[
    {
        "text": "bonjour bienvenue dans dimanche en",
        "start": 0.0,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "politique invit\u00e9e aujourd'hui jean-luc",
        "start": 1.11,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon candidat de la france un",
        "start": 2.49,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "soumise \u00e0 la pr\u00e9sidentielle bonjour plus",
        "start": 3.689,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment de l'union populaire puisque",
        "start": 5.609,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "c'est la banni\u00e8re que vous avez choisi",
        "start": 7.83,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pour 2022 l'union de la gauche c'est",
        "start": 9.03,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'un autre temps mais une chose ne",
        "start": 10.59,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "change pas l'union \u00e7a reste un combat",
        "start": 12.33,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "permanent et cette ann\u00e9e encore plus que",
        "start": 14.009,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dans le pass\u00e9 pourrait-on dire avec",
        "start": 15.42,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "plusieurs candidats sur les rangs vous",
        "start": 16.949,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "avez un avantage sur les autres c'est",
        "start": 18.24,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "que la pr\u00e9sentielle vous la connaissez",
        "start": 19.529,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "c'est votre troisi\u00e8me candidature on va",
        "start": 20.699,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "parler des risques de guerre aux portes",
        "start": 23.73,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "de l'europe jean luc m\u00e9lenchon et on les",
        "start": 24.99,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "attendait d\u00e9j\u00e0 dit pas des choses qui",
        "start": 26.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sont pas il n'y a pas plus de candidats",
        "start": 28.619,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "cette fois ci \u00e0 gauche qui en a eu dans",
        "start": 30.9,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "les pr\u00e9c\u00e9dentes globalement j'ai parl\u00e9",
        "start": 32.43,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "de globalement des noms mais peut-\u00eatre",
        "start": 33.93,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "bien mais vous avez commenc\u00e9 par parler",
        "start": 35.219,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "d'eux \u00e0 la gauche il y en a pas plus que",
        "start": 36.75,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "il y en a eu dans le pass\u00e9 la bi\u00e8re y en",
        "start": 38.64,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "aura - j'esp\u00e8re qu'\u00e0 ce moment l\u00e0 on",
        "start": 41.25,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "vous entendra revenir sur les heures",
        "start": 42.989,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "pass\u00e9es \u00e0 dire que comme nous sommes",
        "start": 44.969,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "balkaniser nous avons perdu deux ans on",
        "start": 46.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "n'a pas parl\u00e9 des balkans on va parler",
        "start": 48.51,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "de l'ukraine",
        "start": 49.77,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "les risques de guerre aux portes de",
        "start": 50.7,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'europe emmanuel macron s'entretient en",
        "start": 52.14,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ce moment avec vladimir poutine et il",
        "start": 53.64,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dit qu' il veut tout faire pour que la",
        "start": 55.71,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "tension retombe vous vous dites il faut",
        "start": 57.87,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "\u00eatre align\u00e9 sur personne quand emmanuel",
        "start": 59.789,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "macron dit il faut faire retomber la",
        "start": 62.399,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "pression pour vous c'est la priorit\u00e9",
        "start": 64.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment mais il faut en r\u00e9unir les",
        "start": 65.63,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "conditions",
        "start": 68.52,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'abord il faut cesser de faire dans un",
        "start": 69.32,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "pays libre comme le n\u00f4tre cette",
        "start": 71.61,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "propagande absurde qu'on fait \u00e0 chaque",
        "start": 72.96,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "guerre des am\u00e9ricains pour leur donner",
        "start": 74.52,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "raison avant m\u00eame que quoi que ce soit",
        "start": 76.259,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "et commencer la premi\u00e8re \u00e9tape c'est de",
        "start": 77.759,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "bien comprendre les donn\u00e9es du probl\u00e8me",
        "start": 80.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "si on n'en parle pas ne comprend pas on",
        "start": 82.619,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "attribue au caract\u00e8re de monsieur",
        "start": 84.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "poutine ou de monsieur byden des choses",
        "start": 86.31,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas ma position est la",
        "start": 88.68,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "suivante les fran\u00e7ais sont doivent \u00eatre",
        "start": 90.509,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "non align\u00e9 ni avec l'un ni avec l'autre",
        "start": 92.759,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "cela signifie comme cons\u00e9quence pratique",
        "start": 95.4,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "les russes ne doivent pas passer la",
        "start": 97.229,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re de l'ukraine qui doit \u00eatre",
        "start": 99.509,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "respect\u00e9e absolument et les am\u00e9ricains",
        "start": 100.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ne doivent pas chercher \u00e0 annexer",
        "start": 102.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'ukraine dans l'otan est ce que vous",
        "start": 104.85,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "n'avez pas l'impression que c'est \u00e7a que",
        "start": 106.68,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "cherche emmanuel macron justement je ne",
        "start": 107.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sais pas il ne m'a pas t\u00e9l\u00e9phon\u00e9 pour",
        "start": 110.189,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "m'en parler ni pour me demander mon avis",
        "start": 111.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mais s'il travaille \u00e0 la d\u00e9sescalade",
        "start": 113.159,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "c'est une bonne chose l'inconv\u00e9nient",
        "start": 115.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'il a cet homme c'est qu'il n'est pas",
        "start": 116.82,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dible tout simplement pour avoir une",
        "start": 118.77,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fois dit nous allons d\u00e9fendre",
        "start": 120.75,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9grit\u00e9 physique de l'ukraine les",
        "start": 121.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "russes a parfaitement que les fran\u00e7ais",
        "start": 124.259,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "sont hors d'\u00e9tat de faire ce travail et",
        "start": 125.67,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "en toute hypoth\u00e8se il est parmi les",
        "start": 128.7,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "figures avanc\u00e9e de l'otan est il ce",
        "start": 130.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ferry dit utilis\u00e9e par le pr\u00e9sident",
        "start": 132.75,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bailly dunn et le chancelier allemand la",
        "start": 134.58,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "veille de son s\u00e9jour \u00e0 moscou donc",
        "start": 137.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "quelles que soient ses intentions il",
        "start": 139.11,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "s'est plac\u00e9 au fur et \u00e0 mesure dans une",
        "start": 141.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "position qui a abaiss\u00e9 sa cr\u00e9dibilit\u00e9",
        "start": 143.43,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'ailleurs poutine a dit une fois d'une",
        "start": 145.47,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re assez d\u00e9plaisante je trouve que",
        "start": 147.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais n'\u00e9taient pas dans",
        "start": 149.58,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quation on trouve ce n'est pas une",
        "start": 150.69,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "bonne formule pour est ce que vous",
        "start": 152.1,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "diriez donc que la france est",
        "start": 153.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "actuellement le point d'\u00e9quilibr\u00e9 dans",
        "start": 154.44,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la situation d'aujourd'hui non",
        "start": 156.96,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "puisqu'elle est align\u00e9 la france est",
        "start": 158.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "align\u00e9 ostensiblement sur les \u00e9tats unis",
        "start": 160.2,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique le g\u00e9n\u00e9ral de gaulle qui",
        "start": 162.24,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avait imagin\u00e9 la sortie du commandement",
        "start": 164.37,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9 de l'otan et la mise \u00e0 distance",
        "start": 166.89,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de l'otan rappelez vous l'avez fait",
        "start": 168.84,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "partir les troupes am\u00e9ricaines de",
        "start": 170.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ch\u00e2teauroux c'est vous dire et bien",
        "start": 171.45,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avait une attitude qui \u00e9tait en",
        "start": 173.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "permanence extr\u00eamement \u00e9quilibr\u00e9e et",
        "start": 176.01,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "lorsqu'une crise particuli\u00e8rement grave",
        "start": 178.17,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "est arriv\u00e9 une fois la crise des fus\u00e9es",
        "start": 179.94,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e0 cuba \u00e0 ce moment l\u00e0 il a compte tenu",
        "start": 182.25,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "des circonstances \u00e9valu\u00e9 que la bonne",
        "start": 184.92,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "raison \u00e9tait du c\u00f4t\u00e9 am\u00e9ricain mais il",
        "start": 187.68,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est parti de l'id\u00e9e de la bonne raison",
        "start": 189.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pas de l'alignement par avance bois que",
        "start": 191.13,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "disait quoi que fasse et nord-am\u00e9ricains",
        "start": 193.47,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "donc nous notre position fran\u00e7aise",
        "start": 195.51,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "compte tenu qu'ils nous sommes c'est \u00e0",
        "start": 197.07,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dire nous ne sommes pas align\u00e9s et c'est",
        "start": 198.69,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a qu'on devient un interlocuteur",
        "start": 200.04,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "cr\u00e9dible il faut discuter avec tout le",
        "start": 201.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "monde et bien par la force des choses et",
        "start": 203.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "surtout avec les gens qui sont les plus",
        "start": 205.14,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e9nerv\u00e9s parce que c'est cela qui",
        "start": 206.67,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "prennent les d\u00e9cisions en tout cas c'est",
        "start": 208.11,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "un contexte qui p\u00e8se \u00e0 un mois et demi",
        "start": 209.88,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "du premier tour la pr\u00e9sidentielle le",
        "start": 211.29,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "gouvernement lui se r\u00e9jouit cependant",
        "start": 212.4,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sont l\u00e0 de son bilan \u00e9conomique et",
        "start": 213.45,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "esp\u00e8re m\u00eame que d'ici un mois les",
        "start": 215.43,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "masques contre locaux vides ne seront",
        "start": 216.75,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "plus qu'un souvenir",
        "start": 217.98,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "le petit noir du matin debout au",
        "start": 222.48,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "comptoir un bonheur retrouv\u00e9 on est",
        "start": 225.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame et au bar il ya tous les",
        "start": 228.25,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "copains qui passent d\u00e8s le 28 f\u00e9vrier le",
        "start": 229.84,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "port du masque ne sera plus obligatoire",
        "start": 233.019,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "dans les lieux soumis aux bases",
        "start": 234.67,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "vaccinale si les chiffres de l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 236.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "continue de baisser le ministre de la",
        "start": 238.329,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 envisage de nouveaux",
        "start": 240.97,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "assouplissements \u00e7a nous am\u00e8ne \u00e0 la mi",
        "start": 242.53,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mars on pourrait commencer \u00e0 se poser",
        "start": 244.689,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieusement la question du port du",
        "start": 247.06,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "masque en int\u00e9rieur chez les adultes et",
        "start": 248.409,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "chez les enfants plus de but et sur mes",
        "start": 249.879,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "lunettes bizarres depuis \u00eatre oblig\u00e9 de",
        "start": 251.709,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "se bagarrer avec nos clients qu'ils ne",
        "start": 255.04,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "veulent pas le porter chez thales c'est",
        "start": 256.359,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "un jeudi noir \u00e0 l'appel des syndicats",
        "start": 258.4,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ils demandent 5 % d'augmentation pour",
        "start": 260.019,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "2022 quand leur direction leur propose",
        "start": 262.81,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "seulement trois et demi et salari\u00e9s leur",
        "start": 265.03,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat est en train de chuter",
        "start": 267.91,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "des salari\u00e9s souvent cadres ou",
        "start": 269.5,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "ing\u00e9nieurs qui veulent leur part des",
        "start": 271.539,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fices car il faut dire que thales",
        "start": 273.099,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "affiche une belle sant\u00e9 financi\u00e8re",
        "start": 275.38,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "plus de 8 milliards d'euros de chiffre",
        "start": 277.69,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "d'affaires le chiffre du jour maintenant",
        "start": 280.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e7a se confirme le ch\u00f4mage continue de",
        "start": 281.979,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "reculer il est m\u00eame maintenant au plus",
        "start": 283.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bas depuis 14 ans 7 4% sur le dernier",
        "start": 285.16,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "trimestre selon l'insee les jeunes",
        "start": 288.37,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "retrouvent du travail secteurs qui",
        "start": 290.56,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "embauchent le plus les moins de 26 ans",
        "start": 292.539,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "le commerce la restauration et la",
        "start": 294.81,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "construction tu t'attendais au cdi en",
        "start": 298.539,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "entretenant un",
        "start": 300.82,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "flou \u00e0 la limite en cdd mais je",
        "start": 302.07,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "m'attendais plus \u00e0 gal\u00e9rer un petit peu",
        "start": 306.849,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s mon stage on va commencer jean luc",
        "start": 308.56,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon par les salaires parce que",
        "start": 311.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous voulez un smic \u00e0 1400 euros net par",
        "start": 312.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mois ce sont les entreprises qui",
        "start": 314.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "paieront ou est ce qu'il y aura des",
        "start": 316.57,
        "duration": 2.779
    },
    {
        "text": "aides de l'\u00e9tat",
        "start": 317.68,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "normalement le salaire c'est un aspect",
        "start": 319.349,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "un morceau de la valeur produite donc",
        "start": 322.81,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui voulez vous que ce soit d'autre",
        "start": 325.51,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "adepte de l'ela entreprises mais \u00e7a veut",
        "start": 327.07,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "dire quoi les \u00e9bats vous 7j l'\u00e9tat doit",
        "start": 328.81,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "prendre en charge le salariat de ce pays",
        "start": 330.639,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "on le d\u00e9cide c'est une forme de",
        "start": 332.32,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "communisme int\u00e9ressante un cas un",
        "start": 334.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat par exemple \u00e7a s'est fait quand",
        "start": 335.919,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat a pris en charge le ch\u00f4mage",
        "start": 337.93,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "technique de tout le pays bon c'\u00e9tait",
        "start": 340.09,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "pas mal c'est une nationalisation de la",
        "start": 342.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "main de mission parle pas de \u00e7a on parle",
        "start": 344.229,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "donc du partage de la valeur ajout\u00e9e",
        "start": 346.18,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "entre le salaire et le capital c'est",
        "start": 347.83,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "donc ce sont les entreprises qui doivent",
        "start": 351.31,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "payer des salaires",
        "start": 352.479,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "1400 euros et puis il ya ceux qui sont",
        "start": 354.24,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "juste au dessus qui sont \u00e0 mille quatre",
        "start": 356.35,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "cent cinquante mille cinq cents qu'ils",
        "start": 357.76,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "disent ben nous on va rien \u00e0 voir",
        "start": 359.05,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'ils doivent alors il ya un",
        "start": 360.28,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "effet il ya plusieurs effets qui joue",
        "start": 361.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qui entrent en ligne de compte le",
        "start": 363.669,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "premier c'est que de toute fa\u00e7on est",
        "start": 365.74,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "toujours chaque fois que le smic a \u00e9t\u00e9",
        "start": 367.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "augment\u00e9 dans les n\u00e9gociations qui sont",
        "start": 368.65,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "obligatoires annuelles tous les autres",
        "start": 371.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "salaires progressent \u00e0 peu pr\u00e8s de la",
        "start": 373.87,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "m\u00eame proportion donc vous comptez sur",
        "start": 375.43,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "deux associations est bien pire sur",
        "start": 376.81,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pascal grand m\u00e8re parlait de l'\u00e9tat n'a",
        "start": 379.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pas le pouvoir de fixer les salaires",
        "start": 381.22,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sinon je les fixerait et sans difficult\u00e9",
        "start": 382.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais on n'a pas ce pouvoir alors",
        "start": 384.94,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que dans une autre",
        "start": 386.62,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "constitution on ne reste pour voir je",
        "start": 387.58,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "n'en sais rien pour l'instant on l'a pas",
        "start": 389.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "donc quels sont les points d'appui on",
        "start": 390.76,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "augmente le salaire de base celui qu'on",
        "start": 393.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "peut augmenter on compte sur l'effet",
        "start": 395.68,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'augmentation sur les autres on r\u00e9alise",
        "start": 397.57,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "que le salaire \u00e9tant d'augmenter on va",
        "start": 400.12,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "avoir un certain certains progr\u00e8s de la",
        "start": 402.82,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "croissance pourquoi parce que dans ce",
        "start": 405.669,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "pays 53% du pib de la richesse qui est",
        "start": 407.44,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "produite est li\u00e9e \u00e0 la consommation",
        "start": 410.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "populaire par cons\u00e9quent si vous",
        "start": 411.52,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "am\u00e9liorer les salaires des gens comme il",
        "start": 413.65,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "le place pas en action ils d\u00e9pensent et",
        "start": 415.99,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait du travail",
        "start": 417.729,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis c\u00e9d\u00e9s n\u00e9gociation dans chaque",
        "start": 419.82,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "entreprise ou par branches alors on va",
        "start": 421.84,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "justement moi je pense qu'il faut",
        "start": 423.729,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "n\u00e9goci\u00e9s par branche et je veux dire",
        "start": 425.35,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pourquoi d'abord parce qu'il ya une",
        "start": 427.33,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "obligation annuelle faut craindre que",
        "start": 428.8,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "tout le monde s'en souvienne c'est dans",
        "start": 430.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la loi obligations annuelles mais cette",
        "start": 431.919,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "obligation elle a \u00e9t\u00e9 faite d'une",
        "start": 434.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re un peu hypocrite ce qu'ils ont",
        "start": 435.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 se sont d\u00e9barrass\u00e9s du probl\u00e8me",
        "start": 437.08,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bon non il faut dire cette ann\u00e9e il ya",
        "start": 439.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "une obligation et il ya une obligation",
        "start": 441.37,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de progression par exemple on peut",
        "start": 442.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider pour les pour les grands groupes",
        "start": 445.24,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "en tout cas \u00e7a aura une efficacit\u00e9",
        "start": 446.83,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diate",
        "start": 448.3,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas le droit de distribuer",
        "start": 449.53,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "plus de dividendes que vous ne",
        "start": 450.91,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "distribuez d'augmentation de salaire",
        "start": 453.1,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "autrement dit vous n'allez pas de",
        "start": 455.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9tours et rien aux zones c'est le cas",
        "start": 456.7,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "aujourd'hui d'une des grandes banques de",
        "start": 458.68,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ce pays qui a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas de donner",
        "start": 460.479,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "plus d'argent dividende quant aux",
        "start": 463.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "augmentations de salaires et puis apr\u00e8s",
        "start": 465.07,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "on peut dire aussi qu'on index sur la",
        "start": 466.84,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "progression des b\u00e9n\u00e9fices qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 469.12,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "faits ou des profits ont \u00e9t\u00e9 faits les",
        "start": 471.31,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "salaires des travailleurs pour",
        "start": 473.5,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "rechercher des d\u00e9cisions qu'on peut",
        "start": 474.76,
        "duration": 2.129
    },
    {
        "text": "prendre tout cas vous avez beaucoup de",
        "start": 475.9,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e9videmment on a envie de voir",
        "start": 476.889,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "leur salaires augmenter il faut encore",
        "start": 478.12,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "les convaincre vous allez voir cet",
        "start": 479.65,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteur qui a \u00e9t\u00e9 rencontr\u00e9e dans un",
        "start": 480.76,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "porte \u00e0 porte par des insoumis \u00e0 paris",
        "start": 482.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "il ya quelques jours",
        "start": 484.659,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "je pose du smic \u00e0 1400 euros nets",
        "start": 486.28,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'est pass\u00e9 les patrons qui ont",
        "start": 489.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "descell\u00e9",
        "start": 491.35,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "taper sur les b\u00e2tons",
        "start": 493.44,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "monsieur travail ce qui se passe",
        "start": 495.51,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "les clients qui avaient l'habitude",
        "start": 498.54,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "d'acheter chien il va changer de",
        "start": 500.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fournisseur il va laisser pas n'est ce",
        "start": 502.93,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "pas le portugal ou \u00e0 lui or",
        "start": 504.46,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "ce que dit ce salari\u00e9 c'est que si on",
        "start": 508.29,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "augmente les salaires en france et pas",
        "start": 510.46,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "dans les autres pays s'il ya des appels",
        "start": 511.81,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'offres par exemple d'entreprise les",
        "start": 513.01,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "grands groupes ou des entreprises iront",
        "start": 514.81,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "chercher plut\u00f4t des salari\u00e9s ailleurs",
        "start": 516.159,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "alors il n'a pas tort parce que cette",
        "start": 518.169,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "technique de la d\u00e9localisation \u00e0",
        "start": 520.719,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "domicile comme on dit c'est le statut",
        "start": 522.58,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "des travailleurs d\u00e9tach\u00e9s alors \u00e7a tombe",
        "start": 525.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bien j'ai l'intention d'interdire parce",
        "start": 527.2,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que c'est de l\u00e0 que \u00e7a qui dit il dit",
        "start": 529.54,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "aussi dans des les chevaux - accor",
        "start": 530.83,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "n'attend que \u00e7a que \u00e7a vaut mais vous",
        "start": 532.27,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00eates l\u00e0 pour interpr\u00e9ter ce qu'il n'a",
        "start": 533.98,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pas dit mais pourrait conna\u00eetriez pas",
        "start": 535.27,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "moi mais pour l'instant je reste \u00e0 ce",
        "start": 536.56,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "qui est l\u00e9gal est connue d'accord donc",
        "start": 538.42,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ce qui est l\u00e9gal est connu c'est qu'on",
        "start": 541.23,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "fasse venir des travailleurs des autres",
        "start": 543.55,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pays \u00e0 des prix moindres puisque on dit",
        "start": 545.14,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qu'on paye les cotisations sociales du",
        "start": 547.93,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pays d'origine or dans le pays d'origine",
        "start": 549.61,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "o\u00f9 ils en payent pas o\u00f9 ils en payent",
        "start": 551.56,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "plus ou dans ce cas l\u00e0 il n'en payent",
        "start": 553.45,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pas donc nous avons des travailleurs",
        "start": 555.1,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9tach\u00e9s notamment dans le b\u00e2timent et",
        "start": 556.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "un peu partout et j'en profite pour dire",
        "start": 558.58,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "si vous le permettez que cela sera",
        "start": 560.65,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "interdit le travail des t\u00e2ches et sera",
        "start": 562.57,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "interdit en france parce que c'est une",
        "start": 564.97,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "un vol de la s\u00e9curit\u00e9 sociale fran\u00e7aise",
        "start": 567.01,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'est une mis\u00e8re car les gens sont",
        "start": 569.44,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s comme pire que des b\u00eates dans",
        "start": 572.05,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les chantiers o\u00f9 ils seront par",
        "start": 574.24,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence \u00e0 ce rapport quel est",
        "start": 575.32,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "l'autre probl\u00e8me c'est les appels",
        "start": 576.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'offres interpol at il dit voil\u00e0 6,6 il",
        "start": 577.93,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "faut choisir entre une entreprise avec",
        "start": 581.08,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "des salaires plus \u00e9lev\u00e9s et une",
        "start": 582.49,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "entreprise qui vient europ\u00e9enne avec des",
        "start": 583.87,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "salaires moins \u00e9lev\u00e9s l'entreprise",
        "start": 585.61,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise va aller plut\u00f4t chercher",
        "start": 587.23,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'entreprise ailleurs alors pour faire",
        "start": 588.22,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "quoi je sais pas si c'est clair non",
        "start": 589.99,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "savoir les requ\u00e9rants me faire dire",
        "start": 591.28,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "parce que c'est pas possible le smic \u00e0",
        "start": 593.31,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "1400 euros le les gens qui sont au smic",
        "start": 596.32,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ce sont des gens qui sont surtout dans",
        "start": 599.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4tellerie dans la restauration et",
        "start": 601.45,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "dans les m\u00e9tiers de services or vous",
        "start": 602.92,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "n'irez pas manger votre sandwich \u00e0 hong",
        "start": 604.839,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "kong et vous ne passerez pas par",
        "start": 606.25,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "shanghai pour construire votre maison",
        "start": 608.47,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "dans votre lotissement par cons\u00e9quent le",
        "start": 611.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "risque est \u00e9gal \u00e0 z\u00e9ro sauf si on",
        "start": 614.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "importe des travailleurs d\u00e9tach\u00e9s que",
        "start": 615.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "voulait interdire voil\u00e0 le ch\u00f4mage",
        "start": 617.61,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "baisse d'apr\u00e8s les chiffres officiels de",
        "start": 619.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'insee et surtout chez les jeunes n'ont",
        "start": 620.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pas d'apr\u00e8s les chiffres officiels de",
        "start": 622.44,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "l'insee et du minist\u00e8re les champs",
        "start": 623.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "elys\u00e9es oui bien s\u00fbr mais attendait non",
        "start": 624.93,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "site de l'insee non les chiffres de",
        "start": 627.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'insee interpr\u00e9t\u00e9 dans la version du",
        "start": 629.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "b\u00e9a \u00e9taient bureau international du",
        "start": 631.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "travail mais sa baisse surtout chez les",
        "start": 632.82,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "jeunes gr\u00e2ce \u00e0 l'apprentissage vous vous",
        "start": 634.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00eates vous d\u00e9fendez la scolarisation",
        "start": 636.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "obligatoire jusqu'\u00e0 18 ans \u00e7a veut dire",
        "start": 638.46,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "plus d'apprentis \u00e0 15 ans 16 ans 17 ans",
        "start": 640.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et vous avez tout compris sauf \u00e0 bord",
        "start": 643.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "alors d'abord je commence par dire que",
        "start": 644.73,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le chiffre de baisse du ch\u00f4mage selon le",
        "start": 646.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "beh it et c'est uniquement une cat\u00e9gorie",
        "start": 648.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nous fran\u00e7ais nous comptons trois",
        "start": 650.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "cat\u00e9gories ceux qui travaillent moins de",
        "start": 652.35,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "78 heures ceux qui travaillent plus de",
        "start": 654.27,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "78 heures et ceux qui travaillent pas du",
        "start": 656.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tout a baiss\u00e9 bien \u00e7a ne compte que a",
        "start": 658.11,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "donc les personnes qui sont en dessous",
        "start": 660.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de 60 18 heures qui vont \u00e0 p\u00f4le emploi",
        "start": 663.03,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui s'inscrit ponant d'heure n'a pas \u00e7a",
        "start": 664.77,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "compte pas or si on compte tout le monde",
        "start": 666.81,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on tombe sur le m\u00eame chiffre constant et",
        "start": 668.67,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "stable produit deux heures pr\u00e8s de 6",
        "start": 670.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on est \u00e0 dire le sifflent plus",
        "start": 672.99,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "haut de l'histoire de france depuis 2015",
        "start": 675.24,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire depuis que monsieur macron",
        "start": 677.76,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "s'en occupe alors une fois qu'on a dit",
        "start": 679.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e7a pour le bien et la sent plus ou moins",
        "start": 680.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "joyeux sur la plan mais c'est tr\u00e8s",
        "start": 682.8,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "important dessus le tellier vous allez",
        "start": 684.24,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "voir pourquoi c'est pas juste pour vous",
        "start": 685.5,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vivez votre tour vous le m\u00e9ritez mais",
        "start": 687.03,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est juste pour te n'en est pas ce qu a",
        "start": 688.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "plein de gens qui sont au ch\u00f4mage et qui",
        "start": 690.03,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "se sentent coupables \u00e0 qui on dit mais",
        "start": 691.98,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a se fait encore au ch\u00f4mage",
        "start": 693.33,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "alors que le boulot a repris on \u00e9vite",
        "start": 694.71,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les honteux de faire \u00e7a aux gens c'est",
        "start": 696.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les humilier pour rien mais est ce que",
        "start": 697.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pour vous la loi remplir d'acheter un",
        "start": 699.96,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "avenir pour les jeunes est ce que il",
        "start": 701.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "faut d\u00e9velopper l'apprentissage non il",
        "start": 702.54,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "est assez d\u00e9velopp\u00e9e comme \u00e7a si",
        "start": 705.87,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'apprentissage correspond au besoin",
        "start": 707.67,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'un jeune qui se sentent plus \u00e0 l'aise",
        "start": 709.59,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dans l'apprentissage tant mieux mais",
        "start": 711.09,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous ne me ferez pas croire compte tenu",
        "start": 712.83,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de ce qu'est mon exp\u00e9rience politique et",
        "start": 714.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "technique du sujet puisque j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 716.34,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ministre de l'enseignement professionnel",
        "start": 717.78,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "que les jeunes gens se soient pr\u00e9cipit\u00e9s",
        "start": 719.61,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dans l'apprentissage parce que tout d'un",
        "start": 722.19,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "coup ils ont aim\u00e9 plus le go\u00fbt du",
        "start": 724.5,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "concret pourquoi parce que tout",
        "start": 726.6,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'enseignement professionnel se fait en",
        "start": 728.1,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "alternance et que d'ailleurs il ya de",
        "start": 729.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'apprentissage dans le service public",
        "start": 731.49,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donc c'est pas la formule apprentissage",
        "start": 733.11,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est la fa\u00e7on avec laquelle on va",
        "start": 735.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "accueillir l'apprenti savez vous que",
        "start": 737.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s de la moiti\u00e9 d'entre eux quittent",
        "start": 739.17,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "leurs postes d'apprentissage avant un an",
        "start": 741.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de travail pour tous et c'est surtout",
        "start": 743.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour les mineurs quant aux majeurs qui",
        "start": 745.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sont dans l'apprentissage le cas le plus",
        "start": 747.78,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fr\u00e9quent et qu'ils sont \u00e0 des niveaux au",
        "start": 749.25,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dessus du bac donc c'est un autre revenu",
        "start": 750.93,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est une autre relation donc ne",
        "start": 753.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "globalise ont pas ce que je veux moi par",
        "start": 755.79,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "contre alors l\u00e0 dur comme fer s\u00e9clier le",
        "start": 757.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "plus possible de jeunes gens qui passent",
        "start": 760.02,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le bac professionnel ou le bts brevet",
        "start": 761.79,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "technicien choc l'apprentissage non mais",
        "start": 764.58,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "on peut le faire par l'apprentissage",
        "start": 766.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "accra le sujet dans ce cursus j'en veux",
        "start": 767.73,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "beaucoup il faut qu'il passe par",
        "start": 770.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'enseignement public c'est \u00e0 dire ce",
        "start": 772.23,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'on appelle aujourd'hui un lyc\u00e9e",
        "start": 774.39,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "professionnel et que moi demain je",
        "start": 775.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "transformerai \u00e7a ensemble polytechnique",
        "start": 776.91,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que tout le monde fait",
        "start": 779.25,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "des gargarismes sur la n\u00e9cessit\u00e9 de",
        "start": 780.81,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialiser la france mais personne",
        "start": 782.49,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ne dit avec qui or avec le syst\u00e8me",
        "start": 784.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "actuel celui qui a mis au point le",
        "start": 786.27,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "gouvernement macron les jeunes gens sont",
        "start": 788.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "moins longtemps dans l'apprentissage",
        "start": 791.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dans le l'enseignement professionnel et",
        "start": 792.57,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "dans une niveau de performances moins",
        "start": 795.54,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "grand alors on termine sur les apprentis",
        "start": 798.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "eux m\u00eames l'\u00e9tat donne cinq mille euros",
        "start": 799.71,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "dead \u00e0 une entreprise pour accueillir un",
        "start": 802.26,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "apprenti dont je voudrais avoir la",
        "start": 805.11,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "garantie si je gouverne le pays que",
        "start": 806.52,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "chaque fois qu'il ya un apprenti dans",
        "start": 808.38,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "une entreprise",
        "start": 809.82,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "apparemment il y en a vraiment beaucoup",
        "start": 810.87,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "il a un ma\u00eetre d'apprentissage et que le",
        "start": 812.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ma\u00eetre d'apprentissage a fait la",
        "start": 814.38,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "formation n\u00e9cessaire pour pouvoir et un",
        "start": 816.09,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "travail d'amour peut \u00eatre sinon un",
        "start": 817.8,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "travail ou comme s'est compl\u00e9t\u00e9e vers",
        "start": 819.45,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "deux manches le plus con finir pas",
        "start": 820.74,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "obliger les gens qui prennent apprentis",
        "start": 821.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "embauch\u00e9s \u00e7a se produit souvent mais on",
        "start": 823.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parle de l'apprenti qui restait pas de",
        "start": 825.51,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "suite et par le gouvernement \u00e0 r\u00e9former",
        "start": 827.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'assurance ch\u00f4mage aujourd'hui les",
        "start": 829.68,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res pour avoir droit aux",
        "start": 831.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "allocations ch\u00f4mage ont \u00e9t\u00e9 durcies dit",
        "start": 832.95,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pardon j'ai oubli\u00e9 de dire que chacun",
        "start": 834.75,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "des jeunes gens qui ira dans",
        "start": 836.31,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "l'enseignement professionnel",
        "start": 837.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "si je suis \u00e9lue aura une allocation",
        "start": 838.53,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d'autonomie \u00e9gale \u00e0 1000 euros le la",
        "start": 841.35,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 844.47,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est dans le bilan du quinquennat",
        "start": 846.15,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "actuel est ce que vous vous revenez sur",
        "start": 847.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le calcul de l'assurance ch\u00f4mage et",
        "start": 849.66,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'on d'y assurer j'y reviendrai par",
        "start": 851.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9cret donc on arr\u00eatera sa quasiment",
        "start": 853.56,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "am\u00e8ne \u00e0 riom exactement et bien comme je",
        "start": 855.3,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fais quoi exactement d\u00e9j\u00e0 je commence",
        "start": 857.58,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "par annuler la mesure absurde qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 858.99,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "prise et qui est extr\u00eamement cruelle",
        "start": 860.64,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pour lequel d'ailleurs le temps",
        "start": 861.81,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "travailler le temps pas travailler la",
        "start": 863.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dce yonne sur une dur\u00e9e tanguy si vous",
        "start": 865.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "avez travaill\u00e9 tant d'heures vous avez",
        "start": 867.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "droit r\u00e9sultat un million cinq cent",
        "start": 868.89,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mille personnes ont dor\u00e9navant une",
        "start": 870.87,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "allocation de ch\u00f4mage qui est plus",
        "start": 872.55,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "battre et puis deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9",
        "start": 873.66,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e7a peut",
        "start": 875.31,
        "duration": 3.279
    },
    {
        "text": "c'est que la moiti\u00e9 des gens qui sont au",
        "start": 876.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage non pas d'allocations donc on",
        "start": 878.589,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "est vraiment dans une situation qui a",
        "start": 880.72,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 rendue compl\u00e8tement chaotique et",
        "start": 883.089,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "donc il faut il remettre de l'ordre un",
        "start": 885.67,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me universel il faudrait que on",
        "start": 886.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "reprenne tout le monde et qu'on voit ce",
        "start": 888.88,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "que \u00e7a co\u00fbte combien y en faut est ce",
        "start": 891.13,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "que il faut \u00e9tablir seulement certaines",
        "start": 893.589,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tranches ou est ce que on restera",
        "start": 895.779,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "proportionnelle au salaire tout \u00e7a \u00e0",
        "start": 897.579,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "voir avec le niveau des cotisations \u00e7a",
        "start": 899.41,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "un aspect technique si vous voulez qu'on",
        "start": 901.209,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "ne peut pas dire en parlant des",
        "start": 902.56,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "conjonctures un plateau j - 49 avant le",
        "start": 903.43,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "premier tour d'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 905.74,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "il ya ceux qui ont d\u00e9j\u00e0 leurs 500 perd \u00e0",
        "start": 906.399,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "nager ceux qui doivent encore aller les",
        "start": 908.62,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "chercher notamment",
        "start": 909.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "cette semaine la temp\u00eate a balay\u00e9 les",
        "start": 911.61,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "c\u00f4tes fran\u00e7aises mais aussi la campagne",
        "start": 914.38,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "pour tester la r\u00e9sistance des candidats",
        "start": 916.269,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "est d'abord val\u00e9rie p\u00e9cresse critiqu\u00e9e",
        "start": 918.42,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "dans son camp apr\u00e8s son meeting rat\u00e9 du",
        "start": 921.31,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "z\u00e9nith",
        "start": 923.769,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "quelques jours",
        "start": 925.079,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "sur le jeu ce soir",
        "start": 927.089,
        "duration": 6.641
    },
    {
        "text": "alors vite remonter \u00e0 cheval micro en",
        "start": 930.6,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "main pour faire le show monsieur macron",
        "start": 933.73,
        "duration": 7.849
    },
    {
        "text": "va pr\u00e9senter sa candidature",
        "start": 936.899,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "eh bien ils feraient mieux de pr\u00e9senter",
        "start": 941.67,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "ses excuses",
        "start": 943.51,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'extr\u00eame europe le duel fratricide",
        "start": 944.399,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "continue avec pour d\u00e9cor le mont saint",
        "start": 946.89,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "michel eric zemmour s'affiche avec sa",
        "start": 949.209,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "nouvelle prise de guerre",
        "start": 951.67,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "bienvenue \u00e0 notre ami nicolas bay d'\u00eatre",
        "start": 954.15,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "venu dans cinq r\u00e9gions alors mardi",
        "start": 957.9,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'ancien porte parole de marine le pen",
        "start": 960.56,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "serait-il partie avec des secrets",
        "start": 962.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "obtenir des informations sur cette",
        "start": 964.59,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "campagne et accessoirement dans certains",
        "start": 966.54,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "cas les transmettre un concurrent",
        "start": 969.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "politique \u00e7a pour le coup je consid\u00e8re",
        "start": 971.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que c'est de la haute trahison pendant",
        "start": 974.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ce temps au conseil constitutionnel un",
        "start": 975.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "convoi exceptionnel apporte les",
        "start": 977.91,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parrainages du jour parmi les nomin\u00e9s",
        "start": 979.71,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jean lassalle qui a su labourer le",
        "start": 981.72,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "terrain les maires sont au contact c'est",
        "start": 983.67,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "les premiers d'entre eux qui voient nous",
        "start": 987.0,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "citoyens tous les jours mais seulement",
        "start": 989.25,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "il faut pas les voir une fois de temps",
        "start": 991.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "en temps les m\u00e8res souffrent tous les",
        "start": 992.64,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "jours les maires sont en premi\u00e8re ligne",
        "start": 994.5,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et j'\u00e9tais grand de deux ans mais rj",
        "start": 996.51,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "comme j'ai gard\u00e9 le contact mais en",
        "start": 998.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "revanche philippe poutou est \u00e0 la peine",
        "start": 1000.95,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il ne lui reste plus que douze jours de",
        "start": 1003.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ski compl\u00e8tement aberrant de cette loi",
        "start": 1005.51,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est qu'on fait campagne en programme",
        "start": 1006.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de meetings y compris jusqu'\u00e0 la date de",
        "start": 1008.93,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection tout est programm\u00e9 tout est",
        "start": 1010.64,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mis en place on a des \u00e9quipes militantes",
        "start": 1012.2,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "on a des frais qui sont engag\u00e9s et on",
        "start": 1014.24,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "peut tr\u00e8s bien se faire \u00e9liminer au 4",
        "start": 1016.61,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mars en plein milieu de la campagne en",
        "start": 1018.53,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fait \u00e0 gauche c'est dans un beau village",
        "start": 1020.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de haute provence que jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1022.1,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "a une r\u00e9v\u00e9lation jamais failli je suis",
        "start": 1023.66,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "tellement un homme des villes et et tout",
        "start": 1026.57,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "d'un coup",
        "start": 1029.209,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "j'ai la preuve du contraire",
        "start": 1030.339,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "me v'l\u00e0 j'arrive ici j'ai envie de",
        "start": 1032.65,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "rester ville ou campagne ce n'est pas",
        "start": 1035.45,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cela qui a fait sursauter anne hidalgo",
        "start": 1037.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mais plut\u00f4t le soutien apport\u00e9 par",
        "start": 1039.62,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "s\u00e9gol\u00e8ne royal jean luc m\u00e9lenchon au nom",
        "start": 1041.39,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "du vote utile",
        "start": 1043.67,
        "duration": 3.309
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon il ya un candidat",
        "start": 1045.539,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dont on parle pas l\u00e0 dedans c'est",
        "start": 1046.979,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "emmanuel macron qui n'est toujours pas",
        "start": 1048.509,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "candidat le jour o\u00f9 il va se d\u00e9clarer \u00e7a",
        "start": 1049.679,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "va \u00eatre un tournant dans la campagne la",
        "start": 1052.739,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "campagne va prendre une autre une autre",
        "start": 1053.909,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "vie un autre visage que possible \u00e7a sera",
        "start": 1055.739,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "une surprise pour personne",
        "start": 1058.979,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "bon il trimballe rallyman casseroles",
        "start": 1060.559,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "qu'au d\u00e9but donc continuera \u00e0 dire ce",
        "start": 1063.09,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "qu'on a \u00e0 dire mais j'ai pas envie de",
        "start": 1065.279,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "commenter davantage pour lui cr\u00e9er un",
        "start": 1068.279,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "effet qui ne peut plus avoir qui est",
        "start": 1070.2,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "celui de la surprise ou de l'int\u00e9r\u00eat il",
        "start": 1071.909,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 on veut renouveler son mandat ben",
        "start": 1074.039,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "on va parler on esp\u00e8re qu'il acceptera",
        "start": 1076.289,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "de d\u00e9battre mais m\u00eame \u00e7a bon fait ce",
        "start": 1079.019,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'il veut je pense que les fran\u00e7ais",
        "start": 1081.599,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "sont assez comment dire fin sont devenus",
        "start": 1082.649,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "assez instruits et malin pour \u00eatre",
        "start": 1086.07,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "capable de d\u00e9crypter les comportements",
        "start": 1088.619,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des trompes le c\u00f4t\u00e9 et l'empereur qui",
        "start": 1089.879,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "arrivent au dernier moment \u00e7a fait",
        "start": 1092.249,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t rigoler tout le monde la surprise",
        "start": 1093.629,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 le soutien que vous avez re\u00e7u",
        "start": 1095.519,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "de s\u00e9gol\u00e8ne royal qui appellent \u00e0 voter",
        "start": 1097.2,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "utile pour vous alors le vote utile on",
        "start": 1099.09,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "l'entend partout marisol touraine ancien",
        "start": 1100.859,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ministre de france de roller la bouche",
        "start": 1102.899,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "justement ancien ministre de fran\u00e7ois",
        "start": 1104.129,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "hollande dit je soutient emmanuel macron",
        "start": 1105.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est le vote utile anne hidalgo ps",
        "start": 1107.879,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "estime que le seul vote utile \u00e0 gauche",
        "start": 1109.83,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "s'est elle parce que c'est la gauche de",
        "start": 1111.629,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "gouvernement vous vous dites vote",
        "start": 1113.34,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "efficace quelle est la diff\u00e9rence",
        "start": 1114.359,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'abord commenc\u00e9 lundi pendant que vous",
        "start": 1116.159,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "en \u00eates affaires des autres la relation",
        "start": 1118.259,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fine tout le monde parle de vote aussi",
        "start": 1119.46,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "vous avez remarqu\u00e9 vote et puis bon bref",
        "start": 1121.889,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "alors moi je ne doutais bien de ce qu un",
        "start": 1123.779,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ca non non moi mes amis parlent comme",
        "start": 1126.96,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "ils veulent et ils utilisent les mots",
        "start": 1128.759,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "qui veulent utiliser moi je dis je",
        "start": 1130.529,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "propose un programme je propose un",
        "start": 1132.96,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "candidat je propose une \u00e9quipe si les",
        "start": 1134.639,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en veulent cela sera appliqu\u00e9",
        "start": 1136.859,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de a jusqu'\u00e0 z s'ils n'en veulent pas ea",
        "start": 1138.869,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nous retournerons dans l'opposition",
        "start": 1142.259,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "subir le martyre d'un deuxi\u00e8me mandat de",
        "start": 1143.729,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "monsieur macro voil\u00e0 points pour le",
        "start": 1146.639,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "reste je fais confiance \u00e0 l'intelligence",
        "start": 1148.349,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de chacun pour r\u00e9fl\u00e9chir mais surtout ce",
        "start": 1149.669,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que je ne voudrais pas c'est que l'on",
        "start": 1151.979,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "recommence une \u00e9lection o\u00f9 on choisirait",
        "start": 1153.629,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "non pas ce qui para\u00eet juste pour le pays",
        "start": 1156.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mais comme un petit calcul de jeu qui a",
        "start": 1158.909,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "le plus de chances de il est certain que",
        "start": 1161.07,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "si l'on veut la 6\u00e8me r\u00e9publique c'est",
        "start": 1163.47,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "pour moi qu'il pilotait et personne",
        "start": 1165.389,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'autre parce que personne d'autre que",
        "start": 1166.889,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "moi ne le propose et ainsi de suite vous",
        "start": 1168.269,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pouvez prendre les mesures qui sont",
        "start": 1170.249,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "promus si vous voulez la planification",
        "start": 1172.679,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique venait me voir vous avez si",
        "start": 1174.269,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous n'en voulez pas revoter permettre",
        "start": 1175.739,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "aux deux petits chevaux ici on parle pas",
        "start": 1177.359,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "de sens entre parenth\u00e8ses juste une",
        "start": 1178.71,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re chose",
        "start": 1180.51,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "il ya beaucoup de socialistes qui sont",
        "start": 1181.4,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "perdus parce que les voitures est ce que",
        "start": 1183.33,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "vous imaginez pouvoir r\u00e9cup\u00e9rer des",
        "start": 1185.49,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs socialistes moi j'essaye de",
        "start": 1187.559,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "convaincre tous ceux qui peuvent l'\u00eatre",
        "start": 1190.169,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et il est \u00e9vident que par rapport \u00e0 des",
        "start": 1191.52,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "gens qui viennent de la gauche",
        "start": 1193.799,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "traditionnelle dont je suis issue mais",
        "start": 1194.789,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "avec qui j'ai rompu il est certain que",
        "start": 1196.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en principe je devrais avoir une",
        "start": 1199.02,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "meilleure \u00e9quipe mais une \u00e9coute pardon",
        "start": 1200.37,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "il est \u00e9vident que les \u00e9lecteurs",
        "start": 1202.919,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "socialistes que je connais ou m\u00eame \u00e9lus",
        "start": 1205.679,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "ou anciens \u00e9lus qui se d\u00e9terminent pour",
        "start": 1207.809,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "moi le fond plus timidement parce qu'il",
        "start": 1210.45,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "ya eu un tir de barrage",
        "start": 1212.52,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "que je trouve tr\u00e8s injuste contre moi on",
        "start": 1214.159,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "m'accusait de pu \u00eatre r\u00e9publicain de ne",
        "start": 1216.659,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "plus \u00eatre l\u00e0 et que sais-je encore fait",
        "start": 1218.52,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "tout mais \u00e7a va se faire tous les",
        "start": 1220.11,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "socialistes sont les bienvenus vous",
        "start": 1221.549,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "dites vous \u00eates un peu perdu avec moi",
        "start": 1222.84,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "soit le vote de d\u00e9part des gens vous",
        "start": 1224.85,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "savez il ya des gens aussi qui viennent",
        "start": 1226.919,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "de droite qui votent pour moi c'est tr\u00e8s",
        "start": 1228.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "surprenant moi m\u00eame j'en suis tout et",
        "start": 1229.59,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "bailly quand il m'en parlait bas nous",
        "start": 1231.21,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "faisons \u00e0 la bonne franquette \u00e0 miami et",
        "start": 1233.039,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ils me disent pourquoi par exemple des",
        "start": 1234.929,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "gens de droite qui disent ben non",
        "start": 1236.789,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "d'accord avec vous parce que la ligne 2",
        "start": 1237.9,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "le non-alignement ni sur les \u00e9tats unis",
        "start": 1239.34,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "ni sur les russes la sortie de l'otan",
        "start": 1241.409,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "bon on est d'accord parce qu'on y police",
        "start": 1243.809,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ou je sais pas quoi si vous voulez si",
        "start": 1245.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous dis tout \u00e7a c'est pour que l'on",
        "start": 1246.929,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "comprenne bien qu'on parle d'une",
        "start": 1248.46,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9lection dans laquelle on choisit un",
        "start": 1249.659,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "programme pour le pays personne ne peut",
        "start": 1251.64,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00eatre d'accord \u00e0 100% avec le programme",
        "start": 1253.71,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de quelqu'un f\u00fbt ce avec le mien mais",
        "start": 1255.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 chacun d'\u00e9valuer o\u00f9 se trouve la",
        "start": 1257.76,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ligne g\u00e9n\u00e9rale la plus importante pour",
        "start": 1260.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "moi la ligne g\u00e9n\u00e9rale que j'incarne",
        "start": 1262.47,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "c'est une rupture avec un mod\u00e8le",
        "start": 1264.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique est un mod\u00e8le social et aussi",
        "start": 1265.559,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "par la force des choses un mod\u00e8le de vie",
        "start": 1268.38,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "de la place de la france dans le monde",
        "start": 1270.659,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "et maintenant on va que y'en ai la",
        "start": 1271.919,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "trouille journaliste politique \u00e0 france",
        "start": 1273.179,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "info qui est avec nous aujourd'hui",
        "start": 1274.2,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "bonjour n'est l\u00e0 bonjour francis bonjour",
        "start": 1279.019,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon le moins qu'on puisse",
        "start": 1281.399,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "dire c'est qu'avec gauche y en a pour",
        "start": 1282.96,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "tous les go\u00fbts il y en a pour tous les",
        "start": 1283.98,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "go\u00fbts joli football samedi ouvre le",
        "start": 1285.149,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "salon de l'agriculture jean luc",
        "start": 1287.129,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon et on se souvient qu'en 2017",
        "start": 1288.36,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "vous n'y \u00e9tiez pas all\u00e9 en tant que",
        "start": 1290.1,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle vous aviez",
        "start": 1292.049,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9 que vous passez votre tour",
        "start": 1293.279,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "parce que vous d\u00e9sapprouve y est le",
        "start": 1294.239,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le de l'agriculture productiviste",
        "start": 1295.889,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'\u00e9dition 2022 donc ouvre samedi est ce",
        "start": 1297.509,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "que cette fois vous irez non je serai \u00e0",
        "start": 1301.019,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "la r\u00e9union et je verrai sans doute comme",
        "start": 1303.269,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "c'est l'occasion des agriculteurs \u00e0 la",
        "start": 1307.169,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9union o\u00f9 on a un probl\u00e8me qui est le",
        "start": 1309.809,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "m\u00eame d'ailleurs que dans l'hexagone",
        "start": 1311.909,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est comment on fait pour faire tourner",
        "start": 1312.96,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "une agriculture qui marchent \u00e0 coups de",
        "start": 1315.029,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pesticides de fermes usines et ainsi de",
        "start": 1317.429,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "suite \u00e0 en faire une agriculture",
        "start": 1320.279,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "paysanne et surtout qui permette \u00e0 la",
        "start": 1321.629,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "france d'\u00eatre autonome et souveraine",
        "start": 1324.149,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "aliment\u00e9es remange a dit allez on y",
        "start": 1326.399,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "arrive donc \u00e7a au moins on produit ce",
        "start": 1327.72,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "qu'on mange et on y arrive \u00e0 votre",
        "start": 1329.159,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "programme juste pour l'alimentation pour",
        "start": 1330.509,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "le bien manger",
        "start": 1332.34,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "puisqu'on est dans les jeux de mots je",
        "start": 1333.619,
        "duration": 2.981
    },
    {
        "text": "me permets cette expression dont vous",
        "start": 1335.249,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "vous souvenez sans doute un ya longtemps",
        "start": 1336.6,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "on parlait de gauche caviar \u00e7a n'existe",
        "start": 1337.95,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "plus en revanche aujourd'hui quand on",
        "start": 1339.359,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "vous interroge sur ce que vous mangez",
        "start": 1341.309,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "vos recettes pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es vous vous \u00e9voqu\u00e9",
        "start": 1343.08,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "par exemple le quinoa aux crevettes et",
        "start": 1344.7,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "puis de l'autre si sch\u00e9matisant fabien",
        "start": 1347.22,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "roussel lui se veut l'incarnation de la",
        "start": 1348.659,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "gauche du vin de la viande et du fromage",
        "start": 1350.789,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "les ce2 l'avait dit d'ailleurs est ce",
        "start": 1353.22,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "que vous dites l\u00e0 m\u00eames choses de fa\u00e7on",
        "start": 1354.6,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rente et \u00e7a nous aurait \u00e9chapp\u00e9 ou",
        "start": 1355.889,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il ya l\u00e0 un nouveau clivage \u00e0",
        "start": 1357.539,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "gauche quand je crois pas qu'on puisse",
        "start": 1358.919,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "parler alors \u00e7a serait vraiment",
        "start": 1360.389,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "d\u00e9plorable",
        "start": 1362.1,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "je crois qu'on peut que l'on soit",
        "start": 1362.73,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "partisans de monsieur roussel \u00eatre en",
        "start": 1365.879,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps amateurs de kinois bon bref",
        "start": 1367.859,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pour aller au plus simple",
        "start": 1370.259,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ma bataille principal n'est pas sur ce",
        "start": 1372.779,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que vous avez le droit ou pas de mettre",
        "start": 1374.519,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "dans votre assiette c'est pareil c'est",
        "start": 1375.779,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pas le sujet le pr\u00e9sident de la",
        "start": 1377.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique va parents plus faire le menu",
        "start": 1378.509,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "un m\u00e2t bataille c'est contre la",
        "start": 1380.07,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "malbouffe c'est \u00e0 dire contre le fait",
        "start": 1382.019,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que la production industrielle de la",
        "start": 1384.299,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "viande d\u00e9bouche sur des horreurs comme",
        "start": 1386.009,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les fermes usines qui sont une source de",
        "start": 1389.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie ou bien aboutissent \u00e0 un",
        "start": 1390.989,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9pandage g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e de pesticides qui",
        "start": 1393.45,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "fait que dans les urines de 90% des",
        "start": 1395.519,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais on en trouve ou bien que l'on",
        "start": 1397.859,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "trouve dans la charcuterie du nitrite",
        "start": 1400.499,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qui est un produit qui est consid\u00e9r\u00e9",
        "start": 1402.029,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "comme vraisemblablement canc\u00e9rig\u00e8nes",
        "start": 1403.619,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "bref vous avez compris et pourquoi je",
        "start": 1406.559,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "dis \u00e7a parce que dans la crise du lac au",
        "start": 1408.09,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vide on a appris que la cause principale",
        "start": 1410.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de mortalit\u00e9",
        "start": 1412.17,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ce n'\u00e9tait pas la cobi d'elle m\u00eame",
        "start": 1413.34,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait que la maladie qu'ovide",
        "start": 1414.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "lorsqu'elle se conjuguer avec d'autres",
        "start": 1416.58,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "maladies \u00e9taient mortels quel malade et",
        "start": 1418.41,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fl\u00e2neuse le diab\u00e8te mais le diab\u00e8te qui",
        "start": 1420.27,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vient de l'exc\u00e8s de sucre et \u00e7a c'est",
        "start": 1422.34,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'agroalimentaire malbouffe ou les",
        "start": 1423.99,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "maladies cardiovasculaires qui elles",
        "start": 1425.49,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "viennent de l'exc\u00e8s de sel mais vous dis",
        "start": 1427.23,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "donc c'est ce que fabien roussel aurait",
        "start": 1428.91,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tort s'il n'entendait pas que les",
        "start": 1430.44,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "premiers qui paye la malbouffe ce sont",
        "start": 1432.63,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les salari\u00e9s les travailleurs les gens",
        "start": 1435.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "du range mais qu'on les paye les plus",
        "start": 1436.62,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "modestes mais vous dit quand m\u00eame que",
        "start": 1438.42,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "les trop de prot\u00e9ines animales c'est pas",
        "start": 1439.47,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment bien vous dites il faut",
        "start": 1441.179,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire c'est dans votre plan \u00e0",
        "start": 1442.08,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "l'obligation \u00e0 la fois r\u00e9duire de 50 %",
        "start": 1443.22,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "notre consommation de prot\u00e9ines animales",
        "start": 1445.799,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "en moyenne en moyenne comment on fait \u00e7a",
        "start": 1447.54,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "fait plaisir non mais en orientant la",
        "start": 1450.169,
        "duration": 5.231
    },
    {
        "text": "production d'abord faut que les gens",
        "start": 1454.29,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "comprennent pourquoi c'est que la",
        "start": 1455.4,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "consommation de prot\u00e9ines animales a des",
        "start": 1458.04,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences en cha\u00eene d'abord des",
        "start": 1460.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "quantit\u00e9s ph\u00e9nom\u00e9nales de consommation",
        "start": 1462.69,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'eau ces 170 litres par jour pour une",
        "start": 1464.91,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vache c'est consid\u00e9rable alors que nous",
        "start": 1467.91,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "entrons dans une crise de l'eau",
        "start": 1469.83,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement il ya des effets de",
        "start": 1471.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "m\u00e9thanisation qui joue sur les gaz \u00e0",
        "start": 1472.74,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "effet de serre qui sont consid\u00e9rables et",
        "start": 1474.99,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement parce que le plus souvent",
        "start": 1476.669,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "ce que les gens mangent ils ne le savent",
        "start": 1478.679,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "pas c'est de la viande qui vient en",
        "start": 1480.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quelque sorte comme surplus des fermes",
        "start": 1482.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "usines o\u00f9 l'on produit essentiellement",
        "start": 1484.14,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "du lait et en allemagne du m\u00e9thane",
        "start": 1485.58,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "r\u00e9daction de la norme attendait c'est",
        "start": 1489.26,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "assez int\u00e9ressant \u00e7a veut pas dire qu'on",
        "start": 1491.429,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "va supprimer les producteurs de viande",
        "start": 1493.02,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "mais les producteurs de viande",
        "start": 1495.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "relocaliseront cesseront d'emmener comme",
        "start": 1496.73,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "c'est le cas par exemple pour certains",
        "start": 1499.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "animaux y naissent en france on les",
        "start": 1501.0,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "am\u00e8ne en italie pour engraisser les",
        "start": 1503.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ram\u00e8nent les baies tr\u00e8s jusqu'\u00e0 29",
        "start": 1504.929,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "heures dans un camion ce sont les normes",
        "start": 1506.73,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes donc tout \u00e7a il faut que \u00e7a",
        "start": 1508.47,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "s\u00e8che ma grossesse n'est pas un clivage",
        "start": 1510.15,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "avec fabien roussel il ya quelques",
        "start": 1511.559,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "instants quand francis d'interroger sur",
        "start": 1512.97,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "l'union des gauches vous des bombes \u00e0",
        "start": 1514.59,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "moi j'ai un programme fait pas que",
        "start": 1515.549,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "changer de a \u00e0 z pour faire plaisir aux",
        "start": 1517.35,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "uns et aux autres pourtant dans votre",
        "start": 1518.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9quipe quelqu'un comme eric coquerel dit",
        "start": 1520.2,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "par exemple ensemble avec fabien roussel",
        "start": 1522.15,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous sommes d\u00e9j\u00e0 au second tour ya un",
        "start": 1523.559,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "ajustement qui est possible sur le",
        "start": 1525.48,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire avec l'id\u00e9e de faire un",
        "start": 1526.77,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum donc ne plus \u00eatre dans la",
        "start": 1528.51,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "sortie tel que vous proposer ce qu'il ya",
        "start": 1530.1,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'autres ajustements possibles pour",
        "start": 1531.33,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "rendre possible une r\u00e9union entre vous",
        "start": 1533.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "je ne sais pas quelle autre je ne sais",
        "start": 1535.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas quelle est la demande donc je ne",
        "start": 1537.57,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "peux pas r\u00e9pondre vous r\u00e9pondre mais si",
        "start": 1538.74,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "elles violent nucl\u00e9aire s'\u00e9tait",
        "start": 1540.419,
        "duration": 3.221
    },
    {
        "text": "parfaitement clair eric coquerel a",
        "start": 1541.679,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "repris quelque chose que nous avons dans",
        "start": 1543.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nos bagages depuis le d\u00e9but quand on a",
        "start": 1545.92,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fait campagne ensemble les deux autres",
        "start": 1547.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fois les communistes et nous le",
        "start": 1548.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire \u00e9tait mis dans une cat\u00e9gorie",
        "start": 1551.23,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qui s'appelait r\u00e9f\u00e9rendum comme on",
        "start": 1552.73,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "n'arrivait pas \u00e0 tomber d'accord et s'il",
        "start": 1554.38,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "faut demain organis\u00e9 un r\u00e9f\u00e9rendum moi",
        "start": 1556.15,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "je suis pas hostile et d'autres parce",
        "start": 1557.89,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "que je m'aper\u00e7ois qu'il ya des partisans",
        "start": 1559.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et des adversaires du nucl\u00e9aire dans",
        "start": 1560.53,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "toutes les familles maintenant s'il y",
        "start": 1562.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avait un r\u00e9f\u00e9rendum je pense que les",
        "start": 1564.52,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "insoumises pas que je pense je suis s\u00fbr",
        "start": 1566.8,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parce que c'est dans leur dans leur",
        "start": 1568.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "programme on voit m\u00eame seront pour le",
        "start": 1569.83,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "contre le nucl\u00e9aire et puis c'est le",
        "start": 1571.57,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "faire les fran\u00e7ais qui tranchera o\u00f9 est",
        "start": 1573.43,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "le drame n'y en a pas c'est fabien",
        "start": 1574.6,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "roussel peut encore vous rejoindre",
        "start": 1576.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "question tout \u00e7a c'est dit on a des",
        "start": 1577.48,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "points communs",
        "start": 1579.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "on doit \u00eatre dans l'ordre du 95 % de",
        "start": 1580.56,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "points comment votre la m\u00eame chose \u00e0",
        "start": 1583.96,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e ont dit la m\u00eame chose sur",
        "start": 1585.19,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "tous les sujets donne un mal de chien",
        "start": 1586.78,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour creuser des diff\u00e9rences entre lui",
        "start": 1588.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et moi allons nous la partie sur la",
        "start": 1590.68,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "viande et les frites bon disons que la",
        "start": 1591.91,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dignit\u00e9 de nos formations respectives",
        "start": 1593.74,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "m\u00e9rite peut-\u00eatre derri\u00e8re petit fils",
        "start": 1595.36,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mais je le dis sans ans sans acrimonie",
        "start": 1596.65,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pour une raison simple j'ai \u00e9t\u00e9 deux",
        "start": 1598.69,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fois le candidat des communistes je ne",
        "start": 1600.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "cacherai pas la vaisselle devant tout le",
        "start": 1602.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "monde parce que monsieur fabien roussel",
        "start": 1604.27,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "me parle mal donc je fais le pari que",
        "start": 1606.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous pourrions nous retrouver et en",
        "start": 1608.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "particulier je veux dire \u00e7a si je suis",
        "start": 1609.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "au deuxi\u00e8me tour je prends l'engagement",
        "start": 1612.22,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le lendemain de dire \u00e0 tous ceux qui ont",
        "start": 1613.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 au premier tour ceux qui veulent",
        "start": 1616.27,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "gouverner avec nous sont les bienvenus",
        "start": 1617.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nous pouvons gouverner ce pays \u00e0 la",
        "start": 1620.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense o\u00f9 les communistes sont les",
        "start": 1622.0,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "premiers concern\u00e9s par cons\u00e9quent on",
        "start": 1623.53,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "peut r\u00e9gler tout le probl\u00e8me au deuxi\u00e8me",
        "start": 1624.91,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tour quand vous dites il jongle soit",
        "start": 1626.8,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "gouvern\u00e9 avec nous \u00e7a veut dire discuter",
        "start": 1627.97,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "des l\u00e9gislatives y compris avec les",
        "start": 1629.74,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "communistes oui bah oui mais \u00e7a c'est",
        "start": 1631.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "normal nous serions appel\u00e9 \u00e0 former une",
        "start": 1633.01,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 parlementaire",
        "start": 1634.93,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "maintenant si la campagne continue comme",
        "start": 1637.11,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est clair qu'on est et qu'en plus",
        "start": 1639.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je ne suis pas au deuxi\u00e8me tour je pense",
        "start": 1641.65,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que des gens comme vous en dire mais",
        "start": 1643.54,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pourquoi vous mettez ensemble aux",
        "start": 1645.04,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatives alors que \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 1646.69,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "possible \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1647.98,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "vous voyez bien dans quelle",
        "start": 1649.24,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "contradiction s'enfonce ceux qui ont",
        "start": 1650.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "choisi d'aller comme \u00e7a contre moi on ne",
        "start": 1652.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sait plus pourquoi on est l\u00e0 merci",
        "start": 1654.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "beaucoup hier une randonneuse de 25 ans",
        "start": 1655.81,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e dans le cantal par une balle",
        "start": 1658.9,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tir\u00e9e par une chasseuse sais pas si on",
        "start": 1660.37,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dit comme \u00e7a je veux dire comme \u00e7a de 17",
        "start": 1662.53,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ans qui participait \u00e0 une battue au",
        "start": 1663.97,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sanglier \u00e7a cr\u00e9e beaucoup d'\u00e9motion et",
        "start": 1665.71,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "roland ce d\u00e9bat sur la chasse est-ce",
        "start": 1667.21,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'il faut d'apr\u00e8s vous revoir certaines",
        "start": 1668.62,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9glementations autour de la chasse par",
        "start": 1670.66,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "exemple interdire la chasse le week-end",
        "start": 1671.92,
        "duration": 2.349
    },
    {
        "text": "et pendant les vacances scolaires",
        "start": 1673.15,
        "duration": 3.279
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez d\u00e9j\u00e0 commen\u00e7ons par soulign\u00e9",
        "start": 1674.269,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'abomination de ce truc une personne",
        "start": 1676.429,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "est morte 25 ans c'est long c'est la vie",
        "start": 1678.379,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qui commence et l'autre \u00e0 17 ans il",
        "start": 1681.349,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aurait c\u00e9d\u00e9 g\u00e2ch\u00e9e par le fait",
        "start": 1683.479,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "naturellement je suis certain qu'elle",
        "start": 1684.769,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "n'a pas voulu tuer cette personne donc",
        "start": 1686.179,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est une catastrophe abominable",
        "start": 1688.309,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui doit nous faire r\u00e9fl\u00e9chir alors ma",
        "start": 1690.739,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "position c'est celle qui happe \u00e9tait",
        "start": 1692.749,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "propos\u00e9e par une proposition de loi du",
        "start": 1694.759,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 insoumis bassir lachaud qui avait",
        "start": 1697.129,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 comprenant qu'il y avait un",
        "start": 1699.349,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "conflit d'usag\u00e9 entre ceux qui veulent",
        "start": 1700.94,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "chasser ceux qui sont contre et puis",
        "start": 1702.409,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "ceux qui sont l\u00e0 et qu'on pas envie",
        "start": 1704.059,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre chass\u00e9s bref il avait propos\u00e9 que",
        "start": 1705.44,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "l'on interdise il a fait \u00e7a en novembre",
        "start": 1707.839,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "2018 c'est donc lui qui a le temps de",
        "start": 1709.549,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "l'avent yannick jadot",
        "start": 1711.829,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "jadot il dit il faut interdire la chasse",
        "start": 1714.339,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "le week-end et pendant les vacances",
        "start": 1716.719,
        "duration": 1.981
    },
    {
        "text": "scolaires c'est \u00e7a qu'il voulait dire",
        "start": 1717.529,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "exactement dans la flotte 2018 non mais",
        "start": 1718.7,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "tant mieux s'il dit pareil c'est tant",
        "start": 1720.679,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mieux pour tout le monde je pense en",
        "start": 1722.269,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "effet qu'on a l\u00e0 un de ses mod\u00e8les de ce",
        "start": 1723.859,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'on appelle les conflits d'usag\u00e9",
        "start": 1725.929,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "personnellement je ne suis pas pro",
        "start": 1727.429,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "chasse mais autour de moi dans ma",
        "start": 1728.989,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "famille il ya des chasseurs",
        "start": 1730.639,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "est ce que vous \u00eates pour l'interdiction",
        "start": 1732.94,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "de la chasse je pense que si je faisais",
        "start": 1734.989,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e7a je prendrai un risque consid\u00e9rable",
        "start": 1737.119,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'ouvrir dans ce pays en patins bazar du",
        "start": 1740.149,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "tonnerre de dieu dont personne ne",
        "start": 1742.099,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "verrait le bout que ce n'est pas \u00e0",
        "start": 1743.69,
        "duration": 1.979
    },
    {
        "text": "l'ordre du jour c'est pas \u00e0 l'ordre du",
        "start": 1744.44,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "jour mais ce qui est \u00e0 l'ordre du jour",
        "start": 1745.669,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "c'est l'interdiction je le dis tr\u00e8s",
        "start": 1746.69,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "clairement des chasse cruelle la chasse",
        "start": 1748.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e0 la glu et des choses de cette nature",
        "start": 1749.869,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "par contre pour ce qui concerne les",
        "start": 1751.7,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "conflits d'usag\u00e9 oui il faut il faut que",
        "start": 1754.129,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la chasse ne soit pas possible les",
        "start": 1756.499,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "week-ends et pendant les vacances",
        "start": 1758.359,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "scolaires parce que c'est l\u00e0 que le",
        "start": 1759.259,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "risque serait le plus grand deuxi\u00e8mement",
        "start": 1760.94,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "il faut cesser de vendre des armes qui",
        "start": 1762.709,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sont aussi puissante que celle couvent",
        "start": 1765.139,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et qui sont de l'avis m\u00eame des",
        "start": 1766.759,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9rations de chasseurs excessivement",
        "start": 1769.519,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "puissante compte tenu des gibiers qui se",
        "start": 1771.769,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "chassent en france c'est pas la peine",
        "start": 1773.899,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'avoir une arme capable d'abattre",
        "start": 1775.159,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "rhinoc\u00e9ros en france \u00e7a sert \u00e0 rien a",
        "start": 1776.809,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pas de rhinoc\u00e9ros est termin\u00e9 merci jean",
        "start": 1779.269,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon d'\u00eatre venu sur le plateau",
        "start": 1781.129,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "de dimanche en politique",
        "start": 1782.329,
        "duration": 2.9
    }
]