[
    {
        "text": "pour sa part luc m\u00e9lenchon est bienvenu",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "merci d'avoir accept\u00e9 notre invitation",
        "start": 1.949,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9sentez-vous voeux \u00e0 la presse",
        "start": 3.56,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "jeudi en fin de semaine des feux tr\u00e8s",
        "start": 6.27,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "politique on va \u00e9videmment parler mais",
        "start": 9.24,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "si la politique \u00e9tait aussi une affaire",
        "start": 11.309,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "de m\u00e9t\u00e9o quel temps fait-il en france",
        "start": 13.41,
        "duration": 8.459
    },
    {
        "text": "aujourd'hui glacial glacial on est les",
        "start": 15.96,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9s est dans notre \u00eele o\u00f9 les des",
        "start": 21.869,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "consorts qui fait affreusement froid on",
        "start": 23.82,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "est tous transform\u00e9s par cette crise que",
        "start": 26.279,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "nous traversons qu'est-ce qu'elle a",
        "start": 27.9,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 cette crise en vous",
        "start": 29.34,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "personnellement c'est pas pour",
        "start": 30.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "psychologiser on va y venir parce que",
        "start": 32.04,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est aussi une mani\u00e8re de vous demander",
        "start": 34.35,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "ce qu'elle a chang\u00e9",
        "start": 36.03,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "politiquement \u00e0 risque elle n'a pas",
        "start": 36.77,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "remis\u00e9 au mus\u00e9e des concepts les vieux",
        "start": 38.73,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "logiciels du monde d'avant dans le plan",
        "start": 41.43,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "personnel je saurais pas vous dire je",
        "start": 44.789,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "suis comme vous tous je sais bien que",
        "start": 46.739,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 transform\u00e9s comment quelle",
        "start": 48.69,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "amplitude j'en sais rien je ne sais que",
        "start": 52.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le premier confinement je les ai v\u00e9cus",
        "start": 54.12,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "avec une mentalit\u00e9 le hussard sur le",
        "start": 56.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "toit ouvriers peut-\u00eatre parce que comme",
        "start": 58.559,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "je suis parlementaire je suis pas",
        "start": 60.6,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "absolument confin\u00e9 c'est pas vrai",
        "start": 62.07,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "j'allais venait assembl\u00e9e je rentrais",
        "start": 63.75,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "chez moi chez moi j'ai de la place donc",
        "start": 66.119,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "je l' ai v\u00e9cu comme \u00e7a avec une sorte de",
        "start": 68.189,
        "duration": 6.981
    },
    {
        "text": "ma h\u00e9ros romanesque way avec la",
        "start": 71.1,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re l'affluence on se partageait",
        "start": 75.17,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "les tour de r\u00f4le \u00e0 l'assembl\u00e9e donc je",
        "start": 78.42,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "trouvais h\u00e9ro\u00efque de dire vive et moi",
        "start": 81.24,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parce que je suis le plus vieux pas toi",
        "start": 83.49,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "parce que tu as des ghosts petit \u00e0 la",
        "start": 84.9,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "maison et des choses comme \u00e7a la",
        "start": 86.64,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me apr\u00e8s le premier confinement on",
        "start": 89.61,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "savait qu'il y aurait une deuxi\u00e8me vague",
        "start": 92.939,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "on en avait parl\u00e9 on s'est moqu\u00e9 alors",
        "start": 94.5,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "bon comment dire par contre quand elle",
        "start": 96.6,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "est arriv\u00e9e l\u00e0 non je me suis senti",
        "start": 99.78,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "beaucoup plus envahis par la gravit\u00e9 et",
        "start": 102.0,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "comme on \u00e9tait dans l' le moment o\u00f9 la",
        "start": 105.36,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "discussion entre nous c est ce qu on",
        "start": 108.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "entre en campagne beaucoup plus t\u00f4t que",
        "start": 110.159,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "d'habitude j'ai toujours fait des",
        "start": 112.14,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "campagnes longues geismar toujours un an",
        "start": 113.13,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "avant est-ce qu'on d\u00e9marre encore plus",
        "start": 115.079,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "t\u00f4t parce que on va en parler aux",
        "start": 117.329,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "\u00e9ditions mat\u00e9rielle psychologique de la",
        "start": 119.46,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "politique ne sont plus les m\u00eames",
        "start": 122.49,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce moment l\u00e0 je j'ai compris que tout",
        "start": 124.33,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "changerait c'est \u00e0 dire que y compris la",
        "start": 127.51,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "nature du discours que j'aurais \u00e0 tenir",
        "start": 129.729,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "\u00e9tait lui-m\u00eame beaucoup plus grave est",
        "start": 132.06,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "beaucoup plus dense alors il faut que",
        "start": 134.38,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "votre logiciel politique la matrice",
        "start": 135.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique a chang\u00e9 en tout cas elle",
        "start": 137.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "est aujourd'hui obsol\u00e8te il faut la",
        "start": 139.75,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "r\u00e9inventer obsol\u00e8te vous est cruel mais",
        "start": 141.34,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "je dirais pas \u00e7a pour le programme o\u00f9 la",
        "start": 144.27,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "vision du monde mais je sais que je suis",
        "start": 146.8,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 dans une p\u00e9riode o\u00f9 des visions",
        "start": 148.57,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "du monde vont s'affronter",
        "start": 152.14,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "moi je suis persuad\u00e9 que le pr\u00e9sident de",
        "start": 154.06,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique est persuad\u00e9 lui dans qui",
        "start": 156.43,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre en plus \u00e9puis\u00e9s donc \u00e7a pousse",
        "start": 159.52,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas la cr\u00e9ativit\u00e9 que bombe \u00e0 la bonne",
        "start": 161.05,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "solution pour la vie des \u00eatres humains",
        "start": 163.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est le libre march\u00e9 l'envah\u00eet vie en",
        "start": 165.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "jeu sommet et mais moi je suis convaincu",
        "start": 167.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que j'ai ma t\u00e2che est encore plus dure",
        "start": 169.42,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'avant parce que il faut que je dise",
        "start": 171.16,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aux gens surmontant la peur et on va",
        "start": 172.9,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tout changer en g\u00e9n\u00e9ral quand on a peur",
        "start": 175.33,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "on n'a pas trop on n'est pas trop dans",
        "start": 177.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les savanes on a d\u00e9j\u00e0 assez comme \u00e7a sur",
        "start": 179.14,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les bras qu'est ce que tu viens nous",
        "start": 180.94,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "dira alors il ya d'abord \u00e9videmment la",
        "start": 182.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "situation sanitaire \u00e7a fait un peu plus",
        "start": 183.73,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'une heure maintenant que le couvre-feu",
        "start": 185.56,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "est impos\u00e9 partout sur notre territoire",
        "start": 186.67,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et c'est l'une des nouvelles mesures qu",
        "start": 188.59,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 jean castex jeudi soir lui aussi",
        "start": 190.78,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "jean michel jean castex les deux pieds",
        "start": 192.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dans la crise sanitaire qui d\u00e9plorait",
        "start": 194.89,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mercredi devant les s\u00e9nateurs le sport",
        "start": 196.69,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "national auquel nous nous livrons",
        "start": 199.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s lui le d\u00e9nigrement de tout ce",
        "start": 201.34,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui est fait on \u00e9coute jean castex",
        "start": 204.19,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "je demande simplement que nous nous auto",
        "start": 205.78,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "flageller y ont pas c'est de la franc",
        "start": 209.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "non non c'est pas d'autosatisfaction",
        "start": 212.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais se sait atteint non ce sont des",
        "start": 214.09,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "faits c'est pas moi c'est pas moi ce",
        "start": 216.64,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "sont les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais qui",
        "start": 220.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ont fait les efforts n\u00e9cessaires comme",
        "start": 222.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "on l'avait demand\u00e9 entre no\u00ebl et jour de",
        "start": 224.68,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "la cun sont largement responsables donc",
        "start": 226.39,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "surya fait du bien de le dire c'est pas",
        "start": 229.269,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que se lier par duras beaucoup",
        "start": 230.739,
        "duration": 1.861
    },
    {
        "text": "de critiques",
        "start": 232.03,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "si les gens jugent de voir lien adress\u00e9",
        "start": 232.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "deux dossiers difficiles bien s\u00fbr pour",
        "start": 235.12,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "jean castex d'abord la vaccination",
        "start": 237.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il ya d\u00e9marr\u00e9 tr\u00e8s difficilement qui",
        "start": 238.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "devrait nous dit-on s'acc\u00e9l\u00e9rer \u00e0 partir",
        "start": 241.03,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "de lundi 18 janvier",
        "start": 243.04,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "puisque l\u00e0 les personnes \u00e0 risque les",
        "start": 245.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "populations des ehpad les soignantes des",
        "start": 247.68,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "ehpad devrait pouvoir se faire vacciner",
        "start": 249.48,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "un million d'ici fin janvier une",
        "start": 251.45,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "quinzaine de millions de fran\u00e7ais d'ici",
        "start": 254.519,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fin juin pour esp\u00e9rer esp\u00e9rer sortir de",
        "start": 256.139,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "la crise et retrouver une vie normale",
        "start": 259.139,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "on peut r\u00eaver \u00e0 partir de septembre et",
        "start": 261.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "puis le deuxi\u00e8me dossier vous l'avez dit",
        "start": 263.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est le couvre-feu pourquoi le",
        "start": 265.47,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "couvre-feu pour \u00e9viter leur confinement",
        "start": 267.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr parce que leur confinement",
        "start": 270.3,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "co\u00fbte tr\u00e8s cher et juger les",
        "start": 272.04,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "psychologies",
        "start": 273.78,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le premier ministre a dit jeudi soir que",
        "start": 274.38,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "leur confinement c'\u00e9tait efficace est la",
        "start": 277.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "preuve par les quinze d\u00e9partements le",
        "start": 279.57,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "couvre-feu pardon",
        "start": 281.61,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "la preuve par les 15 d\u00e9partements qui",
        "start": 282.72,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9j\u00e0 dans le couvre-feu \u00e0 18 heures",
        "start": 284.34,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on \u00e9coute un nouveau le premier ministre",
        "start": 286.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dans les 15 premiers d\u00e9partements o\u00f9 le",
        "start": 288.09,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "couvre feu a \u00e9t\u00e9 mis en oeuvre \u00e0 18",
        "start": 291.09,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "heures le 2 janvier dernier la hausse du",
        "start": 293.37,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "nombre de nouveaux cas y ait deux voire",
        "start": 297.51,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "trois fois plus faible que dans les",
        "start": 300.63,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "autres d\u00e9partements m\u00e9tropolitains",
        "start": 303.33,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'affirmation a laiss\u00e9 les sp\u00e9cialistes",
        "start": 305.09,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "sceptiques",
        "start": 307.41,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "si le premier ministre a raison on \u00e9vite",
        "start": 308.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "leur confinement avec un couvre-feu",
        "start": 310.68,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "national",
        "start": 312.6,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "et si le premier ministre a tort nous",
        "start": 313.169,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n'\u00e9viterons pas leur confinement dans",
        "start": 314.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "quinze jours r\u00e9ponse suffisante ou",
        "start": 316.889,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "insuffisante jean luc m\u00e9lenchon de",
        "start": 319.47,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'ex\u00e9cutif est donc port\u00e9e annonc\u00e9e par",
        "start": 321.599,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le premier ministre cette fin de semaine",
        "start": 324.27,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous savez dans le moment ce qui est",
        "start": 325.979,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "difficile c'est que tout oppose en",
        "start": 327.69,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "implacable que je sois j'ai pas envie",
        "start": 330.66,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre un fischer de pagaille de",
        "start": 333.72,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9sordre j'ai pas envie de dire la",
        "start": 336.03,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "discipline sanitaires on s'en fiche peut",
        "start": 338.97,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "pas le faire ce serait pas responsable",
        "start": 341.789,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "et je me sens pas de le faire mais en",
        "start": 343.16,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps je veux pas non plus chaque",
        "start": 346.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fois que il trouve une trouvaille dira",
        "start": 347.34,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "au vibal faisons le sans discuter",
        "start": 350.19,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "j'essaye de r\u00e9fl\u00e9chir et de bien peser",
        "start": 351.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mes mots je ne crois pas la valeur du",
        "start": 354.06,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "couvre-feu je vous le dis et je pense",
        "start": 355.83,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "que d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale ils sont ils",
        "start": 357.99,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "ont 2 2 difficult\u00e9 sur le dos \u00e0 il",
        "start": 361.08,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "arrive jamais \u00e0 pr\u00e9voir on dirait que",
        "start": 363.419,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "domin\u00e9 le temps planifi\u00e9 c'est quelque",
        "start": 365.24,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "chose d'impossible",
        "start": 368.82,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a veut dire que on recommence \u00e0",
        "start": 369.9,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "couvre feu qu finement d\u00e9confinement",
        "start": 372.3,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "confinement couvre feu stop and go",
        "start": 374.219,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "gouverner c'est pr\u00e9voir c'est une phrase",
        "start": 377.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "du monde d'avant comment vivez vous",
        "start": 378.71,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "regardez la couverture de philosophie",
        "start": 380.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "magazine ce mois-ci 2021",
        "start": 382.37,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "on improvise point d'exclamation comment",
        "start": 385.07,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "agir dans l'incertitude \u00e0 la bo\u00eete en",
        "start": 388.01,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "bois pour vous pour vos propositions",
        "start": 390.62,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et pour ceux qui sont au pouvoir mais \u00e7a",
        "start": 392.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est un super beau th\u00e8me de philo",
        "start": 394.28,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tes donc j'en raffole on est bien",
        "start": 396.23,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dans un instant mais je veux finir avec",
        "start": 398.51,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ce que je me disais donc premier temps",
        "start": 400.19,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que je sais par me va tr\u00e8s bien tu sais",
        "start": 402.14,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas on confine au fait ce qu'on peut",
        "start": 403.61,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'accord c'est une m\u00e9thode qui remonte",
        "start": 405.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "au moyen-age bonbons confine mais apr\u00e8s",
        "start": 407.09,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on leur a dit bah quand m\u00eame",
        "start": 409.7,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chissez pr\u00e9voyez pour le coup",
        "start": 410.57,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s il ya d\u00e9j\u00e0 des pr\u00eats des",
        "start": 411.919,
        "duration": 2.191
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cautions \u00e0 prendre",
        "start": 413.09,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ils ne les prennent pas la logistique",
        "start": 414.11,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est pas leur sujet donc alors on va",
        "start": 416.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "chercher au dernier moment toutes sortes",
        "start": 418.43,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'entreprises pour organiser ce que je",
        "start": 420.14,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "faisais avant l'\u00e9tat y a plus d'\u00e9tat",
        "start": 421.73,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dans ce pays donc on est abaiss\u00e9 et puis",
        "start": 423.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "moi je ne crois pas je pr\u00e9f\u00e8re le dire",
        "start": 425.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e7a va pas faire plaisir \u00e0 entendre",
        "start": 427.46,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la situation ne reviendra plus \u00e0 la",
        "start": 428.9,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "normale avant deux trois quatre ans donc",
        "start": 431.57,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "arr\u00eatez arr\u00eatez de faire comme si on",
        "start": 435.11,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pouvait revenir \u00e0 ce qu'on a connu avant",
        "start": 437.06,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'aura pas lieu",
        "start": 438.95,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "le virus va t'en parler du retour \u00e0 la",
        "start": 440.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "normale c'est le retour des jours",
        "start": 442.1,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "heureux o\u00f9 sait d\u00e9j\u00e0 que vous critiquiez",
        "start": 443.36,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "oui mais je veux dire \u00e0 la vie au mas o\u00f9",
        "start": 447.2,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "on sort comme comme on veut ou on voit",
        "start": 449.03,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "par exemple par exemple des choses comme",
        "start": 452.229,
        "duration": 5.741
    },
    {
        "text": "\u00e7a des petits bonheurs simples dont nous",
        "start": 456.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sommes priv\u00e9s et nos enfants de dates",
        "start": 457.97,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dans des liens sociaux sans lesquels ils",
        "start": 460.88,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ne peuvent pas se construire \u00e7a aussi",
        "start": 462.83,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est un sujet la vision technocratique",
        "start": 464.03,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "du monde ces homo economicus des travaux",
        "start": 466.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est rentrer \u00e0 la maison et tais toi",
        "start": 468.229,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "non les \u00eatres humains c'est des \u00eatres",
        "start": 469.28,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sociaux donc c'est un \u00eatre complet si",
        "start": 471.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous lui dites reste \u00e0 la maison vous le",
        "start": 474.05,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "coupez des liens sociaux on peut dire",
        "start": 475.46,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a on verra la prochaine fois non",
        "start": 476.84,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pas la prochaine fois nous sommes comme",
        "start": 478.13,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e7a je prends un exemple exag\u00e9r\u00e9 et parce",
        "start": 479.75,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'il m'a fait rire car il y en a",
        "start": 482.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "discut\u00e9 jeudi vous comprenez tout ce",
        "start": 484.16,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour quoi les lieux de culte doivent",
        "start": 486.38,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00eatre ouverts oui ou non bah oui tout le",
        "start": 487.52,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "monde comprend pas ce que la fois c'est",
        "start": 488.96,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fait partie de la personne humaine et o\u00f9",
        "start": 490.55,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "il y en a pour qui je les lui en",
        "start": 492.26,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "quelqu'un met dix mais moi c'est les",
        "start": 494.2,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "bistrots des lieux de culte c'est l\u00e0 il",
        "start": 496.1,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "faut que je rencontre les gens sinon \u00e7a",
        "start": 497.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "va pas je suis pas bien bon et j'ai",
        "start": 499.04,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 que dans l'humour il y avait",
        "start": 501.47,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "quelque chose de tr\u00e8s fort qui disait",
        "start": 502.669,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "mieux que comme je le disais moi que",
        "start": 504.08,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre humain c'est en tout et c'est un",
        "start": 506.21,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "espace",
        "start": 507.919,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "communion donc ce n'est pas la peine",
        "start": 508.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'imaginer que la france va vivre en",
        "start": 510.38,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "prison \u00e0 intervalles r\u00e9guliers faut",
        "start": 512.21,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "penser \u00e0 autre chose",
        "start": 513.68,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "quoi d'autre on leur a propos\u00e9 un th\u00e8me",
        "start": 514.49,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "on n'arr\u00eate pas de faire des trucs des",
        "start": 516.92,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "machins des groupes la france en",
        "start": 518.87,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "rotation d'accord donc par roulement tu",
        "start": 520.31,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vas \u00e0 l'\u00e9cole par roulement quand t'es",
        "start": 523.43,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "pas dans la salle de clart\u00e9 en ait pu de",
        "start": 525.17,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "surveiller \u00e7a para\u00eetrait marque dans",
        "start": 527.2,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "l'ic et mais si je vous avais propos\u00e9 il",
        "start": 529.46,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ya quelques jours d\u00e9j\u00e0",
        "start": 531.68,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'habitude c'est 8 heures alors un jour",
        "start": 532.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sur deux et huit heures laon menaces et",
        "start": 534.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aux 9 heures on peut raccourcir la",
        "start": 536.33,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e de travail en toute fa\u00e7on mais",
        "start": 538.22,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "m\u00eame si on ne la raconte ici pas de",
        "start": 539.57,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re \u00e0 ce que les gens soient pas",
        "start": 541.28,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "tous sur le quai au m\u00eame moment",
        "start": 542.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re si vous allez dans",
        "start": 543.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les petits commerces je suis pour qu'on",
        "start": 546.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les ouvre et conditionne jauge pas plus",
        "start": 547.58,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de temps personne par m\u00e8tre carr\u00e9 donc",
        "start": 550.16,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "organisons nous planifions la vie telle",
        "start": 552.05,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "qu'on doit la vivre autant de lakovic 19",
        "start": 555.59,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pour ceux qui se rappellent de garcia",
        "start": 557.93,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "marquez et la vie autant lara \u00e0 vivre au",
        "start": 560.03,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "temps du coup vite 19",
        "start": 562.67,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "on a besoin de s'aimer on a besoin de se",
        "start": 563.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "rencontrer on a besoin de litt\u00e9rature on",
        "start": 565.94,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "a besoin d'eux pour \u00e9lire on a besoin de",
        "start": 567.95,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "bistrot c'est pas la peine de dire aux",
        "start": 569.24,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "gens vous allez vous passer d'\u00eatre un",
        "start": 570.92,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00eatre humain ce n'est pas possible",
        "start": 572.3,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et donc ce qu'on va avoir c'est une",
        "start": 574.25,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pagaille g\u00e9n\u00e9rale si on continue \u00e0",
        "start": 575.6,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "traiter les gens comme s'ils n'\u00e9taient",
        "start": 577.58,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pas des \u00eatres complet qu'est ce que vous",
        "start": 578.9,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "aimez c'est que la campagne de",
        "start": 580.55,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vaccination peut nous fournir une porte",
        "start": 581.69,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de sortie \u00e0 esp\u00e9rer que \u00e0 la fin du",
        "start": 583.52,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "printemps",
        "start": 585.47,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "\u00e0 d\u00e9faut de retour \u00e0 la normal quelque",
        "start": 585.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "chose de tout de m\u00eame de moins",
        "start": 587.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "contraignants ou soit accessible alors",
        "start": 589.34,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e7a va nous amener sur cette fichue",
        "start": 591.41,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "histoire de vaccins bon moi j'ai \u00e9t\u00e9 me",
        "start": 593.66,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "faire vacciner contre la grippe je sais",
        "start": 596.33,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a marche et que c'est tous les",
        "start": 598.28,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "enfants n\u00e9s \u00e0 commen\u00e7ons par dire \u00e7a",
        "start": 599.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tous les offres commencent le vaccin",
        "start": 600.89,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "donc il ne dure qu'un an et souvent le",
        "start": 602.48,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "virus mute",
        "start": 604.22,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "alors ben alors quoi la commune c'est",
        "start": 604.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pareil il va muter \u00e0 plusieurs reprises",
        "start": 607.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "donc on va entrer dans ainsi que le long",
        "start": 609.41,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de la vaccination et re vaccination l\u00e0",
        "start": 611.27,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "aussi autant se le dire \u00e0 l'avance et se",
        "start": 614.09,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parer \u00e0 \u00e7a vous irait au machin l\u00e0 de",
        "start": 616.64,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "pfizer en aucun cas",
        "start": 620.18,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en aucun cas je veux ma d\u00e9termination",
        "start": 621.58,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "est encore plus grandes maintenant",
        "start": 623.87,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu'elle \u00e9tait avant je n'irai pas vous",
        "start": 625.19,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "faire vacciner si j'irai quand on aura",
        "start": 626.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'autres cas ce que je pourrais choisir",
        "start": 628.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je pourrais discuter \u00e0 valence jugement",
        "start": 630.62,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "gens n'aiment pas ce qu'il faut faire un",
        "start": 632.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "point claire sur la question est",
        "start": 635.18,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "justement la question des vingt ans",
        "start": 636.86,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parce qu'elle est complexe et que je",
        "start": 638.03,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "vous avez r\u00e9agi sur ce sujet antoine o\u00f9",
        "start": 640.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ils ont luc m\u00e9lenchon vous avez r\u00e9agi le",
        "start": 643.46,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "week-end dernier mais avant cela je",
        "start": 645.29,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "voudrais donner quelques chiffres qui",
        "start": 646.22,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "concernent cette fois les fran\u00e7ais dans",
        "start": 647.66,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "leur ensemble qui sont de plus en plus",
        "start": 648.95,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "nombreux \u00e0 vouloir se faire vacciner",
        "start": 650.03,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais majoritaires 56% selon une",
        "start": 651.92,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9cente \u00e9tude aux docks salle a \u00e9t\u00e9",
        "start": 654.65,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "publi\u00e9e jeudi",
        "start": 656.6,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "jamais ce chiffre n'avait \u00e9t\u00e9 aussi",
        "start": 657.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9 depuis l'annnonce de l'arriv\u00e9e de",
        "start": 659.3,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vaccins",
        "start": 661.85,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait en fin d'ann\u00e9e derni\u00e8re il y a",
        "start": 662.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "une autre mani\u00e8re aussi de lire ce",
        "start": 664.28,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sondage c'est de retenir que pr\u00e8s d'un",
        "start": 666.08,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sur deux il est donc plut\u00f4t",
        "start": 667.97,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9fractaire certains rejettent",
        "start": 669.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cat\u00e9goriquement les vaccins les anti",
        "start": 671.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vaccins quelles que soient ses vaccins",
        "start": 674.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'autres nombreux ne sont pas forc\u00e9ment",
        "start": 675.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "hostiles \u00e0 la vaccination en tant que",
        "start": 677.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tel mais ils ont des doutes des craintes",
        "start": 679.28,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sur un point pr\u00e9cis et c'est ce \u00e0 quoi",
        "start": 681.41,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous faisiez allusion jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 683.39,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la m\u00e9thode utilis\u00e9e par les premiers",
        "start": 684.8,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vaccins autoris\u00e9s nouvelle m\u00e9thode la rn",
        "start": 686.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "messager c'est le cas notamment du",
        "start": 688.85,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vaccin files heures biotech",
        "start": 690.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est le cas aussi du vaccin moderna qui",
        "start": 692.6,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9e il ya quelques jours",
        "start": 694.82,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon je le disais vous",
        "start": 695.9,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00eates exprim\u00e9s le week-end dernier sur",
        "start": 697.73,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "lci",
        "start": 699.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce propos ne suis pas rassur\u00e9 par un",
        "start": 699.74,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "proc\u00e9d\u00e9 qui est tout \u00e0 fait nouveau dont",
        "start": 703.01,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on ne conna\u00eet pas les cons\u00e9quences",
        "start": 705.29,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je j'ai appris \u00e0 l'\u00e9cole ce qui \u00e9tait un",
        "start": 706.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vaccin et puis se trouve que j'ai v\u00e9cu",
        "start": 708.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "assez longtemps dans le jura doubs et",
        "start": 710.6,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "louis pasteur pour savoir ce qu'est le",
        "start": 712.91,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "vaccin donc je pr\u00e9f\u00e8re les formes",
        "start": 715.85,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "traditionnelles de vaccination alors je",
        "start": 717.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "le r\u00e9p\u00e8te vous le dites vous n'\u00eates pas",
        "start": 720.74,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "contre les vaccins vous n'\u00eates pas anti",
        "start": 722.06,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vaccins jean luc m\u00e9lenchon mais les",
        "start": 723.68,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vaccins dont on parle l\u00e0 fighter moderna",
        "start": 724.97,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ils ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s par des chercheurs des",
        "start": 726.62,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "scientifiques qualifient ils ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 728.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "test\u00e9s puis autoris\u00e9 par plusieurs",
        "start": 729.68,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "agences sanitaires la fran\u00e7aise et",
        "start": 731.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne entre autres il ya d'autres",
        "start": 733.13,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pays concern\u00e9s aussi d'o\u00f9 vient alors",
        "start": 734.57,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "votre manque de confiance",
        "start": 736.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "alors de deux choses d'abord de sens",
        "start": 737.54,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pratique",
        "start": 740.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "un vaccin qui se conserve \u00e0 -70% m\u00eame si",
        "start": 741.23,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "je pense \u00e0 70\u00b0 pardon - 70\u00b0 80 70 degr\u00e9s",
        "start": 744.44,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "celle il fait vraiment tr\u00e8s froid bourg",
        "start": 749.06,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement deuxio bas je suis que je",
        "start": 750.5,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "me dis bah si c'est si s\u00fbr comme vous",
        "start": 753.71,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "venez de le dire j'ai test\u00e9 c'est s\u00fbr tu",
        "start": 755.3,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "es d'accord",
        "start": 756.8,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "bon enfin pas la france 3 elle a \u00e9t\u00e9",
        "start": 757.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "test\u00e9e nulle part personne peut dire ce",
        "start": 759.26,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que \u00e7a donne dans \u00e0 moyen terme",
        "start": 761.06,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "assis \u00e0 la contester mais en",
        "start": 762.62,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "l'occurrence votre argument qui \u00e9tait",
        "start": 763.94,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "ainsi logis",
        "start": 765.23,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "j'ai v\u00e9cu dans le jura louis-pasteur",
        "start": 766.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aussi donc je sais ce qu'est un vaccin",
        "start": 767.87,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "non non mais j'ai eu apr\u00e8s je sais vous",
        "start": 769.67,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les voyez l\u00e0 dessus mais je suis",
        "start": 771.319,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "d'accord pas du tout non contre elle en",
        "start": 772.55,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "venait de monter pas la d\u00e9fiance par",
        "start": 774.17,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "exemple jean luc roux et oui \u00e9couter",
        "start": 776.029,
        "duration": 5.571
    },
    {
        "text": "parce que quand je vois pfizer dire \u00e0",
        "start": 777.68,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale argentine",
        "start": 781.6,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "nous vous livrons ci vous nous",
        "start": 783.74,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "garantissez que s'il a des effets",
        "start": 786.829,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "secondaires n\u00e9fastes vous ne",
        "start": 788.449,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "poursuivrait pas que l'argentine du bond",
        "start": 789.649,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "en mai salle au d\u00e9tour d'un texte 10 bon",
        "start": 791.99,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "si c'est pr\u00e9cis\u00e9 sur le contrat que y",
        "start": 794.139,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "aura pas de suite c'est bon il y en aura",
        "start": 797.389,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas fa\u00efza revient dit non non non nous",
        "start": 798.98,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "voulons une loi un texte sp\u00e9cifique qui",
        "start": 801.379,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "dit que quoi qu'il arrive nous serons un",
        "start": 803.449,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "responsable de rien pardon de vous dire",
        "start": 805.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que \u00e7a m'a un peu m\u00e9fiant quand j'arrive",
        "start": 806.899,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "\u00e0 la en europe et qu'il ya un contrat",
        "start": 809.18,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "entre l'union europ\u00e9enne et les gens qui",
        "start": 812.36,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "vont amener le vaccin voyez les clous on",
        "start": 814.189,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "n'a pas le droit d'aller voir ce cas",
        "start": 816.319,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "dans le contrat et que m\u00eame les",
        "start": 817.43,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parlementaires n'ont le droit d'y aller",
        "start": 819.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais sans appareil photo sans stylo avec",
        "start": 820.67,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "un crayon de papier pour noter ce qu'il",
        "start": 823.43,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "en para\u00eet alors pardon de vous dire",
        "start": 825.199,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "qu'il ya une ambiance",
        "start": 826.399,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "et puis apr\u00e8s il ya le raisonnement",
        "start": 827.6,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "scientifique apr\u00e8s je viens \u00e0 pasteur",
        "start": 829.04,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "rapidement web rapidement en bas c'est",
        "start": 830.87,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "vous qui me lancer sur pasteur lui nous",
        "start": 833.3,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "emm\u00e8ne en l'occurrence la concision et",
        "start": 835.639,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "est une vertu et emerson sur twitter",
        "start": 837.709,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "vous l'avez mais je varie en souriant",
        "start": 841.43,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est avait d\u00e9pens\u00e9 en quarts mais en",
        "start": 843.439,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "l'occurrence sur le genci qui \u00e0 l\u00e0",
        "start": 845.12,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "question poss\u00e9der des grands labos ils",
        "start": 847.67,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ont investi des milliards en recherche",
        "start": 850.16,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "et d\u00e9veloppement c'est \u00e0 peu pr\u00e8s on",
        "start": 851.99,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "peut comprendre aussi qu'il ne veuille",
        "start": 853.699,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "pas qu'on vienne photographier recopier",
        "start": 855.23,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "leur secret industriel",
        "start": 858.05,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e7a lui demande un argument alors raison",
        "start": 860.38,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "de plus pour compl\u00e9ter mais ce d\u00e9saccord",
        "start": 863.42,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "le vaccin doit passer sous licence libre",
        "start": 865.61,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que tout le monde doit",
        "start": 868.699,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pouvoir le produire \u00e7a ne peut pas \u00eatre",
        "start": 870.5,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'appropriation priv\u00e9e d'un moyen de",
        "start": 872.509,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "sauver la vie de millions de personnes",
        "start": 874.97,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "je ne suis pas d'accord",
        "start": 875.99,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "une crise sanitaire en tout cas des",
        "start": 877.069,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "conditions \u00e9conomiques des cons\u00e9quences",
        "start": 879.11,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "sociales et une explosion de la",
        "start": 881.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 notamment chez les jeunes mais",
        "start": 883.399,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "l'ani a oui + 2",
        "start": 884.93,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "million et demi d'\u00e9tudiants qui sont en",
        "start": 886.45,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "grande d\u00e9tresse depuis le d\u00e9but de cette",
        "start": 888.82,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie des \u00e9tudiants qui sont assign\u00e9s",
        "start": 891.31,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 r\u00e9sidence",
        "start": 893.23,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "plus aucun cours les universit\u00e9s ferm\u00e9es",
        "start": 894.34,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "des journ\u00e9es enti\u00e8res finalement pass\u00e9",
        "start": 898.21,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "seuls immobile devant leur ordinateur la",
        "start": 900.24,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "situation devient alarmante et dans la",
        "start": 902.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bouche du premier ministre jeudi dernier",
        "start": 904.81,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "s'adonnent les \u00e9tudiants sont une source",
        "start": 906.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9occupation majeure",
        "start": 909.34,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "il serait temps puisque les chiffres",
        "start": 910.93,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sont extr\u00eamement pr\u00e9occupants un",
        "start": 913.21,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiant sur dix d\u00e9clarent avoir eu des",
        "start": 915.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pens\u00e9es suicidaires au cours des douze",
        "start": 918.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "derniers mois on a eu des tentatives de",
        "start": 919.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "suicide la ya \u00e0 peine quelques jours",
        "start": 921.58,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "notamment \u00e0 lyon plusieurs un \u00e9tudiant",
        "start": 923.32,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui a tent\u00e9 de se d\u00e9fenestrer",
        "start": 925.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et je vous propose qu'on \u00e9coute am\u00e9lie",
        "start": 927.16,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "elle est \u00e9tudiante elle en \u00e9tudes",
        "start": 929.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'infirmi\u00e8re et elle parle de son \u00e9tat",
        "start": 931.21,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "psychique qui s'\u00e9tait effondr\u00e9 justement",
        "start": 933.46,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "en tr\u00e8s peu de temps sur une \u00e9chelle de",
        "start": 935.47,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "1 \u00e0 10 mon moral des 2,4 au moins si ce",
        "start": 937.93,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "n'est pas moins parce que l\u00e0 c'est",
        "start": 942.4,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vraiment dur l\u00e0 depuis quelque temps on",
        "start": 944.8,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "va dire",
        "start": 946.57,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 949.66,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s dur c'est dur d'\u00eatre enferm\u00e9",
        "start": 950.85,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et j'esp\u00e8re quand m\u00eame r\u00e9ussir m\u00eame si",
        "start": 954.18,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "j'ai peur quoi j'ai peur de de comment",
        "start": 956.37,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "\u00e7a va \u00e9voluer parce qu'on sait pas",
        "start": 960.36,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a va \u00e9voluer",
        "start": 962.91,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et puis j'ai peur aussi pour pas pour",
        "start": 964.819,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "tout le monde parce que j'ai pas envie",
        "start": 967.68,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de voir ton de souffrir parce que les",
        "start": 968.79,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "gens souffrent as les essais pand\u00e9mie",
        "start": 970.86,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "alors je prends les choses passent des",
        "start": 973.649,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "conqu\u00eates et voil\u00e0 un sentiment de peur",
        "start": 975.87,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "de solitude terrible alors en r\u00e9ponse le",
        "start": 978.3,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "gouvernement a annonc\u00e9 quelques",
        "start": 981.329,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "assouplissements il ya deux jours avec",
        "start": 983.069,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "un retour tr\u00e8s limit\u00e9 \u00e0 la fac pour les",
        "start": 985.709,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "t d dont les travaux dirig\u00e9s",
        "start": 988.86,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "seulement pour l'instant en tout cas",
        "start": 990.41,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "pour les \u00e9tudiants de premi\u00e8re ann\u00e9e",
        "start": 992.04,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "alors \u00e9videmment c'est tant mieux mais",
        "start": 993.42,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment insuffisant pour toute",
        "start": 995.37,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "cette jeunesse et pour changer ce",
        "start": 997.259,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "quotidien de ces jeunes en souffrance il",
        "start": 998.43,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "a aussi \u00e9t\u00e9 question de proposer des",
        "start": 1000.5,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "remboursements de s\u00e9ance des premi\u00e8res",
        "start": 1002.36,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "s\u00e9ances de psy pl\u00e9biscit\u00e9 par les",
        "start": 1003.949,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "syndicats \u00e9tudiants pour l'instant \u00e7a a",
        "start": 1007.009,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e alors du coup c'est",
        "start": 1008.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me d des associations d'\u00e9tudiants",
        "start": 1010.04,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "qui eux m\u00eames cr\u00e9\u00e9 des num\u00e9ros d'ecoute",
        "start": 1012.74,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'urgence c'est le cas sur l'universit\u00e9",
        "start": 1015.62,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de grenoble",
        "start": 1018.11,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "et puis depuis plusieurs jours des",
        "start": 1019.04,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "hashtag qui se d\u00e9veloppe sur les r\u00e9seaux",
        "start": 1020.93,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sociaux comme celui ci le hashtag",
        "start": 1022.939,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants fant\u00f4mes et des jeunes qui",
        "start": 1024.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "relaie leur d\u00e9soeuvrement leur solitude",
        "start": 1027.14,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon est ce que ces",
        "start": 1029.51,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "annonces c'est le gouvernement c'est le",
        "start": 1030.829,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "d\u00e9but d'une prise de conscience de cette",
        "start": 1034.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de cette d\u00e9tresse que \u00e7a va dans le dans",
        "start": 1036.38,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "le bon sens il faut l'esp\u00e9rer",
        "start": 1038.36,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "moi aussi je suis frapp\u00e9 par l'ampleur",
        "start": 1041.02,
        "duration": 6.819
    },
    {
        "text": "du besoin de dire sur ce sujet on a",
        "start": 1044.57,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ouvert un peu comme \u00e7a sur ma cha\u00eene",
        "start": 1047.839,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "instagram et aussit\u00f4t il ya eu plein de",
        "start": 1050.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignages qui sont venus donc on sent",
        "start": 1052.91,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "qu'il ya une",
        "start": 1054.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la v\u00e9rit\u00e9 c'est que on s'\u00e9tait rendu",
        "start": 1055.13,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "compte qu'il y avait un probl\u00e8me mais",
        "start": 1057.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "deux coll\u00e8gues michel larive d\u00e9put\u00e9 de",
        "start": 1059.81,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'ari\u00e8ge et m\u00fbrir vaciller d\u00e9put\u00e9 de",
        "start": 1062.12,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9rault ont fait un rapport en mai sur",
        "start": 1065.03,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "le sujet",
        "start": 1067.01,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "j'ai amen\u00e9 avec moi pour vous le montrer",
        "start": 1067.61,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e7a ressemble \u00e0 \u00e7a et ils nous avaient",
        "start": 1069.02,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "bien pr\u00e9par\u00e9 en dehors il faut qu'on",
        "start": 1072.38,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dise qu'on pr\u00e9pare qu'on fasse comme si",
        "start": 1074.09,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'on passe comme \u00e7a on a transmis",
        "start": 1075.62,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne va pas int\u00e9resser encore une fois",
        "start": 1077.24,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9voir qu'ils connaissent pas alors",
        "start": 1079.31,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "maintenant vous avez dit ce qu'il avait",
        "start": 1081.74,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire sur les \u00e9tudiants et en",
        "start": 1083.33,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "particulier sur ceux de premi\u00e8re ann\u00e9e",
        "start": 1084.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "limitons pas l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts parce",
        "start": 1086.44,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "que l'on dit les \u00e9tudiants de premi\u00e8re",
        "start": 1088.88,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e qui sont dans leurs ordinateurs",
        "start": 1090.56,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pardon ne sait pas toujours le m\u00eame",
        "start": 1091.67,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ordinateur pour tout le monde",
        "start": 1093.71,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "on ne sait pas le m\u00eame acc\u00e8s aux m\u00eames",
        "start": 1094.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "bases de donn\u00e9es c'est pas d'accord et",
        "start": 1096.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ses pri\u00e8res du logement or voil\u00e0 c'est",
        "start": 1099.02,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pas le m\u00eame logement puis des fois il ya",
        "start": 1100.91,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "un probl\u00e8me de logement parce qu'il ya",
        "start": 1102.11,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "plus de sous pour payer le petit",
        "start": 1103.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "logement que qu'on avait jusque l\u00e0 en",
        "start": 1104.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "particulier parce que tout ce qui est",
        "start": 1107.3,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "travail les petits boulots quoi",
        "start": 1108.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants tout \u00e7a est mort donc \u00e7a fait",
        "start": 1110.81,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "une charge \u00e9norme plus une impr\u00e9paration",
        "start": 1113.24,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'on comprend c'est la jeune g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 1115.12,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "ne sont pas pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 l'id\u00e9e de qu'est",
        "start": 1117.77,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ce qu'on fait dans un choc paille et",
        "start": 1120.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tout d'un coup on enferme et je le redis",
        "start": 1121.67,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre humain est un \u00eatre humain complet",
        "start": 1123.5,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est pas juste",
        "start": 1126.14,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "homo economicus finit sur une chose",
        "start": 1127.04,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parce que je m'en voudrais si je le",
        "start": 1129.02,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "faisais pas en passant ici",
        "start": 1130.79,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "oui \u00e7a peut pas \u00eatre que certains de nos",
        "start": 1131.84,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "jeunes on n'y pense jamais qu'est ce",
        "start": 1137.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'ils deviennent les apprentis on n'en",
        "start": 1139.28,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "parle jamais tous ceux qui sont dans",
        "start": 1141.77,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'enseignement professionnel vous avez",
        "start": 1144.83,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "des sections d'enseignement",
        "start": 1146.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "professionnel ou 100 % des jeunes qui",
        "start": 1147.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sont l\u00e0 gar\u00e7ons ou filles des fois",
        "start": 1150.35,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "certains sont d\u00e9j\u00e0 parents d'\u00e9l\u00e8ves",
        "start": 1151.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "saints row la maison et ne peuvent pas",
        "start": 1153.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00eatre scolaris\u00e9s \u00e0 temps c'est pas",
        "start": 1155.33,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "seulement qu'ils peuvent pas \u00eatre",
        "start": 1157.16,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "scolaris\u00e9s c'est qu'ils bossaient tous",
        "start": 1158.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le soir et le samedi dimanche termin\u00e9",
        "start": 1159.17,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ses ressources n'existe plus justement",
        "start": 1161.66,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "il ya des aides qui ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es",
        "start": 1163.49,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "correctement les gars je crois qu il",
        "start": 1164.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "faut trouver d'abord pour ce qui est de",
        "start": 1167.42,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'aide premi\u00e8re chose d'avoir comptons",
        "start": 1169.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "tous d'accord pour dire c'est nos gamins",
        "start": 1170.72,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "s'en occupe",
        "start": 1172.61,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "or l\u00e0 pour le coup \u00e7a vaut la peine de",
        "start": 1173.69,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "dire quoi que \u00e7a nous co\u00fbte je trouve",
        "start": 1174.95,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "que on comprend enfin qu'est ce qui dans",
        "start": 1177.529,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "la vie doit \u00eatre fini l\u00e0 dessus un",
        "start": 1180.08,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "principe organisateur l'entr'aide la",
        "start": 1181.7,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de l'entr'aide canadien public",
        "start": 1184.549,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tant\u00f4t c'est les gens mais c'est pas",
        "start": 1187.399,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "chacun pour soi et quand c'est mon gars",
        "start": 1189.289,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "je m'en occuper le reste vous pouvez",
        "start": 1191.57,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "faire ce que vous vous justement jean",
        "start": 1192.86,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon souvenez vous de ce que",
        "start": 1193.94,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "disait le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1195.259,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "emmanuel macron c'\u00e9tait il ya bient\u00f4t un",
        "start": 1196.25,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "an maintenant c'\u00e9tait le 12 mars 2020 ce",
        "start": 1198.35,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "que r\u00e9v\u00e8le d'ores et d\u00e9j\u00e0 cette pand\u00e9mie",
        "start": 1201.019,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "c'est que la sant\u00e9 gratuite sans",
        "start": 1203.59,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "conditions de revenus de parcours ou de",
        "start": 1206.24,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "profession notre \u00e9tat providence ne sont",
        "start": 1209.029,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "pas des co\u00fbts ou des charges mais des",
        "start": 1212.75,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "biens pr\u00e9cieux des atouts indispensables",
        "start": 1215.299,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "quand le destin frappe ce que r\u00e9v\u00e8le",
        "start": 1218.169,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cette pand\u00e9mie",
        "start": 1222.169,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "c'est qu'il ait des biens et des",
        "start": 1223.059,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "services qui doivent \u00eatre plac\u00e9s en",
        "start": 1225.95,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "dehors des lois du march\u00e9 vous auriez pu",
        "start": 1228.769,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "prononcer ces mots jean luc m\u00e9lenchon et",
        "start": 1231.649,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "al\u00e9p\u00e9 emmanuel macron les adiya",
        "start": 1233.69,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "maintenant chez sa mani\u00e8re de faire",
        "start": 1235.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat providence oui la solidarit\u00e9",
        "start": 1238.37,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "nationale \u00e0 \u00e7a c'est l'\u00e9tat solidaire",
        "start": 1240.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais c'est dur c'est sa mani\u00e8re de faire",
        "start": 1242.389,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "il tue le d\u00e9bat en s'appropriant les",
        "start": 1244.7,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mots des autres et en ne faisant rien",
        "start": 1246.799,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parce que tout en disant jamais l'\u00e9tat",
        "start": 1248.0,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "n'a \u00e9t\u00e9 aussi pr\u00e9sent non non non ali",
        "start": 1251.299,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "baddou nous embrouiller pas tout on",
        "start": 1253.25,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "parle de sant\u00e9 l\u00e0 d'accord il parle de",
        "start": 1255.259,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 il parle de la sant\u00e9 c'est",
        "start": 1257.029,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire c'est pas un coup tu sais",
        "start": 1258.379,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "comment vous expliquez que le projet de",
        "start": 1259.549,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "loi de finances qui suit le projet de",
        "start": 1261.59,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "loi de finances qui suit ce beau",
        "start": 1263.629,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "discours ont r\u00e9duit encore la finance de",
        "start": 1264.799,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de l'h\u00f4pital on va encore et on continue",
        "start": 1268.1,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "\u00e0 fermer des lits quand vous n'avez plus",
        "start": 1270.529,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "d'acc\u00e8s \u00e0 l'h\u00f4pital public je sais ce",
        "start": 1272.419,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "qu'ils ont dans la t\u00eate",
        "start": 1273.98,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital public y en a assez comme \u00e7a",
        "start": 1274.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "allez voir dans le secteur priv\u00e9 alors",
        "start": 1277.009,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "je le disait jean luc m\u00e9lenchon vous",
        "start": 1279.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00eates pass\u00e9 10 ans en campagne nous avait",
        "start": 1281.33,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9 la campagne de 2012 et nous le",
        "start": 1283.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dire par des foires un espace temps des",
        "start": 1285.83,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "autres vos voeux \u00e0 la presse il y avait",
        "start": 1287.57,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "ceux ci nous avons besoin d'avoir",
        "start": 1290.029,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'autres relations",
        "start": 1292.549,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avec eux la presse telle qu'elle existe",
        "start": 1293.929,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "non pas pour peser sur ses contenus",
        "start": 1297.019,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nous n'avons pas cette id\u00e9e ni pour",
        "start": 1299.36,
        "duration": 6.259
    },
    {
        "text": "exiger je ne sais quel flatterie mais",
        "start": 1302.149,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "pour cr\u00e9er une autre relation ou du",
        "start": 1305.619,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "moins s'il vous pla\u00eet ne nous a sign\u00e9",
        "start": 1308.299,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 des identit\u00e9s qui ne sont pas les",
        "start": 1310.58,
        "duration": 2.039
    },
    {
        "text": "n\u00f4tres",
        "start": 1312.259,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "je ne puis conclu autrement qu en vous",
        "start": 1312.619,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentant des voeux qui cette ann\u00e9e",
        "start": 1314.72,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "auront j'esp\u00e8re que vous leur ai senti",
        "start": 1316.6,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "une touche de sinc\u00e9rit\u00e9 que les autres",
        "start": 1319.309,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es elle n'avait peut-\u00eatre pas de",
        "start": 1322.369,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "m\u00eame qualit\u00e9",
        "start": 1324.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "merci mais qu'est ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 1324.98,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon c'est l\u00e0 la femme est",
        "start": 1328.22,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "totale et l'int\u00e9gration po\u00e9tique vous",
        "start": 1330.32,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "avez \u00e0 faire est dr\u00f4le et fera",
        "start": 1332.389,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "deviennent et cette bienveillance cette",
        "start": 1333.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration d'amour aux journalistes",
        "start": 1335.389,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "alors c'est marrant parce que vous \u00eates",
        "start": 1337.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vraiment la corpo l'atpu nombril du",
        "start": 1338.509,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 1340.7,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "je fais il acqu\u00e9rait vous l\u00e0 les",
        "start": 1341.059,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "journalistes \u00e7a dure une heure mon truc",
        "start": 1343.519,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "j'aborde dedans et je dis un truc un",
        "start": 1345.549,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "message politique et c'est en ligne que",
        "start": 1347.899,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "le regarder dans son int\u00e9gralit\u00e9 alors",
        "start": 1349.49,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je dis la question sociale et la cl\u00e9 d",
        "start": 1351.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "autres questions l'\u00e9cologie la sant\u00e9",
        "start": 1353.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tous \u00e0 vos vues re\u00e7ues le plan du",
        "start": 1355.22,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "raisonnement \u00e7a m\u00e9rite int\u00e9r\u00eat",
        "start": 1356.96,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "oui et ce matin je vous la presse de",
        "start": 1358.22,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "quoi il est question uniquement de mes",
        "start": 1359.899,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "rapports avec la presse alors je suis",
        "start": 1361.519,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "content parce que non mais les strat\u00e8ges",
        "start": 1363.23,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "de ma petite bande avait dire il faut",
        "start": 1366.59,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "tourner la page un peut pas durer comme",
        "start": 1369.799,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "\u00e7a apr\u00e8s l'\u00e9v\u00e9nement trump que nous on a",
        "start": 1371.21,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pris tr\u00e8s au s\u00e9rieux c'est \u00e0 dire l'eno",
        "start": 1373.7,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "twitter qu'apple a d\u00e9cid\u00e9 de supprimer",
        "start": 1376.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le compte du pr\u00e9sident trump vous",
        "start": 1377.749,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "comptez nous \u00e7a fait maintenant 10 ans",
        "start": 1379.94,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "centaines et des milliers d'autres",
        "start": 1382.009,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait dix ans qu'on contourne le",
        "start": 1383.389,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me officiel par les r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 1385.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "on d\u00e9couvre que tout d'un coup les",
        "start": 1387.529,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux sociaux peuvent \u00eatre coup\u00e9s un",
        "start": 1390.23,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident en exercice est pas qu on s'y",
        "start": 1393.049,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "attendait pas on a vu les r\u00e9seaux",
        "start": 1394.73,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sociaux coup\u00e9 \u00e0 podemos 50000 comtois",
        "start": 1396.379,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "sap d'un coup \u00e0 rafael correa un million",
        "start": 1399.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et demi de comptes facebook tout le",
        "start": 1402.08,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "monde s'en fout pas ces types de gauche",
        "start": 1403.46,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a n'a pas d'importance mais quand",
        "start": 1404.629,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00eame quand c'est devenu trempe toute la",
        "start": 1406.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "corporation \u00e0 dire c'est quoi cette",
        "start": 1408.649,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "histoire o\u00f9 on va le monde a chang\u00e9",
        "start": 1409.97,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "alors o\u00f9 se trouve plac\u00e9 dans une",
        "start": 1411.799,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "situation dont vous vous \u00eates pour la",
        "start": 1413.779,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 d'expression absolument totale",
        "start": 1415.369,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et en l'occurrence m\u00eame dans des espaces",
        "start": 1417.23,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "qu'on consid\u00e8re comme des espaces",
        "start": 1419.539,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "publics mais qui laisse",
        "start": 1421.429,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et pardon je vais parler poliment rejoue",
        "start": 1423.559,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "pas un imb\u00e9cile absolument pas r\u00e9pond",
        "start": 1425.389,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pourquoi je suis pour la libert\u00e9 absolue",
        "start": 1427.07,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "de raconter n'importe quoi mais pense",
        "start": 1429.289,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "que c'est ce que faisait donald trump et",
        "start": 1430.879,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "en l'occurrence la purge qui a",
        "start": 1432.23,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "concernant ces artisans n\u00e9o nazis et qui",
        "start": 1433.97,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "se r\u00e9unir et un d\u00e9part milan n\u00e9onazis",
        "start": 1436.519,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qui d'\u00e9rable j'ai entendu sur attaque",
        "start": 1438.71,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne que le vrai probl\u00e8me c'\u00e9tait",
        "start": 1441.769,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon et sa violente non le vrai",
        "start": 1443.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est qu'il ya des nazis des",
        "start": 1445.46,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "fascistes une organisation",
        "start": 1447.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "internationale du fric qui circulent et",
        "start": 1449.029,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "qu'on ferait bien de se soucier de",
        "start": 1451.34,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "savoir ce que \u00e7a dit en france et vous",
        "start": 1452.57,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "est l'homme politique le plus pr\u00e9sent",
        "start": 1454.22,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "sur les m\u00e9dias et les r\u00e9seaux sociaux en",
        "start": 1455.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'occurrence vous \u00eates le tictoc le",
        "start": 1457.039,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9seau des ados sur facebook sur",
        "start": 1459.08,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "instagram j'avais un break vous avez ce",
        "start": 1461.179,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "match at \u00e9galement enfin bref il y en a",
        "start": 1464.029,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pour tous les go\u00fbts et non mais c'est",
        "start": 1466.639,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "rare on fait de la politique pourra pour",
        "start": 1468.679,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "quelqu'un de un conservateur comme",
        "start": 1471.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "bourbon le monde se reproduire et",
        "start": 1473.299,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "actionnaires",
        "start": 1475.58,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "j'ai dit conservateurs nous dit n'\u00eatre",
        "start": 1477.649,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pas vous allez comprendre que vous aussi",
        "start": 1479.69,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "vous \u00eates peut-\u00eatre concerne pas cette",
        "start": 1481.009,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle elle va sans",
        "start": 1482.509,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "doute \u00eatre virtuel mais vous m'avez pas",
        "start": 1484.909,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "laisser finir \u00e0 temps des r\u00e9seaux g\u00e9r\u00e9s",
        "start": 1486.889,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "s\u00fbr je veux vous expliquer que dans ce",
        "start": 1489.499,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que je fais moi je suis un politique un",
        "start": 1491.6,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "peu \u00e0 l'ancienne",
        "start": 1493.159,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "je calcule tout je pr\u00e9vois tout le temps",
        "start": 1493.82,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "je vois que sur le domaine des r\u00e9seaux",
        "start": 1496.49,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "sociaux je suis menac\u00e9 d'\u00eatre tout d'un",
        "start": 1498.679,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "coup plus droit \u00e0 la parole donc est ce",
        "start": 1501.83,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "que je fais on a mont\u00e9 autre chose \u00e0",
        "start": 1503.509,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 qu'est notre propre r\u00e9seau social",
        "start": 1504.919,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "pour quoi faire pour au moins",
        "start": 1507.35,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "communiquer avec nos propres partisans",
        "start": 1508.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sans en \u00eatre emp\u00each\u00e9s comme ce fut le",
        "start": 1510.86,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "cas pour podemos qui la semaine avant le",
        "start": 1512.96,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vote s'est fait couper son r\u00e9seau web",
        "start": 1514.669,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "sap et deuxi\u00e8mement jeudi le rapport \u00e0",
        "start": 1516.35,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "la presse traditionnelle conventionnelle",
        "start": 1518.84,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "peut \u00e9ventuellement changer si les",
        "start": 1520.879,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "professionnels qui sont l\u00e0 dedans",
        "start": 1523.1,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "comprennent tout d'un coup qu'il roule",
        "start": 1524.299,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "aussi a chang\u00e9",
        "start": 1526.429,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "qui plus est la pand\u00e9mie nous a tous",
        "start": 1527.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fait comprendre l'importance qu'on avait",
        "start": 1529.34,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "\u00e0 trouver une info tr\u00e8s cibl\u00e9e tr\u00e8s",
        "start": 1530.99,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis il tr\u00e8s s\u00e9rieusement a tous",
        "start": 1533.749,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "compris",
        "start": 1535.369,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "oui mais pas que vous vous saviez tout",
        "start": 1535.789,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "avant tout le monde sait pas du tout bon",
        "start": 1537.139,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "donc vous \u00eates chang\u00e9 moi aussi les jeux",
        "start": 1538.399,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nous n'avons qu'une chose c'est que nous",
        "start": 1540.74,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "ne savons rien en l'occurrence oui \u00e7a",
        "start": 1541.879,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "oui bah vaut mieux en savoir un peu",
        "start": 1544.039,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame parce que tout \u00e0 l'heure on a",
        "start": 1545.45,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 de philosophie pas quand est ce",
        "start": 1546.559,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "qu'on va y venir mais dans l'incertitude",
        "start": 1547.759,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'incertitude elle nie \u00e0 une incertitude",
        "start": 1550.659,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "qui est li\u00e9 au fait qu'on ne peut pas",
        "start": 1552.679,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre est une propri\u00e9t\u00e9 de l'univers",
        "start": 1554.119,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "terrienne et puis il ya une autre",
        "start": 1555.97,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "incertitude qui est les \u00e9v\u00e9nements se",
        "start": 1557.41,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9roulent d'une mani\u00e8re avec laquelle il",
        "start": 1559.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "se d\u00e9roulait pas jusque l\u00e0 donc dans ces",
        "start": 1561.07,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "moments l\u00e0 pour il faut contenir le",
        "start": 1562.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "chance d'incertitudes donc en se",
        "start": 1565.51,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "rappelant qu est ce qui est s\u00fbr et moi",
        "start": 1566.83,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "je vous dis que dans l'incertitude de la",
        "start": 1568.39,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie",
        "start": 1569.98,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "la chose qui est s\u00fbre c'est que les",
        "start": 1570.49,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00eatres humains sont des \u00eatres complet",
        "start": 1571.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "donc ce qu'il s'agit de ma\u00eetriser c'est",
        "start": 1573.46,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'impact pas chang\u00e9 la nature humaine",
        "start": 1575.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous n'y arriverez pas et comment est ce",
        "start": 1577.93,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que vous allez faire campagne sans",
        "start": 1579.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pouvoir tenir deux meetings sans pouvoir",
        "start": 1581.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tracts et sans pouvoir faire du porte \u00e0",
        "start": 1583.57,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "porte",
        "start": 1585.34,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la politique doit changer compl\u00e8tement",
        "start": 1585.76,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "de nature de proc\u00e9der pour de nature et",
        "start": 1589.06,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "handicap de nature non de proc\u00e9der oui",
        "start": 1592.66,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'abord il ya la tonalit\u00e9 du discours",
        "start": 1595.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous nous sommes construit nous en",
        "start": 1597.61,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "disant en revenant par rapport \u00e0 des \u00e0",
        "start": 1599.74,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'autres pratiques il y avait lieu",
        "start": 1602.65,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "notamment pour moi dans le parti",
        "start": 1604.03,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "socialiste en passant sur ce qu'\u00e9tait la",
        "start": 1605.32,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tradition de la gauche la ligne de la",
        "start": 1608.32,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "conflictuelle it et c'est \u00e0 dire on",
        "start": 1609.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "affronte et la contractualit\u00e9 cr\u00e9e de la",
        "start": 1611.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "conscience il est clair que dans une",
        "start": 1613.42,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode comme celle que nous vivons",
        "start": 1615.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ce n'est pas la mani\u00e8re d'ouvrir les",
        "start": 1616.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "consciences les \u00eatres humains quand ils",
        "start": 1618.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sont en situation de d\u00e9tresse serre les",
        "start": 1620.74,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "coudes contrairement \u00e0 ce que croient \u00e0",
        "start": 1622.51,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "leurs ma\u00eetres",
        "start": 1623.59,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "bon ils se serrent les coudes donc celle",
        "start": 1624.04,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "entraide qui est l'\u00e9l\u00e9ment dominant et",
        "start": 1626.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la sortie par le haut c'est \u00e0 dire les",
        "start": 1628.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "causes communes les choses qui rassemble",
        "start": 1630.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et c'est \u00e0 ce moment",
        "start": 1632.2,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l\u00e0 que les gens se disent la rando sang",
        "start": 1634.18,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de bois si c'est l'int\u00e9r\u00eat de tout le",
        "start": 1636.07,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "monde pour qu'on ne fait pas c'est donc",
        "start": 1637.18,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "il ya des int\u00e9r\u00eats particuliers donc en",
        "start": 1638.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "entrant par la porte de l'entr'aide on",
        "start": 1640.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "va acc\u00e9der \u00e0 une confiture alit\u00e9",
        "start": 1642.64,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ma\u00eetrisez donc \u00e7a \u00e7a change le cadre",
        "start": 1644.44,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "premier \u00e9l\u00e9ment l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1646.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'harmonie les causes communes sont les",
        "start": 1649.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nouveaux rails sur lesquels nous",
        "start": 1651.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "avan\u00e7ons apr\u00e8s les m\u00e9thodes c'est clair",
        "start": 1653.29,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous avez raison c'est pour nous c'est",
        "start": 1655.27,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "catastrophique parce que comprenait bien",
        "start": 1656.56,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "une t\u00eate d'insoumis de rebelles de",
        "start": 1659.25,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "communistes d'anarchie de brefs ou de",
        "start": 1662.11,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "gens qui contestent l'ordre du monde",
        "start": 1664.45,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dans lequel ils sont sans avoir aucune",
        "start": 1665.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9tiquette c'est une poussi\u00e8re humaine",
        "start": 1667.33,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "dans un oc\u00e9an de routine parce que bon",
        "start": 1670.3,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "on n'a pas que \u00e7a \u00e0 faire dans la vie",
        "start": 1673.6,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "bon alors vous \u00eates le casse pieds du",
        "start": 1674.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "repas du dimanche qui viendra \u00e0 toi avec",
        "start": 1676.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ta politique bon bref la vie les gens",
        "start": 1678.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous titille ok donc le meeting le",
        "start": 1680.44,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "rassemblement c'est le moment tout d'un",
        "start": 1682.93,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "coup on se dit waow onu nombreux on est",
        "start": 1684.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fort on va y arriver",
        "start": 1687.31,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "on se donne de la confiance il ya un",
        "start": 1688.42,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "effet on appelle \u00e7a c'est pr\u00e9tentieux le",
        "start": 1690.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mot catharsis c'est tr\u00e8s important pour",
        "start": 1692.26,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nous donc \u00eatre priv\u00e9 de \u00e7a nous oblige",
        "start": 1694.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "non pas \u00e0 dire il y aura plus jamais de",
        "start": 1697.27,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "catharsis mais comment peut-elle se",
        "start": 1698.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "faire donc on teste alors on a fait des",
        "start": 1699.88,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "meetings en ligne on a fait des meetings",
        "start": 1702.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e c'est parce que \u00e7a",
        "start": 1704.59,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "j'essaye tout avec mes amis et nous",
        "start": 1707.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ons par exemple on a honte pour",
        "start": 1709.57,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "blaguer on a dit on fait la f\u00e9d\u00e9ration",
        "start": 1711.31,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "des f\u00e9d\u00e9rations sportives des voeux du",
        "start": 1713.38,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "footing collage",
        "start": 1718.48,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bon \u00e7a \u00e0 dire que comme tu as le droit",
        "start": 1719.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "de sortir fussent une heure qu'est ce",
        "start": 1721.87,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que tu veux le sport c'est le footing",
        "start": 1723.04,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "collage le col",
        "start": 1724.81,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "bon il faut qu'\u00e0 chaque moment on",
        "start": 1725.62,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "retrouve la mani\u00e8re de produire les",
        "start": 1727.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "figures essentielles du combat politique",
        "start": 1730.72,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "attirer l'attention faire r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 1732.25,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nourrir la discussion par des proc\u00e9d\u00e9s",
        "start": 1734.71,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents cela reste un combat malgr\u00e9",
        "start": 1736.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tout la politique est ce qu'avec ce soir",
        "start": 1738.19,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 la politique \u00e7a reste un combat si",
        "start": 1740.05,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "effectivement on a du mal \u00e0 r\u00e9unir des",
        "start": 1741.79,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "foules parce que c'est important dans",
        "start": 1743.92,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "une campagne \u00e9lectorale",
        "start": 1745.27,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "il restera quand m\u00eame les vieux m\u00e9dias",
        "start": 1746.32,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "on parle beaucoup avec donald trump des",
        "start": 1747.91,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "des r\u00e9seaux sociaux et on a l'impression",
        "start": 1750.04,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que tout se passe l\u00e0 c'est assez faux",
        "start": 1752.71,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tous les matins 40 millions de fran\u00e7ais",
        "start": 1754.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9coutent la radio tous les soirs entre",
        "start": 1757.15,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "19h et 20h chiant additionne les",
        "start": 1758.83,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9missions d'information comme c\u00e9l\u00e8bre",
        "start": 1761.26,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00f4me c'est \u00e0 vous plus les diff\u00e9rents",
        "start": 1762.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s c'est entre 20 et 25",
        "start": 1764.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "millions de personnes qui se retrouvent",
        "start": 1766.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pour prendre connaissance de la vie",
        "start": 1768.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "du monde donc si la campagne \u00e9lectorale",
        "start": 1770.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "est perturb\u00e9 sur le terrain les vieux",
        "start": 1772.69,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias seront en relais puissant pour",
        "start": 1775.0,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "informer les citoyens et sur twitter et",
        "start": 1777.55,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "donald trump quand m\u00eame un mot pourquoi",
        "start": 1779.71,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "twitter coupe le compte de donald trump",
        "start": 1782.2,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas aux \u00e9tats unis nous",
        "start": 1784.12,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "sommes en france",
        "start": 1785.68,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nous voyons appara\u00eetre ce tweet de",
        "start": 1786.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "donald trump",
        "start": 1788.74,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens me poser la question",
        "start": 1789.67,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "est bien le 20 janvier",
        "start": 1791.5,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "la noce je ne serai pas \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie",
        "start": 1792.78,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'investiture twitter \u00e9tats unis ne",
        "start": 1794.73,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "consid\u00e8rent pas comme nous qu'il s'agit",
        "start": 1797.91,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l\u00e0 d'une information mais qu'il s'agit",
        "start": 1800.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'un signal parce que twitter aux \u00e9tats",
        "start": 1801.75,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "unis voient la totalit\u00e9 des comptes qui",
        "start": 1804.18,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "appellent \u00e0 la manifestation violente le",
        "start": 1806.85,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "20 janvier et consid\u00e8re qu'en disant",
        "start": 1809.76,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'il ne sera pas le 20 janvier \u00e0 la",
        "start": 1811.86,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "manifestation",
        "start": 1813.39,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "en fait dont elle trempe encouragent la",
        "start": 1814.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "violence et c'est pour que ces messages",
        "start": 1816.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l\u00e0 un peu codem est parfaitement",
        "start": 1818.76,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "compr\u00e9hensible ne se r\u00e9p\u00e8te pas que le",
        "start": 1820.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "compte est coup\u00e9e alors hop ouvrir",
        "start": 1823.59,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "beaucoup de d\u00e9bats autour la d\u00e9cision de",
        "start": 1825.24,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "twitter bien s\u00fbr mais il faut d\u00e9j\u00e0 en",
        "start": 1826.77,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "comprendre la logique peut-\u00eatre que pour",
        "start": 1828.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la discuter mais la comprendre je ne",
        "start": 1830.61,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "suis pas s\u00fbr qu'on ait beaucoup r\u00e9fl\u00e9chi",
        "start": 1832.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 la logique de twitter aux \u00e9tats unis",
        "start": 1834.09,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais parce que c'est pas le sujet la",
        "start": 1836.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "logique dans le champ politique c'est la",
        "start": 1838.29,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "protection de la libert\u00e9",
        "start": 1840.27,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bon pour des familles comme la mienne",
        "start": 1841.44,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "culturelles et politiques qui ont quand",
        "start": 1844.8,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "m\u00eame le plus souvent nous sommes dans la",
        "start": 1846.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "minorit\u00e9 nous sommes des des lumi\u00e8res",
        "start": 1848.31,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "qui s'allument intervalles r\u00e9guliers",
        "start": 1850.44,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "1980 1936 enfin bon des choses comme \u00e7a",
        "start": 1852.08,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "donc pour nous la libert\u00e9 c'est",
        "start": 1855.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'aliment num\u00e9ro \u00e0 plus de libert\u00e9 c'est",
        "start": 1857.28,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fini c'est fini nous n'existons plus",
        "start": 1859.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "donc nous sommes hyper sensible \u00e0 la",
        "start": 1861.39,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "question de la libert\u00e9 et sur ce sujet",
        "start": 1863.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "j'entends bien ce que dit monsieur",
        "start": 1865.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aphatie il n'existe pas de libert\u00e9",
        "start": 1867.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "absolue normes et elles sont toutes",
        "start": 1869.37,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "encadr\u00e9es",
        "start": 1871.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 nous aurions la libert\u00e9 absolue",
        "start": 1872.19,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pour une personne qui poss\u00e8de le r\u00e9seau",
        "start": 1874.98,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de dire ce que vous dites l\u00e0 madame est",
        "start": 1877.53,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "un message qui pourrait vouloir dire que",
        "start": 1880.17,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "non la loi vous d'avoir et les bons",
        "start": 1882.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vieux m\u00e9dias ont du bon jean luc",
        "start": 1885.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon vous pouvez vous exprimer en",
        "start": 1887.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "toute libert\u00e9 en l'occurrence genre de",
        "start": 1888.99,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "plaintes au dedans mais je n'ai jamais",
        "start": 1891.18,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9 que les m\u00e9dias et aphatie a",
        "start": 1894.6,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "raison les m\u00e9dias traditionnels",
        "start": 1896.7,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "n'existait pas sinon je n'aurais pas",
        "start": 1898.05,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "fait la guerre \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 \u00e0 fond pour faire",
        "start": 1899.91,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "acte de candidature avec son pr\u00e9sident",
        "start": 1904.11,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "16 c'\u00e9tait le 8 novembre dernier c'\u00e9tait",
        "start": 1906.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "le coup d'envoi donc je skie sera votre",
        "start": 1908.31,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me campagne et pendant ce temps \u00e0",
        "start": 1910.2,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "gauche ma figure aucun a d'autres aussi",
        "start": 1912.57,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "qui pense \u00e0 cette \u00e9lection",
        "start": 1913.86,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle alors notamment",
        "start": 1914.85,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "de anne hidalgo qui vient d'annoncer la",
        "start": 1917.17,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation d'une plateforme on dit",
        "start": 1918.55,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "programmatique id\u00e9es en commun \u00e7a",
        "start": 1920.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "s'appelle comme \u00e7a non montebourg lui",
        "start": 1923.08,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "qui vient de cr\u00e9er son mouvement",
        "start": 1924.52,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l'engagement fran\u00e7ois hollande",
        "start": 1925.2,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "il est toujours l\u00e0 il le dit d'ailleurs",
        "start": 1927.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ils le r\u00e9p\u00e8tent yannick jadot aussi se",
        "start": 1929.2,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pr\u00e9pare donc quelques candidats d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1931.21,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'on voit appara\u00eetre",
        "start": 1932.83,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "est-ce que vous pensez que la gauche si",
        "start": 1934.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "divis\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 perdre jean luc",
        "start": 1936.13,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon",
        "start": 1937.93,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "non parce que sinon je ne ferais plus",
        "start": 1938.38,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "rien il s'agit de s'organiser",
        "start": 1940.42,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "je ne crois pas \u00e0 une id\u00e9e courante qui",
        "start": 1943.09,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "est on va mettre ensemble tous les",
        "start": 1946.63,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "sigles et puis du coup \u00e7a va cr\u00e9er une",
        "start": 1948.01,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dynamique du feu de dieu c'est pas vrai",
        "start": 1949.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que tout le monde sait",
        "start": 1950.98,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'il ya des points de d\u00e9saccord qui",
        "start": 1953.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "porte qui sont nobles qui portent sur",
        "start": 1954.31,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "des sujets fondamentaux",
        "start": 1956.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parce qu'on change de r\u00e9publique europe",
        "start": 1957.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le march\u00e9 des sujets fondamentaux",
        "start": 1959.08,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'accord donc il faut la premi\u00e8re des",
        "start": 1961.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "choses \u00e0 faire c'est de clarifier \u00e7a",
        "start": 1964.03,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "faut que chacun assume qui il est et",
        "start": 1965.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "puis que on verra ce qui est capable de",
        "start": 1967.18,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er une dynamique parce que les",
        "start": 1969.4,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont conscients",
        "start": 1970.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "il se dit le bar bien s\u00fbr si on",
        "start": 1972.04,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9parpille ne voit \u00e7a va rien donner donc",
        "start": 1974.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ils vont les concentrer sur ce qui va",
        "start": 1976.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "leur para\u00eetre utiles sur ce qu'ils",
        "start": 1978.61,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "valent \u00e0 part \u00eatre utile du point de vue",
        "start": 1980.44,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "des objectifs c'est \u00e0 dire par rapport \u00e0",
        "start": 1981.88,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'europe par rapport \u00e0 la planification",
        "start": 1983.56,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique par rapport au changement de",
        "start": 1984.76,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "constitution",
        "start": 1987.01,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "moi j'ai confiance en sa donc voil\u00e0 ma",
        "start": 1987.76,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "formule l'union oui dans la clart\u00e9 on ne",
        "start": 1989.44,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ment pas on ne bidouille pas on cache",
        "start": 1993.25,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pas sous la table tout ce qui nous",
        "start": 1995.32,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9range donc comment fait-on en",
        "start": 1996.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "convainquant et revoir la duret\u00e9",
        "start": 1997.9,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "rassemblant je vous dis que je ferai la",
        "start": 1999.97,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d\u00e9monstration nous serons capables \u00e0 la",
        "start": 2002.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fois de r\u00e9unir des gens tr\u00e8s diff\u00e9rents",
        "start": 2005.49,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de le faire sur des objectifs clairs et",
        "start": 2007.2,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "alors les gens verront candidats avec",
        "start": 2010.26,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "des communistes d\u00e9cid\u00e9 cela et ils se",
        "start": 2013.23,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "diront ah bah tiens sociale laisse des",
        "start": 2018.06,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "regrets oui des socialistes y en aura",
        "start": 2019.62,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr aussi des g\u00e9n\u00e9rations d ce que",
        "start": 2021.57,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dans tout le paysage y aura des gens",
        "start": 2023.97,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ensemble et nous serons l'union dans la",
        "start": 2025.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "clart\u00e9 d'autres feront l'union avec eux",
        "start": 2027.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "m\u00eames et dans la confusion ce sera le",
        "start": 2029.91,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "cas des socialistes",
        "start": 2032.13,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "et puis d'autres feront se",
        "start": 2033.0,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9brouilleront ils auront plusieurs",
        "start": 2034.86,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "candidats moi je ne m\u00e9prise pas qu'apr\u00e8s",
        "start": 2035.88,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "advienne que pourra",
        "start": 2037.98,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est la vie nos vies personnelles sont",
        "start": 2038.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "faites de \u00e7a on avance comme disait",
        "start": 2040.98,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on n'est par les admins \u00e0 poulets",
        "start": 2042.66,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ou et on a va en parler seulement de",
        "start": 2044.1,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on total dans l'\u00e9mission 2000",
        "start": 2045.66,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "2 c'est la derni\u00e8re station avant le",
        "start": 2047.6,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "d\u00e9sert r\u00e9fl\u00e9chissez bien ce sont vos",
        "start": 2048.859,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "mots qu'est ce que \u00e7a veut dire que la",
        "start": 2050.869,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennie dans laquelle on est entr\u00e9",
        "start": 2053.03,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est celle o\u00f9 vous \u00eatre franchie d\u00e8s",
        "start": 2054.56,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "point de bascule notamment pour toutes",
        "start": 2056.24,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les questions climat est question",
        "start": 2058.7,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "sociale",
        "start": 2060.95,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "oui donc l\u00e0 on prend nos responsabilit\u00e9s",
        "start": 2061.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "si vous aimez continuer \u00e0 manger au",
        "start": 2062.78,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "glyphosate faut pas vous priver voter",
        "start": 2065.51,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "macron mais si vous ne vous voulez pu en",
        "start": 2067.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "voir une seule trace dans votre assiette",
        "start": 2069.47,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "ni celle de google",
        "start": 2070.82,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "eh bien vous votez pas moi et ainsi de",
        "start": 2071.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "suite mais je j'ai encore une fois je",
        "start": 2073.369,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "n'essaye pas de dire j'ai raison et les",
        "start": 2075.32,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "autres ont tort",
        "start": 2077.96,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "je vous dis c'est compliqu\u00e9 voil\u00e0 ce que",
        "start": 2078.56,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "je vous propose si vous en voulez prenez",
        "start": 2080.57,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "si vous n'en voulez pas choisi moi je me",
        "start": 2082.669,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "suis mal \u00e0 vivre et de la politique et",
        "start": 2084.679,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "c'est la beaut\u00e9 du d\u00e9bat public ait",
        "start": 2086.419,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "\u00e9cop\u00e9 la france et pas seulement l'art",
        "start": 2088.0,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "de gagner un ses droits pour savoir",
        "start": 2090.2,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "faire et c'est aussi la beaut\u00e9 du",
        "start": 2091.82,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "service gilles de pouvoir accueillir ces",
        "start": 2092.869,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats en l'occurrence ils doivent avoir",
        "start": 2094.34,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour qu'ils fournissent de ce soit",
        "start": 2096.169,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "tenez il ya des sujets on peut pas en",
        "start": 2098.45,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "marche et peut-\u00eatre jamais eu des gros",
        "start": 2099.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sujets qui va payer la dette lanc\u00e9 nous",
        "start": 2102.29,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parlons r\u00e9guli\u00e8rement et vous savez que",
        "start": 2104.21,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "j'ai envie d'\u00eatre une \u00e9mission et moi",
        "start": 2105.83,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "exactement france et m6 mais si nous la",
        "start": 2110.09,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "faisons dans de bonnes conditions",
        "start": 2113.0,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "monsieur aphatie vous serez pardonner",
        "start": 2113.93,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pour nos erreurs du pass\u00e9",
        "start": 2116.06,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "merci monsieur m\u00e9lenchon d'avoir \u00e9t\u00e9",
        "start": 2117.14,
        "duration": 6.229
    },
    {
        "text": "l'invit\u00e9 de ces l'hebdo on vous lib\u00e8re",
        "start": 2119.48,
        "duration": 3.889
    }
]