[
    {
        "text": "merci monsieur le pr\u00e9sident je me",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "prononcer contre ce rapport non sans",
        "start": 1.38,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "avoir auparavant salu\u00e9 la qualit\u00e9 des",
        "start": 4.049,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "intentions du rapporteur et en",
        "start": 6.39,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "reconnaissant qu' il y \u00e0 apprendre dans",
        "start": 8.429,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "les recommandations qui le touchait il y",
        "start": 11.25,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e0 apprendre mais je veux manifester mon",
        "start": 13.65,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "opposition \u00e0 la strat\u00e9gie est celle du",
        "start": 16.83,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "gouvernement qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 d'ailleurs",
        "start": 20.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "celle du pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement qui g\u00e8re",
        "start": 22.109,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "plus m\u00e9ritants \u00e0 cet \u00e9gard d'une mani\u00e8re",
        "start": 24.93,
        "duration": 5.249
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale les moyens que nous d\u00e9dions \u00e0",
        "start": 27.3,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "notre pr\u00e9sence \u00e0 l'\u00e9tranger sont en",
        "start": 30.179,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "baisse et le mae et le minist\u00e8re qui a",
        "start": 31.89,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le plus \u00e9tait frapp\u00e9 l\u00e0 nous ne sommes",
        "start": 34.05,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "pas directement dans l'air de comp\u00e9tence",
        "start": 36.3,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "du m e mais \u00e7a participe du m\u00eame \u00e9tat",
        "start": 38.879,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "d'esprit tous les indicateurs symbolique",
        "start": 41.129,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "qui sont affich\u00e9s sont des indicateurs",
        "start": 43.86,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de retrait",
        "start": 47.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "j'en veux pour preuve la derni\u00e8re rumeur",
        "start": 49.05,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qui circule sur la fermeture de la",
        "start": 50.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "maison de la france \u00e0 rio d\u00e9 janeiro qui",
        "start": 52.32,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "est une institution qui regroupe et",
        "start": 54.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'une mani\u00e8re assez miraculeuse dans un",
        "start": 56.67,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "m\u00eame b\u00e2timent les services",
        "start": 58.14,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "d'enseignement les services consulaires",
        "start": 60.059,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "un th\u00e9\u00e2tre etc et on entend dire que",
        "start": 62.129,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'on fermerait sa part tout c'est la",
        "start": 65.88,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "consternation devant ce recul de la",
        "start": 67.409,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "france j'ajoute que pour ma part je",
        "start": 70.14,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "voudrais quelques r\u00e8gles premi\u00e8rement",
        "start": 73.229,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'enseignement des jeunes gens fran\u00e7ais",
        "start": 75.32,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9tranger doit \u00eatre gratuit comme il",
        "start": 77.369,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "est en france point num\u00e9ro un et c'est",
        "start": 79.409,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "de ce c\u00f4t\u00e9 que doit se diriger toute",
        "start": 81.78,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "notre \u00e9nergie est sp\u00e9cialement pour les",
        "start": 83.49,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "binationaux",
        "start": 85.53,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "parce que ce sont ceux qui sont souvent",
        "start": 86.22,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "le plus mis dans une situation de",
        "start": 88.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "contradictions deuxi\u00e8mement le",
        "start": 90.659,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement de l'enseignement du",
        "start": 92.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais une contribution non pas",
        "start": 94.079,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "seulement au prestige de la france mais",
        "start": 96.18,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00e0 la vivacit\u00e9 de la francophonie qui",
        "start": 98.34,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre un axe \u00e0 mes yeux un axe",
        "start": 102.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique non seulement de la",
        "start": 104.34,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "puissance fran\u00e7aise entendue au sens",
        "start": 107.04,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "intellectuel mais du collectif humain",
        "start": 108.869,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que va repr\u00e9senter \u00e0 la fin du si\u00e8cle",
        "start": 111.119,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "700 millions de personnes qui devraient",
        "start": 113.009,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parler le fran\u00e7ais entre nous chers",
        "start": 114.96,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues il n'ya pas 700 millions il",
        "start": 117.329,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "n'y a pas aujourd'hui 300 millions de",
        "start": 119.28,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "personnes qui parlent r\u00e9ellement le",
        "start": 120.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais parce que par tous nos moyens",
        "start": 122.79,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "ont recul\u00e9 et la pratique de la langue",
        "start": 124.5,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise qui s'\u00e9tait pratiquement",
        "start": 126.719,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "impos\u00e9 dans certains pays comme langue",
        "start": 127.89,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "de contacts et m\u00eame",
        "start": 130.319,
        "duration": 2.751
    },
    {
        "text": "l'angle de partage o\u00f9 il y avait",
        "start": 131.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "plusieurs langues nationales est en",
        "start": 133.07,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "recul et je le d\u00e9plore voil\u00e0 pourquoi je",
        "start": 135.74,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vais voter contre ce rapport que l'aig",
        "start": 138.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "petit tout en saluant votre d\u00e9vouement \u00e0",
        "start": 140.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cette cause mais parce que je ne me",
        "start": 143.33,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "retrouve pas ce que je crois essentiel",
        "start": 145.34,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je veux aussi au passage saluer le",
        "start": 147.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9vouement absolument extraordinaire de",
        "start": 149.6,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "toutes les personnes qui se d\u00e9vouent \u00e0",
        "start": 152.0,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la propagation de la langue fran\u00e7aise et",
        "start": 154.61,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de la culture de la francophonie et je",
        "start": 157.31,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "redis devant vous profitant de la",
        "start": 159.29,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "circonstance",
        "start": 161.33,
        "duration": 2.629
    },
    {
        "text": "mon indignation",
        "start": 162.05,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "devant le fait que monsieur mario vargas",
        "start": 163.959,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "llosa qui n'a jamais \u00e9crit une ligne en",
        "start": 166.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et qui se contente de le parler",
        "start": 168.77,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dans les bistrots parisiens \u00e9tait \u00e9lu \u00e0",
        "start": 170.87,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'acad\u00e9mie fran\u00e7aise tandis que tant de",
        "start": 173.09,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "magnifiques auteurs francophones de",
        "start": 175.01,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "toute l'afrique et des am\u00e9riques il y",
        "start": 177.83,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aurait eu mille fois plus leur place que",
        "start": 179.72,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "lui",
        "start": 181.22,
        "duration": 2.09
    }
]