[
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 0.58,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 10.44,
        "duration": 19.86
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 20.86,
        "duration": 9.85
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 30.3,
        "duration": 61.679
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 30.71,
        "duration": 65.17
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous",
        "start": 91.979,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous",
        "start": 100.6,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "xavi",
        "start": 107.74,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "je ravis d'introduire ce meeting de",
        "start": 109.95,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'union populaire aux c\u00f4t\u00e9s de mon",
        "start": 112.74,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gue eric coquerel qui ont \u00e9t\u00e9 de",
        "start": 114.63,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "710 saluts et saluts man on man aubry",
        "start": 117.539,
        "duration": 6.591
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s au parlement europ\u00e9en",
        "start": 120.39,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "vous \u00eates vous \u00eates aujourd'hui",
        "start": 130.09,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "toi tu aimes la ferveur d\u00e9j\u00e0 dans cette",
        "start": 133.59,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "salle",
        "start": 136.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je vois que vous \u00eates aujourd'hui d\u00e9j\u00e0",
        "start": 136.98,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s nombreux et j'esp\u00e8re que vous avez",
        "start": 139.66,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 votre chemin entre les tours du",
        "start": 142.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cac 40 ce sera l'occasion d'y aller \u00e0 la",
        "start": 144.97,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sortie qu'on va leur demander de de",
        "start": 147.31,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "payer de rendre l'argent",
        "start": 149.17,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "et aujourd'hui",
        "start": 154.84,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est une \u00e9tape fondamentale",
        "start": 155.91,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "de notre campagne nous sommes un peu",
        "start": 158.97,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "plus de 100 jours de l'\u00e9lection",
        "start": 161.83,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle est un peu plus de 100",
        "start": 164.16,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "jours de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 166.629,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "nous allons et nous avons lanc\u00e9 ce matin",
        "start": 168.519,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "le grand parlement de l'union populaire",
        "start": 171.67,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "que je la seric pr\u00e9senter",
        "start": 173.86,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "nous voici donc",
        "start": 176.22,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9fenseurs de la libert\u00e9 de l'\u00e9galit\u00e9 de",
        "start": 178.44,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "la fraternit\u00e9 \u00e0 la d\u00e9fense et \u00e0 la",
        "start": 181.48,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense ce matin a lieu un \u00e9v\u00e9nement",
        "start": 184.15,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "certainement d\u00e9cisif dans cette campagne",
        "start": 186.819,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle dans la campagne de",
        "start": 189.72,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "jean-luc m\u00e9lenchon un \u00e9v\u00e9nement",
        "start": 192.099,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "historique aussi parce qu'il est in\u00e9dit",
        "start": 194.44,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "c'est une premi\u00e8re fois qu'un parlement",
        "start": 197.079,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "de campagne secret pour soutenir un",
        "start": 200.26,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 202.81,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "le parlement de l'union populaire",
        "start": 205.209,
        "duration": 7.441
    },
    {
        "text": "pourquoi par un mot nous aurions pu dire",
        "start": 209.34,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "comit\u00e9 conseil mais \u00e0 vrai dire nous",
        "start": 212.65,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "aurions \u00e9t\u00e9 en de\u00e7\u00e0 pour ceux qui",
        "start": 216.25,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendent une sixi\u00e8me des r\u00e9publiques ou",
        "start": 218.319,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "le parlement redeviendrait le pivot de",
        "start": 221.23,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "la vie d\u00e9mocratique dans ce prime pays",
        "start": 223.42,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "au lieu de la chambre d'enregistrement",
        "start": 225.459,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "du maquereau 10 et de la monarchie",
        "start": 227.799,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 230.049,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "pourquoi l'union pourquoi mignon parce",
        "start": 231.66,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "que nous sommes pour l'union et que nous",
        "start": 235.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la prenons au s\u00e9rieux",
        "start": 238.06,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "nous nous savons bien que l'union de",
        "start": 239.2,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "qu'on peut ne signifie pas de r\u00e9unir en",
        "start": 242.709,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "une seule candidature des programmes si",
        "start": 245.47,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent pour gouverner le pays c'est",
        "start": 248.23,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "une injure faite \u00e0 la politique que de",
        "start": 251.139,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer que les diff\u00e9rents candidats",
        "start": 253.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "seraient des t\u00eates de gondole qui",
        "start": 255.43,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "vaudrait le m\u00eame contenu la m\u00eame lessive",
        "start": 257.44,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "nous savons bien que non l'union doit se",
        "start": 260.139,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "faire derri\u00e8re \u00e0 programme et nous",
        "start": 263.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pensons que le programme l'avenir en",
        "start": 265.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "commun celui d'une rupture claire et",
        "start": 267.31,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "nette avec le capitalisme financiaris\u00e9",
        "start": 270.22,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "le productiviste et bien c'est autour de",
        "start": 272.919,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "ce programme",
        "start": 275.53,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "quand se peut que vous faire l'union",
        "start": 276.7,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ce soir a donc un des r\u00f4les importants",
        "start": 278.64,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "de ce parlement que d'inspirer les",
        "start": 282.58,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "livrets th\u00e9matique d'inspirer les plans",
        "start": 285.94,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "d'action et pourquoi populaire parce que",
        "start": 288.46,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "justement nous voulions un parlement qui",
        "start": 293.17,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente toute la diversit\u00e9 du peuple",
        "start": 295.72,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "de france",
        "start": 297.82,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nous ambitionnons de repr\u00e9senter ici \u00e0",
        "start": 299.67,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "travers ce parlement \u00e0 travers doute",
        "start": 302.8,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "tous \u00e0 travers cette campagne ce que",
        "start": 304.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nous entendons par le peuple de france",
        "start": 307.39,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire cet objet politique cr\u00e9\u00e9e",
        "start": 309.46,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "voici il ya tout 200 ans par une",
        "start": 312.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution et qui proclame la libert\u00e9",
        "start": 314.53,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 et la fraternit\u00e9 et non pas et",
        "start": 317.29,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "non pas",
        "start": 321.52,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'autoritarisme le racisme l'ultra",
        "start": 323.28,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "conservatisme et l'\u00e9go\u00efsme n\u00e9olib\u00e9rale",
        "start": 326.44,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi le parlement que nous",
        "start": 329.7,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "avons cr\u00e9\u00e9 ce matin et si divers dans sa",
        "start": 332.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentation",
        "start": 335.26,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "oui ce parlement et le peuple des luttes",
        "start": 336.28,
        "duration": 7.88
    },
    {
        "text": "sociales et ouvri\u00e8res nous sommes fiers",
        "start": 340.57,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "d'accueillir des responsables syndicaux",
        "start": 344.16,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "sociaux dgo",
        "start": 346.95,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "des mobilisations r\u00e9centes",
        "start": 350.11,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "je pense \u00e0 p\u00e9ter pg je pense \u00e0 car dit",
        "start": 352.74,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "il je pense \u00e0 sanofi nous sommes fiers",
        "start": 356.89,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'accueillir ces femmes de m\u00e9nage",
        "start": 359.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9caris\u00e9s qui travaillent dans les",
        "start": 361.57,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "h\u00f4tels et il dans les luttes ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 363.49,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s souvent victorieuse",
        "start": 366.37,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "nous sommes fiers",
        "start": 368.77,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'angoiss\u00e9 militants qui luttent dans la",
        "start": 370.14,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "grande distribution monoprix ou",
        "start": 372.37,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "carrefour",
        "start": 374.05,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nous sommes fiers d'avoir des soignants",
        "start": 374.71,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qui travaille pour une sant\u00e9 digne de ce",
        "start": 377.14,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "taux des urgentistes le seul tiers des",
        "start": 379.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "enseignants",
        "start": 382.66,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "nous sommes fiers des \u00e9tudiants",
        "start": 383.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et \u00e0 ce sujet je dirais qu'il est",
        "start": 385.8,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "inadmissible que 61 \u00e9tudiants aux",
        "start": 388.3,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "notaires restent sans fac nous sommes",
        "start": 391.03,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "fiers des sacs des et des travailleurs",
        "start": 394.33,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9nergie du transport cheminots et",
        "start": 397.6,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ratp air france transdev des inspecteurs",
        "start": 399.46,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "du travail comme anthony speak qui",
        "start": 402.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "luttent contre la criminalisation du",
        "start": 404.77,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "monde syndical",
        "start": 406.54,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le ch est le peuple c'est le kop des",
        "start": 408.12,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "quartiers populaires qui sont",
        "start": 411.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sent\u00e9s en nombre et qui ont comme",
        "start": 413.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "signe distinctif qu'ils vivent",
        "start": 415.21,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "absolument toutes les discriminations",
        "start": 416.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est le peuple des militants",
        "start": 418.54,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "associatifs des causes \u00e9cologistes et",
        "start": 420.31,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "animale c'est le peuple des artistes et",
        "start": 422.17,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des cr\u00e9ateurs je ne citerai pas tous",
        "start": 425.02,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "leurs noms mais ils sont en nombre que",
        "start": 427.27,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ce soit annie ernaux yvan le bolloc'h",
        "start": 429.37,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "liliane rov\u00e8re emilie olivier rabourdin",
        "start": 431.68,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "javier mathieu bruno gaccio sophie",
        "start": 435.47,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "laroche tout coule au robinet le peuple",
        "start": 438.11,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "des outremers que je ne voudrais pas",
        "start": 440.63,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "oubli\u00e9s avec celle qui a rejoint la",
        "start": 442.52,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re la plage la candidature de jean",
        "start": 445.64,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon je parle d'huguette bello",
        "start": 448.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui pense tr\u00e8s fort \u00e0 nous depuis la",
        "start": 450.08,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9union le peuple d\u00e9siste universitaires",
        "start": 451.85,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "des historiens des chercheurs des",
        "start": 455.06,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "journalistes",
        "start": 457.16,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et oui des journalistes des \u00e9conomistes",
        "start": 457.94,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "le peuple des travailleurs et",
        "start": 460.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "travailleuses du monde du spectacle le",
        "start": 462.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "peuple des militants associatifs qui",
        "start": 465.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "lutte contre la pauvret\u00e9 nous sommes",
        "start": 467.48,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya mon fier d'avoir l'ancien",
        "start": 469.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident du secours populaire parmi ce",
        "start": 471.65,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "parlement le peuple de la justice",
        "start": 474.08,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "le pape de la solidarit\u00e9 internationale",
        "start": 477.71,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et des luttes contre les n\u00e9o",
        "start": 479.39,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "colonialisme d'h\u00f4tes amoureux dastic le",
        "start": 481.4,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "peuple des militants politiques",
        "start": 484.04,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "insoumis ensemble a soumises parti de",
        "start": 486.65,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "gauche pays communistes militant de",
        "start": 489.89,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration militants \u00e9cologistes",
        "start": 493.34,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "alors oui nous formons d\u00e8s maintenant",
        "start": 496.81,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "avec ce parlement que dans s'\u00e9largir",
        "start": 500.0,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "dans les semaines et les mois \u00e0 venir et",
        "start": 502.18,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "bien ce peuple qui veut dire une chose",
        "start": 505.46,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t ce sera l'heure du poc g\u00e2teau \u00e7a",
        "start": 507.169,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "sera la victoire de jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 510.2,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "et du programme d'avenir entra\u00eeneur",
        "start": 511.79,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "et parmi eux parmi eux",
        "start": 515.909,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "parmi les noms de ce parlement quelqu'un",
        "start": 519.3,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "avec qui doublent donc beaucoup de",
        "start": 521.83,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "travail et pour le rire qui a \u00e9t\u00e9 porte",
        "start": 523.0,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "parole de la candidature de sandrine",
        "start": 526.12,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "rousseau porte parole de g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 528.52,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "avec qui j'ai eu le plaisir de faire la",
        "start": 530.56,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "paix du 12 juin contre l'extr\u00eame droite",
        "start": 533.29,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "isation et le racisme temps apporte",
        "start": 535.089,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "les enjeux \u00e9conomiques sociaux et",
        "start": 542.76,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "environnementaux sont d'une importance",
        "start": 545.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "capitale nous avons besoin d'avoir une",
        "start": 546.82,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "organisation politique d'avoir une",
        "start": 549.52,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 populaire dans ce pays est ce",
        "start": 550.99,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "que propose la france insoumise et jean",
        "start": 552.76,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon avec le parlement de",
        "start": 554.589,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "l'union populaire c'est de faire le lien",
        "start": 555.91,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "avec toutes celles et ceux qui m\u00e8nent",
        "start": 557.5,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "des batailles qui m\u00e8nent des combats",
        "start": 558.67,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dans les territoires qui fait le lien",
        "start": 560.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "entre le tissu syndical associatif et",
        "start": 561.61,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les organisations politiques et nous",
        "start": 563.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avons vocation \u00e0 diriger le pays avec",
        "start": 565.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cette organisation puis des ann\u00e9es mes",
        "start": 567.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "engagements politiques et syndicaux sont",
        "start": 569.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "au service d'un projet politique",
        "start": 571.57,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "radicale aussi bien sur les questions",
        "start": 573.22,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiques que les questions sociales",
        "start": 574.75,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pour cr\u00e9er une r\u00e9publique qui prot\u00e8ge",
        "start": 575.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les plus fragiles qui met fin aux",
        "start": 579.16,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s qui remet des services",
        "start": 580.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "publics au coeur des priorit\u00e9s avec jean",
        "start": 582.279,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon avec l'avenir en commun",
        "start": 584.62,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "avec le parlement de l'union populaire",
        "start": 586.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nous avons les moyens d'avoir ce projet",
        "start": 588.07,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "politique majoritaire qui redonne \u00e0 la",
        "start": 590.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 de nos concitoyens un avenir",
        "start": 592.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "radieux des perspectives heureuses il",
        "start": 594.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "est temps de mettre fin \u00e0 cette",
        "start": 596.98,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "politique d' emmanuel macron qui",
        "start": 598.6,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aujourd'hui cr\u00e9er le d\u00e9sordre affaibli",
        "start": 599.89,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les plus fragiles gave d'argent les plus",
        "start": 602.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "riches et pr\u00e9carise celles et ceux qui",
        "start": 604.27,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "souffrent aujourd'hui nous avons les",
        "start": 606.1,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "moyens de prendre le pouvoir il faut",
        "start": 607.45,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "s'engager massivement derri\u00e8re jean-luc",
        "start": 608.89,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon",
        "start": 610.24,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "merci beaucoup thomas",
        "start": 615.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ainsi thomas d'\u00eatre avec nous",
        "start": 619.85,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "merci comment est \u00e0 l'image de des",
        "start": 622.449,
        "duration": 6.281
    },
    {
        "text": "nombreuses personnes tu nous rejoindre",
        "start": 626.42,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dans ce parlement de l'union populaire",
        "start": 628.73,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "ces parlements de l'union populaire",
        "start": 630.41,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "c'est plus de 200 personnes qui se sont",
        "start": 632.29,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "r\u00e9unies pour la premi\u00e8re fois ce matin",
        "start": 635.269,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "et qui pose un jalon essentiel dans",
        "start": 637.339,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "cette campagne et qui r\u00e9unit finalement",
        "start": 640.55,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "toute la soci\u00e9t\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 mise en",
        "start": 642.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mouvement ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 645.68,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "parce que si on fait le bilan c'est 50",
        "start": 647.63,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "des manuels macron c'est quasiment toute",
        "start": 650.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 qui s'est mise en mouvement",
        "start": 652.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ces sont les gilet jaune c'est \u00e0",
        "start": 654.68,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital \u00e0 l'\u00e9cole les mobilisations",
        "start": 656.66,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "sociales les mobilisations climat les",
        "start": 659.36,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "mobilisations f\u00e9ministes et les",
        "start": 662.63,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "mobilisations contre les violences",
        "start": 664.94,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "polici\u00e8res",
        "start": 666.649,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "bref quasiment toute la soci\u00e9t\u00e9 s'est",
        "start": 667.54,
        "duration": 6.219
    },
    {
        "text": "mise en mouvement ces cinq derni\u00e8res",
        "start": 672.23,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es \u00e0 part peut-\u00eatre le 4 40 et les",
        "start": 673.759,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "milliardaires d'ailleurs j'ai un scoop",
        "start": 677.569,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "pour vous si vous cherchez dans la liste",
        "start": 680.209,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des membres de notre parlement de",
        "start": 682.79,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "l'union populaire vous ne trouverez pas",
        "start": 684.649,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "certains milliardaires qui ont plus",
        "start": 687.079,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "soutenir un set un certain emmanuel m en",
        "start": 688.85,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps il leur a bien rendu ces cinq",
        "start": 693.05,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es vous allez me tire",
        "start": 694.88,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "donc on est dans un contexte aujourd'hui",
        "start": 696.91,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "oui voudraient nous voir r\u00e9sign\u00e9 notre",
        "start": 699.529,
        "duration": 7.351
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 s'est mise en mouvement et a \u00e9t\u00e9",
        "start": 702.649,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "largement",
        "start": 706.88,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "opprim\u00e9s",
        "start": 708.639,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "par ce gouvernement qui a fait de sa",
        "start": 710.17,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "seule r\u00e9ponse aux mobilisations sociales",
        "start": 713.449,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "la r\u00e9pression la r\u00e9pression polici\u00e8re eh",
        "start": 716.11,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "bien nous nous avons fait le choix ces",
        "start": 719.959,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "cinq derni\u00e8res ann\u00e9es d'accompagner",
        "start": 721.61,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "l'ensemble des mobiles de ces",
        "start": 723.62,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "mobilisations sociales de leur donner un",
        "start": 724.939,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "d\u00e9bouch\u00e9 \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale au",
        "start": 727.069,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en \u00e0 chaque fois que",
        "start": 729.62,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait possible et demain \u00e0 celle",
        "start": 732.11,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "para\u00eet que nous faisons avec ce",
        "start": 734.329,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "parlement de l'union populaire c'est",
        "start": 736.04,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "leur donner traduction politique pour",
        "start": 737.81,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "qu'en avril 2022 ce soit eux qui",
        "start": 740.06,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "prennent le pouvoir",
        "start": 742.069,
        "duration": 9.131
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 743.08,
        "duration": 9.16
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 751.2,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "c'est parlement de l'union populaire",
        "start": 752.24,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "c'est pas seulement un gadget comme",
        "start": 754.55,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "j'entends parfois une petite musique se",
        "start": 757.23,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "dire c'est pas seulement un slogan c'est",
        "start": 759.81,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "d'abord une innovation d\u00e9mocratique",
        "start": 763.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'associer celles et ceux qui ont fait",
        "start": 765.86,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0",
        "start": 767.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la construction de notre campagne de nos",
        "start": 769.53,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "plans th\u00e9matiques et en faire une",
        "start": 771.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "finalement une m\u00e9thode d'exercice du",
        "start": 774.39,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pouvoir pr\u00eate pour 2022 on a beaucoup",
        "start": 776.55,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "entendu dans la campagne de 2010 est que",
        "start": 780.03,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon serait seul qu'il",
        "start": 782.67,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "serait pas accompagn\u00e9e vous trouver seul",
        "start": 785.55,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "jean-luc m\u00e9lenchon",
        "start": 787.95,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "aujourd'hui cette campagne de l'union",
        "start": 791.0,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "populaire c'est vous toutes et vous tous",
        "start": 793.41,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ici qu'il a fait dans cette salle \u00e0",
        "start": 795.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'ext\u00e9rieur de cette salle tous ceux qui",
        "start": 798.0,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nous regardent sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 800.1,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mais aussi ses militants voil\u00e0 ce que",
        "start": 801.3,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "c'est l'union populaire",
        "start": 804.09,
        "duration": 11.54
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 805.19,
        "duration": 12.77
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 815.63,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "cinquante macron s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 vraiment",
        "start": 818.15,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "loin est-ce que vous en voulez sacs en",
        "start": 820.98,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "plus",
        "start": 823.62,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et pour construire si on regarde face au",
        "start": 825.44,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "p\u00e9ril de l'extr\u00eame droite qui se dresse",
        "start": 828.57,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "face \u00e0 nous on a deux choix celui",
        "start": 831.12,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "d'alimenter ce que fait une partie le",
        "start": 835.77,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pouvoir ou alors de se tourner vers",
        "start": 838.68,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'histoire et l'histoire nous apprend",
        "start": 840.93,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que c'est seulement quand le peuple fait",
        "start": 843.21,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "irruption que nous cr\u00e9e que nous cr\u00e9ons",
        "start": 845.52,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "les changements politiques que serait le",
        "start": 848.31,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "programme du front populaire sont les",
        "start": 850.65,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "gr\u00e8ves joyeuse que serait celui du cener",
        "start": 852.75,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "sont les r\u00e9sistants issue des maquis",
        "start": 855.57,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "ouvriers et paysans",
        "start": 857.61,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 859.15,
        "duration": 7.81
    },
    {
        "text": "imagine-t-on une seconde le g\u00e9n\u00e9ral de",
        "start": 864.62,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "gaulle sign\u00e9 les accords de matignon",
        "start": 866.96,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "sans les punitions social de mai 68",
        "start": 868.57,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 sur quoi nous construisons pour",
        "start": 872.42,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cette campagne de l'union populaire nous",
        "start": 874.85,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sommes les seuls aujourd'hui \u00e0 moins de",
        "start": 877.31,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "six mois de cette \u00e9lection",
        "start": 879.68,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle cette \u00e9ch\u00e9ance si",
        "start": 881.12,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "importante nous sommes les seuls \u00e0 avoir",
        "start": 883.82,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "un programme a pr\u00e9sent\u00e9",
        "start": 886.13,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "694 propositions",
        "start": 889.12,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 891.29,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "mais aujourd'hui nous sommes fiers et",
        "start": 898.18,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "honor\u00e9s de vous pr\u00e9senter un collectif \u00e0",
        "start": 901.24,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "son service qui seront demain les",
        "start": 904.69,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "visages de cette campagne avant c\u00f4t\u00e9 qui",
        "start": 907.27,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ont la l\u00e9gitimit\u00e9 des combats qui l'ont",
        "start": 910.21,
        "duration": 4.499
    },
    {
        "text": "port\u00e9 ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es qui vont",
        "start": 912.55,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "les relayer irriguer le mouvement",
        "start": 914.709,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "associatif le mouvement politique qui",
        "start": 916.779,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "vont avec nous accompagner ces",
        "start": 919.72,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mobilisations qui vont trouver une",
        "start": 921.82,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "traduction politique",
        "start": 924.01,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi nous sommes l\u00e0",
        "start": 925.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aujourd'hui voil\u00e0 pourquoi cette",
        "start": 926.98,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "campagne",
        "start": 929.26,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 930.06,
        "duration": 8.54
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas condamn\u00e9s \u00e0 sadio",
        "start": 934.73,
        "duration": 7.409
    },
    {
        "text": "entre l'extr\u00eame march\u00e9 l extr\u00eame droite",
        "start": 938.6,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que nous faisons faire",
        "start": 942.139,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "aujourd'hui alors de la surench\u00e8re",
        "start": 943.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "s\u00e9curitaire",
        "start": 946.19,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 947.9,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "et je vous parlais de ces visages ces",
        "start": 950.29,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "visages du monde associatif ces visages",
        "start": 953.51,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "du monde syndical ces visages du monde",
        "start": 956.12,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "politique nous les avons c\u00f4toy\u00e9 ces cinq",
        "start": 958.82,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es ils ont peut-\u00eatre",
        "start": 961.579,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "barbade o\u00f9 un pic de la france insoumise",
        "start": 963.25,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "mais regardez bien ces visages parce que",
        "start": 966.74,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "c'est eux qui feront aussi l'union",
        "start": 969.32,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "populaire de demain",
        "start": 971.149,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 la boucle un bouclier qui rassemble",
        "start": 975.19,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais pas celui qui stigmatise",
        "start": 978.139,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "pas celui qui rejette qui via une chose",
        "start": 979.94,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "qui est importante sur notre quotidien",
        "start": 982.1,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est d'investir sur une personne qui a",
        "start": 983.449,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de vraies valeurs qui conna\u00eet \u00e0 la fois",
        "start": 985.13,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nos enjeux sur les villes populaires et",
        "start": 986.899,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les zones rurales donc ce qui est",
        "start": 988.55,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "important aujourd'hui pour moi de",
        "start": 990.199,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "rejoindre \u00e0 la fois dans mes engagements",
        "start": 991.699,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "qui sont sur les \u00e9galit\u00e9 femmes hommes",
        "start": 993.56,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ou sur le logement c'est de rejoindre",
        "start": 995.48,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "aujourd'hui un programme aux c\u00f4t\u00e9s de",
        "start": 997.37,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "cette france de demain si on \u00e9coute",
        "start": 1000.16,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "certains je repr\u00e9sente tous les maux de",
        "start": 1001.899,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la france et pourtant comme vous je",
        "start": 1003.579,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "ferai partie de son avenir aujourd'hui",
        "start": 1005.949,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "faisons le choix de la r\u00e9sistance",
        "start": 1008.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "luttons contre cette r\u00e9signation et",
        "start": 1010.0,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "mettons fin \u00e0 l'abstention engag\u00e9 est",
        "start": 1012.1,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "conscient construisons ensemble la",
        "start": 1014.529,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "france de l'avenir en commun bref c'est",
        "start": 1016.81,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vraiment important de rejoindre le",
        "start": 1018.55,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "parlement de l'union populaire parce que",
        "start": 1019.99,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "redonne la parole aux citoyens je pense",
        "start": 1022.029,
        "duration": 5.251
    },
    {
        "text": "que heureusement la france a beaucoup",
        "start": 1025.059,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "mieux \u00e0 offrir que ce qu'on entend",
        "start": 1027.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "habituellement dans les m\u00e9dias en ce",
        "start": 1029.549,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "moment ses discours de haine ordinaire",
        "start": 1031.66,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "je suis fatigu\u00e9 d'entendre \u00e7a \u00e0 la",
        "start": 1033.97,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9union on a un exemple de vivre",
        "start": 1036.88,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ensemble qui est assez remarquable et je",
        "start": 1038.5,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "souhaiterais qu'on parle de choses",
        "start": 1041.35,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "positives et de projets dont 5 on",
        "start": 1043.03,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "aimerait mettre en place en france",
        "start": 1046.329,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que de parler de 2,12 discours",
        "start": 1048.0,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "naus\u00e9abond extr\u00eame quand j'ai d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 1051.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9grer le parlement de l'union",
        "start": 1053.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "populaire car plus que jamais on a",
        "start": 1054.9,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "besoin de repr\u00e9sentants de terrain de",
        "start": 1057.36,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "personnes qui vivent r\u00e9ellement les",
        "start": 1059.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes situations qui peut y avoir",
        "start": 1062.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qui peuvent exprimer la d\u00e9tresse sociale",
        "start": 1063.57,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et apporter des nouveaux acquis des",
        "start": 1065.55,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nouvelles conqu\u00eates sociales on a besoin",
        "start": 1068.76,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'un relais politiques les syndicalistes",
        "start": 1070.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tous ceux qui luttent ont aujourd'hui",
        "start": 1071.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "besoin d'un relais politiques et sur les",
        "start": 1073.77,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "politiques je les trouvais aupr\u00e8s de la",
        "start": 1075.42,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "france a soumis aupr\u00e8s de l'union",
        "start": 1077.31,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "populaire et donc voil\u00e0 pourquoi je me",
        "start": 1078.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "suis engag\u00e9 et j'ai d\u00e9cid\u00e9 de militer",
        "start": 1080.58,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour les pr\u00e9sidentielles je rejoins",
        "start": 1082.35,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le parlement l'union",
        "start": 1084.39,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "populaire parce que je suis convaincu",
        "start": 1085.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que ce parlement vers l\u00e0 je peut",
        "start": 1087.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "s'imposer comme le cadre pertinent d'un",
        "start": 1089.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "paul populaire qui mentent en affiche",
        "start": 1091.2,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est en d\u00e9fense de son projet",
        "start": 1092.73,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "principalement et notamment de la",
        "start": 1095.37,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense des salari\u00e9s de leurs droits",
        "start": 1097.53,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parce qu'aujourd'hui on a un empilement",
        "start": 1099.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de l\u00e9gislation anti sociales qui ont",
        "start": 1101.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 et de la justice sociale alors que",
        "start": 1103.47,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la loi elle devrait avoir pour seule",
        "start": 1105.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fonction de prot\u00e9ger la partie faible du",
        "start": 1107.91,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "contrat le salari\u00e9 j'ai d\u00e9cid\u00e9 de",
        "start": 1110.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "rejoindre le parlement de l'union",
        "start": 1112.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "populaire pour y apporter mon expertise",
        "start": 1113.97,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "s'ils en ont besoin aussi pour revenir",
        "start": 1116.52,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mes forces toutes les forces",
        "start": 1119.22,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'opposition \u00e0 ce syst\u00e8me et puis",
        "start": 1121.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "surtout celles qui proposent autre chose",
        "start": 1123.78,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "en avenir meilleur a aujourd'hui si on a",
        "start": 1125.13,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "tous des difficult\u00e9s dans notre",
        "start": 1128.19,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quotidien c'est parce qu'il n'ya pas de",
        "start": 1129.84,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "politique de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral qui est",
        "start": 1131.46,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "men\u00e9e au contraire ce sont celles de",
        "start": 1133.26,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quelques puissants nous retrouver",
        "start": 1134.91,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "partout score ensemble pour \u00eatre \u00e0 la",
        "start": 1136.83,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "hauteur des enjeux qui arrive \u00e9cologique",
        "start": 1139.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral de services publics",
        "start": 1141.33,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "etc c'est la raison pour laquelle je me",
        "start": 1143.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "retrouve dans le programme de l'avenir",
        "start": 1145.8,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "en commun en tant qu associatifs engag\u00e9s",
        "start": 1147.15,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sur les questions de l'\u00e9cole notamment",
        "start": 1148.77,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je soutiens depuis mon engagement",
        "start": 1150.42,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9ens la question de la gratuit\u00e9",
        "start": 1152.67,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "scolaire de la maternelle \u00e0 l'universit\u00e9",
        "start": 1153.87,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "parce que je consid\u00e8re comme beaucoup",
        "start": 1155.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que mes questions qui sont li\u00e9es \u00e0 la",
        "start": 1158.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "scolarit\u00e9 en dehors de l'instruction",
        "start": 1160.35,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "notamment l\u00e0 quand ils les transports et",
        "start": 1162.81,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "autres doivent \u00eatre int\u00e9gralement pris",
        "start": 1164.37,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "en charge par la puissance du dictateur",
        "start": 1166.05,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "par l'imp\u00f4t car on ne peut pas continuer",
        "start": 1167.46,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "avec une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 les enfants sont",
        "start": 1169.35,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s de fa\u00e7on diff\u00e9rente selon la",
        "start": 1172.14,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "famille dans laquelle ils sont n\u00e9s ou",
        "start": 1174.06,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "alors le territoire dans lequel ils",
        "start": 1175.11,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "habitent il faut sortir de cette de",
        "start": 1176.4,
        "duration": 3.279
    },
    {
        "text": "charit\u00e9 r\u00e9publicaine qui cr\u00e9e des",
        "start": 1178.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s de traitement et comme cette",
        "start": 1179.679,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "mesure est dans le programme vision",
        "start": 1181.36,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "populaire c'est tout naturellement que",
        "start": 1182.47,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "je viens pour la soutenir union",
        "start": 1184.029,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "populaire est ouvert aux citoyens",
        "start": 1185.019,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "citoyennes je suis citoyenne et je me",
        "start": 1186.58,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "retrouve tout \u00e0 fait dans cette union",
        "start": 1189.009,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "populaire c'est \u00e0 dire qu'aujourd'hui",
        "start": 1191.259,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "avec la casse sociale on est en train de",
        "start": 1192.85,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "subir",
        "start": 1195.1,
        "duration": 4.669
    },
    {
        "text": "la non revalorisation des salaires",
        "start": 1195.869,
        "duration": 7.361
    },
    {
        "text": "la dignit\u00e9 qu'on cherche pour tous les",
        "start": 1199.769,
        "duration": 5.951
    },
    {
        "text": "habitants on ne la trouve pas et je",
        "start": 1203.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pense qu'aujourd'hui il faut unir nos",
        "start": 1205.72,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "forces mettre les m\u00eames id\u00e9es dans le",
        "start": 1207.46,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "m\u00eame bocal et aller ensemble vers",
        "start": 1209.919,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "l'union populaire",
        "start": 1211.84,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1213.61,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "alors parmi les membres de l'union",
        "start": 1218.89,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "populaire du parlement j'ai un ami et un",
        "start": 1220.75,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "camarade c'est un militant des quartiers",
        "start": 1223.93,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "populaires depuis longue date",
        "start": 1226.81,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est le maire d'une grande ville",
        "start": 1228.57,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "populaire de seine saint denis c'est le",
        "start": 1230.41,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "maire communiste de stains j'ai le",
        "start": 1233.26,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "plaisir d'accueillir le vice-pr\u00e9sident",
        "start": 1235.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "du parlement lyon populaire azdine tie",
        "start": 1237.49,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "bi",
        "start": 1239.74,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1240.35,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "il a",
        "start": 1260.76,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "jean-luc arrive jean luc arrivera sur",
        "start": 1261.66,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "merci merci eric je veux rester debout",
        "start": 1269.03,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "eric tu m'avais dit tu m'avais sollicit\u00e9",
        "start": 1273.47,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "je t'avais r\u00e9pondu directement que",
        "start": 1276.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais ok pour intervenir mais je",
        "start": 1278.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pensais qu'on allait intervenir dans une",
        "start": 1280.32,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "petite salle dans un petit comit\u00e9 donc",
        "start": 1281.91,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "une fois de plus qui va lui mais pas de",
        "start": 1284.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "souci et parce que moi j'ai vraiment je",
        "start": 1286.29,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fais pas habitu\u00e9s \u00e0 intervenir avec",
        "start": 1288.93,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "devant une salle aussi aussi plein et",
        "start": 1290.04,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qui d'ailleurs j'ai des amis qui sont",
        "start": 1291.93,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "encore \u00e0 l'ext\u00e9rieur et des camarades et",
        "start": 1293.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui vont pas tarder \u00e0 rentrer c'est pas",
        "start": 1294.69,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "mon habitude je suis plut\u00f4t",
        "start": 1296.97,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "je me sens bien mais comme d'autres amis",
        "start": 1298.91,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "et camarades que j'ai reconnue ici que",
        "start": 1301.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je salue on est on est mieux quand on",
        "start": 1303.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "est au march\u00e9 avec les habitants quand",
        "start": 1305.16,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "on est dans les quartiers populaires",
        "start": 1306.93,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "quand on est devant une \u00e9cole quand on",
        "start": 1308.19,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "est dans un centre de loisirs ou encore",
        "start": 1309.66,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "hier avec des sportifs ou hier dans le",
        "start": 1311.28,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "cadre du forum des b\u00e9n\u00e9voles a donc on",
        "start": 1314.58,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sent on semble beaucoup mieux parce que",
        "start": 1316.02,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9 le coeur battant de la",
        "start": 1317.73,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de notre soci\u00e9t\u00e9 c'est",
        "start": 1319.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement dans les quartiers",
        "start": 1322.2,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "populaires mais je parlerai aussi du",
        "start": 1323.25,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "monde rural parce que faut surtout pas",
        "start": 1324.87,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "opposer quartiers populaires et le monde",
        "start": 1326.16,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "rural mais j'en dirais quelques mots",
        "start": 1327.57,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 1328.71,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ma place",
        "start": 1330.74,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "ma place est tout naturellement devant",
        "start": 1333.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "devant vous vous \u00eates tr\u00e8s nombreux mais",
        "start": 1335.19,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aussi devant celles et ceux qui sont",
        "start": 1337.26,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dans les quartiers populaires et qui",
        "start": 1338.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "souffre au quotidien c'est pas vous que",
        "start": 1340.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je vais d\u00e9crire la situation que nous",
        "start": 1342.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vivons je dis bien nous vivons parce que",
        "start": 1344.82,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "je vis aussi dans les quartiers",
        "start": 1346.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "populaires une souffrance beaucoup de",
        "start": 1347.37,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "col\u00e8re et parfois la col\u00e8re elle ne",
        "start": 1350.34,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "s'exprime pas ou parfois elle s'exprime",
        "start": 1351.6,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "autrement et mais en m\u00eame temps dans ces",
        "start": 1353.31,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quartiers populaires et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit",
        "start": 1355.62,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure par celles et ceux qui",
        "start": 1356.97,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "sont intervenus dans la petite vid\u00e9o",
        "start": 1358.68,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "dans ces quartiers populaires et vous le",
        "start": 1359.7,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "savez il ya de la solidarit\u00e9 il ya de la",
        "start": 1361.53,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9 il y adeux l'envi et saha",
        "start": 1363.99,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "faut surtout pas l'oublier et fort",
        "start": 1366.42,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "heureusement que derri\u00e8re cette",
        "start": 1369.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "souffrance et de col\u00e8re qui est tout \u00e0",
        "start": 1371.31,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fait l\u00e9gitime il ya celles et ceux qui",
        "start": 1372.87,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "battent le pav\u00e9 tous les jours dans les",
        "start": 1375.57,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "quartiers populaires militantes",
        "start": 1377.43,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "militants et lui le militant associatif",
        "start": 1378.87,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "enseignants et \u00e7a c'est important tout",
        "start": 1381.98,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "alors j'\u00e9coutais j'entendais notre",
        "start": 1384.54,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "camarade la fcpe donc il ya une",
        "start": 1386.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable vie mais qu'est ce qui manque",
        "start": 1389.28,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui manque en r\u00e9alit\u00e9 il",
        "start": 1390.9,
        "duration": 3.279
    },
    {
        "text": "manque une perspective il manque des",
        "start": 1392.1,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "moyens cruciaux dans nos quartiers",
        "start": 1394.179,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "populaires et pourtant on se bat tous",
        "start": 1395.74,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "les jours pour avoir plus de service",
        "start": 1397.419,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "public pour avoir plus de moyens pour",
        "start": 1399.129,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole plus de moyens pour la sant\u00e9",
        "start": 1401.11,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "plus de moyens je dirais pour la",
        "start": 1403.149,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 mais la s\u00e9curit\u00e9 r\u00e9publicaine",
        "start": 1405.999,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "plus de moyens pour aurait \u00e9t\u00e9 faire",
        "start": 1407.759,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "respecter l'\u00e9galit\u00e9 tout simplement la",
        "start": 1411.249,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "dignit\u00e9 de celles et ceux qui souffrent",
        "start": 1414.039,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dans nos quartiers et vous le savez moi",
        "start": 1416.529,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "j'ai pris l'initiative et j'avais \u00e9t\u00e9",
        "start": 1418.299,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s malmen\u00e9es quand j'ai pris",
        "start": 1420.009,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "cette initiative ya quelques ann\u00e9es et",
        "start": 1422.11,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "\u00e7a continue j'ai dit stop y en a c'est",
        "start": 1423.7,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "j'en avais parl\u00e9 avec eric j'en ai parl\u00e9",
        "start": 1426.279,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "avec des amis tr\u00e8s proches en disant \u00e7a",
        "start": 1427.629,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "suffit il ya trop de souffrance il ya",
        "start": 1429.789,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "trop de col\u00e8re m\u00eame temps il ya je",
        "start": 1431.769,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "dirais une force une vitalit\u00e9 dans ces",
        "start": 1434.169,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quartiers j'ai dit stop je vais d\u00e9poser",
        "start": 1436.48,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "plainte contre l'\u00e9tat je vais d\u00e9poser un",
        "start": 1438.639,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "recours contre l'\u00e9tat pour rupture",
        "start": 1440.289,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "d'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9publicaine et je me suis",
        "start": 1442.119,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "simplement",
        "start": 1445.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "appuy\u00e9 sur un rapport dont certains",
        "start": 1446.549,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "parlementaires ici on travaille et eric",
        "start": 1449.59,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "cl\u00e9mentine et d'autres simplement sur un",
        "start": 1453.21,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "rapport qui montrait \u00e0 quel point la",
        "start": 1455.889,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "rupture d'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9publicaine je",
        "start": 1458.08,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cise r\u00e9publicaine \u00e9tait d\u00e9faillante",
        "start": 1460.149,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e9tait en \u00e9chec en seine saint denis au",
        "start": 1462.82,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "moins sur trois sujets l'\u00e9ducation la",
        "start": 1465.549,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 la justice et \u00e7a c'est",
        "start": 1468.129,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "inacceptable c'est intol\u00e9rable qu'on",
        "start": 1470.74,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "puisse accepter cela et cette bataille",
        "start": 1472.629,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "pour finir cette bataille c'est pas la",
        "start": 1475.69,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "bataille des \u00e9lus et du maire que je",
        "start": 1478.419,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "suis c'est pas la bataille des quelques",
        "start": 1480.669,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "militants ou des militants tr\u00e8s nombreux",
        "start": 1482.679,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est la bataille des citoyens de toutes",
        "start": 1484.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "celles et de tous ceux qui refusent les",
        "start": 1486.789,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "injustices qui refusent les",
        "start": 1489.22,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "discriminations dont nous connaissons",
        "start": 1490.419,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dans nos quartiers populaires mais je",
        "start": 1491.71,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "voudrais faire aussi un lien tout \u00e0",
        "start": 1493.659,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "l'heure je parlais du monde rural et",
        "start": 1495.1,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "quand on regarde aussi dans le monde",
        "start": 1498.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "rural beaucoup aussi se plaignent de",
        "start": 1499.179,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "voir des services publics dispara\u00eetre",
        "start": 1501.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les transports la poste les imp\u00f4ts et",
        "start": 1503.47,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "moi j'avais d\u00e9cid\u00e9 en 2016 de trouver",
        "start": 1505.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "une passerelle de trouver un lien je",
        "start": 1507.94,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "vais le poursuivre dans les semaines",
        "start": 1509.2,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "dans les mois \u00e0 venir avec le monde",
        "start": 1510.58,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "rural en particulier avec une belle",
        "start": 1512.259,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion dont j'ai une sensibilit\u00e9",
        "start": 1514.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re que les c\u00e9vennes et j'ai",
        "start": 1516.789,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 un lien avec un maire de jeunes",
        "start": 1519.1,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "et au lac pour justement mener la",
        "start": 1520.99,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "bataille ensemble parce que quand on",
        "start": 1522.549,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "m\u00e8ne \u00e0 bataille pour la dignit\u00e9",
        "start": 1524.139,
        "duration": 2.251
    },
    {
        "text": "d'\u00e9galit\u00e9 dans les quartiers populaires",
        "start": 1525.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "quelque part on fait grandir et on donne",
        "start": 1526.39,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "en r\u00e9sonance aussi \u00e0 la bataille dans le",
        "start": 1528.49,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "monde rural parce que l\u00e0 aussi c'est",
        "start": 1529.87,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s difficile donc j'ai envie de dire",
        "start": 1531.64,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "pour conclure tu m'avais dit 4 minutes",
        "start": 1534.309,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "et bat faisons en sorte toutes et tous",
        "start": 1537.75,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "nous avons tout tout cette",
        "start": 1541.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 \u00e0 faire vivre l'avenir en",
        "start": 1543.159,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "commun au plus pr\u00e8s des quartiers au",
        "start": 1545.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "plus pr\u00e8s des habitants il ya l'\u00e9lection",
        "start": 1547.75,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle mais au del\u00e0 les au del\u00e0",
        "start": 1549.58,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle il ya le",
        "start": 1552.039,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "travail je dirais en permanence qu'il",
        "start": 1553.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faut mener et vous savez ce travail il",
        "start": 1555.61,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "faut le mener avec un esprit collectif",
        "start": 1557.38,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on fait malheureusement la",
        "start": 1559.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "huiti\u00e8me ann\u00e9e du d\u00e9c\u00e8s de mandela et",
        "start": 1561.49,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mandela disait ce qui compte ce ne sont",
        "start": 1563.59,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "pas les indices les individus mais c'est",
        "start": 1566.38,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "le collectif donnons un sens au",
        "start": 1568.299,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "collectif donnons un sens \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 \u00e0",
        "start": 1569.799,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "la dignit\u00e9 dans le quartier populaire et",
        "start": 1572.169,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "vous pouvez compter modestement sur ma",
        "start": 1574.09,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "contribution ou merci \u00e0 vous",
        "start": 1576.1,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 1584.21,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "merci incline pour",
        "start": 1585.85,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "pour ton t\u00e9moignage serein ces quartiers",
        "start": 1588.46,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "populaires qui ont \u00e9t\u00e9 agress\u00e9s humili\u00e9",
        "start": 1591.68,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "et m\u00e9pris\u00e9 pendant ce quinquennat qui",
        "start": 1595.13,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "seront au coeur de cette campagne",
        "start": 1597.71,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle de 2022 au coeur de cette",
        "start": 1599.59,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle de 2022 il ya",
        "start": 1602.75,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "aussi un projet d'\u00e9mancipation populaire",
        "start": 1605.66,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "et ceux qui participent \u00e0 ce projet",
        "start": 1607.58,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "d'\u00e9mancipation populaire il ya parmi eux",
        "start": 1610.49,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "des artistes des com\u00e9diens des \u00e9crivains",
        "start": 1613.76,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "des chercheurs des \u00e9conomistes voil\u00e0",
        "start": 1616.97,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "encore quelques visages de notre",
        "start": 1620.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mouvement quelques visages de notre",
        "start": 1622.31,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "parlement de l'union populaire qui s'est",
        "start": 1624.56,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9uni ce matin",
        "start": 1626.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "alors pourquoi rejoindre le parlement de",
        "start": 1628.15,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "l'union populaire \u00e7a c'est une bonne",
        "start": 1630.59,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "question d'abord parce qu'on m'a demand\u00e9",
        "start": 1631.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et que lorsqu'on soutien au programme",
        "start": 1633.01,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "comme je le fais pour programme de",
        "start": 1635.93,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s \u00e0 un moment si on veut aller",
        "start": 1637.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "plus loin comme disait un comique il",
        "start": 1639.14,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "faut aller plus pr\u00e8s donc ouais je vais",
        "start": 1641.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "m'approcher un petit peu et regarder ce",
        "start": 1643.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'on peut faire de concret pour une",
        "start": 1645.05,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "campagne il y en a pas pour tr\u00e8s",
        "start": 1647.09,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "longtemps maintenant il y en a pour",
        "start": 1648.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quelques semaines et cette campagne est",
        "start": 1649.49,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "importante parce que c'est probablement",
        "start": 1652.4,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la derni\u00e8re avant quelque chose d'encore",
        "start": 1654.05,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "plus sale que ce qu'on a maintenant",
        "start": 1656.93,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "pourquoi est-ce que je rejoins le",
        "start": 1658.61,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "parlement de campagne veulent tout",
        "start": 1660.549,
        "duration": 1.531
    },
    {
        "text": "simplement parce que je voudrais",
        "start": 1661.36,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "contribuer \u00e0 la hauteur des mules tr\u00e8s",
        "start": 1662.08,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "modestes moyens \u00e0 la campagne qui",
        "start": 1663.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "s'ouvre qui est une bataille qui va \u00eatre",
        "start": 1665.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'il va \u00eatre terrible on le constate",
        "start": 1666.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tous le fascisme ou une forme renouvel\u00e9e",
        "start": 1668.95,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "de fascisme du 21e si\u00e8cle et aujourd'hui",
        "start": 1671.44,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'assaut du champ politique \u00e0 l'assaut",
        "start": 1674.46,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "des institutions des t\u00e2ches de ce",
        "start": 1676.779,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "parlement de campagne et pour les ann\u00e9es",
        "start": 1678.76,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e0 venir aussi parce que c'est un travail",
        "start": 1680.5,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "de longue haleine \u00e7a va \u00eatre de",
        "start": 1681.58,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 \u00e9laborer le sens mais aussi",
        "start": 1683.35,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les pratiques correspondantes \u00e0 ce qu'on",
        "start": 1685.99,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "appelle la planification et qu'on veut",
        "start": 1687.64,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est la premi\u00e8re fois que je m'engage",
        "start": 1688.84,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "en fait dans une campagne pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1692.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est parce qu'il me semble qu'une des",
        "start": 1694.23,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9s absolues pour que une",
        "start": 1696.34,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique soit encore possible dans ce",
        "start": 1699.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pays c'est la reconstruction de",
        "start": 1701.169,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital public la reconstruction la",
        "start": 1703.6,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "recherche publique et la reconstruction",
        "start": 1705.549,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "du syst\u00e8me \u00e9ducatif",
        "start": 1707.169,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e que les m\u00eames enfin d'autres",
        "start": 1709.289,
        "duration": 6.191
    },
    {
        "text": "voies pour achever cette catastrophe ou",
        "start": 1712.51,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que ceux qui se pr\u00e9tendent leurs",
        "start": 1715.48,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "opposants \u00e0 savoir anne hidalgo ou",
        "start": 1717.1,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "yannick jadot fasse exactement le m\u00eame",
        "start": 1719.019,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "travail est pour moi un v\u00e9ritable",
        "start": 1720.88,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "cauchemar les programmes des insoumis",
        "start": 1722.34,
        "duration": 6.579
    },
    {
        "text": "vrai mais l'humain au coeur de la",
        "start": 1725.95,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 du mot et \u00e7a c'est quelque chose",
        "start": 1728.919,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de tr\u00e8s rare et c'est pour \u00e7a que je",
        "start": 1730.659,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "suis sorti de mon confort intellectuel",
        "start": 1732.789,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et que j'ai compte apporter ma",
        "start": 1734.2,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "contribution au sein du parlement de",
        "start": 1737.649,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'union populaire",
        "start": 1739.84,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "le programme",
        "start": 1740.919,
        "duration": 2.801
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun",
        "start": 1742.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "rejoint mes pr\u00e9occupations habituelles",
        "start": 1743.72,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "professionnelles artistiques et j'\u00e9tais",
        "start": 1746.73,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bluff\u00e9 par la mani\u00e8re qu'ils ont",
        "start": 1748.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "eue aujourd'hui que m\u00e9lenchon des",
        "start": 1751.29,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "performer elle est transform\u00e9e",
        "start": 1752.52,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'\u00e9chang\u00e9s de l'int\u00e9rieur des concepts",
        "start": 1753.89,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "que j'utilisais kin\u00e9s sont tr\u00e8s connus",
        "start": 1756.87,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est le premier la cr\u00e9olisation et",
        "start": 1758.63,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'autre et la francophonie",
        "start": 1761.58,
        "duration": 12.01
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1763.67,
        "duration": 13.12
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1773.59,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1778.61,
        "duration": 14.02
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1784.98,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1793.63,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1796.2,
        "duration": 6.849
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1796.62,
        "duration": 8.71
    },
    {
        "text": "je pense que le programme l'avenir en",
        "start": 1803.049,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "commun s'il est appliqu\u00e9 est de nature \u00e0",
        "start": 1805.33,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "am\u00e9liorer la vie des citoyennes et des",
        "start": 1808.09,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "citoyens de ce pays ensuite la",
        "start": 1810.159,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9 des \u00e9lus de la france a",
        "start": 1811.48,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "soumises toutes et tous me semble engag\u00e9",
        "start": 1813.519,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "combative les combatifs et assoiff\u00e9 de",
        "start": 1817.57,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "justice et puis comment parle d'\u00e9lection",
        "start": 1820.779,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1823.48,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "je suis persuad\u00e9 que jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1825.149,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "est aujourd'hui le meilleur repr\u00e9sentant",
        "start": 1827.139,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "possible pour le mouvement et son",
        "start": 1829.899,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "programme voil\u00e0 pour toutes ces raisons",
        "start": 1833.2,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "et pour d'autres je serais tr\u00e8s heureux",
        "start": 1835.239,
        "duration": 5.961
    },
    {
        "text": "d'avoir l'occasion de me rendre utile",
        "start": 1837.759,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "alors jean luc m\u00e9lenchon et le sol",
        "start": 1841.44,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1844.98,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 1847.28,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "donc toujours la chance \u00e0 laquelle geek",
        "start": 1850.09,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 la castine moi m\u00eame de coordonner",
        "start": 1853.36,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "ces parlements de l'union populaire mais",
        "start": 1857.56,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "\u00e0 une personne qui va jouer un r\u00f4le tout",
        "start": 1860.54,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cial alors notre collectif il a",
        "start": 1863.36,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 ce matin",
        "start": 1866.03,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "il va pr\u00e9senter et publi\u00e9 un appel que",
        "start": 1867.22,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "l'on lance officiellement \u00e0 tous les",
        "start": 1870.95,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "secteurs de la soci\u00e9t\u00e9 pour la prochaine",
        "start": 1873.29,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fois qu'on vient vous voir \u00eatre encore",
        "start": 1875.51,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "plus nombreux ici sur sc\u00e8ne ce travail",
        "start": 1877.37,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "notamment est men\u00e9 par une militante aux",
        "start": 1880.4,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "rep\u00e8res vous savez quand on met des",
        "start": 1884.45,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "militants il ya un peu ce qu'ils sont",
        "start": 1886.79,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "tous les combats il y en a une qui est",
        "start": 1890.18,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre repr\u00e9sentative de tous les",
        "start": 1892.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "combats que nous venons avec l'avenir en",
        "start": 1894.77,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "commun nos chemins se sont crois\u00e9s \u00e0",
        "start": 1896.36,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "faucher quelques chaises de banque qui",
        "start": 1898.9,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "faisait de l'\u00e9vasion fiscale elle \u00e9tait",
        "start": 1901.58,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "attaqu\u00e9e j'\u00e9tais \u00e0 oxfam",
        "start": 1904.22,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et puis apr\u00e8s je crois qu'elle a crois\u00e9",
        "start": 1906.43,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "le fer ou plut\u00f4t la gouache avec bernard",
        "start": 1909.71,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "arnault",
        "start": 1912.05,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "elle a aussi men\u00e9 beaucoup d'autres",
        "start": 1913.84,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "combats c'est celle qui a d\u00e9nonc\u00e9 sans",
        "start": 1917.15,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "rel\u00e2che les accords les trait\u00e9s de libre",
        "start": 1920.21,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "\u00e9change qui s'est battu contre eux",
        "start": 1922.7,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'agriculture productiviste bref sa vie",
        "start": 1924.7,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "est un combat et c'est pour nous un",
        "start": 1928.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "honneur et un immense honneur et je vous",
        "start": 1931.04,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le demande de le mesurer je sais pour",
        "start": 1933.14,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "avoir moi-m\u00eame fait ce trajet que quand",
        "start": 1935.48,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "on vient du milieu associatif",
        "start": 1938.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "s'engager dans le milieu politique c'est",
        "start": 1939.55,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "une vraie d\u00e9cision c'est un vrai choix",
        "start": 1942.08,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui est lourd de sens et donc",
        "start": 1943.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on a l'honneur d'accueillir",
        "start": 1945.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "celle qui pendant des ann\u00e9es a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1947.33,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente et porte parole d'attac le",
        "start": 1949.58,
        "duration": 5.719
    },
    {
        "text": "mouvement altermondialiste",
        "start": 1953.39,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "qui importait le trac\u00e9 de leurs a\u00een\u00e9s je",
        "start": 1955.299,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "demande \u00e0 thomer d'apr\u00e8s l'histoire de",
        "start": 1959.23,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "marie dit robert creusement de la",
        "start": 1961.57,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "tendance dominante aux couleurs",
        "start": 1963.759,
        "duration": 9.55
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1965.76,
        "duration": 8.83
    },
    {
        "text": "pas si mal",
        "start": 1973.309,
        "duration": 3.551
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 1974.59,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1988.16,
        "duration": 8.359
    },
    {
        "text": "la",
        "start": 2003.47,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "personne choisie",
        "start": 2006.86,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2008.28,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2012.25,
        "duration": 1.33
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2012.55,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "oh",
        "start": 2013.58,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "bien bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous vraiment",
        "start": 2018.129,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "merci pour votre accueil je suis si",
        "start": 2020.899,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "heureuse d'\u00eatre l\u00e0 avec vous",
        "start": 2022.759,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "et je suis \u00e9mue j'ai beau avoir",
        "start": 2028.36,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "l'habitude des interventions en fin de",
        "start": 2030.289,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "manif ou \u00e0 la fin d'un contr\u00f4le g7 je",
        "start": 2032.69,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "suis vraiment \u00e9mu d'\u00eatre l\u00e0 je vous",
        "start": 2035.36,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "assure",
        "start": 2036.799,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "alors je vais expliquer ma en quelques",
        "start": 2040.149,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "minutes pourquoi je suis l\u00e0 avec vous \u00e7a",
        "start": 2043.399,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "va me tenir en trois mots espoir",
        "start": 2045.019,
        "duration": 6.501
    },
    {
        "text": "radicalit\u00e9 et pluralit\u00e9",
        "start": 2047.559,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "espoir d'abord ce que je viens du",
        "start": 2054.579,
        "duration": 3.371
    },
    {
        "text": "mouvement altermondialiste et quand j'ai",
        "start": 2056.51,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e0 militer il ya 20 ans il ya",
        "start": 2057.95,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "une phrase - qui qui me touche toujours",
        "start": 2060.23,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "et qui rejette toujours \u00e0 coeur c'est un",
        "start": 2062.059,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "autre monde est possible je me tourne",
        "start": 2064.669,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vers susan george dyer qui est susi",
        "start": 2066.169,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "suzanne",
        "start": 2067.819,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "est une grande figure du mouvement",
        "start": 2069.94,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "altermondialiste",
        "start": 2071.899,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "je suis l\u00e0 aussi parce que bas comme",
        "start": 2073.869,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "beaucoup d'autres ici je crois que nous",
        "start": 2076.52,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "disions qu'il ya urgence que l'heure est",
        "start": 2077.839,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "grave parce que l'extr\u00eame droite menace",
        "start": 2079.129,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "divise d'ici l\u00e0 n est pas seulement eric",
        "start": 2081.71,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "zemmour s'est pas seulement eric zemmour",
        "start": 2084.53,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "ou ya une pouss\u00e9e tout azimut dans une",
        "start": 2086.69,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "trop grande partie de la classe",
        "start": 2088.579,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "politique des id\u00e9es d'extr\u00eame droite et",
        "start": 2089.899,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "moi je vais vous dire un marqueur",
        "start": 2092.51,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "politique qui m'a d\u00e9cid\u00e9e c'est quand il",
        "start": 2093.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ya eu la manifestation appel\u00e9e par",
        "start": 2095.54,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "quelques syndicats policiers sur des",
        "start": 2096.95,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "mod\u00e8les ultra s\u00e9curitaire",
        "start": 2098.9,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "les gars l\u00e0 je me suis dit",
        "start": 2103.06,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "je me suis dis \u00e0 ceux qui encouragent il",
        "start": 2105.12,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "ya ceux qui ont les valeurs pour ne pas",
        "start": 2107.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "y aller pour ne pas aller manifester \u00e0",
        "start": 2109.21,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de l'extr\u00eame droite",
        "start": 2111.04,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "et donc je m'en cache en soutien d'un",
        "start": 2116.7,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle qui ne",
        "start": 2120.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "transige jamais avec ces valeurs l\u00e0 des",
        "start": 2121.63,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "valeurs essentielles de lutte pour les",
        "start": 2124.12,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "libert\u00e9s publiques",
        "start": 2126.07,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "mais faut aussi rappeler la politique d'",
        "start": 2132.2,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "emmanuel macron qui acc\u00e9l\u00e8re sa",
        "start": 2134.329,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "politique de casse sociale et \u00e9cologique",
        "start": 2136.67,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "et qui pour \u00e7a et toof toutes les voix",
        "start": 2138.829,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "qui sont poste \u00e0 lui restera la",
        "start": 2141.74,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie \u00e9touffe les libert\u00e9s \u00e0 coups",
        "start": 2144.2,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de lois liberticides et divise la",
        "start": 2147.29,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "population",
        "start": 2149.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "en instiguant le racisme dans les",
        "start": 2150.19,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "institutions",
        "start": 2153.53,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "le pire le pire",
        "start": 2156.46,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "serait de se r\u00e9signer \u00e0 cinq ans de plus",
        "start": 2159.369,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "de droite ou d'extr\u00eame droite et pour",
        "start": 2162.23,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "moi c'est non",
        "start": 2164.21,
        "duration": 2.659
    },
    {
        "text": "pour tous ces noms ne nous r\u00e9signons pas",
        "start": 2166.9,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "il ya des millions de citoyens qui ont",
        "start": 2169.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "manifest\u00e9 qui celui qui lutte depuis",
        "start": 2172.0,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est dedans ces derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 2173.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "beaucoup de nos id\u00e9es sont majoritaires",
        "start": 2175.45,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "dans la population alors qui va falloir",
        "start": 2177.7,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "faire en sorte que tous ceux qui",
        "start": 2179.529,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "partagent nos id\u00e9es vote pour nos id\u00e9es",
        "start": 2182.289,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que ceux qui veulent agir pour une",
        "start": 2184.079,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "transformation \u00e9cologique social",
        "start": 2186.279,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique de la soci\u00e9t\u00e9 s'engage dans",
        "start": 2189.15,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "la politique la politique au sens noble",
        "start": 2192.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "du terme la politique au sens de la vie",
        "start": 2194.2,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "de la cit\u00e9",
        "start": 2196.27,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "radicalit\u00e9",
        "start": 2205.829,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "la radicalit\u00e9 pour moi \u00e7a renvoie aux",
        "start": 2207.359,
        "duration": 5.531
    },
    {
        "text": "racines et en l'occurrence aux racines",
        "start": 2210.819,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "du syst\u00e8me nous voulons changer les",
        "start": 2212.89,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "racines du syst\u00e8me",
        "start": 2215.14,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "nous ne voulons plus que la plupart des",
        "start": 2217.529,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions \u00e9conomiques soient gouvern\u00e9s",
        "start": 2220.059,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "par la rentabilit\u00e9 financi\u00e8re au service",
        "start": 2222.16,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "des plus riches nous voulons que ces",
        "start": 2223.959,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions soient prises en fonction de",
        "start": 2225.789,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "nos besoins une plan\u00e8te vivable pour",
        "start": 2228.759,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "demain un emploi digne pour toutes et",
        "start": 2231.069,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "tous et l'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle entre chacune",
        "start": 2233.589,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "et chacun",
        "start": 2236.949,
        "duration": 2.181
    },
    {
        "text": "et nous savons que pour \u00e7a eh bien il va",
        "start": 2242.64,
        "duration": 5.649
    },
    {
        "text": "falloir faire reculer grandement les",
        "start": 2246.13,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res du march\u00e9 qui va falloir se",
        "start": 2248.289,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "confronter \u00e0 des int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques",
        "start": 2249.819,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "puissants il s'agit pas de changer telle",
        "start": 2251.17,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "petite mesure et puis et bien de reculer",
        "start": 2254.199,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 la premi\u00e8re contrari\u00e9t\u00e9 il s'agit bien",
        "start": 2257.559,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "de changer le syst\u00e8me et donc face \u00e0",
        "start": 2259.479,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'explosion des in\u00e9galit\u00e9s face au p\u00e9ril",
        "start": 2262.9,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "climatique et \u00e9cologique et bien les",
        "start": 2264.999,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "bouleversements politiques",
        "start": 2267.009,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "oui a provoqu\u00e9 son round sont radicaux",
        "start": 2268.299,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et la bonne nouvelle pour \u00e7a eh ben",
        "start": 2271.299,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est qu'il ya rien d'insurmontable et",
        "start": 2273.309,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de mon point de vue le programme de",
        "start": 2275.499,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun en montre les voies",
        "start": 2277.239,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "et les moyens",
        "start": 2278.799,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "pluralit\u00e9 enfin",
        "start": 2284.56,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "parce que je pense que nous ne devons",
        "start": 2286.99,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "pas avoir peur de la diversit\u00e9 en notre",
        "start": 2288.98,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "sein et nous devons susciter le d\u00e9bat",
        "start": 2290.72,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dans l'union populaire qui sera garant",
        "start": 2292.609,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "de cette pluralit\u00e9",
        "start": 2294.95,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et je sais que face \u00e0 la gravit\u00e9 de la",
        "start": 2296.59,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "situation",
        "start": 2299.45,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "je sais que beaucoup d'autres",
        "start": 2300.17,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "s'interrogent et vont nous rejoindre",
        "start": 2301.67,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "faisons en force commune faisant force",
        "start": 2303.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "commune et moi j'ai confiance dans la",
        "start": 2306.619,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "force que nous allons constituer parce",
        "start": 2308.24,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que voyez ce matin en fait en arrivant",
        "start": 2310.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ben j'ai rencontr\u00e9 gaspard qui \u00e9tait mon",
        "start": 2312.23,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "voisin de cellule en garde \u00e0 vue il ya",
        "start": 2314.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "un an et demi et je me suis dit quoi",
        "start": 2315.65,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mais je me suis dit en fait j'ai avec ma",
        "start": 2318.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "famille militante et politique est en",
        "start": 2320.39,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fait nous venons tous et toutes et",
        "start": 2322.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "luttent depuis longtemps ensemble et je",
        "start": 2323.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "finirai juste avec ces quelques mots",
        "start": 2326.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'asni\u00e8res nos qui nous rejoint les",
        "start": 2327.83,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00eaves n'existe pas au pass\u00e9 je suis",
        "start": 2330.47,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "toujours r\u00e9volt\u00e9 je ne peux pas me taire",
        "start": 2332.54,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2340.05,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "merci aurait dit",
        "start": 2342.999,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "c'est un honneur",
        "start": 2347.349,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "merci aur\u00e9lie c'est un honneur pour nous",
        "start": 2350.38,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "de savoir avec toi et as d'une tu disais",
        "start": 2353.479,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure que nous sommes nombreux",
        "start": 2357.68,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "g\u00eane \u00e0 lons \u00e0 vous faire aujourd'hui",
        "start": 2358.94,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "vous \u00eates 3000 ici dans cette salle nous",
        "start": 2361.609,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "avons d\u00fb ouvrir un hall pour accueillir",
        "start": 2365.749,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "tous ceux qui sont nombreuses et",
        "start": 2368.359,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nombreux il ya 1500 personnes en plus et",
        "start": 2370.22,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "des gens qui attendent heures nous",
        "start": 2373.099,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sommes aujourd'hui plus de 5000",
        "start": 2375.109,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "personnes",
        "start": 2377.239,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2379.07,
        "duration": 7.489
    },
    {
        "text": "tam une personne tr\u00e8s \u00e0 changer la donne",
        "start": 2383.079,
        "duration": 5.571
    },
    {
        "text": "cinq mille personnes",
        "start": 2386.559,
        "duration": 6.191
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondent aux enjeux du quotidien",
        "start": 2388.65,
        "duration": 9.42
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2392.75,
        "duration": 76.349
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2398.07,
        "duration": 71.029
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2472.38,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2478.03,
        "duration": 12.83
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2484.3,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2490.86,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2492.14,
        "duration": 9.49
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2494.27,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2501.92,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2505.36,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2508.49,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2511.1,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2512.26,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2521.35,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2521.56,
        "duration": 9.4
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2526.95,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2530.96,
        "duration": 12.46
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2531.98,
        "duration": 17.96
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2543.42,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2549.94,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2551.22,
        "duration": 9.27
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2553.36,
        "duration": 8.49
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2560.49,
        "duration": 12.45
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2561.85,
        "duration": 17.59
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2572.94,
        "duration": 7.82
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2579.44,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2580.76,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2582.87,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 2586.589,
        "duration": 2.331
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2590.51,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2593.96,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2597.09,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 2597.96,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2599.71,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2600.87,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2603.25,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2608.14,
        "duration": 83.53
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2608.96,
        "duration": 84.71
    },
    {
        "text": "oh",
        "start": 2691.67,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2699.39,
        "duration": 9.529
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 2709.66,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "je vous en prie",
        "start": 2711.54,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous tous d'\u00eatre si nombreux et",
        "start": 2713.84,
        "duration": 8.47
    },
    {
        "text": "croyez que je re\u00e7ois avec un bonheur",
        "start": 2718.08,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "incommensurable",
        "start": 2722.31,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'accueil que vous me faites je salue",
        "start": 2724.04,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "non seulement ceux qui sont ici mais ce",
        "start": 2727.53,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "qui h\u00e9las nous pu y entrer et se trouve",
        "start": 2730.71,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "soit dans une salle \u00e0 c\u00f4t\u00e9 soit ont d\u00fb",
        "start": 2733.59,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "rester dehors et puis tous ceux qui nous",
        "start": 2736.71,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "regardent \u00e0 cet instant sur nos r\u00e9seaux",
        "start": 2739.08,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et puis tous ceux qui nous regardent \u00e0",
        "start": 2741.45,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cet instant sur les cha\u00eenes de",
        "start": 2743.85,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision qui accomplissent leur devoir",
        "start": 2745.86,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "civique en nous permettant de nous",
        "start": 2747.84,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "exprimer devant tous les fran\u00e7ais qui le",
        "start": 2750.39,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "souhaitent ce qui n'est pas le cas du",
        "start": 2752.55,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendu service public",
        "start": 2755.22,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nous aurions \u00e9t\u00e9 sans doute encore plus",
        "start": 2758.09,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "nombreux si nous avions eu la salle",
        "start": 2760.62,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "assez grande pour cela eh bien oui nous",
        "start": 2763.98,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "aurons l'heure de notre grand",
        "start": 2767.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "rassemblement et je prend d\u00e8s maintenant",
        "start": 2769.26,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le rendez vous avec vous qui sera celui",
        "start": 2771.66,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de notre campagne en plein air au grand",
        "start": 2774.33,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "jour sous la lumi\u00e8re du ciel qui pour",
        "start": 2776.91,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "demain se l\u00e8vera peut-\u00eatre pour si",
        "start": 2780.18,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "longtemps si bellement si joyeusement",
        "start": 2782.97,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "celle de la victoire ce ciel",
        "start": 2785.61,
        "duration": 8.6
    },
    {
        "text": "ce sera celui du vin marche une fois de",
        "start": 2789.95,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "plus c\u00e9l\u00e9brant",
        "start": 2794.21,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'anniversaire de la glorieuse",
        "start": 2796.39,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "insurrection de la commune de paris qui",
        "start": 2799.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "est notre mer commune",
        "start": 2802.16,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2803.63,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "que 10 de rassemblement",
        "start": 2807.67,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "et bien que oui nous avons besoin de",
        "start": 2810.25,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "faire une d\u00e9monstration de force et",
        "start": 2813.68,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'abord \u00e0 nous m\u00eames qui sommes si",
        "start": 2815.96,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "souvent \u00e9clat\u00e9es et dispers\u00e9 dans la vie",
        "start": 2817.49,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "dans nous",
        "start": 2821.53,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 2823.9,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est r\u00e9ciproque",
        "start": 2825.43,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "y avons besoin de plusieurs nous m\u00eames",
        "start": 2832.119,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "de la force nous qu'on voit de nouveau",
        "start": 2834.829,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "au cort innombrables apr\u00e8s tant",
        "start": 2837.92,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "d'humiliations tant de combats parfois",
        "start": 2840.38,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "perdu mais toujours relevant la t\u00eate",
        "start": 2842.839,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "toujours dispos\u00e9s au combat toujours",
        "start": 2845.119,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "pr\u00eat auto pour les autres pour la gloire",
        "start": 2848.06,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de l'humanit\u00e9 universelle \u00e0 laquelle",
        "start": 2850.82,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "nous ne cesserons jamais d'appartenir et",
        "start": 2853.13,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "de nous sentir en pleine osmose",
        "start": 2856.52,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "nous venons montrer au pays pour lui",
        "start": 2859.54,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "redonner du courage alors qu'il est",
        "start": 2862.94,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "plong\u00e9 dans l'obscurit\u00e9 de d\u00e9bats",
        "start": 2865.67,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "absurdes o\u00f9 l'on voudrait qu'ils se",
        "start": 2868.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comptent l'un l'autre pour des affaires",
        "start": 2871.04,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "de religion ou de couleur de peau nous",
        "start": 2872.9,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "venons dire est proclam\u00e9e une grande",
        "start": 2876.349,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "fois de plus dont la france ce n'est pas",
        "start": 2879.079,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite la france c'est la",
        "start": 2882.349,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale",
        "start": 2885.02,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "c'est la sant\u00e9 publique c'est",
        "start": 2887.099,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mancipation",
        "start": 2889.259,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9cole j'ai la recherche et le",
        "start": 2890.339,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "partage",
        "start": 2894.299,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "la france",
        "start": 2897.79,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "thiers d'\u00eatre ind\u00e9pendante la france qui",
        "start": 2899.68,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "ne veut plus \u00eatre le bagage accompagn\u00e9",
        "start": 2903.89,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d\u00e9 guerre insens\u00e9e des \u00e9tats unis",
        "start": 2905.95,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique la france",
        "start": 2909.38,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qui croient \u00e0 la r\u00e9publique non pas pour",
        "start": 2911.62,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "sempiternel m'en parlait d\u00e9fense de",
        "start": 2914.54,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'ordre mais pour sa devise libert\u00e9",
        "start": 2916.52,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "\u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9",
        "start": 2918.95,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout \u00eatre humain",
        "start": 2921.1,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "ce message ce n'est pas seixal que nous",
        "start": 2924.52,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "adressons car nous en sommes tous",
        "start": 2928.85,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "convaincus sept pays pour qu'ils se",
        "start": 2930.77,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ressaisissent et prennent courage en lui",
        "start": 2933.41,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "m\u00eame \u00e0 ce moment que voulons nous faire",
        "start": 2936.08,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "installer le parlement de l'union",
        "start": 2938.95,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "populaire qui est la d\u00e9monstration par",
        "start": 2941.42,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ces hommes ces femmes que c'est possible",
        "start": 2944.33,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "avec le meilleur de ce qu'incarne la",
        "start": 2946.46,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "patrie r\u00e9publicaine",
        "start": 2949.07,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "scientifiques syndicalistes",
        "start": 2950.65,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "\u00e9crivain acteur cr\u00e9ateurs de toutes",
        "start": 2953.29,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "sortes voil\u00e0 la france qui flamboie cr\u00e9\u00e9",
        "start": 2956.99,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "ouvre les chemins",
        "start": 2960.17,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "elle est capable",
        "start": 2961.9,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "d'incarner ce que nous lui proposons en",
        "start": 2964.87,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "pour demain alors oui",
        "start": 2967.49,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "la france \u00e0 qui nous pr\u00e9sentons notre",
        "start": 2970.6,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "carte d'identit\u00e9 au demeurant dor\u00e9navant",
        "start": 2974.21,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "le tableau est presque complet les trois",
        "start": 2977.18,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "familles sont l\u00e0 les partisans du grand",
        "start": 2980.09,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "affolement \u00e0 cause du grand remplacement",
        "start": 2982.85,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour madame le pen monsieur",
        "start": 2985.21,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "ciotti et quelques autres",
        "start": 2987.86,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "il y a les amis du grand d\u00e9mant\u00e8lement \u00e0",
        "start": 2991.1,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "cause du grand rendement qu'il faut",
        "start": 2995.25,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "op\u00e9rer dans la soci\u00e9t\u00e9 et puis alors \u00e7a",
        "start": 2996.96,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "c'est macron p\u00e9cresse vous faites la",
        "start": 3001.25,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "liste que vous voulez",
        "start": 3002.84,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et puis vous avez les partisans du grand",
        "start": 3004.09,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "changement \u00e0 cause du grand \u00e9puisement",
        "start": 3008.03,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "des \u00eatres humains et de la nature sous",
        "start": 3011.51,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "la pression du capitalisme financier qui",
        "start": 3014.84,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "est en train de d\u00e9truire l'humanit\u00e9 la",
        "start": 3018.05,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 et la plan\u00e8te depuis hier",
        "start": 3020.09,
        "duration": 8.64
    },
    {
        "text": "nous avons enfin un tableau complet",
        "start": 3025.03,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "puisque madame p\u00e9cresse \u00e0 surmonter et",
        "start": 3028.73,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "dominer ces quatre mauvais comp\u00e8res",
        "start": 3032.81,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "et elle a dit d'elle m\u00eame qu'elle \u00e9tait",
        "start": 3035.77,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "un tiers cette chaire deux tiers merkel",
        "start": 3038.39,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "ce qui ne laisse pas grand chose de bon",
        "start": 3040.7,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "gratuit",
        "start": 3043.69,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "traduit en fran\u00e7ais",
        "start": 3046.12,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous donne deux termes accro \u00e0 thiers",
        "start": 3049.3,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "zemmour",
        "start": 3052.94,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "son bilan",
        "start": 3054.67,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "eh bien il existe d\u00e9j\u00e0 pour les jeunes",
        "start": 3057.85,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "gens qui ne le sauraient pas notamment",
        "start": 3061.28,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ses 100 fac \u00e0 nanterre qui ont appris",
        "start": 3063.56,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "que 40 \u00e9tudiants qui ont le droit",
        "start": 3066.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tudier ne peuvent pas s'int\u00e9grer \u00e0",
        "start": 3068.57,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une communaut\u00e9 qui compte d\u00e9j\u00e0 trente",
        "start": 3071.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quatre mille \u00e9tudiants vous voyez le",
        "start": 3073.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9bord que cela faisait et bien ils",
        "start": 3075.2,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "peuvent aller dire merci \u00e0 madame",
        "start": 3077.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse parce que c'est elle qui a",
        "start": 3078.59,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 l'autonomie des universit\u00e9s",
        "start": 3080.63,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "comme ministre de monsieur sarkozy",
        "start": 3082.52,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "elle a multipli\u00e9 par quatre \u00e0 la r\u00e9gion",
        "start": 3085.15,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "ile de france les subventions \u00e0",
        "start": 3088.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'enseignement priv\u00e9 est divis\u00e9 par deux",
        "start": 3090.65,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "les cr\u00e9dits au logement social",
        "start": 3093.32,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "je vous en prie r\u00e9server votre \u00e9nergie",
        "start": 3096.04,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "\u00e7a va durer trois mois",
        "start": 3098.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "son programme est au festival",
        "start": 3102.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9actionnaire supprimer 150 mille",
        "start": 3103.28,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "fonctionnaires en est la retraite \u00e0 65",
        "start": 3105.98,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ans qui est pas tr\u00e8s moderne parce que",
        "start": 3109.28,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e7a la ram\u00e8ne au niveau o\u00f9 elles \u00e9taient",
        "start": 3111.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quand on l'a cr\u00e9\u00e9e en 1910 comme",
        "start": 3112.85,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "monsieur macron elle propose 6 e p r",
        "start": 3115.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9galement comme monsieur macro",
        "start": 3118.4,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "naturellement l'un et l'autre savent",
        "start": 3119.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "comment les faire marcher car le seul",
        "start": 3121.43,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'on a commenc\u00e9 \u00e0 construire a d\u00e9j\u00e0 dix",
        "start": 3123.2,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ans de retard et personne ne sait le",
        "start": 3125.06,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "faire marcher mais aussi d'ailleurs la",
        "start": 3126.68,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "preuve ils en veulent six autres",
        "start": 3128.48,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "et puis comme si \u00e7a ne suffisait pas",
        "start": 3130.36,
        "duration": 7.93
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs chers azzedine tu",
        "start": 3135.01,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "apprendras avec quelques autres ici et",
        "start": 3138.29,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "beaucoup d'int\u00e9r\u00eat que madame p\u00e9cresse",
        "start": 3139.94,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dit que lorsque l'on sanctionne",
        "start": 3142.54,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "quelqu'un par le voix de justice il",
        "start": 3145.01,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "faudrait que ce soit plus s\u00e9v\u00e8re dans",
        "start": 3147.23,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "certains quartiers que dans d'autres",
        "start": 3150.17,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "autrement dit votre adresse vaudrait",
        "start": 3152.54,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "circonstances accablante",
        "start": 3155.02,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "et comme elle pr\u00e9voit un mauvais sujet",
        "start": 3157.33,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "que vous y r\u00e9sistent auriez elle",
        "start": 3160.07,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "n'h\u00e9site pas \u00e0 penser que l'arm\u00e9e",
        "start": 3162.32,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pourrait bien apr\u00e8s tout particip\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 3164.12,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9pression qui s'imposent",
        "start": 3166.7,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "quand j'ai propos\u00e9 le blocage des prix",
        "start": 3169.06,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "elle a dit ah mais je suis hostile parce",
        "start": 3172.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que je ne suis pas communiste mais moi",
        "start": 3175.01,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "non plus et monsieur rocard non plus qui",
        "start": 3176.54,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "a bloqu\u00e9 les tarifs de l'essence et m\u00eame",
        "start": 3179.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "monsieur macro qui a bloqu\u00e9 le prix des",
        "start": 3181.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "masques comme c'est plus produire en",
        "start": 3183.53,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 3184.85,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je lui propose le d\u00e9bat parce que le",
        "start": 3185.65,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat est l'oxyg\u00e8ne de la d\u00e9mocratie",
        "start": 3188.9,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "parce que s'il voulait que les gens",
        "start": 3191.12,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9ressent si vous voulez qu'une",
        "start": 3194.09,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "campagne \u00e9lectorale soit une campagne",
        "start": 3196.7,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "utile et pas juste un combat entre des",
        "start": 3198.92,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "publicitaires et des experts avec des",
        "start": 3202.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "candidats qui r\u00e9p\u00e8te que des moulins \u00e0",
        "start": 3204.95,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pri\u00e8res et des pianos m\u00e9caniques ce",
        "start": 3206.99,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "qu'on leur a dit de 10 c'est \u00e0 dire des",
        "start": 3209.27,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments de langage mais n'ont aucune",
        "start": 3210.949,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce d'id\u00e9e y compris sur ce qu'ils",
        "start": 3212.719,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sont en train de lire si vous voulez",
        "start": 3214.489,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qu'une \u00e9lection met en app\u00e9tit l'esprit",
        "start": 3216.739,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et finissent par convaincre que la",
        "start": 3219.229,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "politique est la plus grande des",
        "start": 3221.599,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "noblesses qu'un \u00eatre humain puisse avoir",
        "start": 3223.13,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "puisque c'est le moment o\u00f9 cessant de se",
        "start": 3225.14,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occuper seulement de lui ce qui est",
        "start": 3227.719,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime il commence \u00e0 s'int\u00e9resser aux",
        "start": 3230.029,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "autres et aux solutions dont ils",
        "start": 3232.519,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvrent qu'elles ne sont bonnes quand",
        "start": 3234.949,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "elles sont bonnes pour tout le monde et",
        "start": 3237.319,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas seulement pour quelques angles la",
        "start": 3238.849,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie",
        "start": 3241.069,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "est le chemin le plus direct vers le",
        "start": 3242.709,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "sentiment de l'\u00e9galit\u00e9 et vert",
        "start": 3246.259,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'aspiration \u00e0 la fraternit\u00e9",
        "start": 3248.509,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi la libert\u00e9 est un billard",
        "start": 3251.419,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "si pr\u00e9cieux qui s'entretient par les",
        "start": 3253.099,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "id\u00e9es par le mouvement de la discussion",
        "start": 3255.319,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et de la contradiction le veut d\u00e9battre",
        "start": 3257.569,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "avec madame p\u00e9cresse",
        "start": 3259.939,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "d'abord parce que figurez vous que c'est",
        "start": 3263.739,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "pas si fr\u00e9quent elle a de l'humour j'ai",
        "start": 3267.349,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "dit qu'elle \u00e9tait ma dalton parce",
        "start": 3270.919,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'elle avait r\u00e9ussi \u00e0 venir \u00e0 bout",
        "start": 3272.869,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "d'avril barnier et",
        "start": 3274.009,
        "duration": 6.161
    },
    {
        "text": "de joey ciotti",
        "start": 3276.669,
        "duration": 6.561
    },
    {
        "text": "et elle a r\u00e9pondu avec humour ah ben non",
        "start": 3280.17,
        "duration": 7.159
    },
    {
        "text": "moi \u00e7a serait plut\u00f4t calamity jane",
        "start": 3283.23,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "je me suis renseign\u00e9",
        "start": 3287.329,
        "duration": 6.671
    },
    {
        "text": "7 calamity jane \u00e9tait l'avant garde de",
        "start": 3290.27,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "l'inf\u00e2me g\u00e9n\u00e9ral custer qui assassine et",
        "start": 3294.0,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "les indiens par paquet",
        "start": 3296.97,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "et donc je trouve pas de sa part que ce",
        "start": 3299.21,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "soit une r\u00e9f\u00e9rence qui ne donne pas \u00e0",
        "start": 3302.43,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "penser finalement",
        "start": 3304.619,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "alors pour elle",
        "start": 3306.799,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "j'ai un message d'un indien \u00e0 lui pass\u00e9",
        "start": 3309.359,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "celui",
        "start": 3313.43,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de geronimo",
        "start": 3315.23,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "quand le dernier arbre aura \u00e9t\u00e9 abattu",
        "start": 3318.47,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "quand la derni\u00e8re rivi\u00e8re aura \u00e9t\u00e9",
        "start": 3321.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "empoisonn\u00e9e",
        "start": 3324.45,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "quand le dernier poisson aura \u00e9t\u00e9 p\u00each\u00e9",
        "start": 3326.13,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "alors madame p\u00e9cresse on saura que",
        "start": 3328.589,
        "duration": 5.361
    },
    {
        "text": "l'argent ne se mange pas",
        "start": 3331.95,
        "duration": 11.939
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3333.95,
        "duration": 9.939
    },
    {
        "text": "avant \u00e7a nous avons fait une d\u00e9couverte",
        "start": 3344.77,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "on connaissait vous le savez on",
        "start": 3348.24,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "connaissait autrefois les ennemis du",
        "start": 3351.88,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "peuple",
        "start": 3353.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant nous d\u00e9couvrons les ennemis",
        "start": 3354.81,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "du genre humain",
        "start": 3358.3,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "j'ai monsieur zemmour pour une raison",
        "start": 3359.37,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "mais attendez laissez moi d\u00e9montrer",
        "start": 3362.86,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour ni qu'il y \u00e0 un genre",
        "start": 3367.38,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "humain il dit \u00e0 la suite d'un penseur",
        "start": 3370.06,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "qui en 1796 combattait les n\u00f4tres qui",
        "start": 3373.29,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendait que les \u00eatres humains",
        "start": 3377.08,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "naissent libres et \u00e9gaux en droits et",
        "start": 3378.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'ils \u00e9taient semblables par leurs",
        "start": 3380.59,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "besoins et du coup dans le droit de",
        "start": 3382.12,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "chacun d'entre eux a dispos\u00e9 des moyens",
        "start": 3384.52,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "d'accomplir ses besoins joseph de",
        "start": 3387.63,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "maistre disait comme zemmour il n'ya",
        "start": 3390.55,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "point dom d'\u00eatres humains dans le monde",
        "start": 3393.91,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "j'ai vu dans ma vie des fran\u00e7ais des",
        "start": 3396.7,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "italiens des russes je sais m\u00eame dit-il",
        "start": 3399.07,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 montesquieu qu'on peut \u00eatre",
        "start": 3401.71,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "persan mais quant \u00e0 l'homme dit joseph",
        "start": 3403.21,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de maistre jeu d\u00e9clarent ne l'avoir",
        "start": 3406.0,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "jamais rencontr\u00e9 de ma vie autrement dit",
        "start": 3408.22,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "il n'ya pas une humanit\u00e9 universel il",
        "start": 3411.85,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "n'y a pas l'universalisme comme horizon",
        "start": 3415.9,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "ind\u00e9passable",
        "start": 3418.24,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qui se pr\u00e9sentent devant nous et appelle",
        "start": 3419.61,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "une nos efforts pour en r\u00e9aliser les",
        "start": 3423.34,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "conditions au quart de l'universalisme",
        "start": 3425.74,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "auquel nous aspirons en partant de la",
        "start": 3427.9,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "condition qui est la n\u00f4tre aujourd'hui",
        "start": 3430.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le chemin est long et on travaille",
        "start": 3432.16,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'in\u00e9galit\u00e9s de discriminations de",
        "start": 3434.05,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "racisme de da supportabilit\u00e9 de l'un \u00e0",
        "start": 3436.9,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'\u00e9gard de l'autre c'est tout un chemin",
        "start": 3440.38,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qu'il faut accomplir pouvons nous avoir",
        "start": 3442.48,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "confiance dans ce chemin existe-t-il oui",
        "start": 3444.97,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "la ville \u00e0 d\u00e9montrer cela s'appelle la",
        "start": 3448.6,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation comme nous l'a expliqu\u00e9 le",
        "start": 3451.24,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "po\u00e8te edouard glissant c'est \u00e0 dire non",
        "start": 3453.97,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "pas simplement le m\u00e9tissage qui vous",
        "start": 3457.6,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "fait aimer vos enfants par dessus tout",
        "start": 3461.62,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "quand bien m\u00eame et surtout peut-\u00eatre",
        "start": 3464.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "parce que c'est de votre couple qu'ils",
        "start": 3466.45,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sont n\u00e9s la cr\u00e9olisation c'est quelque",
        "start": 3468.94,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "chose qui repr\u00e9sente le futur de",
        "start": 3471.73,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9",
        "start": 3473.98,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "quel que nous soyons quel que soit notre",
        "start": 3474.8,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "genre quel que soit notre couleur quelle",
        "start": 3477.62,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "que soit notre religion nous sommes",
        "start": 3480.74,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "appel\u00e9s \u00e0 un moment ou \u00e0 un autre \u00e0",
        "start": 3483.17,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "aimer avec passion parfois d\u00e9test\u00e9 avec",
        "start": 3485.33,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "furie \u00e0 nous asseoir \u00e0 table avec ceux",
        "start": 3489.23,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "avec qui nous aimons nous trouver alors",
        "start": 3492.52,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "commence ce moment magique o\u00f9 le go\u00fbt",
        "start": 3495.23,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "deviennent communs ou une pratique",
        "start": 3498.89,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "devienne semblables et o\u00f9 nous sommes",
        "start": 3500.9,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pleinement des \u00eatres humains sans que",
        "start": 3503.6,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'un domine l'autre mais en ayant fait",
        "start": 3506.27,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "jaillir comme le dit le po\u00e8te",
        "start": 3508.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'inattendu",
        "start": 3510.89,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "cette surprise qui fait des fran\u00e7ais le",
        "start": 3512.57,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "peuple dont le premier plat et le",
        "start": 3516.02,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "couscous",
        "start": 3518.09,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et les plus gros mangeurs de pizza de",
        "start": 3519.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tic l'europe",
        "start": 3522.53,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "vous qui chantez oki \u00e9couter du rap avec",
        "start": 3524.05,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "bonheur vous connaissez ces m\u00e9langes de",
        "start": 3528.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "musique dont vous \u00eates dor\u00e9navant si",
        "start": 3530.42,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "friands et qui constitue pour une bonne",
        "start": 3532.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "part votre propre identit\u00e9 musicale",
        "start": 3535.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "comme vous savez que chaque g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 3537.74,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "en a une eh bien vous \u00eates dans la",
        "start": 3539.36,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation la cr\u00e9olisation et l'avenir",
        "start": 3542.72,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "de l'humanit\u00e9 c'est un bienfait \u00e0 le",
        "start": 3545.78,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "camp de vous leur dites \u00e7a",
        "start": 3549.35,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "les voil\u00e0 quasi horrifi\u00e9",
        "start": 3552.52,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "\u00e0 monsieur m\u00e9lenchon dit monsieur",
        "start": 3556.24,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "zemmour nous on pense aux jolies doudou",
        "start": 3558.83,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e0 c'est pas malin d'avoir dit \u00e7a mais",
        "start": 3561.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous nous proposez la burqa pour tous",
        "start": 3564.05,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "imb\u00e9cile",
        "start": 3566.0,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "c'est pas le sujet",
        "start": 3567.16,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "la cr\u00e9olisation c'est cette cr\u00e9ation",
        "start": 3569.8,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "commune pas autre chose",
        "start": 3572.3,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "et oui c'est l'avenir de l'humanit\u00e9 mais",
        "start": 3574.78,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "je note que la cr\u00e9olisation nous d\u00e9range",
        "start": 3577.37,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "moins quand vous voyez sur toutes les",
        "start": 3579.08,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "vitrines un peu partout tout \u00e9crit en",
        "start": 3581.9,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "anglais mais alors \u00e7a fait moderne vous",
        "start": 3586.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9rez",
        "start": 3589.16,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "en d\u00e9finitive la cr\u00e9olisation ma\u00eetris\u00e9",
        "start": 3590.42,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "par les \u00e9tats unis d'am\u00e9rique \u00e0 celles",
        "start": 3594.53,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fabriqu\u00e9es par l'immense communaut\u00e9",
        "start": 3596.48,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "francophone forte aujourd'hui de 320",
        "start": 3598.73,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "millions d'habitants dont toute",
        "start": 3601.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie et en afrique et dans le",
        "start": 3603.38,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "maghreb",
        "start": 3605.72,
        "duration": 6.759
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3606.59,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9f\u00e9rez ceux qui \u00e9lisent \u00e0",
        "start": 3612.75,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "l'acad\u00e9mie fran\u00e7aise un auteur qui",
        "start": 3616.119,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "certes par la magnifique langue",
        "start": 3618.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "espagnole vargas llosa mais qui est",
        "start": 3620.56,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "surtout un gros r\u00e9actionnaires qui a",
        "start": 3622.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "soutenu par tous nos adversaires alors",
        "start": 3624.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'il n'a pas \u00e9crit un seul livre en",
        "start": 3627.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais c'est \u00e0 dire qu'il ne s'est",
        "start": 3629.26,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "jamais trouv\u00e9e confront\u00e9e \u00e0 la",
        "start": 3630.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 du maniement de la langue",
        "start": 3633.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "comme un outil pour dire la chose qui",
        "start": 3635.2,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "est si difficile \u00e0 saisir et que la",
        "start": 3637.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "po\u00e9sie parfois elles m\u00eames n'arrivent",
        "start": 3639.76,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "pas compl\u00e8tement a exprim\u00e9 la langue est",
        "start": 3641.53,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "un outil et il faut avoir appris \u00e0 le",
        "start": 3644.349,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "manier pour pouvoir participer au",
        "start": 3646.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dictionnaire de l'acad\u00e9mie moi je dis",
        "start": 3648.79,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'il y a des dizaines d'auteurs",
        "start": 3650.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "francophones dont certains sont sur",
        "start": 3652.78,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "cette sc\u00e8ne que je verrai plus",
        "start": 3655.27,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "volontiers \u00e0 l'acad\u00e9mie fran\u00e7aise que se",
        "start": 3657.099,
        "duration": 7.221
    },
    {
        "text": "bat vargas llosa en d\u00e9finitive",
        "start": 3659.74,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "vous n'aimez que votre caste",
        "start": 3665.19,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "alors bon dans tout \u00e7a nous en manque \u00e0",
        "start": 3668.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ce monsieur macro",
        "start": 3671.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui lui fait le gars qui est pas",
        "start": 3672.75,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "candidat pour pouvoir abuser plus",
        "start": 3675.55,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "longtemps de la fonction eh bien je lui",
        "start": 3677.17,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "dis que lui aussi il doit avoir",
        "start": 3679.599,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "l'honn\u00eatet\u00e9 pour faire vivre la",
        "start": 3681.15,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie de venir dans l'ar\u00e8ne",
        "start": 3683.05,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "d'accepter de d\u00e9battre et notamment des",
        "start": 3684.7,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "sujets que je lui ai propos\u00e9",
        "start": 3687.339,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "dans le par rapport auquel n'y a jamais",
        "start": 3689.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "eu aucun d\u00e9bat dans ce pays et pourtant",
        "start": 3691.54,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fense nationale \u00e7a nous concerne",
        "start": 3693.03,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "tous puisqu'il s'agit de la s\u00e9curit\u00e9 du",
        "start": 3695.619,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "pays \u00e7a nous concerne tous puisque nous",
        "start": 3697.869,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "menons des exp\u00e9ditions absurde dans le",
        "start": 3700.48,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sahel \u00e7a nous concerne tous quand il",
        "start": 3702.7,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide de faire un \u00e9tat major de",
        "start": 3705.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'espace sans qu'on a des discuter une",
        "start": 3707.02,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "minute ce qui veut dire qu'on accepte la",
        "start": 3709.06,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "militarisation de l'espace et que donc",
        "start": 3711.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "toutes les installations \u00e0 terre sont",
        "start": 3713.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "une \u00e0 ce titre d'\u00eatre coup\u00e9e ce qui nous",
        "start": 3715.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "interroge sur l'existence et l'utilit\u00e9",
        "start": 3717.04,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de la dissuasion nucl\u00e9aire au moment o\u00f9",
        "start": 3719.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il faudrait peut-\u00eatre passer \u00e0 d'autres",
        "start": 3721.93,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "choses il doit accepter le d\u00e9bat il",
        "start": 3723.25,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "n'est pas au dessus de la d\u00e9mocratie",
        "start": 3727.21,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3729.76,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "nous venons ici",
        "start": 3733.03,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "au milieu d'eux nous on a dit on est l\u00e0",
        "start": 3738.67,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "on est l\u00e0 apr\u00e8s tout ce que vous nous",
        "start": 3742.84,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "avez fait on est encore l\u00e0 on est l\u00e0 et",
        "start": 3746.15,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "demain sera encore plus l\u00e0 vous allez le",
        "start": 3749.39,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "voir tr\u00e8s bient\u00f4t si vous autres ne vous",
        "start": 3752.42,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "contentez pas de l'applaudir quand je",
        "start": 3755.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parle ou d'autres mais que vous faites",
        "start": 3757.22,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le partage des t\u00e2ches que suppose",
        "start": 3759.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'union populaire l'union populaire",
        "start": 3761.45,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "n'est pas le congr\u00e8s permanente je ne",
        "start": 3763.85,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sais quelle organisation de gauche",
        "start": 3765.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'union populaire c'est l'union \u00e0 la",
        "start": 3767.18,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "base puisqu'il est impossible d'avoir",
        "start": 3769.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 au sommet et que beaucoup ne la",
        "start": 3771.62,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "souhaitent pas parce qu'elles se",
        "start": 3773.9,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "feraient au rabais parce qu'elle se",
        "start": 3775.28,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ferait dans le mensonge parce qu'elle se",
        "start": 3777.2,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ferait dans l'hypocrisie et qu'alors",
        "start": 3778.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "plus nombreux seraient ceux que cela",
        "start": 3780.77,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "dissuaderait que cela encouragerait",
        "start": 3782.57,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi \u00e7a ne s'est pas fait et",
        "start": 3784.99,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "que \u00e7a ne sert \u00e0 rien d'aller d'un",
        "start": 3788.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "endroit \u00e0 l'autre au pleurnichant et en",
        "start": 3789.8,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "g\u00e9missant \u00e0 il faut qu'on soit unie",
        "start": 3791.9,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "parce que sinon on a perdu nom n'a pas",
        "start": 3794.24,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "perdu au d\u00e9but aussi on \u00e9tait peu",
        "start": 3797.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nombreux \u00e9tats unis contre la peine de",
        "start": 3799.4,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "mort",
        "start": 3801.38,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "pas nombreux et peu unis pour d\u00e9fendre",
        "start": 3802.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le droit des femmes aux \u00e9lections ali vg",
        "start": 3803.72,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et ainsi de suite ce n'est pas le nombre",
        "start": 3806.72,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qui fait la justesse d'une cause c'est",
        "start": 3809.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la justesse d'une cause qui finit par",
        "start": 3811.37,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "faire le nombre",
        "start": 3813.32,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3816.53,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "la strat\u00e9gie de l'union populaire",
        "start": 3820.829,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "vous dit que puisqu'il n'est pas",
        "start": 3823.369,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "possible de faire l'unit\u00e9 au sommet",
        "start": 3825.66,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "alors fait l'union \u00e0 la base comme ceux",
        "start": 3828.269,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ci sont en train de le faire et ils en",
        "start": 3831.42,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "ont un instrument cet instrument c'est",
        "start": 3833.729,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "un programme c'est lui qui nous r\u00e9unit",
        "start": 3836.489,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est notre force c'est la prunelle de",
        "start": 3838.319,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nos yeux c'est l'avenir en commun apr\u00e8s",
        "start": 3840.599,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "pour le reste chacun pense vie aj",
        "start": 3843.089,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "convainc comme il l'entend au peut-\u00eatre",
        "start": 3846.39,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "de toutes les origines politiques de la",
        "start": 3849.66,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "gauche et m\u00eame d'ailleurs on peut \u00eatre",
        "start": 3852.059,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de tous les genres de toutes les",
        "start": 3854.309,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "couleurs de peau de toutes les religions",
        "start": 3855.569,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et avoir sa vision du monde \u00e0 partir de",
        "start": 3857.039,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "l\u00e0 mais on a en commun un programme ce",
        "start": 3859.739,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "programme nous lib\u00e8re ce programme rend",
        "start": 3862.44,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "notre parole plurielle possible rend la",
        "start": 3864.66,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "diversit\u00e9 possible parce que nous nous",
        "start": 3867.209,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rons \u00e0 lui et que c'est lui que nous",
        "start": 3869.4,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarons comme un bien commun le",
        "start": 3871.589,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "programme et le centre le coeur de",
        "start": 3873.599,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "l'identit\u00e9 de l'union populaire alors",
        "start": 3876.269,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s bien s\u00fbr que chacun d'entre nous",
        "start": 3878.19,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "s'interroge et se disent qu'il a une",
        "start": 3880.769,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "mission personnelle \u00e0 accomplir dont le",
        "start": 3883.289,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "m\u00f4me est venu ce matin dans la r\u00e9union",
        "start": 3886.199,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "du parlement quelqu'un a dit il faut",
        "start": 3888.359,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "penser plut\u00f4t en termes de passerelles",
        "start": 3890.849,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "qu'en termes d'unit\u00e9s et bien quelles",
        "start": 3893.369,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "sont ces passerelles ces passerelles",
        "start": 3896.759,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "c'est chacun d'entre nous comme l'a dit",
        "start": 3899.13,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure aur\u00e9lie trouv\u00e9",
        "start": 3901.619,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "ici vous \u00eates dans votre famille et dans",
        "start": 3904.249,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "votre famille il ya de tout et on se",
        "start": 3908.069,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "prend comme n'est parce que ce qui",
        "start": 3911.219,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "compte c'est parce qu'on est ce qu'on va",
        "start": 3913.229,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "faire ensemble le futur c'est pas ce qui",
        "start": 3914.699,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "va arriver c'est que ce qu'on va faire",
        "start": 3917.009,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ensemble et alors vous pouvez venir",
        "start": 3918.479,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "rejoignez nos forces \u00e0 celles j\u00e9r\u00e9miades",
        "start": 3922.199,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "\u00e0 ces plans du free as et d'h\u00e9sitation",
        "start": 3924.959,
        "duration": 5.741
    },
    {
        "text": "on combat",
        "start": 3928.049,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 la conduction",
        "start": 3930.7,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 la main tendue aux autres",
        "start": 3933.349,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3936.27,
        "duration": 3.099
    },
    {
        "text": "mes amis",
        "start": 3945.13,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "notre carte d'identit\u00e9",
        "start": 3951.05,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "c'est la rupture",
        "start": 3953.62,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "avec ce monde",
        "start": 3957.22,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "parce qu'",
        "start": 3959.32,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "il est temps de le faire",
        "start": 3961.33,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "il s'agit de passer d'un monde au sommet",
        "start": 3964.84,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "la hi\u00e9rarchie des normes c'est \u00e0 dire au",
        "start": 3968.78,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "sommet de ce qui fait force de loi au",
        "start": 3972.02,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "bout du bout \u00e0 tout instant il y a",
        "start": 3974.39,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la concurrence libre et non",
        "start": 3977.48,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "fauss\u00e9e c'est \u00e0 dire le saccage autoris\u00e9",
        "start": 3979.4,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "et encourag\u00e9 de la nature",
        "start": 3983.33,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "l'\u00e9puisement des \u00eatres humains",
        "start": 3986.06,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "leur an\u00e9antissement progressif",
        "start": 3989.05,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "dans des maladies sur lesquels on ferme",
        "start": 3991.66,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les yeux comme le diab\u00e8te",
        "start": 3994.37,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "comme l'ob\u00e9sit\u00e9",
        "start": 3996.55,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "comme les maladies cardiovasculaires qui",
        "start": 3999.1,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "tout r\u00e9sulte de la malbouffe qui",
        "start": 4001.84,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "elle-m\u00eame est le produit d'une",
        "start": 4004.42,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "agriculture sauvage qui elle-m\u00eame est le",
        "start": 4006.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "produit d'une conception de",
        "start": 4009.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'organisation de la soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 tout est",
        "start": 4011.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "marchandise et o\u00f9 le destin d'une",
        "start": 4013.63,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "marchandise c'est de co\u00fbter moins cher",
        "start": 4015.61,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "co\u00fbter moins cher n'existe pas co\u00fbter",
        "start": 4017.37,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "moins cher co\u00fbte toujours \u00e0 la nature",
        "start": 4020.53,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aux \u00eatres humains \u00e0 qui reproduit le",
        "start": 4022.78,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "moins cher co\u00fbter moins cher c'est le",
        "start": 4025.06,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "saccage ah mais si \u00e7a co\u00fbte plus cher qu",
        "start": 4027.58,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "alors ce qu'il faut se partager le moyen",
        "start": 4030.55,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'acqu\u00e9rir les biens d'une mani\u00e8re plus",
        "start": 4033.37,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "juste et stopper ce qui aujourd'hui est",
        "start": 4035.44,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "per\u00e7u comme un talent une qualit\u00e9 en",
        "start": 4038.83,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tout point aux admirables au point que",
        "start": 4041.26,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le chef de l'\u00e9tat le propose comme r\u00eave",
        "start": 4043.48,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "pour la jeunesse \u00eatre milliardaire",
        "start": 4045.37,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "situation amoral immorale qui ne peut",
        "start": 4047.4,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "vouloir dire qu'une chose avoir profit\u00e9",
        "start": 4050.92,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "des autres",
        "start": 4052.72,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "\u00e0 cet ordre l\u00e0",
        "start": 4054.12,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "nous voulons en substituer un autre par",
        "start": 4057.03,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "le moyen du programme par le chemin",
        "start": 4060.4,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "couvre le programme par ces mesures",
        "start": 4062.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tes par ces plans qui vont \u00eatre",
        "start": 4064.54,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mis au point ce chemin je les d\u00e9cris",
        "start": 4067.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "comme \u00e9tant celui d'une soci\u00e9t\u00e9 de",
        "start": 4069.43,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'harmonie des \u00eatres humains entre eux",
        "start": 4071.56,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ou les uns ne domine pas les autres ou",
        "start": 4073.45,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les uns ne sont pas les prises et par",
        "start": 4076.57,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "les autres o\u00f9 les uns ne se voit pas",
        "start": 4078.34,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "spolier de tous les efforts qu'ils font",
        "start": 4081.089,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "par quelques autres c'est l'harmonie",
        "start": 4083.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "entre les \u00eatres humains et un monde",
        "start": 4085.65,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'id\u00e9es \u00eatres humains avec la nature",
        "start": 4087.69,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire faire correspondre les",
        "start": 4089.97,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "cycles de la pr\u00e9dation humaine de ce que",
        "start": 4092.94,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "nous prenons \u00e0 la nature avec les cycles",
        "start": 4095.67,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de ce qu'elle est capable de",
        "start": 4098.19,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "reconstituer par elle m\u00eame et ce qui est",
        "start": 4099.6,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vrai pour la relation de l'homme \u00e0 la",
        "start": 4102.359,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nature doit \u00eatre vrai de l'\u00eatre humain \u00e0",
        "start": 4104.25,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre humain dans la relation les",
        "start": 4106.739,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "cycles de la vie humaine avec les cycles",
        "start": 4109.259,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de la production de la soci\u00e9t\u00e9 oui il",
        "start": 4112.17,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "faut s'arr\u00eater de travailler \u00e0 60 ans si",
        "start": 4114.719,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "l'on veut vivre lieu plus longtemps et",
        "start": 4117.42,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "en meilleure sant\u00e9",
        "start": 4120.15,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "oui il faut r\u00e9duire le temps de travail",
        "start": 4121.46,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "parce qu'on le peut",
        "start": 4125.239,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "parce que la richesse globale de la",
        "start": 4127.549,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 supposer que tout \u00e7a soit des",
        "start": 4131.369,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "richesses a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par 50 quand",
        "start": 4133.199,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "le temps de travail a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9 par",
        "start": 4136.409,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "deux alors c'\u00e9tait conomique temps de",
        "start": 4137.88,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "travail vous avez deux mani\u00e8res de la",
        "start": 4140.04,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "r\u00e9partir soit la r\u00e9partir en faisant",
        "start": 4141.839,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "travailler tout le monde - pour",
        "start": 4144.119,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "travailler mieux et tous ou bien vous la",
        "start": 4146.069,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "r\u00e9partie c'est comme aujourd'hui les uns",
        "start": 4148.739,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "travaillent jusqu'\u00e0 la mort et les",
        "start": 4150.69,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "autres r\u00e9sidents le d\u00e9soeuvrement la",
        "start": 4152.52,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mis\u00e8re la n\u00e9cessit\u00e9 et vois s'enfoncer",
        "start": 4154.29,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "sans cesse le sol sous leurs pas il y \u00e0",
        "start": 4156.06,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "la r\u00e9partition humaine voulu organiser",
        "start": 4158.909,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "du temps de travail et la r\u00e9partition",
        "start": 4160.859,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sauvage \u00e0 laquelle nous assistons et \u00e0",
        "start": 4163.319,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "laquelle le faisons que commencer \u00e0",
        "start": 4165.569,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "assister car quand les m\u00e9canismes de",
        "start": 4167.369,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "l'intelligence artificielle on arriv\u00e9 l\u00e0",
        "start": 4169.83,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "o\u00f9 autrefois on s'accommodait dans",
        "start": 4172.5,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "certains milieux assez facilement que",
        "start": 4174.119,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "les machines remplacent les hommes sans",
        "start": 4176.04,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'il y ait d'autres partis pour ce qui",
        "start": 4177.48,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9tait autrefois sur les machines bien",
        "start": 4179.4,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "s\u00fbr que la machine est l\u00e0 pour soulager",
        "start": 4180.9,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la peine du travailleur de la",
        "start": 4183.119,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "travailleuse \u00e9videmment et nous n'allons",
        "start": 4184.98,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pas nous en plaindre \u00e0 la condition bien",
        "start": 4186.989,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "s\u00fbr que le temps gagn\u00e9 soit r\u00e9parti \u00e0 la",
        "start": 4189.81,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "condition que celui qui vivait hier en",
        "start": 4192.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "faisant durement avec son corps le",
        "start": 4194.369,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "travail de la machine puisse continuer \u00e0",
        "start": 4196.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vivre dignement des revenus de sa",
        "start": 4198.179,
        "duration": 4.401
    },
    {
        "text": "contribution \u00e0 la vie de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4200.25,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 l'id\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 4202.58,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "que la machine en place",
        "start": 4206.21,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "que l'intelligence artificielle abattent",
        "start": 4208.75,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "les t\u00e2ches intellectuelles",
        "start": 4210.76,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9titives oui mais vous \u00eates mis au",
        "start": 4212.91,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "pied du mur il faut changer la r\u00e8gle de",
        "start": 4216.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9partition",
        "start": 4219.01,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "si vous voulez que la soci\u00e9t\u00e9 soit",
        "start": 4219.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vivable parce ce que \u00e0 quoi nous",
        "start": 4221.35,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "assistons c'est v\u00e9ritablement",
        "start": 4223.33,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mergence d'une soci\u00e9t\u00e9 invivable",
        "start": 4224.97,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "parce que inhumaines dans la crise que",
        "start": 4227.53,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "nous venons de vivre nous avons tout",
        "start": 4231.07,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "soudain m\u00eame si nous n'avions pas envie",
        "start": 4233.53,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de le voir pris conscience d'un certain",
        "start": 4235.06,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nombre de limites la premi\u00e8re c'est que",
        "start": 4237.52,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tout le monde a compris qu'il n'y a pas",
        "start": 4240.19,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'autres questions centrales qui",
        "start": 4242.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "explique les autres que la question",
        "start": 4244.15,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "sociale",
        "start": 4245.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sylvia un virus c'est parce qu'il est",
        "start": 4246.72,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "venu des animaux sauvages et qu'il est",
        "start": 4249.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 aux animaux domestiques hyper",
        "start": 4251.35,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "concentr\u00e9s dans des \u00e9levages du mas pas",
        "start": 4253.57,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "un n'a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s dans le monde ce",
        "start": 4255.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qui veut dire qu'apr\u00e8s cette pand\u00e9mie",
        "start": 4257.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous en aurez d'autres derri\u00e8re c'est la",
        "start": 4260.47,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "raison pour laquelle dans notre",
        "start": 4262.06,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "programme nous n'attendrons pas 20 ans",
        "start": 4263.8,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pour fermer les \u00e9levages extensifs ce",
        "start": 4265.99,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sera tout de suite et dans des",
        "start": 4268.9,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "conditions",
        "start": 4270.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui soient personnellement supportable",
        "start": 4271.83,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "par les paysans \u00e9taient d'accord mais la",
        "start": 4274.48,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 ne peut plus supporter \u00e7a vous",
        "start": 4276.49,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le voyez encore une fois une \u00e9pid\u00e9mie de",
        "start": 4279.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "crise aviaire qui commencent ou dans un",
        "start": 4281.26,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9levage o\u00f9 il ya 160 mille poules vous",
        "start": 4283.36,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "appelez \u00e7a un \u00e9levage on appelle \u00e7a une",
        "start": 4286.27,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "usine on appelle \u00e7a un martyrologe pour",
        "start": 4288.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ces pauvres poule aucun d'entre nous ne",
        "start": 4290.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "peut imaginer qu'on traite des animaux",
        "start": 4292.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sensibles dans des conditions pareilles",
        "start": 4294.58,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sans hurler de rage et exigeaient que",
        "start": 4296.41,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "cela cesse parce que ce n'est pas l'id\u00e9e",
        "start": 4298.69,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "que nous nous faisons de la",
        "start": 4301.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 du sommet de la",
        "start": 4302.76,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "conscience qui est l'\u00eatre humain face",
        "start": 4304.96,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "aux autres animaux dou\u00e9s comme nous de",
        "start": 4306.79,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "sensibilit\u00e9 non la cause des animaux ne",
        "start": 4309.97,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "peut pas se distinguer de celle du",
        "start": 4313.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bien-\u00eatre humain pas seulement parce que",
        "start": 4314.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous sommes pas faire subir aux seins ce",
        "start": 4317.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'ont fait subir aux autres mais parce",
        "start": 4318.7,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que c'est la n\u00e9gation de la",
        "start": 4320.38,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de la conscience humaine",
        "start": 4322.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "face \u00e0 la biodiversit\u00e9 si nous sommes",
        "start": 4323.95,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les organismes vivants les plus avanc\u00e9s",
        "start": 4326.26,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "en conscience et les plus \u00e9lev\u00e9e dans",
        "start": 4328.69,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle de ce qu'ils peuvent",
        "start": 4330.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comprendre alors notre responsabilit\u00e9 \u00e0",
        "start": 4331.66,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "l'\u00e9gard de tout le vivant \u00eatre enti\u00e8re \u00e0",
        "start": 4334.66,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "l'eto liste elle concerne tous et tout",
        "start": 4337.48,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "le monde nous sommes responsables de",
        "start": 4339.77,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "tout",
        "start": 4341.75,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4343.92,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "vous avez tous compris \u00e7a",
        "start": 4346.42,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "mais apparemment pas eu la coop 26 c'est",
        "start": 4349.96,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "une catastrophe des paroles et des",
        "start": 4353.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "paroles et encore des paroles si elle",
        "start": 4356.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "continue et elle va continuer nous",
        "start": 4358.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aurons le r\u00e9chauffement qui va faire",
        "start": 4360.56,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "dispara\u00eetre environ",
        "start": 4362.12,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "dix mille \u00eeles yunus c'est \u00e7a voil\u00e0 \u00e7a",
        "start": 4364.36,
        "duration": 6.129
    },
    {
        "text": "veut dire que des milliers d'\u00eatres",
        "start": 4369.38,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "humains l'ont m\u00eame plus leur pays les",
        "start": 4370.489,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "sous l'eau et que nous m\u00eames nous allons",
        "start": 4372.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00eatre rattrap\u00e9 par cette mont\u00e9e des eaux",
        "start": 4374.42,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sur la centrale de gravelines sur la",
        "start": 4376.22,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "centrale du blayais c'est \u00e0 dire qu'ils",
        "start": 4378.95,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "ont des centrales nucl\u00e9aires et bien non",
        "start": 4382.13,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "seulement ils ne font rien pour pr\u00e9voir",
        "start": 4385.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ce qui va arriver dans pas si longtemps",
        "start": 4387.29,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que \u00e7a et qui est totalement pr\u00e9visibles",
        "start": 4389.18,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mais ils veulent renforcer le nombre des",
        "start": 4391.94,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "installations nucl\u00e9aires dans le pays y",
        "start": 4394.67,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "compris celles qui ne savent pas faire",
        "start": 4397.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "marcher et puis ils vous disent",
        "start": 4398.989,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "hypocritement vous l'aimez pas les",
        "start": 4400.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes devant chez vous ne vous",
        "start": 4403.1,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tez pas je vais vous mettre une",
        "start": 4405.02,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "centrale nucl\u00e9aire de petite taille",
        "start": 4406.4,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 le discours qui est cens\u00e9 nous",
        "start": 4410.29,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "rassurer mesdames et messieurs si ils",
        "start": 4413.06,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "arrivent",
        "start": 4416.45,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pour notre malheur qu'il se passe quoi",
        "start": 4417.16,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "que ce soit \u00e0 la centrale de gravelines",
        "start": 4420.29,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "il faudra quitter lille roubaix calais",
        "start": 4422.65,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "pour dix mille ans",
        "start": 4427.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "s'il arrive quoi que ce soit la centrale",
        "start": 4429.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire qui est en amont de la",
        "start": 4431.21,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "capitale il faudra \u00e9vacuer 12 millions",
        "start": 4433.22,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de personnes et ne pas revenir dans le",
        "start": 4436.07,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "secteur avant vingt mille ans",
        "start": 4437.96,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la question du nucl\u00e9aire n'est pas une",
        "start": 4439.6,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "question id\u00e9ologique ne sommes pas en",
        "start": 4442.01,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "train de discuter si nous aimerions ou",
        "start": 4444.68,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pas la question et que le danger existe",
        "start": 4446.84,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et que plus ces centrales avance dans le",
        "start": 4449.51,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "temps que 40 17 d'entre elles ont",
        "start": 4452.18,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9pass\u00e9 la limite des 40 ans alors nous",
        "start": 4455.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sommes dans la zone du danger et tout \u00e0",
        "start": 4457.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'heure vous m'avez \u00e9cout\u00e9 j'ai d\u00fb faire",
        "start": 4459.77,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ma phrase rapidement en vous disant la",
        "start": 4461.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "menace dor\u00e9navant vient de l'espace",
        "start": 4464.0,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parce que la guerre est entr\u00e9e dans",
        "start": 4465.71,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "l'espace c'est vrai pour nous mais c'est",
        "start": 4467.39,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vrai pour les autres nous sommes dit bhl",
        "start": 4469.489,
        "duration": 7.291
    },
    {
        "text": "nous pr\u00e9sentons 58 cible \u00e0 port\u00e9e de tir",
        "start": 4472.13,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "de l'espace voil\u00e0 pourquoi on ne peut",
        "start": 4476.78,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pas continuer comme \u00e7a les jeunes gens",
        "start": 4480.02,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "et les autres de tous \u00e2ges des \u00e9coles",
        "start": 4482.75,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "d'ing\u00e9nieurs les ing\u00e9nieurs faisaient",
        "start": 4486.59,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "sommes en exercice savent par quels",
        "start": 4488.57,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "moyens ils vont trouver la solution pour",
        "start": 4491.87,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "aider la patrie r\u00e9publicaine \u00e0 se tirer",
        "start": 4494.39,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de ce danger et \u00e0 produire la quantit\u00e9",
        "start": 4496.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie dont elle a besoin sans faire",
        "start": 4498.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "courir le risque de mort \u00e0 toute la",
        "start": 4501.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "population et \u00e0 la destruction du pays",
        "start": 4503.21,
        "duration": 5.929
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4505.52,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "je crois que pour l'horaire je suis",
        "start": 4515.91,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "perdu en outre me dit qu'il est 3h15 \u00e7a",
        "start": 4517.96,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est pas possible de lui il me dit",
        "start": 4520.24,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qu'il est trompeur non non celui de 30",
        "start": 4522.1,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "minutes",
        "start": 4525.34,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien alors voil\u00e0 pour la rupture",
        "start": 4526.2,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique voil\u00e0 ce que je voulais dire",
        "start": 4530.2,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et je ne veux pas barguigner je ne veux",
        "start": 4531.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas tourner autour du pot si vous",
        "start": 4534.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m'\u00e9lisez je ferai \u00e7a parce que y'a rien",
        "start": 4536.05,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'autre \u00e0 faire que \u00e7a tout le reste est",
        "start": 4538.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "une folie mettre des petits r\u00e9acteurs",
        "start": 4540.28,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dans tout le pays continuez ce mod\u00e8le",
        "start": 4542.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "agricole qui commence par tuer les",
        "start": 4544.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "paysans humaines qui sont les plus",
        "start": 4546.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "malades les plus atteints par les",
        "start": 4548.08,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pesticides qu'ils diffusent et qui en",
        "start": 4549.88,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "soit empoisonne tout le monde",
        "start": 4552.13,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "ils ne le veulent pas il faut arr\u00eater",
        "start": 4554.61,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "rond passer \u00e0 autre chose nous avons",
        "start": 4558.13,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "besoin de deux cent mille paysans pour",
        "start": 4560.95,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "avoir une agriculture bio partout qui",
        "start": 4563.86,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fasse que dans toutes les collectivit\u00e9s",
        "start": 4566.14,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "toutes les cantines soit bio pour que",
        "start": 4567.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les enfants du peuple comme ceux du",
        "start": 4569.74,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sommet de la soci\u00e9t\u00e9 puissent manger de",
        "start": 4571.69,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la m\u00eame mani\u00e8re d'une mani\u00e8re saine qui",
        "start": 4573.46,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ne compromet pas leur sant\u00e9 pour le",
        "start": 4575.47,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "futur",
        "start": 4577.27,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4578.7,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "et pourtant",
        "start": 4581.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ils viennent de rejeter la politique",
        "start": 4582.98,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "agricole commune qui est une calamit\u00e9",
        "start": 4585.12,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour le mod\u00e8le agricole que nous voulons",
        "start": 4587.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "il continue rien ne les arr\u00eate",
        "start": 4589.02,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "voyez-vous ce que je crois \u00eatre la le\u00e7on",
        "start": 4591.45,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la plus importante de ce que nous avons",
        "start": 4594.21,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sous les yeux c'est que ce syst\u00e8me est",
        "start": 4596.1,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "devenu dangereux pour une raison \u00e0",
        "start": 4598.89,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "laquelle nous n'avions pas pens\u00e9 dans le",
        "start": 4600.69,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "pass\u00e9",
        "start": 4603.15,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ce syst\u00e8me est incapable de se corriger",
        "start": 4604.49,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "m\u00eame devant le danger de mort autrefois",
        "start": 4608.31,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "on disait de l'urss",
        "start": 4611.52,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qu'elle \u00e9tait incapable de corriger ses",
        "start": 4614.27,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "erreurs nonobstant ce qu'elle apportait",
        "start": 4616.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 sa population parce qu'elle n'avait",
        "start": 4618.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pas de d\u00e9mocratie et que ce qui est vrai",
        "start": 4620.88,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "comme il n'y en avait pas alors c'\u00e9tait",
        "start": 4623.22,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "difficile pour les bureaucrates de",
        "start": 4625.17,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "toutes sortes de se corriger eux-m\u00eames",
        "start": 4627.24,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et ma foi chaque lampe ans et qui",
        "start": 4628.74,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "continuait ce qu'ils et puis que c'\u00e9tait",
        "start": 4630.87,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "l'autre qui devait s'arranger avec les",
        "start": 4632.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes c'est vrai et le ce syst\u00e8me",
        "start": 4633.24,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "est mort de sa de la possibilit\u00e9 pour le",
        "start": 4636.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "peuple de s'impliquer dans son destin",
        "start": 4639.03,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "commun dans les nouvelles conditions",
        "start": 4640.53,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques qui \u00e9taient celles",
        "start": 4641.73,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re du syst\u00e8me socialiste mais",
        "start": 4643.32,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant le capitalisme que fait-il",
        "start": 4646.68,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pire non seulement il n'est pas capable",
        "start": 4648.92,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "de se corriger parce qu'il veut",
        "start": 4652.35,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "prolonger ce qui est pour que chaque",
        "start": 4654.18,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "bureaucratie chaque caste continue \u00e0",
        "start": 4657.15,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "accumuler",
        "start": 4661.53,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mais ce qui est pire c'est qu'ils sont",
        "start": 4662.54,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "de l'argent beaucoup d'argent",
        "start": 4666.24,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "avec les cons\u00e9quences des catastrophes",
        "start": 4668.93,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'il d\u00e9clenche",
        "start": 4671.52,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "autrement dit il y \u00e0 une crise sanitaire",
        "start": 4673.46,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9sorganise le commerce mondial",
        "start": 4676.41,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9sorganisent la production",
        "start": 4679.16,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9sorganise des \u00e9changes mais de tout \u00e7a",
        "start": 4681.14,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "ils font de l'argent parce qu'ils ont",
        "start": 4684.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "continu\u00e9 \u00e0 s'enrichir pendant la crise",
        "start": 4685.98,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "sanitaire et cela m\u00eame qui pr\u00e9tendait y",
        "start": 4688.41,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "apporter une r\u00e9ponse par un vaccin ont",
        "start": 4692.34,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9alis\u00e9 sur la base de la diffusion de",
        "start": 4695.58,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la maladie des profits absolument",
        "start": 4697.98,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable appropri\u00e9 d'une fa\u00e7on",
        "start": 4700.44,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "priv\u00e9e qui ne retourneront jamais dans",
        "start": 4702.78,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "la recherche m\u00e9dicale et pharmaceutique",
        "start": 4705.33,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "savez vous que les trois gros",
        "start": 4707.45,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "entreprises qui vaccinent",
        "start": 4709.56,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "ou qui proposent des vaccins accumule",
        "start": 4712.26,
        "duration": 8.45
    },
    {
        "text": "chaque seconde mille dollars de profits",
        "start": 4715.31,
        "duration": 8.23
    },
    {
        "text": "comment voulez vous qu'un syst\u00e8me qui",
        "start": 4720.71,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "profite de ces heureusement des d\u00e9g\u00e2ts",
        "start": 4723.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'ils occasionnent par le biais des",
        "start": 4725.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "zoonoses s'arr\u00eate de le faire pourquoi",
        "start": 4726.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eaterait-il il semble comme nous",
        "start": 4729.24,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "quand maintenant les \u00e9levages hyper",
        "start": 4731.31,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "intensifs d'autres pand\u00e9mies sont \u00e0",
        "start": 4733.16,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "l'oeuvre le pot vous faire peur mais des",
        "start": 4735.96,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "virus qui sont chez les animaux sauvages",
        "start": 4737.91,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "transmissibles apr\u00e8s mutation par des",
        "start": 4740.48,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "animaux domestiques parquet dans les",
        "start": 4743.25,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "syst\u00e8mes que je vous ai d\u00e9crit y en a",
        "start": 4745.77,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je ne pr\u00e9f\u00e8re pas vous dire le chiffre",
        "start": 4747.74,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "sinon vous allez vous trouver mal nous",
        "start": 4749.67,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "allons donc vivre dans l'\u00e8re de la",
        "start": 4751.74,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie permanente aussi longtemps que",
        "start": 4753.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nous ne mettrons pas internes \u00e0 la cause",
        "start": 4756.57,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "des pand\u00e9mies mais r\u00e9fl\u00e9chissez encore",
        "start": 4758.55,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "plus profond\u00e9ment",
        "start": 4761.94,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "voyez",
        "start": 4764.84,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "ils ont provoqu\u00e9 le d\u00e9sastre mais il",
        "start": 4766.37,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "aurait pu l'emp\u00eacher d'une certaine",
        "start": 4770.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re peut-\u00eatre que vous ne le savez",
        "start": 4772.02,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pas mais sanofi ce qui \u00e9tait autrefois",
        "start": 4774.12,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'orgueil de l'industrie pharmaceutique",
        "start": 4776.73,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise \u00e9tant la partie chimiques qui",
        "start": 4779.07,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "\u00e9tait li\u00e9 \u00e0 une tr\u00e8s grande entreprise",
        "start": 4781.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nationalis\u00e9s et privatis\u00e9s pour le",
        "start": 4782.51,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "bonheur de tous comme chacun le sait",
        "start": 4785.25,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "depuis",
        "start": 4786.54,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "cette entreprise \u00e0 renoncer",
        "start": 4787.52,
        "duration": 8.83
    },
    {
        "text": "\u00e0 analyser la famille des coronavirus en",
        "start": 4791.75,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "2004 y avait des chercheurs qui",
        "start": 4796.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "travaillent et l\u00e0 dessus avoue",
        "start": 4799.02,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "travailler l\u00e0 dessus qu'est ce que vous",
        "start": 4800.7,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "chercheuse et m\u00eame pas quoi et puis",
        "start": 4801.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que vous allez trouver on sait",
        "start": 4804.15,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "pas quoi",
        "start": 4805.29,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous avez pas une petite mol\u00e9cule pour",
        "start": 4806.27,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher les cheveux blancs ne pas",
        "start": 4808.44,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "devenir jaune quand on les lave \u00e7a prend",
        "start": 4809.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "moins de temps et c'est plus s\u00fbr y'a",
        "start": 4812.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "plus de client\u00e8le ils ont donc d\u00e9cid\u00e9 en",
        "start": 4813.75,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "2004 de cess\u00e9 d'\u00e9tudier les coronavirus",
        "start": 4816.69,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a prenait trop de temps \u00e0",
        "start": 4819.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faire entrer quelques produits que ce",
        "start": 4822.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "soit sur le march\u00e9 c'est donc le",
        "start": 4823.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "capitalisme qui n'a pas pris et qui a",
        "start": 4825.84,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9e de laisser se d\u00e9velopper",
        "start": 4828.39,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les solutions avant que les probl\u00e8mes",
        "start": 4831.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que le capitalisme cr\u00e9e ne surgisse et",
        "start": 4833.28,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est encore lui qui est incapable de",
        "start": 4835.77,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "trouver la solution apr\u00e8s avoir",
        "start": 4837.57,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9clench\u00e9",
        "start": 4839.31,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "donc oui c'est vrai",
        "start": 4840.78,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "notre r\u00e9gime ce dont le programme",
        "start": 4842.54,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun elles ou dit c'est un",
        "start": 4846.17,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "programme de transition",
        "start": 4850.19,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "d'une soci\u00e9t\u00e9 domin\u00e9e par l'argent",
        "start": 4851.86,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'exploitation",
        "start": 4855.37,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "des \u00eatres humains entre eux et de la",
        "start": 4856.93,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nature sans limite \u00e0 une autre soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 4859.58,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "que nous ne savons pas nomm\u00e9 \u00e0 cet",
        "start": 4862.15,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "instant dont j'ai parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure",
        "start": 4864.68,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "en parlant d' harmonie mais qui par la",
        "start": 4866.84,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "planification \u00e9cologique mais qui par la",
        "start": 4870.68,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle verte mais qui par la r\u00e9duction du",
        "start": 4873.5,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "temps de travail",
        "start": 4876.44,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "est forc\u00e9ment une autre soci\u00e9t\u00e9 laissons",
        "start": 4877.78,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "\u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration qui prendra la suite de",
        "start": 4881.12,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nos travaux apr\u00e8s que nous ayons",
        "start": 4884.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "appliquer le programme l'avenir en",
        "start": 4886.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "commun le soin d'inventer ce que sera",
        "start": 4888.02,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "cette suite ne nous prenons pas pour ses",
        "start": 4890.69,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "proph\u00e8tes qui dans le pass\u00e9 en",
        "start": 4893.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "politiques ont tellement fait de d\u00e9g\u00e2ts",
        "start": 4895.31,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "en pr\u00e9tendant avoir tout pr\u00e9vu jusqu'au",
        "start": 4897.47,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "moindre boulon laissant ouverte la porte",
        "start": 4899.87,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de l'avenir mais ouvrons l\u00e0 il faut",
        "start": 4902.24,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'abord l'ouvrir pour qu'elle puisse",
        "start": 4905.63,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00eatre un flic ouverte \u00e0 la disposition de",
        "start": 4907.61,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "la g\u00e9n\u00e9ration suivante",
        "start": 4910.79,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "c'est une rupture avec ce syst\u00e8me de la",
        "start": 4913.06,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "gestion sanitaire de la crise sanitaire",
        "start": 4916.97,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 \u00e9couter c'est toujours la m\u00eame",
        "start": 4918.8,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "histoire vous avez toujours les",
        "start": 4922.25,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "scrogneugneu qui sont l\u00e0 chaque fois",
        "start": 4924.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'on prend une d\u00e9cision autoritaire",
        "start": 4926.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "assez bien faire comme si il faut faire",
        "start": 4928.31,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a tr\u00e8s vite s'il vous pla\u00eet dans",
        "start": 4930.74,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "le conseil de d\u00e9fense comme ce rediscute",
        "start": 4932.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "participants n'a pas le temps ils ne",
        "start": 4933.89,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "savent pas qu'ils sont les h\u00e9ritiers",
        "start": 4936.47,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "lointain de ces criminels qui correspond",
        "start": 4938.78,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "\u00e0 notre",
        "start": 4941.6,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "labo poids en criant \u00e0 bas",
        "start": 4942.94,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "l'intelligence vive la mort ceux qui ne",
        "start": 4945.44,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "croient pas \u00e0 la d\u00e9mocratie",
        "start": 4948.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ceux qui ont peur du d\u00e9bat",
        "start": 4949.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ceux qui ont peur de la dur\u00e9e du d\u00e9bat",
        "start": 4951.89,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sont ceux qui ne croient tout simplement",
        "start": 4953.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 la communaut\u00e9 humaine parce que la",
        "start": 4955.34,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 humaine depuis qu'elle existe",
        "start": 4957.65,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "elle est faite de sa deschamps le",
        "start": 4959.18,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "m\u00e9lange de discussion d'engueulades et \u00e0",
        "start": 4960.92,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "la fin \u00e7a l'a conduit au seuil de la",
        "start": 4963.53,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "sagesse la sagesse consiste \u00e0 savoir",
        "start": 4965.87,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qu'aucune solution ne pr\u00e9sente que des",
        "start": 4968.35,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "avantages que toutes ont des",
        "start": 4970.82,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "inconv\u00e9nient que toute solution est",
        "start": 4972.449,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "provisoire que demain on en trouvera",
        "start": 4974.76,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre une meilleure c'est pourquoi",
        "start": 4976.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat r\u00e9publicain est toujours un \u00e9tat",
        "start": 4978.65,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "la\u00efc il ne se r\u00e9clame d'aucune v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 4981.3,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "\u00e9ternelle il accepte la relativit\u00e9 du",
        "start": 4983.849,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "mouvement il accepte l'humilit\u00e9 de la",
        "start": 4986.459,
        "duration": 6.441
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision incompl\u00e8tes ou mal pens\u00e9es",
        "start": 4989.55,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "et celles ci a donc nous r\u00e9clamons voyez",
        "start": 4992.9,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "vous comme je requiers je regarde",
        "start": 4995.61,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "comment est g\u00e9r\u00e9 cette crise sanitaire",
        "start": 4997.559,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "ah j'ai peur pour beaucoup d'entre vous",
        "start": 4999.8,
        "duration": 6.159
    },
    {
        "text": "avez oubli\u00e9 % la p\u00e9riode vous \u00e9tiez pas",
        "start": 5002.78,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 de montrer votre carte d'identit\u00e9",
        "start": 5005.959,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout bout de champ dans la rue",
        "start": 5007.67,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "autrefois c'\u00e9tait pas permis il y avait",
        "start": 5009.409,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "des zones o\u00f9 on disait vous n'avez pas",
        "start": 5012.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le droit de le r\u00e9clamer plus loin on ne",
        "start": 5014.15,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "peut pas faire de contr\u00f4le d'identit\u00e9 \u00e0",
        "start": 5016.61,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "plus de 100 m\u00e8tres d'une gare je me",
        "start": 5018.409,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "rappelle j'\u00e9tais l\u00e0 apr\u00e8s \u00e7a a \u00e9t\u00e9 deux",
        "start": 5020.329,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "sans \u00eatre d'une intense et partout et",
        "start": 5022.67,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "petit \u00e0 petit s'installe une soci\u00e9t\u00e9 du",
        "start": 5025.07,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le permanent tout le monde c'est",
        "start": 5027.829,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "tellement vrai qu'on continue \u00e0 me dire",
        "start": 5030.769,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "ah le pass sanitaires c'est une mesure",
        "start": 5032.539,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "plus dur non c'est une mesure plus",
        "start": 5035.15,
        "duration": 7.219
    },
    {
        "text": "stupide ce n'est pas pareil pourquoi",
        "start": 5037.789,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "ya pas salutaire",
        "start": 5042.369,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi pas ce que \u00e7a vous fait",
        "start": 5045.709,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "croire que vous n'\u00eates plus en danger",
        "start": 5048.019,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "parce que pour l'avoir vous avez \u00e9t\u00e9",
        "start": 5049.69,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "vous faire vacciner ce que pour ma part",
        "start": 5052.07,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "je trouve raisonnable puisque je les",
        "start": 5053.51,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fais pour moi m\u00eame pour diminuer le",
        "start": 5054.979,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "rythme et je suis pas fou je sais tr\u00e8s",
        "start": 5057.17,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "bien que pour autant je peut contaminer",
        "start": 5058.639,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "d'autres personnes et je peux moi-m\u00eame",
        "start": 5060.289,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "\u00eatre contamin\u00e9s",
        "start": 5061.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais pourtant cette esp\u00e8ce de",
        "start": 5063.219,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "passe-partout est demand\u00e9 partout vous",
        "start": 5065.84,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "allez voir un koopa sanitaires un plat",
        "start": 5067.94,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "de couscous pas sanitaires",
        "start": 5070.639,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "tu va regarder une expo pas sanitaire tu",
        "start": 5073.459,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "montes dans le train passe sanitaire tu",
        "start": 5075.38,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "descends du train pas tu passes",
        "start": 5076.969,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sanitaire dans ces lacs tu ram\u00e8nes les",
        "start": 5078.019,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "microbes et ainsi de suite avec ordre",
        "start": 5080.479,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "compte rendre en fonction de ce que les",
        "start": 5083.51,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "t\u00eates d'oeuf ont trouv\u00e9 dans leur bureau",
        "start": 5085.88,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "1 salle ell\u00e9bore ferme toute la classe",
        "start": 5087.289,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "qu'une seule classe on ferme tout",
        "start": 5089.809,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole y en a qui vient qui l'y attend",
        "start": 5091.76,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "il ya plus personne abonde on en a",
        "start": 5093.229,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 d'avis finalement personne ne",
        "start": 5095.03,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "part",
        "start": 5097.039,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "le match \u00e7a sert \u00e0 rien oui \u00e7a sert \u00e0",
        "start": 5098.99,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "quelque chose non \u00e7a sert \u00e0 rien les",
        "start": 5101.72,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "tests \u00e7a sert \u00e0 rien oui \u00e7a sert \u00e0",
        "start": 5104.09,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "quelque chose non \u00e7a sert \u00e0 rien j'en",
        "start": 5106.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "profite pour que cette r\u00e9union soit",
        "start": 5109.16,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "utile \u00e0 faire entendre un message",
        "start": 5110.81,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "il faut \u00e0 tout prix avant que se c\u00e9l\u00e8bre",
        "start": 5112.57,
        "duration": 8.02
    },
    {
        "text": "le plus grand rite r\u00e9publicain de",
        "start": 5117.14,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e fran\u00e7aise c'est-\u00e0-dire la tr\u00eave",
        "start": 5120.59,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des confiseurs et ses deux r\u00e9veillons",
        "start": 5122.57,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "que les tests redevient gratuit pour que",
        "start": 5124.46,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "chacun puisse en responsabilit\u00e9 vacciner",
        "start": 5127.79,
        "duration": 9.11
    },
    {
        "text": "ou pas aller \u00e0 la f\u00eate de famille",
        "start": 5132.11,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "mes amis ne craignait pas de para\u00eetre",
        "start": 5140.389,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "trop rebelle ce que vous avez en face de",
        "start": 5143.539,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous sont des menteurs et des hypocrites",
        "start": 5146.269,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "chaque fois que je vais quelque part on",
        "start": 5148.159,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "me dit monsieur m\u00e9lenchon pourquoi ne",
        "start": 5150.349,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dites-vous pas ouvertement qu'il faut",
        "start": 5152.899,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00eatre vaccin\u00e9s pourquoi ne faites-vous",
        "start": 5155.329,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pas s'ils ne faites-vous pas \u00e7a et vous",
        "start": 5157.789,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "avez les successeurs de torquemada 7",
        "start": 5160.219,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cl\u00e9ricature qui est l\u00e0 pour vous dire ce",
        "start": 5162.679,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que vous devez faire et ne pas faire et",
        "start": 5164.719,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "comment vous devez vous comporter pour",
        "start": 5166.489,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "leur plaire qui est l\u00e0 sur votre dos",
        "start": 5168.019,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mais les m\u00eames quand vous leur dites",
        "start": 5169.88,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "mais mais je suis vaccin\u00e9 foutez moi la",
        "start": 5172.039,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "paix gel\u00e9 dit \u00e0 la tribune de",
        "start": 5173.959,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e qu'est-ce que je peux faire",
        "start": 5175.639,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de mieux mais par contre moi je demande",
        "start": 5176.689,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "avec mes camarades dans le monde entier",
        "start": 5179.419,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "qu'il y est libre acc\u00e8s au vaccin pour",
        "start": 5181.63,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "que tout le monde puisse \u00eatre activ\u00e9",
        "start": 5184.34,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "et alors o\u00f9 vous \u00eates l\u00e0 \u00e0 ce moment l\u00e0",
        "start": 5188.38,
        "duration": 7.869
    },
    {
        "text": "vous \u00eates vous \u00eates avec moi avec lula",
        "start": 5192.13,
        "duration": 6.219
    },
    {
        "text": "ou bien avec les autres avec monsieur",
        "start": 5196.249,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "macron pour dire qu'ils ne permettront",
        "start": 5198.349,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pas que les brevets soit lev\u00e9e",
        "start": 5201.26,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "tant et si bien que comme l'a",
        "start": 5203.989,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "excellemment dit le directeur de",
        "start": 5205.219,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'organisation mondiale de la sant\u00e9 il",
        "start": 5206.749,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "n'y a pas besoin d'\u00eatre un aigle pour",
        "start": 5208.849,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "comprendre qu'on ne combat pas un",
        "start": 5210.169,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "incendie \u00e0 moiti\u00e9 et que c'est si",
        "start": 5212.449,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "important que \u00e7a vous devez comprendre",
        "start": 5214.82,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "n'en d\u00e9plaise \u00e0 monsieur zemmour que",
        "start": 5217.189,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 est une et indivisible",
        "start": 5219.289,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors qu'elle ait chang\u00e9 quel",
        "start": 5221.599,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "commerce entre elles",
        "start": 5223.099,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "bah je suis pas venu ici",
        "start": 5228.57,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "entretenir entre nous des querelles sans",
        "start": 5231.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fin",
        "start": 5233.59,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "sur tout seul sur les cales apr\u00e8s tout",
        "start": 5234.9,
        "duration": 3.969
    },
    {
        "text": "pourquoi serais-je oblig\u00e9 de donner un",
        "start": 5237.519,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "avis depuis quand parce qu on est un",
        "start": 5238.869,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "responsable politique redevient premier",
        "start": 5241.209,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "prix nobel de m\u00e9decine en biologie",
        "start": 5243.369,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialis\u00e9e dans tous les probl\u00e8mes ce",
        "start": 5245.249,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "n'est pas vrai je dis seulement ce qui",
        "start": 5247.959,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "me para\u00eet raisonnable ce qui me para\u00eet",
        "start": 5249.999,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rent \u00e0 un moment de la lutte est ce",
        "start": 5251.739,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui peut nous rassembler parce que c'est",
        "start": 5253.749,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "raisonnable et coh\u00e9rent et parce que moi",
        "start": 5255.579,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je ne manque pas de vous je ne suis pas",
        "start": 5257.59,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "en train de vous dire des choses qui",
        "start": 5259.599,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "changent d'une semaine \u00e0 l'autre et je",
        "start": 5260.769,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous montre \u00e0 chaque fois qu'on peut",
        "start": 5262.449,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "faire autrement on ya r\u00e9fl\u00e9chi j'ai eu",
        "start": 5263.619,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "le bonheur de na\u00eetre dans le maghreb et",
        "start": 5266.05,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque il y avait des pand\u00e9mies",
        "start": 5268.57,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "quasi permanent qui on faisait attention",
        "start": 5270.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "on avait tous des gestes simples tous",
        "start": 5271.809,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les jours on mettait du permanganate de",
        "start": 5274.15,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "potassium pour nettoyer nos l\u00e9gumes",
        "start": 5275.949,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "avant de les manger tout le monde",
        "start": 5277.749,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "faisait \u00e7a",
        "start": 5279.159,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les gestes barri\u00e8res on en faisait eh",
        "start": 5280.389,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "bien il faudra vivre avec des gestes",
        "start": 5282.579,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "barri\u00e8res il faudra vivre en faisant",
        "start": 5284.11,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "attention mais pas en transformant toute",
        "start": 5286.329,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 en une immense caserne contre",
        "start": 5289.059,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "les sans arr\u00eat par une petite poign\u00e9e de",
        "start": 5291.909,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "donneurs de le\u00e7ons inefficace et",
        "start": 5294.07,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "lunettes",
        "start": 5295.9,
        "duration": 2.299
    },
    {
        "text": "ce qu'ils ont fait un fichier g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 5300.16,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais",
        "start": 5302.69,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "devait s'expliquer la cnil leur a",
        "start": 5304.12,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 \u00e0 quoi bon pourquoi faisait-il",
        "start": 5307.85,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ce pich\u00e9 la cnil c'est la commission",
        "start": 5310.04,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nationale qui s'occupe des fichiers mais",
        "start": 5312.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parce que dans ce pays s'est encore pas",
        "start": 5315.23,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "permis de faire ce qu'on veut comme on",
        "start": 5316.52,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "veut et de croiser les fichiers",
        "start": 5317.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "heureusement la cnil a demand\u00e9 une",
        "start": 5319.01,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois les autres se sont dit la",
        "start": 5321.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cnil on s'en fout comme le parlement",
        "start": 5323.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "s'en fout c'est pas pour s'occuper de la",
        "start": 5325.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cnil ben quoi qu'est ce qu'elle dit",
        "start": 5327.08,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'actuel voyez notre conseil de d\u00e9fense",
        "start": 5329.48,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "abb\u00e8s et secret d\u00e9fense donc personne",
        "start": 5330.89,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "parle le premier regret",
        "start": 5332.72,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la cnis a demand\u00e9 deux fois et bien",
        "start": 5335.2,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "maintenant c'est mon tour de les mettre",
        "start": 5337.58,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "au pied du mur c'est votre tour alors",
        "start": 5339.23,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vous nous avez tous fait passer par la",
        "start": 5341.92,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "case passe sanitaires on a fait pas",
        "start": 5344.39,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "toujours content on l'a fait et bien",
        "start": 5347.24,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "maintenant montrez nous que \u00e7a serve \u00e0",
        "start": 5349.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "quelque chose puisque c'est ce que vous",
        "start": 5350.39,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "demande la cnil cannois m\u00e9lenchon cave",
        "start": 5352.28,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "o\u00f9 la cnil",
        "start": 5355.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "donc une organisation que vous devrez",
        "start": 5357.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "respecter",
        "start": 5359.75,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "la rupture avec la gestion de la crise",
        "start": 5361.72,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "sanitaire rend encore plus n\u00e9cessaire",
        "start": 5365.36,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que jamais le renouveau d\u00e9mocratique",
        "start": 5367.64,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "auquel nous aspirons voyez vous apr\u00e8s",
        "start": 5369.74,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "tout ce qui s'est pass\u00e9 la crise",
        "start": 5373.58,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sanitaire \u00e0 ce que je viens de dire",
        "start": 5375.11,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cette catastrophe des mois durant \u00e0",
        "start": 5376.46,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "parler de s\u00e9curit\u00e9 d'immigration de",
        "start": 5379.64,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "religions qui sont des probl\u00e8mes",
        "start": 5383.06,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement secondaire au lieu de",
        "start": 5384.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parler des probl\u00e8mes essentiels \u00e7a fait",
        "start": 5386.81,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dix ans que \u00e7a dure \u00e0 toutes les",
        "start": 5388.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9lections se tape la phrase que je les",
        "start": 5390.44,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "quinze que je viens de nommer et pour",
        "start": 5393.11,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "quel r\u00e9sultat ils ont vot\u00e9 30,50 loi sur",
        "start": 5395.3,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "ces trois sujets 50 loi c'est \u00e0 dire une",
        "start": 5398.96,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tous les sept mois et vous avez remarqu\u00e9",
        "start": 5402.02,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a va beaucoup mieux depuis",
        "start": 5403.82,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "c'est un cataplasme sur une jambe de",
        "start": 5406.48,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bois ce n'est pas l\u00e0 que se trouvent les",
        "start": 5409.15,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes et vous avez besoin maintenant",
        "start": 5410.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de r\u00e9concilier le peuple fran\u00e7ais avec",
        "start": 5412.36,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "lui m\u00eame non pas par des bons sentiments",
        "start": 5414.97,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et des bonnes phrases mais d'une mani\u00e8re",
        "start": 5418.0,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "active",
        "start": 5419.83,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tes en promulguant une nouvelle",
        "start": 5421.68,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "constitution dont le peuple sera",
        "start": 5425.35,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'auteur et non pas je ne sais qui",
        "start": 5427.18,
        "duration": 7.849
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5430.06,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "ce que je peux vous dire",
        "start": 5436.92,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "c'est que quoi qu'il arrive",
        "start": 5438.92,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "nous savons que le niveau des",
        "start": 5441.65,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "destructions sociales qui ont eu lieu",
        "start": 5444.12,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dans ce pays sont telles qu'il faut",
        "start": 5446.16,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant pour reconstruire l'h\u00f4pital",
        "start": 5449.04,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "public que 180 mille personnes ont",
        "start": 5451.739,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "quitt\u00e9 tellement il est d\u00e9vast\u00e9 mais",
        "start": 5454.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dont nous venons de recompression \u00e0 quel",
        "start": 5456.75,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "point il \u00e9tait indispensable et \u00e0 quel",
        "start": 5458.58,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "point la sant\u00e9 est un bien commun quand",
        "start": 5461.429,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "y'en a un qui est malade il faut le",
        "start": 5464.969,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "soigner parce que sinon tous les autres",
        "start": 5466.739,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "deviennent malades et pas que dans un",
        "start": 5469.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 5471.179,
        "duration": 2.631
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5472.5,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qu'ils ont saccag\u00e9 l'\u00e9cole c'est le",
        "start": 5473.81,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "crime majeur",
        "start": 5477.9,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "pour chaque g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 5479.21,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole a \u00e9t\u00e9 le moyen honn\u00eate",
        "start": 5481.85,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "de voir ses enfants faire mieux que soi",
        "start": 5485.15,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "est peut-\u00eatre ce ouvrir d'autres portes",
        "start": 5488.21,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "pour le futur et quel syrte est pour",
        "start": 5490.89,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "l'enfant qui a bien travaill\u00e9 ou essayer",
        "start": 5493.5,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "de le faire et qui revient \u00e0 la maison",
        "start": 5496.679,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "avec le dipl\u00f4me chargeant d'orgueil de",
        "start": 5498.949,
        "duration": 6.641
    },
    {
        "text": "fiert\u00e9 toute la famille ici et en bled",
        "start": 5502.71,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "comme moi comme j'ai \u00e9t\u00e9 le premier",
        "start": 5505.59,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "bachelier de la famille l'\u00e9cole",
        "start": 5508.8,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole c'est la noblesse de robe de",
        "start": 5513.14,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "chacun d'entre nous c'est l'\u00e9cole qui",
        "start": 5516.21,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nous rend meilleurs c'est l'\u00e9cole qui",
        "start": 5518.58,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "nous permet de nous \u00e9manciper c'est \u00e0",
        "start": 5520.62,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "dire de nous lib\u00e9rer du pire de tous les",
        "start": 5522.929,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9jug\u00e9s le racisme mais aussi",
        "start": 5526.05,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "l'ignorance",
        "start": 5529.469,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "d'ignorance qui vous enferme",
        "start": 5530.6,
        "duration": 7.9
    },
    {
        "text": "les nuances dont il faut lib\u00e9rer le plus",
        "start": 5533.78,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "grand nombre possible",
        "start": 5538.5,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ignorant ce qui vous tient enferm\u00e9s et",
        "start": 5540.98,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "parfois honteux parce que vous la",
        "start": 5544.44,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "connaissez parce que il ya dans notre",
        "start": 5545.969,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "pays trois millions de personnes il les",
        "start": 5549.15,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "traits il est tr\u00e9s veut pas dire",
        "start": 5552.03,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "analphab\u00e8tes ils \u00e9trennent ne pas dire",
        "start": 5553.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "stupide souvent quelle \u00e9norme richesse",
        "start": 5555.48,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "humaine et perdu parce qu'on ne sait pas",
        "start": 5558.51,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "o\u00f9 la dire ou l'\u00e9crire",
        "start": 5561.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "comme il est difficile d'entrer en",
        "start": 5563.36,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "contact avec les autres quand on a de la",
        "start": 5565.56,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 \u00e0 lire",
        "start": 5568.23,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole est le premier pilier de",
        "start": 5569.75,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "l'\u00e9difice r\u00e9publicain parce que plus",
        "start": 5573.51,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "haut disperse du savoir et plus il y en",
        "start": 5576.06,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "a c'est pas comme l'argent",
        "start": 5579.09,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "reconstruire l'\u00e9cole reconstruire",
        "start": 5583.94,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital",
        "start": 5586.59,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "alors \u00e9coutez \u00e0 ces deux phrases et de",
        "start": 5587.39,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "tortiller",
        "start": 5591.06,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "si vous croyez que monsieur macron va",
        "start": 5592.8,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous reconstruire l'\u00e9cole il le fera",
        "start": 5594.33,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "comme vous \u00e0 reconstruire l'h\u00f4pital",
        "start": 5596.34,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire en cassant tout et avec",
        "start": 5598.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cette machine de propagande incroyable",
        "start": 5600.6,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qui fait que se creuse de plus en plus \u00e0",
        "start": 5602.85,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "un gouffre entre ce qu'ils disent et",
        "start": 5605.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ceux qui p\u00e2tissent ceux qui vous disent",
        "start": 5607.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tous les jours que le ch\u00f4mage est en",
        "start": 5609.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "train de s'arranger qu'il ne reste plus",
        "start": 5611.61,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que trois millions de ch\u00f4meurs alors",
        "start": 5613.59,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qu'irna si ce qu'ils vous disent que la",
        "start": 5614.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "situation du pouvoir d\u00e9j\u00e0 d'achat d\u00e9j\u00e0 \u00e0",
        "start": 5616.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "progresser alors qu'il y \u00e0 8 millions de",
        "start": 5618.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "personnes \u00e0 l'aide alimentaire alors",
        "start": 5620.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'il y en a 300 milles qui sont sans",
        "start": 5623.04,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "toit alors qu'il y en a 400 milles qui",
        "start": 5624.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "n'ont plus vous expliciter ou l'eau ils",
        "start": 5626.37,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous disent tous \u00e7a pour pouvoir faire",
        "start": 5628.47,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "en sorte qu'\u00e0 la fin vous vous disiez",
        "start": 5630.87,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "chacun individuellement c'est de ma",
        "start": 5633.3,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "faute s'il n'avait pas fait si bref leur",
        "start": 5635.13,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "grand mot d'ordre c'est qui est",
        "start": 5638.46,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "responsable de la pauvret\u00e9 les pauvres",
        "start": 5640.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui est responsable du ch\u00f4mage les",
        "start": 5642.42,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ch\u00f4meurs et ainsi de suite sans cesse",
        "start": 5644.94,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "culpabiliser faire int\u00e9rioriser pour",
        "start": 5647.82,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "couper le chemin de la lutte commune et",
        "start": 5650.55,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de la juste revendication du partage de",
        "start": 5653.01,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "la richesse",
        "start": 5655.5,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "et si vous n'avez pas bien compris",
        "start": 5656.66,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "au fera de vous",
        "start": 5659.93,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la france qui a peur",
        "start": 5662.09,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "quand de tous peur du voisin \u00e0 cause de",
        "start": 5664.43,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "sa couleur de peau perd de la nuit \u00e0",
        "start": 5667.89,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "cause de sa religion",
        "start": 5670.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "p\u00e8re de tous peur de l'ins\u00e9curit\u00e9 est",
        "start": 5671.69,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr qu'elles existent mais l\u00e0 aussi",
        "start": 5674.85,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "vous faites votre choix",
        "start": 5676.26,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'est elle et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 mais 565",
        "start": 5677.78,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "personnes qui meurent sur leur poste de",
        "start": 5681.48,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "travail tous les ans \u00e7a vous d\u00e9frise pas",
        "start": 5682.83,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "1200 personnes",
        "start": 5684.68,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "timmer c'est \u00e0 dire plus que des",
        "start": 5686.69,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "homicides \u00e7a vous d\u00e9range pas et quand",
        "start": 5689.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous avez les f\u00e9minicides en cha\u00eene",
        "start": 5692.39,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "comme ce que nous avons v\u00e9cu ces temps",
        "start": 5694.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "derniers jusqu'\u00e0 ce qu'on vous ait mis",
        "start": 5695.719,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "la t\u00eate dans le seau pour que vous",
        "start": 5697.79,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "arriviez \u00e0 comprendre que beaucoup",
        "start": 5699.29,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "d'entre eux auraient \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9es si on",
        "start": 5701.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avait pris \u00e0 temps les mesures au moment",
        "start": 5702.949,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "de l'accueil des femmes qui venaient",
        "start": 5705.14,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9poser des plaintes les mesures au",
        "start": 5706.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "niveau du tribunal pour le jugement",
        "start": 5708.71,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "alors les woerth \u00e7a n'aurait pas eu lieu",
        "start": 5710.69,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "reconstruit \u00e0 la justice",
        "start": 5716.14,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "parce que nous le ferons nous et",
        "start": 5719.44,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "comprenez bien qu'il ya toujours un plan",
        "start": 5722.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans leur t\u00eate ils saccagent l'h\u00f4pital",
        "start": 5723.739,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "public pour que vous alliez \u00e0 la",
        "start": 5725.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "clinique priv\u00e9e ils saccagent l'\u00e9cole",
        "start": 5727.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "publique pour que vous alliez \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 5729.41,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "priv\u00e9e ils saccagent la justice pour que",
        "start": 5731.39,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "vous acceptiez",
        "start": 5734.21,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l'arbitrage",
        "start": 5735.34,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "l'arrangement le contrat plut\u00f4t que la",
        "start": 5736.85,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "justice est une soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle la",
        "start": 5739.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "justice depuis en \u00e9tat de faire son",
        "start": 5741.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "travail est une soci\u00e9t\u00e9 qui",
        "start": 5743.3,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "s'abandonnera aux ventes d'\u00e9tat et \u00e0 la",
        "start": 5745.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vengeance et nous r\u00e9publicain",
        "start": 5747.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine nous ne sommes pas les",
        "start": 5749.27,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "partisans de la vengeance mais de la",
        "start": 5751.25,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "justice et pour qu'il y ait la justice",
        "start": 5753.11,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "il faut qu'il y ait les moyens de",
        "start": 5755.3,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "l'adjectif",
        "start": 5756.8,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5757.63,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "vous \u00eates pr\u00e9venus",
        "start": 5762.86,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "si je suis \u00e9lu",
        "start": 5764.86,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "il y aura une loi d'urgence sociale",
        "start": 5767.26,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "ceux qui ont beaucoup gagn\u00e9 pendant la",
        "start": 5770.949,
        "duration": 6.011
    },
    {
        "text": "crise devront beaucoup pay\u00e9 pour la",
        "start": 5774.11,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9parer",
        "start": 5776.96,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "les prix de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 5782.31,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "seront bloqu\u00e9s",
        "start": 5784.91,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "le smic sera prognathe et ainsi que les",
        "start": 5787.7,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "minima sociaux",
        "start": 5791.25,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "et nous mettrons aussit\u00f4t voit la",
        "start": 5793.58,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9e suivante les milliards qui sont",
        "start": 5797.46,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "disponibles \u00e0 condition d'aller les",
        "start": 5800.97,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "chercher l\u00e0 o\u00f9 il se trouve",
        "start": 5802.98,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire pas dans vos poches",
        "start": 5805.1,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "nous avons besoin pour r\u00e9gler le plus",
        "start": 5808.04,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "grand de tous les d\u00e9fis auxquels aucune",
        "start": 5812.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "autre g\u00e9n\u00e9ration n'a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 avant",
        "start": 5814.47,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "nous qui est celui de la pr\u00e9cipitation",
        "start": 5816.66,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de la crise climatique et de ses",
        "start": 5819.68,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences",
        "start": 5821.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aucune g\u00e9n\u00e9ration avant nous n'a lui un",
        "start": 5822.66,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me comme celui l\u00e0 \u00e0 r\u00e9gler il faut",
        "start": 5825.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faire vite pour prendre les mesures qui",
        "start": 5826.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nous permettent de faire face pour \u00e7a",
        "start": 5828.78,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "nous avons besoin de femmes et d'hommes",
        "start": 5830.16,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ouvriers hautement qualifi\u00e9s capables de",
        "start": 5832.22,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "produire les machines de les entretenir",
        "start": 5835.41,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de les r\u00e9parer de les inventer de les",
        "start": 5837.12,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9nover de les adapter",
        "start": 5840.03,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "c'est la raison pour laquelle",
        "start": 5841.89,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "nous devons produire par centaines les",
        "start": 5843.83,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "femmes des hommes ing\u00e9nieurs capables de",
        "start": 5847.83,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "faire ce travail par milliers les",
        "start": 5850.02,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ouvriers hautement qualifi\u00e9s bacheliers",
        "start": 5853.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "professionnels brevet technicien",
        "start": 5854.97,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur dut c'est-\u00e0-dire toute cette",
        "start": 5856.86,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "branche que l'\u00e9lite \u00e9conomique et",
        "start": 5860.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "intellectuelle de cette soci\u00e9t\u00e9 n'est",
        "start": 5863.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "prise \u00e0 plein gosier parce qu'elle ne la",
        "start": 5864.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "connais pas",
        "start": 5866.88,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "parce qu'elle ne sait pas que 50% de la",
        "start": 5868.59,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "jeunesse de la patrie est dans cette",
        "start": 5871.98,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "fili\u00e8re alors oui",
        "start": 5874.62,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "qui annonce que de l'universit\u00e9 au lyc\u00e9e",
        "start": 5877.04,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "professionnel tout le monde b\u00e9n\u00e9ficiera",
        "start": 5881.16,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'une allocation d'\u00e9tudes de 1000 euros",
        "start": 5883.59,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "par mois pour faire des \u00e9tudes",
        "start": 5885.84,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "faire des \u00e9tudes apprendre vite via",
        "start": 5888.97,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "correctement",
        "start": 5892.3,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 5895.44,
        "duration": 6.619
    },
    {
        "text": "je vous dis que ce syst\u00e8me \u00e9tait",
        "start": 5899.829,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "incapable de se corriger c'est pourquoi",
        "start": 5902.059,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "j'ai pas voulu tourner autour du pot oui",
        "start": 5904.159,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nous sommes la famille de la rupture oui",
        "start": 5906.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous ne consid\u00e9rons pas que le",
        "start": 5908.659,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "capitalisme est un syst\u00e8me ind\u00e9passable",
        "start": 5910.76,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "on n'a jamais dit qu'on allait abattre",
        "start": 5912.71,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "le capitalisme en 694 mesure dans le",
        "start": 5913.94,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "programme l'avenir en commun mais ce qui",
        "start": 5917.239,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "va changer du tout au tout c'est la",
        "start": 5919.429,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "direction dans laquelle on va pour",
        "start": 5921.349,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous allez dans la direction",
        "start": 5922.969,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9cole priv\u00e9e vous aller dans la",
        "start": 5924.29,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "direction de l'h\u00f4pital priv\u00e9 vous aller",
        "start": 5926.27,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "dans la direction de la justice priv\u00e9e",
        "start": 5928.19,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous aller dans la direction du saccage",
        "start": 5929.719,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "de la plan\u00e8te tu seras priv\u00e9 et alors",
        "start": 5931.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous serez pris des tout comme le slogan",
        "start": 5934.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "a raison de le dire",
        "start": 5936.02,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "la direction qui va changer",
        "start": 5937.73,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "ses priorit\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral humain",
        "start": 5940.449,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9 \u00e0 la paix priorit\u00e9 au",
        "start": 5944.44,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement d intelligence parce que",
        "start": 5947.179,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "nous faisons par dessus tout le choix de",
        "start": 5949.489,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "l'intelligence et moi je ne suis pas l\u00e0",
        "start": 5952.04,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bondissant sur la sc\u00e8ne \u00e0 vous dire",
        "start": 5954.17,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "l'innovation il faut r\u00e9industrialiser",
        "start": 5956.03,
        "duration": 6.919
    },
    {
        "text": "bla bla y bla bla c'est pas \u00e7a le sujet",
        "start": 5959.29,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "c'est comme l'agriculture nous y aura",
        "start": 5962.949,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "plus de minist\u00e8re de l'agriculture il y",
        "start": 5965.75,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "aura un ministre de la production",
        "start": 5967.61,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "alimentaire voyez vous c'est \u00e0 dire",
        "start": 5968.63,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui s'occupera de faire en",
        "start": 5970.79,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sorte qu'on est dans nos assiettes ce",
        "start": 5972.139,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "dont on a besoin c'est que ce soit de",
        "start": 5974.09,
        "duration": 2.779
    },
    {
        "text": "bonne qualit\u00e9",
        "start": 5975.8,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et bien demain on ne va pas dire il faut",
        "start": 5976.869,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "r\u00e9industrialiser non c'est pas le sujet",
        "start": 5979.73,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "nous allons gouverner \u00e0 partir des",
        "start": 5981.77,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "besoins non pas \u00e0 partir de la",
        "start": 5984.739,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "marchandise moins cher mais \u00e0 partir de",
        "start": 5987.44,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "ce dont ont besoin nos contemporains ce",
        "start": 5989.719,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "dont a besoin la nature pour que nous la",
        "start": 5993.44,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "traiterons avec assez de respect pour",
        "start": 5995.929,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "qu'elle continue \u00e0 supporter notre",
        "start": 5997.909,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "existence et notre \u00e9cosyst\u00e8me gouverner",
        "start": 5999.71,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir des besoins",
        "start": 6002.44,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "gouverner \u00e0 partir des besoins que tout",
        "start": 6004.77,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "changer et voil\u00e0 le chemin sur lequel",
        "start": 6007.27,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "vous vous trouverez sans doute pour ma",
        "start": 6010.48,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "part et quelques autres dans cette salle",
        "start": 6013.54,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'environ peut-\u00eatre pas tout \u00e0 fait le",
        "start": 6015.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bout mais si apr\u00e8s qu'on ait bien",
        "start": 6017.77,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 nous la jeune g\u00e9n\u00e9ration s'en",
        "start": 6019.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "occupe encore plus s\u00e9rieusement et",
        "start": 6021.969,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "encore plus vigoureusement peut-\u00eatre que",
        "start": 6023.38,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "nous aurons le temps de voir tout \u00e7a \u00e0",
        "start": 6025.96,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "bonne distance et dans de bonnes",
        "start": 6028.239,
        "duration": 3.201
    },
    {
        "text": "conditions car maintenant il faut faire",
        "start": 6029.61,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "vite voyez-vous",
        "start": 6031.44,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'harmonie dont j'ai parl\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 6034.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'heure",
        "start": 6036.18,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que \u00e7a peut bien \u00eatre j'ai des",
        "start": 6037.67,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "amis qui sont assez intransigeant avec",
        "start": 6039.84,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "moi ils ont raison mais pas trouvent",
        "start": 6041.46,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "et qui me disent ton truc de l'harmonie",
        "start": 6044.09,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qu'est ce que tu fais",
        "start": 6047.18,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "des int\u00e9r\u00eats qui se combattent",
        "start": 6049.22,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "votre question est ce que m\u00e9lenchon qui",
        "start": 6053.3,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "nous propose avec ses camarades l\u00e0 un",
        "start": 6056.82,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "monde id\u00e9al o\u00f9 tout le monde c'est vrai",
        "start": 6060.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et partagerait sans qu'on ait besoin de",
        "start": 6062.04,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "lui tendre les bras",
        "start": 6064.29,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "alors non ce n'est pas \u00e7a que je dis",
        "start": 6065.75,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "l'harmonie avec la nature vous l'avez",
        "start": 6069.17,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "compris tout \u00e0 l'heure les sikhs de la",
        "start": 6072.42,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pr\u00e9dation dans le cadre des cycles de la",
        "start": 6074.31,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "nature",
        "start": 6077.04,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'harmonie des cycles humain vous avez",
        "start": 6077.81,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "tous compris c'est une affaire de",
        "start": 6080.22,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "conditions de travail de dur\u00e9e du",
        "start": 6081.93,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "travail et de r\u00e9mun\u00e9ration du travail",
        "start": 6083.55,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "mais l'harmonie \u00e0 laquelle nous pensons",
        "start": 6086.75,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "plus profond\u00e9ment je cherchais une image",
        "start": 6089.07,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "je cherchais un exemple c'est pas facile",
        "start": 6093.56,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "que pour chaque discours faut trouver",
        "start": 6096.54,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "des exemples on a cherch\u00e9",
        "start": 6098.28,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "alors on avait trouv\u00e9 victor hugo",
        "start": 6101.24,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'accord enfin",
        "start": 6104.28,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pas vraiment socialiste non mais on aime",
        "start": 6105.65,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "beaucoup le site sans arr\u00eat bon et on a",
        "start": 6108.81,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 finalement",
        "start": 6111.75,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "une parole de femmes",
        "start": 6112.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "louise michel",
        "start": 6117.57,
        "duration": 2.509
    },
    {
        "text": "l'harmonie dont je vous parle",
        "start": 6124.099,
        "duration": 6.951
    },
    {
        "text": "c'est ce c'est cette forme de travail",
        "start": 6127.44,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "commun o\u00f9 l'effort de l'ain s'ajoute \u00e0",
        "start": 6131.05,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "temps \u00e0 celui de l'autre quand on tire",
        "start": 6134.05,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "une charge quand on pousse une charge",
        "start": 6136.54,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "quand on fabrique un objet qui passe",
        "start": 6139.0,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'une main \u00e0 l'autre selon le talent et",
        "start": 6141.34,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "la poste de travail de langue de l'autre",
        "start": 6143.92,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cette harmonie de l'effort humain cette",
        "start": 6146.86,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mise en cadence commune qui unit",
        "start": 6148.93,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "l'action politique et l'action syndicale",
        "start": 6151.39,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "l'action des intellectuels qui nous font",
        "start": 6154.35,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'honneur de nous rejoindre et qui vont",
        "start": 6157.33,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mettre en mots les choses que nous",
        "start": 6159.21,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "disons si maladroitement et que \u00e7a va",
        "start": 6161.41,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "mieux que nous d'y r\u00e9int\u00e9grer au r\u00e9cit",
        "start": 6163.96,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "de l'exp\u00e9rience humaine",
        "start": 6166.63,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez \u00e7a",
        "start": 6168.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est louise michel",
        "start": 6170.28,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait vaincu est toujours l\u00e0 comme et",
        "start": 6172.74,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "nous n'est pas vaincu elle dit je sens",
        "start": 6177.58,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "l'odeur \u00e2cre des flots",
        "start": 6181.14,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "j'entends dans les voiles les ordres du",
        "start": 6184.74,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vent",
        "start": 6188.02,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "j'entends le branle bas et le bruit des",
        "start": 6189.3,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "manoeuvres j'entends",
        "start": 6193.06,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "le coup de sifflet quand les matelots al",
        "start": 6194.55,
        "duration": 8.53
    },
    {
        "text": "l'antre s'arr\u00eate et tiennent bon",
        "start": 6199.09,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "ensemble",
        "start": 6203.08,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "j'entends le roulement runes du c\u00e2ble le",
        "start": 6204.21,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "son des cuivres",
        "start": 6209.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les chants des matelots qui tire aux",
        "start": 6211.2,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "cabistes ont",
        "start": 6213.34,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "l'harmonie",
        "start": 6214.77,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "c'est la force sans laquelle il leur",
        "start": 6216.63,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "serait impossible",
        "start": 6220.33,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "de jeter",
        "start": 6222.09,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "ou de remonter l'ancr\u00e9 c'est louise",
        "start": 6223.98,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "michel qui a parl\u00e9",
        "start": 6227.35,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 6229.53,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6234.62,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "vous allez participer",
        "start": 6238.77,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "maintenant apr\u00e8s cette course de fond",
        "start": 6241.2,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "qui a commenc\u00e9 il ya un an avec la",
        "start": 6243.52,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration de ma candidature est le",
        "start": 6246.64,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "renfort aussit\u00f4t arriv\u00e9 de 260 me",
        "start": 6249.46,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "parrainage de citoyens dans la tente des",
        "start": 6252.16,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "500 \u00e9lus dont j'ai besoin pour que notre",
        "start": 6256.3,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "programme puisse participer \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 6259.21,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle \u00e0 une course de vitesse",
        "start": 6260.98,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "je vous connais tous bien avant le 10",
        "start": 6263.95,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "janvier y'a rien \u00e0 tirer de vous",
        "start": 6266.71,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "vu que le 2 janvier c'est le week-end",
        "start": 6269.61,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dent donc j'oublie la semaine",
        "start": 6272.62,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s l\u00e9 ghana retourne \u00e0 l'\u00e9cole et",
        "start": 6275.68,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "on se reconstitue en quelque sorte",
        "start": 6277.72,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "nous voici rendus au 10 janvier et bien",
        "start": 6281.61,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "sa frappe il trois mois avant le premier",
        "start": 6285.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tour de l'\u00e9lection c'est donc \u00e0 partir",
        "start": 6287.89,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "de l\u00e0 \u00e0 sprint",
        "start": 6289.48,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "il faut tous vous y mettre j'ai dit",
        "start": 6292.41,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "qu'on avait un trou de souris devant",
        "start": 6295.72,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "nous - mais pour y arriver faut pelleter",
        "start": 6296.92,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "et \u00e7a je peux pas le faire tout seul ni",
        "start": 6301.32,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "le tout seul ni m\u00eame vous tout seul vous",
        "start": 6304.51,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ici ceux qui nous \u00e9coutent que chacun",
        "start": 6307.36,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "prenne sa part il n'y a qu'un combat",
        "start": 6309.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'on est s\u00fbr de perdre c'est celui",
        "start": 6312.49,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "qu'on ne m\u00e8ne pas et celui qu'on m\u00e8ne",
        "start": 6314.11,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "vous ouvrira des portes inou\u00efe",
        "start": 6321.8,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "vous le d\u00e9couvrirez en cours de route le",
        "start": 6326.41,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "nombre de ceux qui dans le monde sur",
        "start": 6329.03,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'autres continents attend de nous parce",
        "start": 6331.61,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "que pour la france \u00e7a sera jamais le pen",
        "start": 6334.49,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "et moore macron la france pour eux \u00e7a",
        "start": 6337.25,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sera toujours victor hugo \u00e7a sera",
        "start": 6340.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "toujours la devise de la r\u00e9publique et",
        "start": 6341.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera toujours nous parce qu'ils nous",
        "start": 6343.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "connaissent ils ne regardent ils nous",
        "start": 6345.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "suivent ils savent qui nous sommes et",
        "start": 6347.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ils savent que si nous faisons rompre la",
        "start": 6349.52,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cha\u00eene du capitalisme mondialis\u00e9 en",
        "start": 6351.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "france alors elle craquera partout",
        "start": 6354.08,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "ailleurs",
        "start": 6356.09,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6357.21,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi",
        "start": 6359.44,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "il dessert le pont pour moi c'est le",
        "start": 6361.39,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "r\u00eave que je le vois partout et m\u00e9pris",
        "start": 6365.06,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "aucun d'entre eux ne m'attendra mieux",
        "start": 6369.07,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "non plus quoi qu'il arrive ne laissez",
        "start": 6372.53,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "jamais la t\u00eate jeunes gens",
        "start": 6375.26,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "quoi qu'il arrive reprenez le drapeau",
        "start": 6377.84,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "s'il venait \u00e0 tomber et il ne tombera",
        "start": 6380.18,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "pas",
        "start": 6382.7,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "et vous tous",
        "start": 6385.81,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "vive la r\u00e9publique",
        "start": 6387.69,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "vive la france et surtout vive la",
        "start": 6389.91,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique parce que chandelle il n'y a",
        "start": 6394.15,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "pas de france possible",
        "start": 6397.48,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6399.44,
        "duration": 18.31
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 6403.28,
        "duration": 16.47
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 6417.75,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6430.3,
        "duration": 1.49
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 6430.69,
        "duration": 31.839
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 6431.79,
        "duration": 30.739
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 6470.0,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6484.93,
        "duration": 19.199
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 6499.01,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 6506.68,
        "duration": 10.52
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 6521.11,
        "duration": 39.39
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 6559.58,
        "duration": 7.239
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 6560.5,
        "duration": 6.319
    }
]