[
    {
        "text": "Bonjour, j\u2019ai choisi ce moyen de m\u2019adresser\n\u00e0\u00a0vous parce que je n\u2019en ai aucun autre pour lancer,",
        "start": 0.0,
        "duration": 10.997
    },
    {
        "text": "avec l\u2019ampleur que je voudrais qu\u2019elle trouve,\u00a0\nl\u2019alerte que je veux lancer\u00a0\u00a0",
        "start": 11.112,
        "duration": 5.903
    },
    {
        "text": " apr\u00e8s qu\u2019un appel au meurtre ait \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 sur Youtube\ncontre\u00a0les \u00e9lecteurs insoumis, ",
        "start": 17.015,
        "duration": 10.489
    },
    {
        "text": "mon nom ayant \u00e9t\u00e9 cit\u00e9\u00a0\u00a0 et le mot \u00ab communiste \u00bb\nfigurant sur l\u2019image de\u00a0d\u00e9part. ",
        "start": 27.504,
        "duration": 9.763
    },
    {
        "text": "Il s\u2019agit d\u2019un site influent d\u2019extr\u00eame-droite\net cette vid\u00e9o a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 vue 100 000\u00a0fois. ",
        "start": 37.267,
        "duration": 8.986
    },
    {
        "text": "C\u2019est un site qui a \u00e9t\u00e9 recommand\u00e9 comme\n\u00e9tant celui d\u2019un \u00ab ami \u00bb par le journaliste Eric\u00a0Zemmour.",
        "start": 46.253,
        "duration": 10.113
    },
    {
        "text": " Il appelle \u00e0 cet instant au meurtre.\u00a0",
        "start": 56.366,
        "duration": 6.575
    },
    {
        "text": "Je vais vous en montrer un r\u00e9sum\u00e9 en\u00a0\nimage pour vous \u00e9viter d\u2019avoir \u00e0 subir\u00a0\u00a0",
        "start": 62.941,
        "duration": 8.161
    },
    {
        "text": "la pseudo-d\u00e9monstration qui pr\u00e9c\u00e8de\u00a0\nles actes odieux qui sont sugg\u00e9r\u00e9s.\u00a0\u00a0",
        "start": 71.102,
        "duration": 8.405
    },
    {
        "text": "Je vous mets en garde sur le fait\u00a0\nque ces images sont, \u00e0 leur mani\u00e8re,\u00a0\u00a0",
        "start": 79.507,
        "duration": 6.667
    },
    {
        "text": "d\u2019une extr\u00eame violence et que tous ceux qui\u00a0\nse trouveraient dans la cat\u00e9gorie vis\u00e9e par cette vid\u00e9o\u00a0\u00a0",
        "start": 86.174,
        "duration": 11.49
    },
    {
        "text": " pourraient, en se transposant\u00a0\ndans le personnage qui est mis en sc\u00e8ne,\u00a0\u00a0",
        "start": 97.664,
        "duration": 5.554
    },
    {
        "text": "en subir psychologiquement toute la violence. \u00a0",
        "start": 103.218,
        "duration": 4.574
    },
    {
        "text": "Mais je crois indispensable de vous montrer de quoi il s\u2019agit. ",
        "start": 107.792,
        "duration": 7.391
    },
    {
        "text": "De vous montrer la nettet\u00e9 de\u00a0\nla violence qui est sugg\u00e9r\u00e9e.",
        "start": 115.495,
        "duration": 6.416
    },
    {
        "text": " Voyez ces images.\u00a0",
        "start": 122.157,
        "duration": 1.877
    },
    {
        "text": "\u00ab Salut la commu'. Aujourd'hui on va tester\nsi le gauchisme est pare-balle.",
        "start": 124.388,
        "duration": 3.673
    },
    {
        "text": "Vous savez qu'il y a 6% de personnes dans notre pays\nqui votent pour le parti de Jean-Luc M\u00e9lenchon.",
        "start": 128.138,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": " Peut-\u00eatre qu'ils seront d\u00e9munis s'il y a\nquelque chose de pas pr\u00e9vu qui se passe...",
        "start": 132.504,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "- Il y a des chances.",
        "start": 136.763,
        "duration": 0.947
    },
    {
        "text": "- Voil\u00e0. Dans les ann\u00e9es prochaines.",
        "start": 137.71,
        "duration": 1.045
    },
    {
        "text": "Et on va voir si le mat\u00e9riel de base du mec\nqui vote Jean-Luc M\u00e9lenchon",
        "start": 138.755,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "va lui permettre de r\u00e9sister \u00e0 la potentielle attaque\nd'un terroriste sur notre territoire.",
        "start": 142.236,
        "duration": 5.275
    },
    {
        "text": "C'est parti !",
        "start": 147.511,
        "duration": 0.5
    },
    {
        "text": "Il vaut mieux commencer \u00e0 se pr\u00e9parer pour que \u00e7a finisse...\nOh, ben sans t\u00eate !",
        "start": 149.228,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "Apr\u00e8s, dire de la merde et se prononcer en faveur de la GPA/PMA,\nce n'est plus possible.",
        "start": 155.75,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": " La tol\u00e9rance c'est tr\u00e8s bien.",
        "start": 160.8,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "Il en faut dans le monde.",
        "start": 163.41,
        "duration": 1.461
    },
    {
        "text": " Mais la tol\u00e9rance c'est toujours bien de pouvoir\nla faire appliquer avec un flingue en plus.",
        "start": 164.871,
        "duration": 3.763
    },
    {
        "text": "Qui que vous soyez, quelle que soit votre opinion\u00a0\npolitique \u00e0 mon sujet ou \u00e0 celui des insoumis,\u00a0\u00a0",
        "start": 183.334,
        "duration": 12.957
    },
    {
        "text": "je suis certain qu\u2019aucune, aucun d\u2019entre vous\u00a0\nn\u2019approuve une telle mise en sc\u00e8ne et que,\u00a0\u00a0",
        "start": 196.291,
        "duration": 6.802
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t, comme nous, vous \u00eates soulev\u00e9s\nde d\u00e9go\u00fbt\u00a0et d\u2019effroi. ",
        "start": 203.093,
        "duration": 7.381
    },
    {
        "text": "Je vous demande, autant que vous le\u00a0pourrez,\nde le faire savoir car c\u2019est la meilleure\u00a0protection ",
        "start": 210.474,
        "duration": 8.8
    },
    {
        "text": "dont nous puissions tous, \u00a0puisque nous sommes\nvis\u00e9s indistinctement, b\u00e9n\u00e9ficier.",
        "start": 219.274,
        "duration": 9.273
    },
    {
        "text": "Je\u00a0nous place sous la protection de votre opinion.",
        "start": 228.547,
        "duration": 6.015
    },
    {
        "text": "Je mets en garde, en discernant les choses,\u00a0\ncontre la violence verbale qui nous entoure\u00a0\u00a0",
        "start": 234.816,
        "duration": 10.17
    },
    {
        "text": "et qui peut parfois conduire \u00e0 nous d\u00e9signer\nen\u00a0permanence comme des cibles.",
        "start": 244.986,
        "duration": 6.443
    },
    {
        "text": " Je mets en garde\u00a0contre le fait que cette vid\u00e9o\nest parue en fin\u00a0de journ\u00e9e dimanche, ",
        "start": 251.429,
        "duration": 7.284
    },
    {
        "text": "alors m\u00eame que commen\u00e7ait\u00a0\u00e0 s\u2019orchestrer\nune odieuse manipulation de mes\u00a0propos",
        "start": 258.713,
        "duration": 7.418
    },
    {
        "text": " \u00e0 propos des attentats qui ont eu lieu\u00a0au cours\ndes pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9lections",
        "start": 266.131,
        "duration": 5.294
    },
    {
        "text": "et \u00e0 propos\u00a0\ndesquels je veux renouveler \u00e0 cet instant,",
        "start": 271.425,
        "duration": 4.872
    },
    {
        "text": "comme je l\u2019ai fait \u00e0 beaucoup d\u2019autres dans\u00a0\nle pass\u00e9 et encore au mois de d\u00e9cembre dernier,\u00a0\u00a0",
        "start": 276.535,
        "duration": 7.735
    },
    {
        "text": "renouveler l\u2019expression de ma compassion\npour\u00a0les victimes et les familles des victimes.",
        "start": 284.27,
        "duration": 7.167
    },
    {
        "text": "Bien s\u00fbr c\u2019est un tout autre registre sur lequel\nse\u00a0situe cet appel au meurtre.",
        "start": 291.437,
        "duration": 6.494
    },
    {
        "text": "  Mais je crois que,\u00a0\u00a0tous, nous devons faire l\u2019effort\u00a0\nde faire redescendre le niveau\u00a0\u00a0",
        "start": 297.931,
        "duration": 7.473
    },
    {
        "text": "de violence verbale et en image qui r\u00e8gne\u00a0\ndor\u00e9navant \u00e0 l'initiative de groupes",
        "start": 305.404,
        "duration": 9.297
    },
    {
        "text": "dont\u00a0le danger n\u2019est plus \u00e0 signaler alors\u00a0\nm\u00eame qu\u2019il est souvent bien m\u00e9connu.\u00a0",
        "start": 314.701,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "Un article du journal Mediapart,\nparu le\u00a023 mai dernier,",
        "start": 321.621,
        "duration": 4.693
    },
    {
        "text": " signalait que 6 projets\u00a0\u00a0d\u2019attentat attribu\u00e9s \u00e0 l'ultra-droite avaient\u00a0\u00e9t\u00e9 d\u00e9jou\u00e9s depuis 2017. ",
        "start": 326.314,
        "duration": 9.686
    },
    {
        "text": "Le journal Le Monde,\u00a0deux jours auparavant, avait cit\u00e9\nle service\u00a0central du renseignement territorial ",
        "start": 336.0,
        "duration": 8.395
    },
    {
        "text": "pour\u00a0indiquer la m\u00eame chose en pr\u00e9cisant\nqu\u2019il\u00a0s\u2019agissait d\u2019un noyau dur de 1 000 personnes\u00a0\u00a0",
        "start": 344.395,
        "duration": 6.954
    },
    {
        "text": "entour\u00e9 d\u2019un halo de 2 000 sympathisants\u00a0\ntout aussi d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9s. ",
        "start": 351.349,
        "duration": 7.001
    },
    {
        "text": "Quant \u00e0 moi,\u00a0j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 fait l\u2019objet d'innombrables\nmenaces\u00a0de mort, mais surtout, ",
        "start": 358.35,
        "duration": 6.473
    },
    {
        "text": "d\u2019une pr\u00e9paration d\u2019un\u00a0attentat\nqui a fort heureusement \u00e9t\u00e9 d\u00e9jou\u00e9",
        "start": 364.823,
        "duration": 5.365
    },
    {
        "text": "et dont les auteurs, qui avaient d\u2019abord mim\u00e9\u00a0 l\u2019insignifiance,\nont pour finir \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9s en\u00a0correctionnelle",
        "start": 370.188,
        "duration": 8.909
    },
    {
        "text": "par une ordonnance de mai dernier.",
        "start": 379.097,
        "duration": 5.924
    },
    {
        "text": "La politique ne peut, la politique ne doit\u00a0\njamais sortir des formes particuli\u00e8res,",
        "start": 385.263,
        "duration": 10.02
    },
    {
        "text": "qui\u00a0bien s\u00fbr sont parfois celles de la pol\u00e9mique \navec\u00a0des propos qui doivent \u00eatre durs.",
        "start": 395.283,
        "duration": 6.717
    },
    {
        "text": "Mais il ne peut\u00a0\u00eatre question que nous acceptions,\ndans ce pays,\u00a0",
        "start": 402.0,
        "duration": 4.236
    },
    {
        "text": "il ne peut \u00eatre question que nous acceptions,\u00a0\nni maintenant, ni jamais,",
        "start": 406.236,
        "duration": 5.718
    },
    {
        "text": "qu\u2019on en vienne \u00e0\u00a0la menace physique,\nau terrorisme intellectuel\u00a0\u00a0",
        "start": 411.954,
        "duration": 7.491
    },
    {
        "text": "qui pr\u00e9c\u00e8de toujours\nle terrorisme physique.\u00a0",
        "start": 419.445,
        "duration": 4.322
    },
    {
        "text": "Je ne peux ni ne veux vous cacher l\u2019\u00e9motion\nqui m\u2019\u00e9treint ni celle de tous mes amis,",
        "start": 424.22,
        "duration": 7.129
    },
    {
        "text": " ni\u00a0celle de tous ceux qui, ayant vu ces images,\nont imm\u00e9diatement r\u00e9agi",
        "start": 431.349,
        "duration": 5.036
    },
    {
        "text": " pour me faire conna\u00eetre\u00a0\nl\u2019angoisse dans laquelle elles les plongent.\u00a0",
        "start": 436.385,
        "duration": 5.765
    },
    {
        "text": "Nous avons signal\u00e9 \u00e0 la cha\u00eene YouTube la pr\u00e9sence\u00a0\nde ces images et je m\u2019\u00e9tonne qu\u2019elles continuent\u00a0\u00a0",
        "start": 442.15,
        "duration": 7.951
    },
    {
        "text": "\u00e0 l\u2019heure \u00e0 laquelle je vous parle,\n\u00e0 \u00eatre\u00a0diffus\u00e9es. ",
        "start": 450.101,
        "duration": 4.494
    },
    {
        "text": "J\u2019ai signal\u00e9 cet appel au meurtre\u00a0\u00a0au commandant\nde la Garde r\u00e9publicaine,\u00a0qui veille sur nous, ",
        "start": 454.686,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "au Palais Bourbon,\u00a0si\u00e8ge de l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "start": 462.346,
        "duration": 5.268
    },
    {
        "text": "Nous avons\u00a0signal\u00e9 ces images au syst\u00e8me Pharos,\nqui\u00a0pour l\u2019instant n\u2019a pas r\u00e9agi.",
        "start": 467.85,
        "duration": 8.125
    },
    {
        "text": " Nous portons plainte\u00a0\nindividuellement, je le ferai,",
        "start": 476.68,
        "duration": 4.942
    },
    {
        "text": "et collectivement\u00a0\u00a0\u00e0 la faveur d\u2019un document\nqui bient\u00f4t sera en\u00a0ligne ",
        "start": 481.622,
        "duration": 6.332
    },
    {
        "text": "pour que tous ceux qui le souhaitent se\u00a0joignent \u00e0 nous\npour que cette plainte",
        "start": 487.954,
        "duration": 6.484
    },
    {
        "text": "puisse\u00a0trouver\ntoute l\u2019amplitude qu\u2019elle m\u00e9rite.\u00a0",
        "start": 494.438,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "\u00c0 vous tous, en vous priant d\u2019excuser\u00a0\nl\u2019\u00e9motion que je ressens \u00e0 cet instant\u00a0\u00a0",
        "start": 500.393,
        "duration": 9.859
    },
    {
        "text": "pour moi-m\u00eame, les miens et ceux qui\u00a0\naccompagnent le combat que je m\u00e8ne,\u00a0\u00a0",
        "start": 510.252,
        "duration": 5.423
    },
    {
        "text": "certain que la quasi-totalit\u00e9 d\u2019entre\u00a0vous\nne peuvent supporter l\u2019id\u00e9e d'une telle violence. ",
        "start": 515.675,
        "duration": 10.539
    },
    {
        "text": "Je conclus de nouveau en nous\u00a0\npla\u00e7ant sous la protection de votre opinion.",
        "start": 526.214,
        "duration": 11.626
    }
]