[
    {
        "text": "Bonjour, aujourd'hui arrive\n\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale,",
        "start": 1.441,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "un texte de loi qui vient du S\u00e9nat",
        "start": 4.8,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "et qui vise \u00e0 contenir ou emp\u00eacher\nla maltraitance des animaux.",
        "start": 7.62,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "Quelles que soient les limites de ce texte,",
        "start": 14.2,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "je voudrais d'abord vous dire\nque nous le voterons.",
        "start": 16.08,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "Mais pour autant, on ne peut pas\nfaire moins",
        "start": 18.76,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "que de pointer l'angle mort terrible\nde ce document.",
        "start": 21.56,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Il n'y a rien sur tout ce qui concerne\nle traitement des animaux",
        "start": 24.92,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "dans le mod\u00e8le agricole dominant\ndans le monde et dans notre pays.",
        "start": 28.4,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "Pourtant c'est ce mod\u00e8le qui est\n\u00e0 l'origine de la pand\u00e9mie du covid,",
        "start": 34.22,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "Vous le savez, j'en suis certain.\nPourquoi\u00a0?",
        "start": 39.88,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Parce que le mod\u00e8le agricole a pour objectif\nd'avoir les co\u00fbts sociaux,",
        "start": 43.28,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "les co\u00fbts \u00e9cologiques les plus bas\net \u00e0 partir de l\u00e0,",
        "start": 49.04,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "il adopte un certain nombre\nde mani\u00e8res de faire",
        "start": 53.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qui engendrent de la souffrance animale\net provoquent",
        "start": 57.44,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "des cons\u00e9quences \u00e9cologiques d\u00e9sastreuses\npour toute la biodiversit\u00e9.",
        "start": 60.96,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "C'est la d\u00e9forestation massive, ce sont\nles \u00e9levages concentrationnaires,",
        "start": 65.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le mot est fort mais il est utilis\u00e9\npour bien marquer les esprits.",
        "start": 70.58,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "Ce sont ces \u00e9levages, le rassemblement\nd'un tr\u00e8s grand nombre d'animaux",
        "start": 75.88,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "dans un espace tr\u00e8s petit, qui favorisent\nl'apparition et la contamination",
        "start": 81.48,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "par des virus qui ensuite passent\ndes animaux aux \u00eatres humains.",
        "start": 88.68,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "Ce processus est tr\u00e8s bien connu,\non peut dire",
        "start": 93.84,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "qu'il a commenc\u00e9 avec les premi\u00e8res villes\nqui ont rassembl\u00e9 dans leurs murailles,",
        "start": 96.5,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "\u00e0 proximit\u00e9 des \u00eatres humains,\nles \u00e9levages des animaux.",
        "start": 102.12,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "C'est par exemple la grippe,\non la doit aux canards,",
        "start": 106.96,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "mais d'autres maladies sont dues \u00e0 l'\u00e9levage\ndu cochon ou \u00e0 l'\u00e9levage de la vache.",
        "start": 110.08,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "On conna\u00eet donc bien le processus,\nil n'a rien de myst\u00e9rieux,",
        "start": 116.08,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors que l'on a accept\u00e9 que soient\norganis\u00e9s des \u00e9levages super intensifs,",
        "start": 119.88,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "on a cr\u00e9\u00e9 les conditions\nde pand\u00e9mie r\u00e9guli\u00e8re.",
        "start": 125.68,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "En effet comme toutes les cha\u00eenes\nde la production sont \u00e9tal\u00e9es et globalis\u00e9es,",
        "start": 128.64,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "\u00e9tal\u00e9es g\u00e9ographiquement dans le monde entier",
        "start": 133.64,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "et globalis\u00e9es, c'est-\u00e0-dire les unes\nd\u00e9pendent des autres,",
        "start": 136.52,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "alors lorsqu'il y a un point de d\u00e9part\ndans un \u00e9levage super intensif,",
        "start": 140.26,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "on est certain que les virus ou les microbes\napparaissent et ensuite,",
        "start": 145.84,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 plus ou moins long terme se diffuseront\naux \u00eatres humains",
        "start": 149.56,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "et parcourront la terre enti\u00e8re.",
        "start": 153.4,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "L\u00e0 aussi rien de myst\u00e9rieux.",
        "start": 154.96,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Depuis le Moyen-\u00c2ge, on sait\ncomment les virus,",
        "start": 157.36,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "comment les microbes circulent\ndans le monde.",
        "start": 160.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "Toutes les grandes \u00e9pid\u00e9mies de peste\ndu Moyen-\u00c2ge sont li\u00e9es",
        "start": 164.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aux ports et aux transports\ndes marchandises",
        "start": 169.6,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "qui venaient des diff\u00e9rents horizons\ndu monde",
        "start": 171.48,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "et qui se transmettaient dans\nles pays d'accueil.",
        "start": 174.68,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "L\u00e0 rien de myst\u00e9rieux, donc on sait pourquoi\nil y a des zoonoses,",
        "start": 179.5,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "comment elles se cr\u00e9ent, comment\nelles se transmettent.",
        "start": 184.68,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "Le sens des responsabilit\u00e9s voudrait\nque l'on essaye de casser",
        "start": 188.12,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "chacune de ces causes pour que le ph\u00e9nom\u00e8ne\nde la pand\u00e9mie ne se reproduise pas.",
        "start": 191.8,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "Ce n'est pas ce que nous allons faire\navec cette loi",
        "start": 197.4,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "puisqu'elle ne concerne que les animaux\nde compagnie,",
        "start": 199.96,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "certaines esp\u00e8ces animales comme les c\u00e9tac\u00e9s,",
        "start": 203.88,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "et puis \u00e9videmment il y a eu une exception,\n\u00e7a \u00e9t\u00e9 pour l'\u00e9levage de vison.",
        "start": 208.6,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "On se disait\u00a0: \"ah enfin il y a quelque chose\nqui concerne l'\u00e9levage intensif\".",
        "start": 213.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "Mais apr\u00e8s l'avoir laiss\u00e9 passer, puisque\ncomme vous le savez",
        "start": 219.12,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les \u00e9levages de visons sont maintenant rep\u00e9r\u00e9s\ncomme \u00e9tant une des tr\u00e8s certaines sources",
        "start": 222.32,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "de la zoonose qui a conduit au covid-19,\nc'est-\u00e0-dire source de l'infection",
        "start": 230.56,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "et de la contamination aux \u00eatres humains\n\u00e0 partir d'\u00e9levages de visons,",
        "start": 236.72,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 peine avait-on vot\u00e9 que les \u00e9levages\nde visons seraient interdits,",
        "start": 240.92,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "que la mesure a \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9e\npar le gouvernement \u00e0 2024.",
        "start": 245.04,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "Arrive donc \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ce texte.",
        "start": 250.16,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "J'ai dit que nous avons d'abord voulu\nle compl\u00e9ter sur un point",
        "start": 252.88,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "par exemple, celui de la fourrure.",
        "start": 258.44,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "Donc nous avons d\u00e9pos\u00e9 des amendements,\nnous les Insoumis,",
        "start": 261.82,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pour que plus aucun \u00e9levage ayant en vue\nla production de fourrure ne soit possible.",
        "start": 265.34,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "Ils ont \u00e9t\u00e9 tous rejet\u00e9s par\nla majorit\u00e9 En Marche.",
        "start": 273.12,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Ensuite nous avons d\u00e9pos\u00e9 une s\u00e9rie\nd'amendements",
        "start": 278.6,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "concernant les \u00e9levages intensifs",
        "start": 282.28,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "et les conditions de maltraitance\ndes animaux dans l'\u00e9levage.",
        "start": 285.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "La plupart d'entre eux, la totalit\u00e9,\na \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e irrecevable,",
        "start": 290.0,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire qu'alors m\u00eame qu'on parle\ndu bien-\u00eatre animal dans la loi,",
        "start": 296.44,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "alors m\u00eame qu'on parle de lutter contre\nla maltraitance des animaux,",
        "start": 300.32,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s irrecevables, c'est \u00e0 dire\nne m\u00e9ritant m\u00eame pas",
        "start": 304.32,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre examin\u00e9 en s\u00e9ance, des amendements\ndont vous allez voir",
        "start": 308.52,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "qu'ils ont un lien direct avec\nla question qui est pos\u00e9e.",
        "start": 312.48,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "Cependant un comit\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9\nqu'ils ne seraient pas discut\u00e9s.",
        "start": 316.36,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "Je vais vous dire lesquelles.",
        "start": 320.72,
        "duration": 1.16
    },
    {
        "text": "Par exemple le premier, c'est celui\nqui veut interdire, limiter,",
        "start": 322.08,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "conditionner le transport\ndes animaux vivants.",
        "start": 328.76,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "C'est un probl\u00e8me extr\u00eamement grave\nli\u00e9 \u00e0 l'\u00e9levage intensif.",
        "start": 333.36,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "Chaque ann\u00e9e, il y \u00e0 2 milliards d'animaux\nqui sont transport\u00e9s d'un endroit \u00e0 un autre.",
        "start": 338.76,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "Dans notre pays, il s'agit de 5 millions\nde b\u00eates par an.",
        "start": 345.16,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "Ces animaux sont transport\u00e9s avec\npour seule limite de la dur\u00e9e de transport",
        "start": 350.34,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "sans \u00eatre aliment\u00e9s, sans \u00eatre abreuv\u00e9s,\nde 29 heures.",
        "start": 355.12,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "Naturellement 29 heures de transport,\nc'est la limite fix\u00e9e par le texte europ\u00e9en,",
        "start": 359.92,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a ne veut pas dire que les animaux",
        "start": 364.48,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "en r\u00e9alit\u00e9, ne soient transport\u00e9s\nque pendant 29 heures.",
        "start": 366.68,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "Le transport des animaux vivants a \u00e9t\u00e9\nmultipli\u00e9 par 15 en cinquante ans.",
        "start": 370.2,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "On voit donc bien qu'il s'agit du d\u00e9ploiement\nd'un mode de traitement des animaux.",
        "start": 374.68,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "Ils naissent ici, on les engraisse l\u00e0 bas,",
        "start": 379.8,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "on les ram\u00e8ne pour les finir\net pour les abattre ensuite.",
        "start": 382.56,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "C'est ce qui se passe dans l'\u00e9levage bovin,\nen particulier tout le monde le sait,",
        "start": 387.32,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "mais ce n'est pas le seul qui soit\nen cause par ces m\u00e9thodes.",
        "start": 391.08,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "Et notre pays est directement concern\u00e9,",
        "start": 394.92,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "car il est le troisi\u00e8me exportateur d'animaux\nvivants de l'Union europ\u00e9enne.",
        "start": 397.38,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "Ensuite nous avons d\u00e9pos\u00e9 des amendements\npour interdire les \u00e9levages en batterie,",
        "start": 402.88,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "en particulier, l'\u00e9levage des poules\nen batterie",
        "start": 408.92,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "dont vous savez qu'aujourd'hui, quand\nelles sont \u00e9lev\u00e9es de cette mani\u00e8re,",
        "start": 412.28,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "elles disposent pendant la dur\u00e9e\nde leur pauvre vie,",
        "start": 415.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de l'espace d'une feuille A4 sur lequel\nelles passent leur existence",
        "start": 419.32,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 pondre des \u0153ufs avant d'y mourir.",
        "start": 425.36,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "L'\u00e9levage en batterie encore,\nle moins r\u00e9glement\u00e9, celui des lapins",
        "start": 428.32,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "qui est tout aussi cruel que celui que\nje viens de d\u00e9crire \u00e0 propos des volailles.",
        "start": 433.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "Dans le m\u00eame ordre d'id\u00e9es, nous avons propos\u00e9\nque l'on interdise l'\u00e9lectronarcose.",
        "start": 437.88,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "C'est un proc\u00e9d\u00e9 qui consiste, alors\nque les poules sont mises sur des cha\u00eenes",
        "start": 443.32,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "pour aller vers leur abattage,",
        "start": 449.36,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 leur infliger une d\u00e9charge \u00e9lectrique\nqui est cens\u00e9e les \u00e9tourdir.",
        "start": 451.16,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "En r\u00e9alit\u00e9 le proc\u00e9d\u00e9 rate souvent son effet\net dans tous les cas",
        "start": 455.78,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "il est extr\u00eamement et inutilement douloureux\npour ces pauvres b\u00eates.",
        "start": 460.36,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "Enfin nous avons d\u00e9pos\u00e9 des amendements\nqui interdisent des pratiques",
        "start": 464.4,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "que nous consid\u00e9rons comme des pratiques\nbarbares et indignes des \u00eatres humains,",
        "start": 471.28,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "par exemple la castration des porcelets \u00e0 vif,",
        "start": 476.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "par exemple le broyage des poussins m\u00e2les,\nil s'en broie tous les ans, 50 millions.",
        "start": 481.5,
        "duration": 8.6
    },
    {
        "text": "Ce sont des chiffres qui donnent \u00e0 penser\nje l'esp\u00e8re,",
        "start": 491.2,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "pour autant tout ce que je viens\nde vous dire,",
        "start": 495.56,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "tous ses amendements que je viens d'\u00e9noncer,\nont tous \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9s irrecevables.",
        "start": 498.82,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "Ils ne viendront pas en d\u00e9bat dans l'h\u00e9micycle\nparce qu'ils y sont interdits.",
        "start": 505.34,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "Chacun d'entre vous doit le savoir,\net pourra de cette fa\u00e7on",
        "start": 510.68,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "appr\u00e9cier la responsabilit\u00e9 que prennent\nceux qui d\u00e9cident",
        "start": 515.2,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "que l'abattage des poulets, l'abattage\ndes lapins, les conditions d'\u00e9levage,",
        "start": 519.32,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "les conditions de castration des porcelets,",
        "start": 525.62,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "les conditions d'\u00e9limination\npar broyage des poussins,",
        "start": 528.72,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "n'a pas de rapport avec\nla maltraitance animale.",
        "start": 533.62,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "C'est ce qu'a d\u00e9cid\u00e9 la commission\nde l'Assembl\u00e9e nationale",
        "start": 536.68,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "qui a examin\u00e9 ce document.",
        "start": 540.2,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "Je vais finir en invitant\n\u00e0 une r\u00e9flexion.",
        "start": 542.08,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "La nature de notre rapport aux animaux\ndoit \u00eatre command\u00e9e",
        "start": 545.36,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "par un certain nombre d'\u00e9l\u00e9ments\nsimples \u00e0 comprendre",
        "start": 551.34,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "La biodiversit\u00e9 est une et indivisible,\ntout se tient, dans la cha\u00eene alimentaire,",
        "start": 555.88,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire depuis celui qui est mang\u00e9\n\u00e0 celui qui mange et qui est mang\u00e9 \u00e0 son tour,",
        "start": 562.88,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "lorsque tel est le r\u00e9gime de ces animaux,",
        "start": 569.0,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "parce que les habitats des uns et des autres\ncontribuent les uns \u00e0 la vie des autres,",
        "start": 572.32,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "enfin parce que l'\u00e9quilibre g\u00e9n\u00e9ral\nde la biosph\u00e8re d\u00e9pend",
        "start": 580.24,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9sence simultan\u00e9e d'esp\u00e8ces\ny compris",
        "start": 585.64,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "quand elles ne se fr\u00e9quentent pas\net qu'elle ne se voient pas.",
        "start": 588.92,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "La biodiversit\u00e9 est une et indivisible.",
        "start": 593.0,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "L'\u00e9levage intensif et les pratiques\nqui vont avec,",
        "start": 596.1,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "car la cruaut\u00e9 envers les animaux\ndans les \u00e9levages intensifs,",
        "start": 600.1,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "n'a pas d'autres racines, n'a pas d'autre\nraison d'\u00eatre,",
        "start": 604.2,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "que l'id\u00e9e du co\u00fbt le plus bas possible\npour produire au plus bas co\u00fbt possible.",
        "start": 608.52,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "il n'y a donc aucune obligation, y compris\ndans l'\u00e9levage, \u00e0 maltraiter les animaux.",
        "start": 615.3,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "C'est le r\u00e9sultat d'un mod\u00e8le agricole,\nmais ce mod\u00e8le agricole a aussi",
        "start": 621.36,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "une influence consid\u00e9rable\nsur la biodiversit\u00e9 elle m\u00eame.",
        "start": 625.68,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "Combien de gens savent que 70% des oiseaux\nqui vivent sur cette plan\u00e8te,",
        "start": 630.3,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "sont des poulets d'\u00e9levage\nou des canards d'\u00e9levage.",
        "start": 636.5,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "On voit que c'est une d\u00e9formation\nconsid\u00e9rable",
        "start": 640.82,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "de la biosph\u00e8re qui r\u00e9sulte de ce mode.",
        "start": 644.08,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "Ensuite la maltraitance des animaux\npose une question morale.",
        "start": 648.44,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "Si nous \u00e9tions simplement des machines,\nnous n'aurions aucune conscience",
        "start": 655.22,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de ce que signifie le fait d'\u00eatre\nun animal sensible,",
        "start": 660.52,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "sensible \u00e0 la douleur mais sensible\naussi \u00e0 certains liens sociaux",
        "start": 666.92,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "dans lesquels les animaux se construisent\nou construisent leur existence.",
        "start": 673.12,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "Beaucoup d'animaux ont un caract\u00e8re social,",
        "start": 679.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les cochons sont parmi les animaux\nles plus bavards,",
        "start": 684.46,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "ce sont aussi ceux qui ressentent\nle plus violemment le stress, l'angoisse etc.",
        "start": 689.44,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "Cette forme l\u00e0 est bien connue, d'autres\nformes sont plus discr\u00e8tes, plus l\u00e9g\u00e8res.",
        "start": 695.7,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "Au fond nous pouvons distinguer deux aspects\nqui rapprochent",
        "start": 699.88,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "tout \u00eatre sensible des \u00eatres humains\net leur signalent",
        "start": 706.08,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "leur appartenance commune \u00e0 une m\u00eame\nbiodiversit\u00e9 interd\u00e9pendante,",
        "start": 709.84,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "la sensibilit\u00e9 \u00e0 la douleur\net la conscience de soi.",
        "start": 717.12,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "Rares sont les animaux qui ne sont pas\nconscients d'eux m\u00eame,",
        "start": 722.96,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "que cette conscience prennent une forme\nparticuli\u00e8re, c'est bien \u00e9vident,",
        "start": 729.16,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "mais le principe m\u00eame de l'auto conservation\nde sa vie qui existe",
        "start": 734.0,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "dans toutes les formes animales,\nexprime ce fait",
        "start": 739.2,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "que l'individu consid\u00e9r\u00e9 est conscient\nde lui-m\u00eame,",
        "start": 743.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "au moins de l'espace qu'il occupe,\nde l'existence d'un dehors et d'un dedans.",
        "start": 747.68,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "Dans ces conditions, notre relation au vivant",
        "start": 753.94,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre fond\u00e9e sur un principe\nde responsabilit\u00e9.",
        "start": 757.16,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Autrement dit, comme nous sommes ceux\nqui ont les moyens intellectuels",
        "start": 761.28,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "et mat\u00e9riels qui nous rendent les plus forts,\nles plus dominants,",
        "start": 766.24,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "c'est donc \u00e0 nous d'assumer la responsabilit\u00e9\nmorale de ne pas nuire aux autres,",
        "start": 772.1,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de ne pas \u00eatre cruels, de ne pas\nleur interdire l'existence",
        "start": 777.52,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "parce que nous sommes conscients\ndu fait qu'au bout du bout,",
        "start": 781.48,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "nous sommes tous interd\u00e9pendants.",
        "start": 784.6,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "J'ai \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 l'instant le niveau\nintellectuel des \u00eatres humains.",
        "start": 786.96,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "C'est bien ce qui leur permet de pouvoir\naccomplir un comportement moral",
        "start": 793.68,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "sans nuire pour autant \u00e0\nleurs int\u00e9r\u00eats fondamentaux.",
        "start": 801.52,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "Autrement dit, nous n'avons pas besoin\nd'une telle quantit\u00e9 de viande",
        "start": 805.44,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e0 manger pour pouvoir produire et reproduire\nnotre existence mat\u00e9rielle.",
        "start": 811.36,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "Ces \u00e9levages intensifs sont\nun g\u00e2chis \u00e9pouvantable,",
        "start": 816.94,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "en plus d'\u00eatre une source de danger\npar zoonose.",
        "start": 820.4,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "G\u00e2chis \u00e9pouvantable de la vie\ndes \u00eatres vivants qu'on y met,",
        "start": 823.44,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "de ceux qui doivent pourvoir \u00e0 longueur\nd'ann\u00e9e \u00e0 ce martyre,",
        "start": 828.28,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "mais aussi g\u00e2chis d'eau, ressource pr\u00e9cieuse,",
        "start": 832.94,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "g\u00e2chis d'\u00e9nergie pour produire \u00e0 un co\u00fbt\nextr\u00eamement \u00e9lev\u00e9 des prot\u00e9ines,",
        "start": 837.18,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "des prot\u00e9ines moins nombreuses\net de moins bonne qualit\u00e9.",
        "start": 842.12,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Notre intelligence, notre capacit\u00e9\n\u00e0 produire ce dont nous avons besoin,",
        "start": 846.2,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et notamment les prot\u00e9ines dont les \u00eatres\nhumains ont besoin,",
        "start": 851.32,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "devraient nous \u00e9manciper d'avoir \u00e0 traiter\nles animaux de cette mani\u00e8re.",
        "start": 855.04,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "Il n'existe donc pas d'objection soutenable\nau refus absolu de maltraiter les animaux",
        "start": 859.92,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "pour des raisons qui tiendraient\n\u00e0 l'alimentation humaine.",
        "start": 868.24,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "Non il n'existe pas de raison rationnelle,\nde motivation rationnelle",
        "start": 872.1,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "\u00e0 une bifurcation de mani\u00e8re de proc\u00e9der\net notamment d'apprendre",
        "start": 878.86,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 consommer beaucoup moins de viande",
        "start": 883.0,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la produire dans des conditions\ntotalement diff\u00e9rentes,",
        "start": 885.82,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "respectueuses de la sensibilit\u00e9,\nde la conscience de soi",
        "start": 890.34,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "des \u00eatres vivants dont nous prenons\nla propri\u00e9t\u00e9 et donc la responsabilit\u00e9.",
        "start": 893.9,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "Les Insoumis ont d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 de nombreuses\nreprises",
        "start": 899.38,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "soit des textes de proposition de loi,\nsoit de mani\u00e8re beaucoup plus intense,",
        "start": 902.32,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "des amendements, des contre-propositions\nnotamment dans les lois agriculture",
        "start": 907.9,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "et tout ce qui tourne autour\nde l'agroalimentaire.",
        "start": 914.04,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "C'est la raison pour laquelle, nous faisons\nde la production alimentaire",
        "start": 918.04,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "et de tout ce qui va avec un sujet\nen tant que tel.",
        "start": 922.6,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "Je veux dire par l\u00e0, que nous partons\nde la n\u00e9cessit\u00e9 de la production alimentaire",
        "start": 927.54,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "et que nous nous posons ensuite\net seulement ensuite,",
        "start": 933.0,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "les probl\u00e8mes qui sont li\u00e9s \u00e0 l'\u00e9levage\net \u00e0 la production.",
        "start": 936.28,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "Que voulons-nous produire, dans quel but\u00a0?",
        "start": 942.52,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Et ensuite nous nous demandons\ncomment le faire",
        "start": 946.1,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "dans l'harmonie avec la nature\net avec les animaux",
        "start": 949.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui participent de la biodiversit\u00e9\ndont nous sommes une composante.",
        "start": 954.1,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "Nous allons nous battre dans cette loi\npour faire passer les amendements",
        "start": 957.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que nous avons d\u00e9cid\u00e9 d'y d\u00e9poser\net qui ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s recevables.",
        "start": 961.56,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "Pour finir nous voterons la loi en esp\u00e9rant",
        "start": 966.58,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "qu'elle diminue la dose de malheur\nqui nous entoure.",
        "start": 969.4,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "\u2013 Sous-titrage\u00a0: Le Crayon d'oreille -",
        "start": 971.88,
        "duration": 7.74
    }
]