[
    {
        "text": "parce que c'est une mani\u00e8re pour chacun",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "d'entre nous de nous approprier",
        "start": 2.31,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "l'histoire de notre pays",
        "start": 3.859,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "le faire la faire n\u00f4tre \u00e9videmment c'est",
        "start": 5.609,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "un oeil critique que l'on porte sur ces",
        "start": 9.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements du pass\u00e9",
        "start": 12.059,
        "duration": 4.501
    },
    {
        "text": "c'est bien que ce soit comme \u00e7a au fond",
        "start": 13.41,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "l'histoire il y en a deux sortes",
        "start": 16.56,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re c'est l'histoire",
        "start": 19.109,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "scientifique elle elle se pr\u00e9occupe des",
        "start": 20.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "faits",
        "start": 22.92,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est le travail des historiens il",
        "start": 23.88,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "explore les faits il analyse les",
        "start": 26.34,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "contextes et ils nous permettent d'avoir",
        "start": 28.56,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "une vue de plus en plus pr\u00e9cise de ce",
        "start": 31.08,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "qui s'est pass\u00e9 et des explications qui",
        "start": 34.079,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "permettent de comprendre pourquoi \u00e7a",
        "start": 37.41,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 de telle ou telle mani\u00e8re",
        "start": 39.0,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est l'histoire scientifique elle",
        "start": 40.62,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est tout le temps en temps en \u00e9volution",
        "start": 43.59,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "comme toutes les sciences le savoir est",
        "start": 45.03,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "toujours provisoire il est d\u00e9pass\u00e9 par",
        "start": 47.039,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "des savoirs suppl\u00e9mentaires et puis il",
        "start": 48.899,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ya l'histoire politique",
        "start": 50.91,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "l'histoire politique et bien \u00e0 nous y",
        "start": 52.079,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "entrons avec nos propres opinions notre",
        "start": 54.239,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de voir la vie et l'histoire de",
        "start": 57.0,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "france \u00e0 ce moment nous permet de",
        "start": 59.46,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifier nos points de vue nos analyses",
        "start": 60.989,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "nous dire ah bah oui \u00e7a marche \u00e7a marche",
        "start": 64.47,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pas telle chose nous a appris tel ou tel",
        "start": 66.45,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "fait naturellement que le commentaire de",
        "start": 69.33,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'histoire politique est engag\u00e9e",
        "start": 71.67,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "il ne peut pas y avoir de commentaire",
        "start": 73.68,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "politique neutre \u00e7a n'existe pas la",
        "start": 76.32,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "neutralit\u00e9 si jamais il y en a une c'est",
        "start": 79.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "celle des historiens qui analyse et",
        "start": 81.54,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parfois ils ne sont pas d'accord entre",
        "start": 84.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "eux sur les analyses \u00e0 faire sur un",
        "start": 85.17,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sujet historique",
        "start": 87.63,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "donc il est normal que nous ayons un",
        "start": 88.59,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "point de vue partisan c'est une bonne",
        "start": 90.96,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "chose",
        "start": 92.909,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "chacun d'entre nous s'approprie",
        "start": 93.299,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "l'histoire de france d'apr\u00e8s la lecture",
        "start": 95.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'il a de la france dont il r\u00eave de la",
        "start": 97.68,
        "duration": 4.939
    },
    {
        "text": "france dont il veut c'est le qu'ils",
        "start": 100.17,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "aiment celle qui aimerait conna\u00eetre",
        "start": 102.619,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 mon tour",
        "start": 106.85,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "j'entre dans cette date du 5 mai je",
        "start": 109.229,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "pourrais faire la liste de l'\u00e9pop\u00e9e",
        "start": 112.439,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "glorieuse de napol\u00e9on 1er telle qu'elle",
        "start": 115.2,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "est racont\u00e9e d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale et",
        "start": 117.54,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais aiment plut\u00f4t le r\u00e9cit des",
        "start": 119.969,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "victoires ce n'est pas rien que la",
        "start": 122.1,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "victoire d'austerlitz",
        "start": 124.89,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "par exemple alors on se contente de ses",
        "start": 126.49,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "victoires militaires",
        "start": 129.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "au point que souvent les phares tout le",
        "start": 131.069,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "reste est du point de vue politique ce",
        "start": 133.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qui \u00e0 mon avis a de l'importance et du",
        "start": 135.94,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "sens pour la dur\u00e9e c'est le reste car",
        "start": 138.55,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on 1er est d'abord devenu le",
        "start": 141.28,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "premier consul \u00e0 la suite d'un putsch",
        "start": 144.94,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "alors le putsch hominem est int\u00e9ressant",
        "start": 146.97,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "il a lieu le 18 brumaire",
        "start": 149.89,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et ce qui est int\u00e9ressant c'est de le",
        "start": 151.3,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "voir arriver avec des hommes arm\u00e9s dans",
        "start": 154.42,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "une assembl\u00e9e pour la disperser mais ils",
        "start": 156.819,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "n'\u00e9taient pas si vaillant parce qu'il",
        "start": 159.34,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "s'est \u00e9vanoui en cours de route et",
        "start": 161.29,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait son fr\u00e8re qui pr\u00e9sidait la",
        "start": 163.06,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "s\u00e9ance",
        "start": 164.739,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "lucien bonaparte et bien le putsch",
        "start": 165.13,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aurait \u00e9chou\u00e9 parce que le grand g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 167.47,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait \u00e9vanoui mais le fait saillant",
        "start": 169.66,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "ce n'est pas tant le g\u00e9n\u00e9ral qui",
        "start": 173.41,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "s'\u00e9vanouit ni son fr\u00e8re qui pr\u00e9side et",
        "start": 175.9,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qui est complice",
        "start": 178.299,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "c'est tous les autres ceux qui sont \u00e9lus",
        "start": 179.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et qui au lieu de se d\u00e9fendre",
        "start": 180.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "au lieu de d\u00e9fendre ce qu'il repr\u00e9sente",
        "start": 183.34,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "se sauve de tous les c\u00f4t\u00e9s si bien que",
        "start": 185.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est une le\u00e7on pour les \u00e9v\u00e9nements",
        "start": 187.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "auxquels nous participons la forge des",
        "start": 189.76,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ans est souvent tr\u00e8s largement fait de",
        "start": 192.1,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la faiblesse des autres et c'est une",
        "start": 195.19,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "le\u00e7on qu'il ne faut pas oublier en",
        "start": 197.14,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de push",
        "start": 199.209,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "si vous laissez des militaires appel\u00e9s \u00e0",
        "start": 200.109,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "faire des putschs et que vous n'avez",
        "start": 202.959,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 dire sur le sujet il ne faut pas",
        "start": 204.28,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tonner lorsque des \u00e9v\u00e9nements de",
        "start": 206.35,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cette nature se produise qu'ils aillent",
        "start": 208.989,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "\u00e0 leur terme",
        "start": 210.64,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vous voyez on peut toujours tirer de",
        "start": 211.329,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "chaque circonstance historique des",
        "start": 213.37,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "le\u00e7ons et c'est profitable mais apr\u00e8s le",
        "start": 215.26,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "putsch",
        "start": 218.739,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on est celui qui a r\u00e9tabli",
        "start": 219.16,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "l'esclavag\u00e9",
        "start": 221.709,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "ce n'est pas rien qu'une telle d\u00e9cision",
        "start": 223.269,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "ce n'est pas juste une cuill\u00e8re de",
        "start": 224.56,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "goudron qui ne g\u00e2che le baril de miel",
        "start": 227.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est quelque chose qui indique qu'elle",
        "start": 230.38,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9tait sa vision des rapports humains je",
        "start": 231.76,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "rappelle que quand l'esclavag\u00e9 a \u00e9t\u00e9",
        "start": 234.16,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "aboli en 1794 il ya eu une discussion",
        "start": 236.139,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "terrible pour savoir si oui ou non on",
        "start": 239.739,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "prendrait cette d\u00e9cision et les",
        "start": 243.1,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "partisans de l'abolition avait \u00e9t\u00e9 d'une",
        "start": 245.35,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "fermet\u00e9 totale on leur disait \u00e0 mme",
        "start": 247.569,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiquement jamais",
        "start": 249.609,
        "duration": 3.371
    },
    {
        "text": "la france ne pourra supporter une",
        "start": 251.51,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision pareille \u00e0 la comp\u00e9tition sur",
        "start": 252.98,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "le sucre des anglais etc etc et tout est",
        "start": 255.349,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9sum\u00e9 par une phrase de maximilien",
        "start": 258.53,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "robespierre p\u00e9rissent les colonies",
        "start": 260.329,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t qu'un principe c'est \u00e0 dire que",
        "start": 262.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "lui m\u00eame expliqu\u00e9 que si on",
        "start": 264.56,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "reconnaissait qu'il y a quelque part des",
        "start": 265.88,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "esclaves en france alors tout le reste",
        "start": 267.71,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "est la d\u00e9claration des droits de l'homme",
        "start": 269.539,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "n'a aucun sens le r\u00e9tablissement d",
        "start": 271.25,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "esclavage le code civil dans lequel la",
        "start": 274.28,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "femme les femmes la femme en tant que",
        "start": 277.55,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "genre est d\u00e9finitivement d\u00e9clar\u00e9e",
        "start": 280.37,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "subalterne par rapport \u00e0 l'homme qui en",
        "start": 282.74,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "est en quelque sorte le propri\u00e9taire et",
        "start": 285.32,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "la conscience et l'acteur qui seul a",
        "start": 288.02,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9 pour prendre des d\u00e9cisions",
        "start": 291.26,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e7a non plus ce n'est pas rien par",
        "start": 293.6,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 la p\u00e9riode de la r\u00e9volution",
        "start": 295.31,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "qui avait pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 et ou avec",
        "start": 297.08,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "l'innovation qui a \u00e9t\u00e9 le mariage civil",
        "start": 299.56,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat civil non religieux quand on",
        "start": 302.68,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarer les naissances le droit au",
        "start": 305.419,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "divorce pour la premi\u00e8re fois imaginait",
        "start": 307.25,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est d'abord une \u00e9norme",
        "start": 309.979,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "r\u00e9gression",
        "start": 311.72,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et puis comment oublier aussi que c'est",
        "start": 312.68,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "lui qui r\u00e9tablit la noblesse qui avait",
        "start": 315.65,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 abolie avec les privil\u00e8ges",
        "start": 317.479,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "le 4 ao\u00fbt de l'ann\u00e9e 1789 pendant la",
        "start": 320.18,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "grande r\u00e9volution",
        "start": 324.05,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "et puis enfin il y a les guerres alors",
        "start": 325.0,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "toutes ne sont pas de m\u00eame nature",
        "start": 327.919,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "d'abord il y a les guerres qu'il a",
        "start": 329.949,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "men\u00e9es qui sont des guerres en quelque",
        "start": 332.18,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sorte d\u00e9fensive car se sont les anglais",
        "start": 333.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui organisait d'une mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re",
        "start": 335.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et permanente des coalitions pour",
        "start": 338.06,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "humilier les fran\u00e7ais et faire en sorte",
        "start": 340.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que l'acquis de la grande r\u00e9volution",
        "start": 342.349,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "soit d\u00e9finitivement ray\u00e9 de la carte",
        "start": 344.84,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mais dans ces guerres il n'y a pas que",
        "start": 347.289,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "des guerres d\u00e9fensives la guerre de",
        "start": 349.55,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "russie qui est une le\u00e7on aussi pour nous",
        "start": 351.56,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "la guerre de russie a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e par",
        "start": 354.97,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "l'empereur napol\u00e9on 1er ainsi que",
        "start": 358.039,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "l'invasion de ce pays et il s'en est",
        "start": 360.38,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "fallu de peu que cela ne tourne \u00e0 une",
        "start": 362.9,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9route totale sur ce front de la m\u00eame",
        "start": 364.909,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re l'invasion de l'espagne n'a \u00e9t\u00e9",
        "start": 367.46,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "provoqu\u00e9 par rien d'autre que la volont\u00e9",
        "start": 370.31,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de l'empereur d'y entrer d'y installer",
        "start": 372.11,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "son fr\u00e8re joseph bonaparte sur le tr\u00f4ne",
        "start": 374.51,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "d'espagne que les espaces",
        "start": 377.419,
        "duration": 4.011
    },
    {
        "text": "on l'appelle pp bottega parce que il",
        "start": 378.7,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avait une tr\u00e8s vive l'inclination \u00e0",
        "start": 381.43,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "boire bon mais tous ces \u00e9v\u00e9nements vous",
        "start": 383.26,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "en ferez la part des choses pour ma part",
        "start": 388.12,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "j'ai choisi",
        "start": 389.77,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr je suis sensible \u00e0 ce qui",
        "start": 390.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "brille dans notre histoire mais je ne",
        "start": 392.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "peux pas oublier \u00e0 quel prix cela c'est",
        "start": 394.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fait et je vois qu'il ya quelque chose",
        "start": 396.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'assez suspect \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer des gens qui",
        "start": 398.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "font des coups d'\u00e9tat et organise des",
        "start": 400.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9gressions sociales et politiques comme",
        "start": 402.61,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "celle l\u00e0 bien s\u00fbr de mani\u00e8re tr\u00e8s",
        "start": 404.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "contemporaine je ne peux pas oublier",
        "start": 407.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'il a aussi invent\u00e9 le concordat",
        "start": 408.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire l'accord avec l'\u00e9glise",
        "start": 411.55,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "catholique",
        "start": 412.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "puis ensuite l'organisation de force de",
        "start": 413.8,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "la communaut\u00e9 juive de france avec des",
        "start": 416.89,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mots extr\u00eamement antis\u00e9mite \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 419.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les m\u00e9thodes extr\u00eamement brutale et que",
        "start": 421.33,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de ce concordat encore aujourd'hui nous",
        "start": 423.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ne voulons pas en tout cas les gens qui",
        "start": 425.71,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "appartiennent \u00e0 la famille la\u00efque pas",
        "start": 428.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ceux qui font semblant d'y \u00eatre mais",
        "start": 430.75,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ceux qui sont des partisans de la",
        "start": 432.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 comment oublier que quand il",
        "start": 433.99,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide du concordat il abroge les lois",
        "start": 436.12,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qui pour la premi\u00e8re fois dans",
        "start": 439.63,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'histoire de france s\u00e9par\u00e9 les \u00e9glises",
        "start": 440.95,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat qui avait \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e l'ann\u00e9e",
        "start": 443.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "1794",
        "start": 445.98,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent le bilan politique le",
        "start": 447.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bilan humain",
        "start": 450.82,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "le bilan social de napol\u00e9on 1er c'est",
        "start": 451.75,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "moins \u00e0 toutes les lignes mais c'est",
        "start": 456.34,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'histoire de france nous l'apprenons",
        "start": 458.62,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "comme elle et nous l'interpr\u00e9tons nous",
        "start": 460.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la dispute on nous l'a commentons si",
        "start": 462.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "bien que aujourd'hui je me suis dit je",
        "start": 464.41,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ne vais pas laisser passer une aussi",
        "start": 467.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "belle occasion de donner un avis sur",
        "start": 468.61,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'histoire de france puisque je suis",
        "start": 471.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle est",
        "start": 473.95,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "en quelque sorte",
        "start": 475.75,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quand on devient le pr\u00e9sident de la",
        "start": 476.62,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise et ben on devient",
        "start": 479.47,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9ritier de toute son histoire et il",
        "start": 481.09,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "faut l'assumer dans ses pages delorieux",
        "start": 483.16,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "dans ses pages un peu plus sombre je",
        "start": 486.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "propose un point de vue comme vous le",
        "start": 488.65,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "voyez plus d\u00e9tendu et qui accepte que",
        "start": 490.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'on sait passionne pour l'histoire je",
        "start": 492.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "n'en propose donc pas la version",
        "start": 494.23,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitive je pense qu'il en existe en",
        "start": 496.36,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "toutes circonstances plusieurs et je me",
        "start": 498.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "suis dit comment vais-je pouvoir me",
        "start": 500.77,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "moquer avec le sourire",
        "start": 503.02,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "du discours que va faire tout \u00e0 l'heure",
        "start": 505.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "monsieur macron qui parait-il",
        "start": 507.08,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "il va nous faire un discours \u00e9quilibr\u00e9",
        "start": 508.58,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a n'a pas de sens encore une fois",
        "start": 510.29,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 un \u00e9v\u00e8nement historique on",
        "start": 512.18,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "prend position le discours \u00e9quilibr\u00e9",
        "start": 514.61,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est celui des scientifiques",
        "start": 516.35,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "monsieur macron est d\u00e9j\u00e0 le premier",
        "start": 517.76,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "virologue de france et maintenant voici",
        "start": 520.66,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "qu'il veut \u00eatre aussi le premier",
        "start": 523.58,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "historien \u00e7a me semble tout \u00e0 fait",
        "start": 524.87,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "excessif alors comment faire",
        "start": 526.61,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "j'ai regard\u00e9 la date du 5 mai et je me",
        "start": 528.53,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "suis dit quel autre anniversaire",
        "start": 532.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pourrais-je de c\u00e9l\u00e9brer qui soit le",
        "start": 533.15,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pendant de cette comm\u00e9moration qui",
        "start": 535.58,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ressemble quand m\u00eame une pantalonnade",
        "start": 538.31,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je me suis dit peut-\u00eatre pourrais-je",
        "start": 540.17,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "prendre un exemple f\u00e9minin j'ai regard\u00e9",
        "start": 542.12,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "les dates de naissance et de mort de",
        "start": 545.87,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "christine de pisan qui est la premi\u00e8re",
        "start": 547.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "femme qui \u00e9crit un texte sur l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 549.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "hommes-femmes banon sa tombe pas",
        "start": 551.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "j'aurais pu prendre un \u00e9v\u00e9nement de samy",
        "start": 553.04,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "o\u00f9 j'aurais m\u00eame pu l'inventer",
        "start": 555.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "puisqu'apr\u00e8s tout c'est tellement loin",
        "start": 556.3,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "et puis j'ai regard\u00e9 louise michel",
        "start": 558.35,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas mieux il n'y a pas de dates",
        "start": 560.6,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qui correspondent et je me suis dit",
        "start": 562.52,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'il y a de plus symbolique",
        "start": 563.99,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "de plus parlant que cet anniversaire",
        "start": 565.97,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "bizarro\u00efdes",
        "start": 570.76,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "et bien il y avait par exemple celui de",
        "start": 571.88,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la naissance de karl marx j'avoue que",
        "start": 573.8,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "c'e\u00fbt \u00e9t\u00e9 une plaisanterie bon assez",
        "start": 575.3,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "pour moi qui me convenait bien parce que",
        "start": 578.47,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "carmax a aid\u00e9 des milliards d'\u00eatres",
        "start": 581.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "humains \u00e0 penser le monde \u00e0 le faire",
        "start": 582.8,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "avec une m\u00e9thode mat\u00e9rialiste est assez",
        "start": 585.53,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "au point et puis des milliards d'\u00eatres",
        "start": 587.57,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "humains se sont r\u00e9clam\u00e9s de lui de ses",
        "start": 590.21,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "id\u00e9es pour en mettre en oeuvre des",
        "start": 593.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "applications qu'il faut bien le dire ont",
        "start": 595.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas \u00e9t\u00e9 souvent tr\u00e8s r\u00e9ussi mais il",
        "start": 596.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "n'est pas responsable des applications",
        "start": 598.76,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "n'est responsable que de la pens\u00e9e alors",
        "start": 600.17,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "non et finalement \u00e9videmment la vraie",
        "start": 603.44,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "date que nous pouvons oppos\u00e9 \u00e0 une",
        "start": 606.95,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "comm\u00e9moration b\u00e9ate de napol\u00e9on 1er",
        "start": 609.77,
        "duration": 8.96
    },
    {
        "text": "empereur putschistes sexistes et bigot",
        "start": 612.92,
        "duration": 10.58
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment la date du 5 mai 1789",
        "start": 618.73,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "parce que l\u00e0 c'est le peuple fran\u00e7ais il",
        "start": 623.5,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "est convoqu\u00e9 pour les \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux",
        "start": 626.02,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "leroy cap et louis saez ne sait comment",
        "start": 628.18,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "se sortir d'une situation qui bien s\u00fbr",
        "start": 632.53,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "n'a rien \u00e0 voir avec aujourd'hui il est",
        "start": 634.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le monarque et il a une dette \u00e9norme",
        "start": 636.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dont il ne sait comment se d\u00e9barrasser",
        "start": 638.89,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "il y arrive d'autant moins \u00e0 s'en",
        "start": 640.81,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9barrasser que les privil\u00e9gi\u00e9s les",
        "start": 642.34,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "puissances veulent pas payer d'imp\u00f4ts en",
        "start": 644.38,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tout cas ne veulent pas en payer en",
        "start": 646.45,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "toute hypoth\u00e8se hauteur de leur fortune",
        "start": 647.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous voyez tout \u00e7a n'a rien \u00e0 voir avec",
        "start": 650.08,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la situation d'aujourd'hui et capecchi",
        "start": 652.12,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ne sait que faire",
        "start": 654.43,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "convoque les \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux et on \u00e9lit",
        "start": 655.27,
        "duration": 7.37
    },
    {
        "text": "un peu partout dans tout le pays des",
        "start": 659.29,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants et ils sont \u00e9lus par ordre",
        "start": 662.64,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que les nobles et liste des",
        "start": 666.07,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "nobles le clerg\u00e9 \u00e9lit des hommes de du",
        "start": 668.2,
        "duration": 8.7
    },
    {
        "text": "clerg\u00e9 et il y \u00e0 le tirer et \u00e0 c'est \u00e0",
        "start": 673.75,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "dire le plus souvent bien s\u00fbr les",
        "start": 676.9,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "bourgeois o\u00f9 les intellectuels un peu",
        "start": 679.36,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "ais\u00e9 de tout le reste du pays c'est le",
        "start": 683.11,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "tiers \u00e9tat et cette r\u00e9union se tient",
        "start": 686.08,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "pour la premi\u00e8re fois le 5 mai 1789 \u00e0",
        "start": 688.9,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "versailles \u00e0 versailles",
        "start": 692.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parce que c'est le ch\u00e2teau du roi dans",
        "start": 694.99,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "toute sa splendeur et cette",
        "start": 697.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "confrontation qui va commencer \u00e0 ce",
        "start": 699.07,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "moment entre les repr\u00e9sentants du peuple",
        "start": 700.93,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 703.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le monarque dans son palais elle va en",
        "start": 703.81,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "quelque sorte de venir ensuite une sorte",
        "start": 707.08,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "de fil conducteur de notre histoire",
        "start": 709.0,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "je ne suis pas surpris que madame le pen",
        "start": 711.99,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "il parlait de napol\u00e9on comme de l'homme",
        "start": 714.67,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui aurait mis fin \u00e0 la d\u00e9chirure",
        "start": 716.53,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "terrible de la r\u00e9volution fran\u00e7aise la",
        "start": 718.18,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution fran\u00e7aise n'est une d\u00e9chirure",
        "start": 721.27,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'avec l'ancien r\u00e9gime elle \u00e0 un cours",
        "start": 723.1,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tumultueux",
        "start": 725.89,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "cela est certain mais enfin mettre un",
        "start": 726.58,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "terme \u00e0 1200 ou 1300 ans d'histoire et",
        "start": 729.55,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de traditions coutumes hier ce n'est pas",
        "start": 732.37,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "un geste simple la plupart des gens qui",
        "start": 734.71,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sont l\u00e0 ce jour l\u00e0 aux \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux",
        "start": 737.14,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "n'ont pas d'opinion politique",
        "start": 738.7,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re je parle du tiers \u00e9tat",
        "start": 740.82,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "d'ailleurs le tir et \u00e0 on lui a tout de",
        "start": 743.32,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "suite fait sentir qu'il \u00e9tait le tiers 1",
        "start": 745.99,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "alors on met au fond de la salle et puis",
        "start": 748.03,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "on lui a quand tout le monde a une tenue",
        "start": 751.18,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "pour cette journ\u00e9e l\u00e0 et eux ils ont une",
        "start": 753.699,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tenue sont habill\u00e9s en noir et chapeau",
        "start": 755.259,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "noirs et quand tout le monde se",
        "start": 757.029,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "rassemble bien tout le monde en l\u00e8ve son",
        "start": 759.519,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "chapeau sauf le roi qui les regarde et",
        "start": 761.049,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "s'adresse \u00e0 eux dans toute la splendeur",
        "start": 763.359,
        "duration": 7.111
    },
    {
        "text": "de la monarchie cette sc\u00e8ne est",
        "start": 767.529,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "tellement symbolique que lorsque les",
        "start": 770.47,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "allemands nous ont envahi en 1870 et",
        "start": 772.72,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "qu'ils ont vaincus l'empereur napol\u00e9on",
        "start": 775.629,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "iii",
        "start": 777.519,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ils ont voulu aller proclamer le reich",
        "start": 778.179,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "allemand l\u00e0-bas \u00e0 versailles",
        "start": 781.029,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "eh bien je ne suis pas surpris que cette",
        "start": 783.189,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "m\u00eame tradition continue pourquoi",
        "start": 786.879,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'ont-ils fait \u00e0 versailles les",
        "start": 788.559,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "allemands parce qu'il voulait bismarck",
        "start": 789.879,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'avait dit montrait que c'\u00e9tait le",
        "start": 791.649,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "terme des \u00e9v\u00e9nements qui avait commenc\u00e9",
        "start": 793.569,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dans cette salle avec la r\u00e9union des",
        "start": 795.91,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "\u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux c'est \u00e0 dire le peuple",
        "start": 797.739,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "souverain",
        "start": 799.179,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "la s\u00e9paration des \u00e9glises et de l'\u00e9tat",
        "start": 799.779,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mais surtout le peuple souverain et",
        "start": 801.939,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'abolition de la monarchie",
        "start": 804.579,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "si bien que s'\u00e9tant fil conducteur de",
        "start": 805.959,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "notre histoire que sans cesse les uns",
        "start": 808.689,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "essaient de rendre le pouvoir et la",
        "start": 810.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 au peuple et les autres",
        "start": 813.489,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "essaient de rendre le pouvoir aux",
        "start": 815.23,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "monarques",
        "start": 817.54,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "c'est au point que macron lui m\u00eame avait",
        "start": 818.41,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "dit que les fran\u00e7ais",
        "start": 821.559,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il leur manquait la personne du roi",
        "start": 822.579,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'ils ont guillotin\u00e9",
        "start": 825.309,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "il y a de cela quelques g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 826.509,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "naturellement ni vous ni moi n'avons",
        "start": 829.379,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "jamais guillotin\u00e9 personnes et \u00e0",
        "start": 831.16,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque c'\u00e9tait un traitement qui",
        "start": 833.499,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "paraissait presque civilis\u00e9 par rapport",
        "start": 835.629,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e0 la mani\u00e8re de mettre \u00e0 mort sous",
        "start": 837.489,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'ancien r\u00e9gime mais enfin cette",
        "start": 839.139,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "question ne se pose plus autrement que",
        "start": 841.029,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "par l'absence d'un roi nous sommes une",
        "start": 843.249,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et le peuple est cens\u00e9 y \u00eatre",
        "start": 845.35,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "souverain alors l\u00e0 \u00e0 une fois qu'on a",
        "start": 847.779,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mis le peuple dans cette salle les",
        "start": 850.779,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "affaires ont commenc\u00e9 \u00e0 tr\u00e8s mal tourner",
        "start": 852.669,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour le monarque qui tout puissant dans",
        "start": 854.319,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "cette premi\u00e8re image que vous voyez",
        "start": 855.999,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re moi un qui est tout puissant \u00e0",
        "start": 857.859,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "cet instant en quelques semaines du fait",
        "start": 860.23,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9termination des \u00e9lus du tir et a",
        "start": 863.559,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "fini par \u00eatre renvers\u00e9 alors l\u00e0 vous",
        "start": 867.069,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "voyez c'est pas la sc\u00e8ne du coup d'\u00e9tat",
        "start": 869.169,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les d\u00e9put\u00e9s se sauve en courant il",
        "start": 871.059,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "faut rien l\u00e0 c'est le contraire ils se",
        "start": 872.499,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "r\u00e9unissent et ils d\u00e9cident cueillez pas",
        "start": 875.259,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "question que le peuple fran\u00e7ais soit",
        "start": 876.97,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "partag\u00e9e en trois ordres",
        "start": 879.609,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "les nobles le clerg\u00e9 et le tiers \u00e9tat il",
        "start": 881.52,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide qu'il n'y a qu'une seule",
        "start": 884.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentation du peuple fran\u00e7ais qui",
        "start": 885.78,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "est possible c'est \u00e0 dire qu'on vote par",
        "start": 888.06,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "t\u00eate et pas par ordre une personne une",
        "start": 890.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voix",
        "start": 894.36,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 bien g\u00e9n\u00e9reux de leur part",
        "start": 894.69,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "d'accepter que le clerg\u00e9 et lee noble",
        "start": 896.67,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "puissent voter alors qu'ils sont \u00e9lus",
        "start": 899.39,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "dans des conditions tout \u00e0 fait",
        "start": 901.77,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rente de celle du tiers \u00e9tat mais",
        "start": 903.69,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une grande intelligence de leur",
        "start": 906.03,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "part parce qu'il faisait pr\u00e9valoir en",
        "start": 908.28,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "principe la repr\u00e9sentation du peuple est",
        "start": 909.99,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "en tout 1 ne se d\u00e9coupe pas en petits",
        "start": 913.17,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "morceaux",
        "start": 915.87,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "le peuple est un et indivisible comme la",
        "start": 916.29,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "loi qu'il promulgue s'applique \u00e0 tous",
        "start": 918.99,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "puisqu'elle est d\u00e9cid\u00e9 par tous et sur",
        "start": 920.97,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tout le territoire qui d\u00e8s lors devient",
        "start": 923.37,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la communaut\u00e9 nationale parce que c'est",
        "start": 925.44,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la communaut\u00e9 l\u00e9gale et que sa source",
        "start": 928.02,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "est dans la souverainet\u00e9 du peuple et",
        "start": 930.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans ses d\u00e9cisions",
        "start": 932.61,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce moment l\u00e0 ils font donc vivre un",
        "start": 933.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "principe \u00e7a peut para\u00eetre tr\u00e8s abstrait",
        "start": 935.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "on peut dire au fait bien des histoires",
        "start": 937.74,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s tout puisque ils sont l\u00e0 non ils",
        "start": 939.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "font pr\u00e9valoir cette ce principe et ils",
        "start": 941.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tiennent bon contre le roi qui bien s\u00fbr",
        "start": 943.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "veut pas en entendre parler et une bonne",
        "start": 945.21,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "partie de la noblesse",
        "start": 946.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pourquoi et du clerg\u00e9 bien s\u00fbr pourquoi",
        "start": 947.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "font-ils \u00e7a parce qu'ils font un pari",
        "start": 950.55,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sur la suite ils se disent une fois",
        "start": 952.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'on va \u00eatre r\u00e9unis tous ensemble pour",
        "start": 953.91,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9lib\u00e9rer du bien commun eh bien on",
        "start": 956.19,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "verra que ce qu'ivan s\u00e9par\u00e9s nous",
        "start": 958.23,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rencier les uns des autres ce ne",
        "start": 960.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sera pas l'ordre nous venons le clerg\u00e9",
        "start": 963.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et la noblesse ou le tir aux \u00e9tats mais",
        "start": 965.34,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les id\u00e9es qu'il faudra mettre en oeuvre",
        "start": 967.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "autrement dit ce qui va f\u00e9d\u00e9rer une",
        "start": 968.91,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 ce qui va repr\u00e9senter l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 971.25,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "du peuple fran\u00e7ais",
        "start": 974.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et bien c'est le programme qui va \u00eatre",
        "start": 976.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mise en oeuvre je crois que c'est une",
        "start": 978.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le\u00e7on qui vaut pour la dur\u00e9e des si\u00e8cles",
        "start": 979.98,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et encore pour la p\u00e9riode dans laquelle",
        "start": 982.23,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nous sommes en train de vivre",
        "start": 984.03,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et puis d'abord contre le roi entend",
        "start": 985.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "parler de \u00e7a pas question pour lui mais",
        "start": 987.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ce qui se produit aussi t\u00f4t est",
        "start": 989.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant parce que la division arrive",
        "start": 991.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "chez les nobles certains disent mais",
        "start": 993.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est vrai on n'a qu'\u00e0 se r\u00e9unir tous",
        "start": 994.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ensemble dans le clerg\u00e9",
        "start": 996.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ce qu'on appelle le bas clerg\u00e9 c'est \u00e0",
        "start": 998.34,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "dire les cur\u00e9 des petites paroisses qui",
        "start": 1000.23,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "sont avec le peuple partie d'entre eux",
        "start": 1003.83,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment dans cette assembl\u00e9e disant",
        "start": 1005.6,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "pas nous allons",
        "start": 1008.39,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "r\u00e9unir avec avec les autres pas de",
        "start": 1009.16,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est mieux comme \u00e7a d'ailleurs",
        "start": 1011.769,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nous nous sommes nous vivons dans le",
        "start": 1013.87,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "peuple nous sommes une composante du",
        "start": 1015.819,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais",
        "start": 1017.829,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e9videmment cette dynamique l\u00e0",
        "start": 1018.579,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "qui va l'emporter",
        "start": 1020.709,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "alors le roi ne sait plus quoi faire et",
        "start": 1021.629,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "il commence par dire ah bah faut qu'on",
        "start": 1024.429,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9pare la salle dont vous partiez de l\u00e0",
        "start": 1026.589,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et puis quand m\u00eame comme c'est un peu",
        "start": 1028.809,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "gros il finit par leur envoyer son",
        "start": 1030.459,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentant et sade eu lieu \u00e0 ce moment",
        "start": 1032.709,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que vous connaissez tous qui est ce",
        "start": 1034.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'on a appel\u00e9 le serment du jeu de",
        "start": 1037.059,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "paume \u00e7a se passe dans la salle du jeu",
        "start": 1038.98,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "de paume qui existe toujours et l'homme",
        "start": 1041.47,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "qu'il envoie c'est le marquis de dos",
        "start": 1043.809,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "brais\u00e9 d'abord le roi dit bon maintenant",
        "start": 1045.309,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "\u00e7a suffit",
        "start": 1048.459,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "je vous ordonne dit-il d'aller chacun",
        "start": 1048.97,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "dans votre salle et de partir d'ici et",
        "start": 1052.87,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "le bon le roi s'est exprim\u00e9 et bon",
        "start": 1056.14,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "personne ne bouge",
        "start": 1060.46,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "alors le marquis de dreux brais\u00e9 bien",
        "start": 1061.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "est dit mais vous avez entendu ce qu'a",
        "start": 1064.48,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dit le roi et ses mirabeau qui lui",
        "start": 1066.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond et tu dis oui on a tr\u00e8s bien",
        "start": 1067.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "entendu ce que vous avez fait dire au",
        "start": 1069.64,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "roi mirabeau \u00e9tant malin il veut pas",
        "start": 1071.71,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "trop faire frontale contre le roi henry",
        "start": 1074.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "viii ce que vous avez fait dire aux",
        "start": 1076.78,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "m\u00eames et qui dit il en s'adressant \u00e0 ses",
        "start": 1077.77,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s mais qui vient vous",
        "start": 1081.039,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "dire ce que vous devez faire celui qui",
        "start": 1082.84,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "est votre mandataire et c'est \u00e9videmment",
        "start": 1085.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re fois qu'on entendra une",
        "start": 1087.309,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "chose pareille le roi consid\u00e9r\u00e9 comme",
        "start": 1088.78,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mandataires du peuple et nous pas comme",
        "start": 1091.15,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "le roi de droit divin qui est l\u00e0 par la",
        "start": 1093.07,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce de dieu mais qui est l\u00e0 par la",
        "start": 1096.309,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 du peuple c'est ce qui est",
        "start": 1098.35,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sous-entendu dans la phrase de mirabaud",
        "start": 1100.36,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a renverse compl\u00e8tement l'ordre",
        "start": 1102.73,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "politique de l'\u00e9poque et il dit aux",
        "start": 1104.71,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "marques et de dreux br\u00e9sil dit \u00e9coutez",
        "start": 1107.02,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je r\u00e9sume un \u00e9lu d'\u00e9cout\u00e9 vous vous",
        "start": 1108.76,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "n'avez rien \u00e0 faire ici c'est pas vous",
        "start": 1110.89,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qui venez nous donner des ordres",
        "start": 1112.39,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas \u00e0 parler vous n'\u00eatre",
        "start": 1113.89,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "mandat\u00e9 par personne et c'est l\u00e0 qu'il",
        "start": 1115.75,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "dit de toute fa\u00e7on nous sommes ici par",
        "start": 1119.559,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "la volont\u00e9 du peuple et nous n'en",
        "start": 1122.02,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sortirons que par la force des",
        "start": 1123.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ba\u00efonnettes et c'est \u00e9videmment toute la",
        "start": 1124.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "salle qui crie son enthousiasme et son",
        "start": 1126.94,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "adh\u00e9sion \u00e0 cette formule le m\u00eame jour",
        "start": 1129.19,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "ces \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux qui se sont",
        "start": 1133.02,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "transform\u00e9s en assembl\u00e9e nationale",
        "start": 1135.82,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "se sont d\u00e9clar\u00e9s assembl\u00e9e nationale et",
        "start": 1138.72,
        "duration": 5.209
    },
    {
        "text": "bien ce jour-l\u00e0 il d\u00e9clare",
        "start": 1142.08,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'inviolabilit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s et mirabaud",
        "start": 1143.929,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "leur rappelle que leurs conditions de",
        "start": 1147.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s comme un sacerdoce c'est \u00e0 dire",
        "start": 1149.4,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "que leur personne est sacr\u00e9 et depuis le",
        "start": 1151.59,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "premier jour de la premi\u00e8re assembl\u00e9e de",
        "start": 1155.01,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "notre patrie les d\u00e9put\u00e9s sont r\u00e9put\u00e9s",
        "start": 1157.98,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "inviolables et leurs personnes et sacr\u00e9",
        "start": 1161.49,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "comme elle l'\u00e9tait dans la rome antique",
        "start": 1164.22,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "et profonde o\u00f9 le fait d'attenter \u00e0 la",
        "start": 1166.59,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 est naturellement \u00e0 la vie d'un",
        "start": 1170.13,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme un",
        "start": 1172.95,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sacril\u00e8ge que les dieux punissait de",
        "start": 1174.659,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "mort et bien voil\u00e0 \u00e0 quel moment remonte",
        "start": 1177.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dans notre histoire",
        "start": 1180.24,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "cette affaire et l'inviolabilit\u00e9 des",
        "start": 1181.62,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s pourquoi parce que tout le monde",
        "start": 1183.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "se disait si nous ne le d\u00e9cidons pas \u00e0",
        "start": 1185.309,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "la sortie pourrait \u00eatre l\u00e9gitime de nous",
        "start": 1187.89,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "embastiller s\u00e9ance tenante l'histoire \u00e0",
        "start": 1189.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "partir de l\u00e0 comme vous le savez va",
        "start": 1192.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "s'emballer mais vous connaissez la sc\u00e8ne",
        "start": 1194.4,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et le tableau il est l\u00e0 derri\u00e8re noir",
        "start": 1197.19,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vous voyez les d\u00e9put\u00e9s qui l\u00e8ve le bras",
        "start": 1199.74,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "c'est le serment",
        "start": 1202.5,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "et puis au premier rang est bien l'un",
        "start": 1203.909,
        "duration": 8.671
    },
    {
        "text": "est un pr\u00eatre catholique",
        "start": 1210.78,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'autre est un pasteur protestant et le",
        "start": 1212.58,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me s'appelle rabot saint-etienne",
        "start": 1215.13,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est le fils d'un avocat c\u00e9l\u00e8bre qui",
        "start": 1217.83,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "avait obtenu la lib\u00e9ration des femmes",
        "start": 1220.23,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "camille zard c'est-\u00e0-dire protestante",
        "start": 1223.919,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "qui avait \u00e9t\u00e9 embastill\u00e9 pour certaines",
        "start": 1226.169,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "d'entre elles on disait emmur\u00e9 dans une",
        "start": 1228.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tour o\u00f9 il n'y avait pas d'escalier pour",
        "start": 1230.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "arriver \u00e0 leur \u00e9tage mais un trou de",
        "start": 1232.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8re par lequel on passait par une",
        "start": 1234.84,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "\u00e9chelle",
        "start": 1236.61,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "et ces femmes sont rest\u00e9es l\u00e0 pendant 40",
        "start": 1237.059,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "ans et c'est rabot saint-etienne le p\u00e8re",
        "start": 1239.28,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui avait obtenu du roi louis 15",
        "start": 1241.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qu'enfin on rel\u00e2che ces pauvres femmes",
        "start": 1243.27,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "et le fait que dans le tableau on le met",
        "start": 1245.97,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "au premier plan",
        "start": 1248.159,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "c'est une mani\u00e8re de rappeler que la",
        "start": 1249.419,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re des r\u00e9sultats d ati des",
        "start": 1250.98,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fices des fruits de la grande",
        "start": 1255.33,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution de 1789 c'est la paix civile",
        "start": 1257.64,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que la religion cesse",
        "start": 1260.789,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre un motif d'arrestation de torture",
        "start": 1263.669,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "d'emprisonnement et de guerre civile",
        "start": 1266.22,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "la tol\u00e9rance impose et elle va culminer",
        "start": 1268.84,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "avec la s\u00e9paration des \u00e9glises et de",
        "start": 1271.45,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat qui est un au del\u00e0 de la",
        "start": 1274.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tol\u00e9rance qui est enfin l'instauration",
        "start": 1276.039,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "d'une soci\u00e9t\u00e9 purement civil soumise aux",
        "start": 1278.38,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "lois humaines",
        "start": 1281.71,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire aux lois qui en d\u00e9finitive",
        "start": 1282.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "peuvent \u00eatre continuellement chang\u00e9 par",
        "start": 1284.529,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "d'autres d\u00e9lib\u00e9rations",
        "start": 1286.69,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "alors tout \u00e7a \u00e7a se termine le 27 juin",
        "start": 1288.299,
        "duration": 6.221
    },
    {
        "text": "leroy finit par c\u00e9der parce que le moyen",
        "start": 1291.9,
        "duration": 3.279
    },
    {
        "text": "de faire autrement",
        "start": 1294.52,
        "duration": 2.149
    },
    {
        "text": "tu peux quand m\u00eame pas envoyer la troupe",
        "start": 1295.179,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tirer sur ses d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 1296.669,
        "duration": 6.281
    },
    {
        "text": "et puis vous savez quelque part dans",
        "start": 1298.779,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "l'histoire profond une chenille des",
        "start": 1302.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "messages qui parfois \u00e0 court d'une",
        "start": 1304.63,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 l'autre",
        "start": 1306.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il se trouve qu'\u00e0 la sortie d'une de ces",
        "start": 1308.01,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "r\u00e9unions",
        "start": 1311.44,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "le roi avait interpell\u00e9 quelqu'un qui en",
        "start": 1312.039,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "sortaient qui lui avait dit mon bonhomme",
        "start": 1314.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le bonhomme \u00e9tait du tiers \u00e9tat jacques",
        "start": 1315.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bonhomme c'est le personnage",
        "start": 1318.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "embl\u00e9matique des grandes \u00e9meutes",
        "start": 1320.08,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "populaires qui avaient eu lieu dans le",
        "start": 1322.48,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "moyen \u00e2ge est notamment sous la p\u00e9riode",
        "start": 1324.909,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "d' etienne marcel o\u00f9 il y avait une",
        "start": 1328.12,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "insurrection des bourgeois rd\u00e9e vie des",
        "start": 1331.149,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "ouvriers y en avait des villes et en",
        "start": 1333.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "particulier \u00e0 paris des abattoirs",
        "start": 1336.34,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "notamment des corporations et puis \u00e0 la",
        "start": 1338.08,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "fin il y avait une immense et me de",
        "start": 1341.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "paysanne qui a fort mal termin\u00e9e par une",
        "start": 1344.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9pression g\u00e9n\u00e9ral et quelque part on",
        "start": 1345.76,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "retrouve dans le fil de la r\u00e9volution ce",
        "start": 1348.76,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "jacques bonhomme il est curieux que le",
        "start": 1352.45,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "roi ait pens\u00e9 \u00e0 ce nom l\u00e0 pour appeler",
        "start": 1354.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui connaissait pas de la m\u00eame",
        "start": 1355.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re je vous dirais volontiers que",
        "start": 1357.7,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les premiers \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1359.26,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "convoqu\u00e9s en france l'ont \u00e9t\u00e9 par le roi",
        "start": 1361.36,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "philippe le bel qui voulait donner une",
        "start": 1363.159,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision avec des grosses guillemets",
        "start": 1365.71,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "commune d\u00e9mocratique \u00e7a ne disait pas",
        "start": 1367.539,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a \u00e0 l'\u00e9poque mais du peuple pour",
        "start": 1370.09,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9sister au pape qui pr\u00e9tendait",
        "start": 1372.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "command\u00e9s en france puisque il",
        "start": 1374.62,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "commandait au spirituel et donc quand je",
        "start": 1375.82,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous montre cette sc\u00e8ne de",
        "start": 1378.789,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "r\u00e9conciliation qui a lieu la qui est en",
        "start": 1380.23,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "fait une sc\u00e8ne d'unit\u00e9 nationale il faut",
        "start": 1383.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "se rappeler que l'unit\u00e9 nationale",
        "start": 1385.36,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 du peuple c'est toujours",
        "start": 1387.1,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "constitu\u00e9 par la s\u00e9paration stricte de",
        "start": 1389.559,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "la religion et de l'\u00e9tat la religion",
        "start": 1392.83,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "chez elle l'\u00e9tat chez lui pas de",
        "start": 1395.02,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "religion en politique pas de politique",
        "start": 1397.78,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "en religion",
        "start": 1399.909,
        "duration": 3.491
    },
    {
        "text": "chaque homme chaque femme d\u00e9cide par",
        "start": 1401.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame d'apr\u00e8s les principes qui",
        "start": 1403.4,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "moralement lui paraissent les plus",
        "start": 1405.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "utiles quand il est confront\u00e9 au devoir",
        "start": 1406.52,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de prendre une d\u00e9cision concr\u00e8te et il",
        "start": 1408.8,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "le fait au nom de ce que sa conscience",
        "start": 1411.53,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "lui dit comme \u00e9tant ce qui est bien non",
        "start": 1413.75,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pas pour lui non pas pour ceux qui",
        "start": 1416.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pensent comme lui mais pour tous les",
        "start": 1417.68,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles fondamentales de l'id\u00e9al",
        "start": 1420.32,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain tel qu'il est n\u00e9 dans la",
        "start": 1422.54,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution est telle qu'il n'a pu",
        "start": 1425.06,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "survivre que par la r\u00e9volution",
        "start": 1426.92,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "je veux dire par l\u00e0 que on ne comprend",
        "start": 1428.69,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pas le cycle de l'histoire de france",
        "start": 1431.93,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir de cet \u00e9v\u00e9nement immense si on",
        "start": 1434.15,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "ne le met pas ensuite en rapport avec le",
        "start": 1437.27,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "putsch de napol\u00e9on 1er",
        "start": 1440.18,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "la r\u00e9tablissement des rois derri\u00e8re puis",
        "start": 1442.96,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "de r\u00e9volution celle de 1830 celle de",
        "start": 1446.27,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "1848 et \u00e9videmment la commune de paris",
        "start": 1449.14,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "dont on c\u00e9l\u00e8bre aussi cette ann\u00e9e",
        "start": 1452.39,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'anniversaire mais sur lequel le chef",
        "start": 1454.76,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat ne s'est pas exprim\u00e9 et en",
        "start": 1456.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "effet il n'y aurait pas eu sa place",
        "start": 1459.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parce que ils repr\u00e9sentent ceux qui ont",
        "start": 1460.64,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sign\u00e9 la capitulation il n'est pas dans",
        "start": 1462.83,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'esprit de r\u00e9sistance qui n\u00e9cessitent",
        "start": 1465.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 sociale que la commune a fait",
        "start": 1467.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "appara\u00eetre vous voyez quelque chose peut",
        "start": 1470.3,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "en entra\u00eene une autre et que le discours",
        "start": 1471.92,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sur l'histoire nous permet de r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 1473.84,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce que nous vivons",
        "start": 1475.46,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "j'imagine que d'autres y aurait des",
        "start": 1476.57,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le\u00e7ons exactement l'invers\u00e9 mienne \u00e0 cet",
        "start": 1478.34,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "instant mais ce que je vous propose",
        "start": 1480.68,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est le discours au fond qui a organis\u00e9",
        "start": 1482.23,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la pens\u00e9e de la famille politique",
        "start": 1485.45,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "philosophie culturelle \u00e0 laquelle",
        "start": 1487.87,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "j'appartiens et pour laquelle j'ai",
        "start": 1490.43,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'honneur aujourd'hui bande en quelque",
        "start": 1493.1,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sorte de march\u00e9 en premi\u00e8re ligne en",
        "start": 1494.72,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "portant son discours je le porte en face",
        "start": 1496.55,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "de monsieur macron je le porte en face",
        "start": 1499.63,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "de madame le pen et le souverain c'est",
        "start": 1502.4,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "vous qui tranchait et qui dit qui dans",
        "start": 1505.43,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cette histoire a raison et de qui vous",
        "start": 1507.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous sentez le plus proche pour lire",
        "start": 1509.78,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'histoire de votre patrie qu'il me",
        "start": 1511.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "suffise de vous dire que apr\u00e8s que le",
        "start": 1513.95,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "roi ait c\u00e9d\u00e9 ne sachant que faire et",
        "start": 1515.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parce qu'on lui avait tenu t\u00eate et parce",
        "start": 1517.46,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'on avait r\u00e9sist\u00e9 jusqu'au bout et",
        "start": 1519.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bien \u00e0 l'assembl\u00e9e qui est l\u00e0 d\u00e9cide",
        "start": 1521.39,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qu'elle devient constituante",
        "start": 1523.1,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'elle va elle",
        "start": 1525.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants du peuple fond\u00e9 les",
        "start": 1527.95,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "nouvelles",
        "start": 1530.36,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "institutions qui vont cr\u00e9er l'\u00e9tat qui",
        "start": 1530.98,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "va devenir ensuite l'\u00e9tat r\u00e9publique \u00e0",
        "start": 1533.65,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s que le roi est trahi la patrie",
        "start": 1535.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "essay\u00e9 de fuir et appel\u00e9 l'ennemi",
        "start": 1537.429,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "\u00e9trangers \u00e0 envahir la france et c'est \u00e0",
        "start": 1538.96,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ce moment l\u00e0 bien s\u00fbr qu'elle va devenir",
        "start": 1542.26,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique en 1792 apr\u00e8s la victoire",
        "start": 1543.79,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "populaire \u00e0 valmy contre les arm\u00e9es",
        "start": 1548.95,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "prussiennes d\u00e9j\u00e0 c'est vous dire que",
        "start": 1551.59,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "tout dans ces quelques semaines c'est \u00e0",
        "start": 1554.08,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "dire celle qui commence le 5 mai et qui",
        "start": 1557.62,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "s'ach\u00e8ve le 27 juin est un concentr\u00e9",
        "start": 1559.929,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "politique des aspirations dont nous",
        "start": 1562.96,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "continuons ou pour ma part je continue \u00e0",
        "start": 1565.84,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00eatre le porteur \u00e9videmment peu apr\u00e8s",
        "start": 1568.27,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "vous aurez la prise de la bastille qui",
        "start": 1571.09,
        "duration": 7.339
    },
    {
        "text": "est le l'acte qui est fondre le syst\u00e8me",
        "start": 1573.94,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "autoritaire du roi qui montre que c'est",
        "start": 1578.429,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "fini ses fa\u00e7ons de faire qui est men\u00e9e",
        "start": 1580.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "par les ouvriers du quartier",
        "start": 1583.33,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "saint-antoine pour l'essentiel qui vont",
        "start": 1584.59,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "prendre d'assaut la bastille avec les",
        "start": 1586.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "femmes et des hommes du quartier il est",
        "start": 1589.179,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "assez lamentable que dans la liste \u00e0 la",
        "start": 1590.89,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fin on ne retiennent qu'une femme mais",
        "start": 1592.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "il faut dire que c'\u00e9tait un sacr\u00e9",
        "start": 1594.61,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "caract\u00e8re parce que c'est elle qui a",
        "start": 1595.9,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "anim\u00e9 les vagues d'assaut qui a pu y",
        "start": 1597.82,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "avoir ce jour-l\u00e0 il y \u00e0 la prise de la",
        "start": 1600.309,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "bastille",
        "start": 1602.2,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "et il se trouve que c'est le moment o\u00f9",
        "start": 1602.679,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e des repr\u00e9sentants du peuple",
        "start": 1605.679,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais parce qu'ils ont d\u00e9cid\u00e9 de",
        "start": 1608.049,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "s'appeler comme \u00e7a eux m\u00eames c'est le",
        "start": 1609.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "jour o\u00f9 elle d\u00e9cide qu'il sera \u00e0 dax et",
        "start": 1612.16,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 la constitution",
        "start": 1614.32,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "une d\u00e9claration des droits de l'homme et",
        "start": 1615.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "du citoyen si bien que la r\u00e9volution",
        "start": 1617.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise prend alors toute sa",
        "start": 1619.63,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "signification",
        "start": 1622.09,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "unique au monde celle qui va \u00e9clairer",
        "start": 1622.9,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "l'histoire biot dira apr\u00e8s la bataille",
        "start": 1625.48,
        "duration": 7.49
    },
    {
        "text": "de valmy de ce jour date l'\u00e8re moderne",
        "start": 1629.2,
        "duration": 7.349
    },
    {
        "text": "et bien elle est dans la d\u00e9claration des",
        "start": 1632.97,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "droits de l'homme c'est la premi\u00e8re fois",
        "start": 1636.549,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "qu'un peuple fait une r\u00e9volution au nom",
        "start": 1638.02,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de principes qui ne sont pas destin\u00e9es",
        "start": 1640.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 lui-m\u00eame qui ne sont pas des",
        "start": 1642.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "principes pour les fran\u00e7ais mais qui",
        "start": 1644.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sont des principes pour tout \u00eatre humain",
        "start": 1646.45,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "et c'est pourquoi il y \u00e0 une corr\u00e9lation",
        "start": 1648.16,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "si forte entre l'id\u00e9e de la r\u00e9volution",
        "start": 1650.919,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de 1789",
        "start": 1653.83,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e r\u00e9publicaine et l'abolition de",
        "start": 1655.179,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "l'esclavag\u00e9",
        "start": 1657.85,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ce n'est plus le m\u00eame r\u00e9gime que celui",
        "start": 1658.45,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il y a des",
        "start": 1661.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'avs c'est pourquoi l\u00e9 esclavage",
        "start": 1662.77,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "restera la t\u00e2che fondamentale qui touche",
        "start": 1664.87,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "lempire et napol\u00e9on 1er parce que en",
        "start": 1669.16,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "aucun cas \u00e0 partir de l\u00e0 ce qui s'est",
        "start": 1672.16,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fait ne peut \u00eatre confondue avec",
        "start": 1675.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'oeuvre de la r\u00e9volution c'est autre",
        "start": 1677.14,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "chose mais \u00e7a ne peut pas \u00eatre confondus",
        "start": 1679.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "on nous dit avant les autres en faisait",
        "start": 1681.28,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "autant tu parles d'une raison 1",
        "start": 1682.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr si on part de cette raison il",
        "start": 1684.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fallait et c'est ce qu'a fait \u00e0 sa",
        "start": 1686.53,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re napol\u00e9on \u00e0 r\u00e9tablir la noblesse",
        "start": 1687.73,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et r\u00e9tablir la monarchie il l'a fait au",
        "start": 1689.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "compte d'un empire le sien qui n'aura",
        "start": 1692.32,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "dur\u00e9 que le temps de sa propre vie voil\u00e0",
        "start": 1694.51,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ce qui me para\u00eet \u00eatre n\u00e9cessaire de",
        "start": 1698.14,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mettre sur le devant de la sc\u00e8ne c'est",
        "start": 1700.15,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "le 5 mai anniversaire de la mort",
        "start": 1702.28,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "dramatique de napol\u00e9on 1er",
        "start": 1705.33,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 sainte h\u00e9l\u00e8ne exil\u00e9 par l'ennemi",
        "start": 1709.81,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "retenu prisonnier maltrait\u00e9s",
        "start": 1712.56,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "vraisemblablement empoisonn\u00e9 et toute",
        "start": 1716.37,
        "duration": 8.5
    },
    {
        "text": "cette histoire bien s\u00fbr est clair notre",
        "start": 1720.64,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "m\u00e9moire historique individuelle mais",
        "start": 1724.87,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "elle ne nous fait pas perdre de vue",
        "start": 1727.3,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'essentiel l'essentiel ce sont les",
        "start": 1728.74,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "droits que le peuple fran\u00e7ais c'est",
        "start": 1732.1,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "acquis et qu'il doit refuser d'ali\u00e9ner \u00e0",
        "start": 1733.51,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "quelques comm\u00e9moration que ce soit de",
        "start": 1738.34,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "quelques personnages que ce soit si vous",
        "start": 1740.68,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "voulez vous distraire historiquement",
        "start": 1743.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pour terminer la journ\u00e9e si vous ne l'a",
        "start": 1745.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "consacr\u00e9 pas \u00e0 la m\u00e9moire de karl max et",
        "start": 1747.61,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "que vous d\u00e9cidez de la consacrer \u00e0 cet",
        "start": 1750.25,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e9pisode",
        "start": 1752.5,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "eh bien lisez le discours de lamartine",
        "start": 1753.07,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 1755.35,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 que les cendres",
        "start": 1758.13,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "de l'empereur napol\u00e9on 1er serait",
        "start": 1761.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9tablie dans un lieu de culte",
        "start": 1763.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "particulier que vous connaissez qui est",
        "start": 1765.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'arri\u00e8re",
        "start": 1767.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "des invalides sous un magnifique dom et",
        "start": 1768.61,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "lamartine visible moi je prends le",
        "start": 1771.91,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "risque de discuter votre enthousiasme \u00e0",
        "start": 1773.559,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "tous d'y et bien s\u00fbr je suis sensible \u00e0",
        "start": 1775.84,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "la l\u00e9gende du grand homme bien s\u00fbr je",
        "start": 1779.65,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "suis sensible \u00e0 ce sentiment un peu",
        "start": 1783.49,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "bizarre qu'on a du mal \u00e0 interpr\u00e9ter qui",
        "start": 1786.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "est la fiert\u00e9 des victoires militaires",
        "start": 1788.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parce que du point de vue de la science",
        "start": 1790.84,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "militaire en effet napol\u00e9on 1er est un",
        "start": 1792.37,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "g\u00e9nie mais l'on ne saurait r\u00e9sumer",
        "start": 1795.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9al de la patrie r\u00e9publicaine \u00e0 son",
        "start": 1797.19,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "art militaire bien s\u00fbr vous le devinez",
        "start": 1799.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mais lamartine dit je n'aimerais pas",
        "start": 1801.58,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qu'on confonde le souvenir de la gloire",
        "start": 1804.01,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "le r\u00e9sume un dom avec la comm\u00e9moration",
        "start": 1806.5,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "du r\u00e9gime qui l'a impos\u00e9 eh bien nous en",
        "start": 1810.27,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sommes au m\u00eame point",
        "start": 1813.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que le 5 mai dor\u00e9navant quand",
        "start": 1814.74,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "nous y penserait vous aurez une pens\u00e9e",
        "start": 1817.72,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "\u00e9mue pour les 570 ce je ne sais combien",
        "start": 1820.21,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s du tiers \u00e9tat qui \u00e9taient sans",
        "start": 1825.16,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "doute les repr\u00e9sentants de vos parents",
        "start": 1827.83,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "grands-parents arri\u00e8re-grands-parents",
        "start": 1830.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "arri\u00e8re-arri\u00e8re-arri\u00e8re bien s\u00fbr un mets",
        "start": 1832.559,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "qui vous repr\u00e9sentez qui est l\u00e0 dans",
        "start": 1835.15,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cette salle pour la premi\u00e8re fois de",
        "start": 1836.62,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "leur vie \u00e0 versailles le chapeau \u00e0 la",
        "start": 1838.66,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "main",
        "start": 1841.09,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "la tenue noire qu'on leur avait dit de",
        "start": 1841.39,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mettre pour \u00eatre humble \u00e0 c\u00f4t\u00e9 dit noble",
        "start": 1843.49,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui \u00e9taient l\u00e0 et des grands du clerg\u00e9",
        "start": 1845.98,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "et qui en entrant dans la salle alors",
        "start": 1847.87,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "que tout est fait pour les impressionner",
        "start": 1851.35,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ce sens \u00e0 l'int\u00e9rieur fort d'une chose",
        "start": 1853.51,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ils sont les repr\u00e9sentants du peuple",
        "start": 1855.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et il n'y a pas de plus grande",
        "start": 1858.01,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "force",
        "start": 1860.32,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de plus grand honneur il",
        "start": 1860.86,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "n'y a pas de plus grande joie int\u00e9rieure",
        "start": 1863.2,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "personnel que celle d'\u00eatre les",
        "start": 1866.14,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants du peuple fran\u00e7ais d'en",
        "start": 1868.48,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00eatre les personnes sacr\u00e9es d'en \u00eatre",
        "start": 1871.03,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "ceux qui incarnent leur communaut\u00e9 voil\u00e0",
        "start": 1873.7,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pourquoi aujourd'hui je ne pense pas \u00e0",
        "start": 1877.24,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on 1er je pense \u00e0 eux et je",
        "start": 1879.04,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "m'identifie \u00e0 eux je me vois si j'avais",
        "start": 1881.89,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 l\u00e0 ce jour l\u00e0 comme d'autres comme",
        "start": 1884.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "robespierre comme quelques autres un peu",
        "start": 1886.059,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "h\u00e9sitant un peu impressionn\u00e9s et",
        "start": 1888.28,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "cherchant \u00e0 ramasser en moi m\u00eame la",
        "start": 1890.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "force de la certitude d'\u00eatre le peuple",
        "start": 1893.38,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 1895.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "merci de m'avoir \u00e9cout\u00e9 j'esp\u00e8re que \u00e7a",
        "start": 1896.1,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "vous aura int\u00e9ress\u00e9 et peut-\u00eatre que",
        "start": 1899.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "coup les plus jeunes parmi nous vont y",
        "start": 1901.42,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "trouver des raisons suppl\u00e9mentaires de",
        "start": 1903.34,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9resser aider mais l'histoire de",
        "start": 1905.49,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 1907.66,
        "duration": 2.18
    }
]