[
    {
        "text": "Bonjour,\nbon c'est la 136e Revue de la semaine",
        "start": 0.001,
        "duration": 3.759
    },
    {
        "text": "et alors l\u00e0, \u00e7a d\u00e9chire,",
        "start": 3.96,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "vous voyez le le d\u00e9cor derri\u00e8re moi,\nnous sommes \u00e0 La Paz.",
        "start": 5.64,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "Bon allez je m'y mets, envoyez le g\u00e9n\u00e9rique.",
        "start": 9.1,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "[Musique g\u00e9n\u00e9rique]",
        "start": 12.4,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "L\u00e0 nous sommes sur une petite terrasse\n\u00e0 La Paz la capitale de la Bolivie,",
        "start": 18.62,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "nous sommes \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 3300 m d'altitude\nsur ce point-ci de La Paz,",
        "start": 25.28,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "de sorte que je suis un peu moins\nessouffl\u00e9 que d'habitude",
        "start": 32.52,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "mais consid\u00e9rablement ralenti,\nparce que l'altitude,",
        "start": 36.28,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "pour ceux qui n'y sont pas habitu\u00e9s,\nprovoque ce genre de r\u00e9action physique,",
        "start": 41.48,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "parce que nous avons moins d'oxyg\u00e8ne\nqui circule en nous, enfin\u2026",
        "start": 47.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "Derri\u00e8re moi vous apercevez une montagne,\net nous sommes environn\u00e9s de montagnes",
        "start": 51.12,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "dans cette ville, de ce cot\u00e9-ci\non a les rebords de l'Altiplano,",
        "start": 56.68,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "cette immense \u00e9tendue\nqui se trouve cette fois-ci",
        "start": 61.84,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "\u00e0 plus de 3800 m d'altitude,\npuisque c'est derri\u00e8re la ville d'El Alto,",
        "start": 65.12,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "et que la ville d'El Alto\no\u00f9 se trouve l'a\u00e9roport international",
        "start": 71.16,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "est \u00e0 cette hauteur l\u00e0.",
        "start": 74.08,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "Je vous dis tout \u00e7a pour vous situer,\npour ceux que \u00e7a int\u00e9resse",
        "start": 76.6,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "et qui voudraient, auraient la curiosit\u00e9\nde regarder sur une carte",
        "start": 80.24,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "comment tout \u00e7a s'encha\u00eene, car il faut\npasser de La Paz \u00e0 El Alto,",
        "start": 83.24,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "et ensuite de cette partie\ndu plateau on redescend vers le lac Titicaca",
        "start": 87.96,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "qui est le grand \u00e9v\u00e9nement visuel, \u00e9motif\nque l'on rencontre \u00e0 cet endroit-l\u00e0.",
        "start": 94.72,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "Le lac Titicaca appara\u00eet quant vous \u00eates\nsur la route, tout d'un coup,",
        "start": 102.2,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et \u00e0 ce moment-l\u00e0 vous r\u00e9alisez\nun mariage de lumi\u00e8re et de couleur,",
        "start": 107.2,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "que sans doute on ne voit\nnulle part ailleurs,",
        "start": 112.12,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "m\u00eame si parfois il m'est arriv\u00e9,\nen regardant tel ou tel pan de montagne,",
        "start": 114.36,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "de penser aux abords de ma tr\u00e8s ch\u00e8re\nmer M\u00e9diterran\u00e9e.",
        "start": 118.96,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "Cependant vous \u00eates l\u00e0,\navec 4 km de moins d'atmosph\u00e8re",
        "start": 123.28,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "et je ne crois pas avoir vu de ma vie,\nou alors c'\u00e9tait il y a tr\u00e8s longtemps,",
        "start": 128.0,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "un ciel d'un bleu aussi pur\nque celui que j'ai pu voir l\u00e0,",
        "start": 132.08,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "avec son reflet sur une \u00e9tendue d'eau\ncomme est ce lac Titicaca.",
        "start": 135.88,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "Les Incas sont arriv\u00e9s-l\u00e0\nen bandes arm\u00e9es nombreuses et violentes",
        "start": 141.76,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "comme ils l'\u00e9taient, comme une boule\nqui arrive dans un jeu de quilles,",
        "start": 147.68,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "provoqua l'\u00e9parpillement des populations\nqui s'y trouvaient,",
        "start": 154.04,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "qui se r\u00e9partirent le territoire\nd'une mani\u00e8re nouvelle,",
        "start": 156.84,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "si bien qu'aux abords du lac,\non trouve des traces de civilisation",
        "start": 160.08,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sur un plan arch\u00e9ologique,\nmais aussi des traces techniques,",
        "start": 165.2,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "qui sont li\u00e9es \u00e0 tel ou tel\ndes peuples qui ont v\u00e9cu l\u00e0, et parmi eux,",
        "start": 168.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sans doute le plus pittoresque,\ncelui qui vit directement",
        "start": 172.76,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sur la partie du lac o\u00f9 se trouvent\ndes \u00eeles artificielles,",
        "start": 176.56,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "faites \u00e0 partir des roseaux,\ndes racines de roseaux,",
        "start": 181.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des flotteurs en roseau.",
        "start": 184.96,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Et j'ai donc pass\u00e9 quelques instants\ndans un endroit assez \u00e9mouvant",
        "start": 187.76,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "de ce point de vue\npuisque c'\u00e9tait une de ces \u00eeles,",
        "start": 191.36,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "avec une odeur qui n'est pas fameuse,\nje pr\u00e9f\u00e8re vous le dire,",
        "start": 194.2,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "parce que comme c'est b\u00e2ti\nsur de l'herbe au contact de l'eau,",
        "start": 196.56,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "enfin des joncs, bon, c'est pas fameux\nparce que \u00e7a pourrit.",
        "start": 199.76,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "Mais la technique qui est utilis\u00e9e\nvaut le coup d'\u0153il,",
        "start": 203.24,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "et c'est ce que vous avons fait, d'autant\nque s'y trouvaient des repr\u00e9sentants",
        "start": 207.36,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "de la tribu et du groupe ethnique\nqui a directement contribu\u00e9",
        "start": 211.48,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e0 la construction du bateau en jonc,\nexp\u00e9rimental fait par Thor Heyerdahl,",
        "start": 216.2,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "alors pour les plus jeunes d'entre vous\n\u00e7a ne veut strictement rien dire,",
        "start": 221.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais c'est un de ces hommes aventureux,\ncomme l'avait \u00e9t\u00e9 chez nous Alain Bombard,",
        "start": 224.2,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "qui s'\u00e9tait naufrag\u00e9 volontairement.",
        "start": 229.04,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "Thor Heyerdahl avait lui,\nconstruit un bateau",
        "start": 230.6,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "pour faire la preuve que les peuples indiens\navaient pu en partant de la c\u00f4te du Chili,",
        "start": 233.64,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "sur de tels bateaux, soit des balsas,\nsoit des bateaux de jonc tress\u00e9,",
        "start": 237.64,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "traverser les 4000 km d'oc\u00e9an\nqui les s\u00e9paraient de l'\u00eele de P\u00e2ques.",
        "start": 241.08,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "Et \u00e9videmment il en a fait cette preuve,\nmais les gens qui avaient la technique,",
        "start": 246.24,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "ben ils \u00e9taient l\u00e0.",
        "start": 249.76,
        "duration": 0.84
    },
    {
        "text": "C'\u00e9taient les Indiens\nque nous avons rencontr\u00e9s,",
        "start": 250.82,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "dont nous avons rencontr\u00e9, pardon,\nles descendants,",
        "start": 254.4,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mais ce sont des gens qui ont\nun nom tr\u00e8s fameux parce que chaque fois",
        "start": 257.84,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "qu'on parle de ce bateau, bah on parle d'eux.",
        "start": 260.6,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "Car en effet, c'\u00e9tait un exploit\nd'avoir conserv\u00e9 une technique",
        "start": 262.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sur un sujet aussi extraordinaire\nque celui-ci,",
        "start": 266.52,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "qui d'ailleurs fait repenser\n\u00e0 toute l'histoire des migrations du monde,",
        "start": 269.8,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "parce qu'on peut imaginer\nque de telles embarcations",
        "start": 272.56,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "aient pu \u00eatre imagin\u00e9es, invent\u00e9es\net mises \u00e0 l'eau,",
        "start": 275.52,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "bien au-del\u00e0 de cet endroit-ci du monde,\nen sorte qu'il n'est pas certain",
        "start": 279.28,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "que les populations soit arriv\u00e9es toutes\npar le d\u00e9troit de B\u00e9ring,",
        "start": 284.08,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "aux p\u00e9riodes de glaciation,\nmais d'autres ont pu arriver par la mer.",
        "start": 287.12,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "\u00c7a change les donn\u00e9es de ce que nous savons\nde ces civilisations,",
        "start": 290.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mais surtout ce que \u00e7a change pour nous\nqui faisons de la politique,",
        "start": 293.8,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "c'est que \u00e7a nous donne la certitude\nque l'inventivit\u00e9 humaine est toujours-l\u00e0,",
        "start": 297.4,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "qui permet de r\u00e9aliser quelque chose\nqui est beaucoup m\u00e9pris\u00e9",
        "start": 302.36,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "par les conservateurs\net les traditionalistes,",
        "start": 305.2,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "et qui s'appelle la migration.",
        "start": 307.16,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "La migration est le symbole\nde la puissance de l'esprit humain.",
        "start": 308.76,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "Pourquoi\u00a0?\nParce que toutes les autres esp\u00e8ces",
        "start": 312.4,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "ne parviennent pas \u00e0 quitter leur biotope.",
        "start": 314.76,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "D\u00e8s que leur biotope disparait,\nc'est irr\u00e9m\u00e9diable, eux disparaissent avec,",
        "start": 316.88,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "comme c'est le cas d'ailleurs\nautour du lac Titicaca.",
        "start": 320.64,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Et si la pollution du lac fait dispara\u00eetre\ncertaines esp\u00e8ces v\u00e9g\u00e9tales",
        "start": 323.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui s'y trouvent, soit du fait\nde la mont\u00e9e des eaux,",
        "start": 328.24,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "soit du fait de la descente de l'eau,\nsoit du fait de la pollution,",
        "start": 330.6,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "eh bien elles dispara\u00eetront \u00e0 jamais.",
        "start": 334.24,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "Que ce soit les herbes,\nles grenouilles g\u00e9antes",
        "start": 336.2,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "et tout ce qui va avec\ndans la cha\u00eene du vivant,",
        "start": 338.52,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "puisque comme vous le savez,\nc'est une longue cha\u00eene d'interd\u00e9pendance",
        "start": 341.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que celle du vivant.",
        "start": 345.4,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "Dans ces conditions les \u00eatres humains\n\u00e0 l'inverse, eux, changent de biotope,",
        "start": 346.8,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "passent d'un endroit \u00e0 l'autre,\nc'est la longue histoire des migrations",
        "start": 352.32,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "et s'adapte \u00e0 chaque fois.",
        "start": 355.08,
        "duration": 1.08
    },
    {
        "text": "Alors aujourd'hui,\nil s'agit de s'adapter",
        "start": 356.36,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "\u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle on arrive\nquand on est un migrant,",
        "start": 358.32,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "autrefois il fallait s'adapter\n\u00e0 quelque chose d'absolument inconnu\u00a0!",
        "start": 361.2,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "C'est-\u00e0-dire que ceux\nqui \u00e9taient arriv\u00e9s des plaines",
        "start": 364.76,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "se retrouvaient dans les montagnes,\nles animaux n'y \u00e9taient pas les m\u00eames,",
        "start": 367.16,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "les eaux ne tombaient pas de la m\u00eame fa\u00e7on\nni dans les m\u00eames cycles,",
        "start": 370.4,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "que ceux qu'on avait connu auparavant\ndans la plaine, alors vous me direz\u00a0:",
        "start": 373.64,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "\"Mais qu'est-ce que tout \u00e7a\npeut bien avoir \u00e0 faire,",
        "start": 377.04,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "\u00e0 part le renfort moral\nque \u00e7a nous apporte,",
        "start": 378.88,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "de penser que telle a \u00e9t\u00e9\nl'humanit\u00e9 jusque l\u00e0\u00a0? \"",
        "start": 382.04,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Ben c'est que pr\u00e9cis\u00e9ment, nous voil\u00e0\nrevenus dans les m\u00eames conditions.",
        "start": 385.4,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "\u00c9coutez-moi bien,\nle changement climatique est commenc\u00e9.",
        "start": 388.04,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "Alors bon, certains peuvent en tirer\ndes visions catastrophistes hein,",
        "start": 391.32,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "et ils n'ont pas tord, parce que franchement\n\u00e7a ne va pas \u00eatre une partie de plaisir,",
        "start": 394.4,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "ce qui s'annonce devant nous.",
        "start": 397.76,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "Mais par ailleurs,\nla connaissance anthropologique,",
        "start": 398.96,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "la connaissance ethnographique\nnous permet de savoir que les \u00eatres humains",
        "start": 401.96,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "vont \u00eatre donc confront\u00e9s, tout d'un coup,\n\u00e0 une situation radicalement nouvelle.",
        "start": 406.32,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "Et donc ils vont se trouver\nen quelque sorte dans la situation",
        "start": 410.76,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "dans laquelle se trouvait autrefois,\nil y a des mill\u00e9naires et des mill\u00e9naires,",
        "start": 413.64,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "ceux de leurs anc\u00eatres qui se d\u00e9pla\u00e7aient\net arrivaient dans des coins",
        "start": 417.24,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "dont ils ne connaissaient absolument rien.",
        "start": 420.76,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "Alors \u00e0 cette \u00e9poque,\nc'\u00e9tait d'autant plus le cas",
        "start": 422.88,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "qu'ils n'avaient \u00e0 leur disposition\nque des savoirs traditionnels.",
        "start": 425.56,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "Qu'est-ce qu'un savoir traditionnel\u00a0?",
        "start": 429.44,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "C'est un savoir qui a \u00e9t\u00e9 accumul\u00e9\npar des si\u00e8cles,",
        "start": 430.96,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "des fois des mill\u00e9naires d'observation.",
        "start": 434.24,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "Et ces savoirs traditionnels\nont servi de boussole ensuite,",
        "start": 436.32,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "pendant des mill\u00e9naires,\n\u00e0 des soci\u00e9t\u00e9s qui s'y r\u00e9f\u00e9raient",
        "start": 439.92,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "pour prendre leurs d\u00e9cisions.",
        "start": 443.2,
        "duration": 0.92
    },
    {
        "text": "C'est pourquoi, le plus souvent,\ndans les soci\u00e9t\u00e9s indig\u00e8nes,",
        "start": 444.32,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "le pass\u00e9 est bienfaisant,\nle pass\u00e9 est utile,",
        "start": 447.68,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "le futur est inqui\u00e9tant parce\nqu'on ne sait pas ce qui va se passer,",
        "start": 450.96,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "tandis que le pass\u00e9,\non sait comment il a eu lieu,",
        "start": 453.76,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "quelles d\u00e9cisions ont \u00e9t\u00e9 prises\net quelles conclusions il fallait en tirer.",
        "start": 456.4,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "Et du pass\u00e9 nous vient la tradition\nqui nous permet de manger",
        "start": 459.84,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "tel fruit plut\u00f4t que tel autre,\nde ne pas toucher \u00e0 \u00e7a,",
        "start": 462.88,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "de boire l'eau ici,\nmais de ne pas la boire l\u00e0-bas etc\u2026",
        "start": 465.36,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "Ces savoirs traditionnels ont organis\u00e9\nles soci\u00e9t\u00e9s pendant des si\u00e8cles.",
        "start": 467.8,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "La science est arriv\u00e9e ensuite,\net elle a formul\u00e9",
        "start": 471.8,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "dans un vocabulaire totalement nouveau\ndes certitudes provisoires,",
        "start": 476.84,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "parce que dans la science\ntout est provisoire,",
        "start": 481.64,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "qui se formulaient\ndans un vocabulaire universel,",
        "start": 483.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le vocabulaire des math\u00e9matiques,\nle vocabulaire d'une m\u00e9thode scientifique,",
        "start": 487.44,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "la science ne sera jamais un dogme.",
        "start": 491.32,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "C'est juste une fa\u00e7on de faire\npour conna\u00eetre.",
        "start": 493.32,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Et c'est une fa\u00e7on de faire qui d\u00e9pouille\nla connaissance des superstitions,",
        "start": 495.72,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "qui essaye de le faire,\ndes pr\u00e9jug\u00e9s sociaux, des pr\u00e9jug\u00e9s culturels.",
        "start": 499.6,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 ce qu'est la science\nr\u00e9sum\u00e9e \u00e0 quelques mots,",
        "start": 503.96,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "et telle qu'elle est apparue\nsur la sc\u00e8ne de la pens\u00e9e",
        "start": 506.56,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "au cours du si\u00e8cle des lumi\u00e8res,\nau 18e si\u00e8cle, chez nous en France",
        "start": 510.04,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et dans les autres pays d'Europe\no\u00f9 la contamination s'\u00e9tait faite.",
        "start": 513.6,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Alors-l\u00e0, nous sommes\ndans un moment tr\u00e8s sp\u00e9cial,",
        "start": 517.8,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "tout le monde est pris \u00e0 revers,\nalors la science traditionnelle,",
        "start": 520.56,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "parce que nous ne pouvons pas\nla d\u00e9crire comme la ressource alternative,",
        "start": 524.04,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "ce n'est pas vrai.",
        "start": 528.6,
        "duration": 0.94
    },
    {
        "text": "Quand les pluies n'ont plus lieu\nau m\u00eame moment parce que les courants",
        "start": 529.64,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "marins ont chang\u00e9, ben que voulez-vous,\ntout ce que vous savez,",
        "start": 532.12,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9pendait du rythme des saisons\ndes pluies et ben, \u00e7a ne veut plus rien dire.",
        "start": 534.68,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "Si vous voyez arriver\ntels coquillages de mer,",
        "start": 539.4,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "\u00e7a voulait dire que la pluie allait arriver,\nquel rapport entre les deux\u00a0?",
        "start": 541.96,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "Ben tout simplement que ces coquillages\napparaissaient parce que le courant chaud",
        "start": 545.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "du tapis roulant maritime, \u00e0 ce moment-l\u00e0,\narrivait au bord des c\u00f4tes,",
        "start": 549.08,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "et donc les gens qui voyaient \u00e7a disaient\u00a0:",
        "start": 552.56,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "\"Ah ben c'est la saison des pluies\nqui commence et celle de la fertilit\u00e9\",",
        "start": 554.56,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "et par cons\u00e9quent on faisait des f\u00eates,\ndes rites, des c\u00e9r\u00e9monies",
        "start": 558.68,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "pour appeler tout le monde\n\u00e0 bien comprendre de quoi il s'agissait,",
        "start": 561.08,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 savoir qu'on allait travailler aux champs\npour b\u00e9n\u00e9ficier de l'arrosage du ciel, bon.",
        "start": 563.64,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "Vous voyez comment tout \u00e7a se tient,\nl'ordre politique,",
        "start": 568.32,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'ordre \u00e9conomique et l'ordre rituel,\nmais tout \u00e7a est tout disloqu\u00e9,",
        "start": 571.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et les gens ici disent\u00a0:\n\"Bah oui, c'est vrai,",
        "start": 574.48,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "avant quand telle fourmi arrivait,\non savait que ce serait la saison",
        "start": 576.44,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de ceci ou cela, ou quand les grenouilles\nfaisaient ceci ou cela dans le lac,",
        "start": 580.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on en d\u00e9duisait que c'\u00e9tait le bon moment\nparce que la pluie allait arriver,",
        "start": 584.88,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "et ainsi de suite.",
        "start": 587.76,
        "duration": 1.04
    },
    {
        "text": "Les savoirs traditionnels sont pris \u00e0 revers\npar le changement climatique,",
        "start": 589.0,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "et dans ces conditions\nils sont encore plus incertains",
        "start": 592.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que les savoirs scientifiques\nles plus r\u00e9cents.",
        "start": 595.96,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "Quant aux savoirs scientifiques\nles plus r\u00e9cents, eux aussi",
        "start": 598.24,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "ils sont pris \u00e0 revers, par quoi\u00a0?",
        "start": 600.44,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "Ben par les conditions de leur r\u00e9alisation,\npremi\u00e8rement, exemple\u00a0:",
        "start": 602.12,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "si vous mettez le covid un peu partout,\nben tous les postes d'observation du monde",
        "start": 605.84,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas automatis\u00e9s,\no\u00f9 il y a une pr\u00e9sence humaine",
        "start": 609.96,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pour aller collecter les informations,\nben pouic, il n'y en a plus.",
        "start": 612.92,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Alors bon ben pourquoi\u00a0?\nParce que tout le monde est confin\u00e9,",
        "start": 616.48,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "donc le gars ou la fille qui doit aller chercher\ntelle ou telle donn\u00e9e, il n'y va pas.",
        "start": 619.0,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "Et donc la connaissance que nous avons,\nla mani\u00e8re que nous avons",
        "start": 622.16,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "de construire des connaissances\n\u00e0 partir de ces innombrables observations",
        "start": 626.6,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "n'ont plus lieu, et donc les comportements,\nles d\u00e9cisions que nous avons \u00e0 prendre,",
        "start": 630.8,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "et bien elles correspondent \u00e0\u2026\nun coup de bol quoi, hein, parce qu'on dit\u00a0:",
        "start": 635.36,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "\"Bon en gros \u00e7a se passe comme ci\net comme \u00e7a d'habitude\",",
        "start": 639.24,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "sauf que si \u00e7a se passe pas comme d'habitude,\net bien tout est cuit.",
        "start": 641.48,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "C'est pr\u00e9cis\u00e9ment dans cette grande \u00e8re\nde l'incertitude que nous entrons,",
        "start": 644.28,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ce n'est pas la seule raison\npour laquelle comme je viens de le dire",
        "start": 647.6,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "les sciences sont prises \u00e0 revers,\nil y a aussi, si on appelle \u00e7a comme \u00e7a,",
        "start": 650.28,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la science politique, et donc\nles mani\u00e8res de faire de la politique.",
        "start": 653.6,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "La politique est toujours\nen retard sur le r\u00e9el.",
        "start": 657.36,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "C'est comme \u00e7a,\ncomme la conscience humaine elle-m\u00eame.",
        "start": 659.56,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "Et elle se b\u00e2tit donc elle aussi\nsur des certitudes traditionnelles,",
        "start": 662.08,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "que quand on prend telle d\u00e9cision\non aura tel r\u00e9sultat.",
        "start": 666.32,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "Prenons un exemple\u00a0: on va b\u00e2tir un pont.",
        "start": 669.0,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "Donc on b\u00e2tit un pont sur une rivi\u00e8re\net quand le pont est b\u00e2ti",
        "start": 671.08,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "et ben on fait passer les voitures\net puis tout ce qui doit passer par l\u00e0,",
        "start": 673.96,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "et on construit tout un environnement,\ntout un r\u00e9seau,",
        "start": 677.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "toute une s\u00e9rie d'interd\u00e9pendances,\nah mais voil\u00e0,",
        "start": 680.68,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "le pont sur la rivi\u00e8re \u00e7a marche.",
        "start": 683.2,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "Mais si la rivi\u00e8re devient\nun fleuve torrentiel,",
        "start": 685.52,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "ben \u00e7a marche plus\nparce que \u00e7a coupe le pont.",
        "start": 687.56,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Et dans ces conditions,\nvous pouvez d\u00e9cider de mettre des ponts",
        "start": 689.76,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "autant que vous voulez,\ns'ils doivent \u00eatre emport\u00e9s",
        "start": 692.36,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "\u00e0 mesure que vous les installez\nil est peut-\u00eatre temps de vous demander",
        "start": 694.0,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "quoi faire d'autre,\nque de construire ces ponts.",
        "start": 696.76,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "J'esp\u00e8re qu'on arrive \u00e0 me suivre,\nmais \u00e7a signifie que la politique",
        "start": 699.12,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "entre dans l'\u00e8re de l'incertitude,\nparce que ce que vous allez d\u00e9cider,",
        "start": 702.28,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates pas s\u00fbr que cela va avoir\nl'impact que vous avez pr\u00e9vu,",
        "start": 706.8,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parce que vous d\u00e9cidez en fonction\nde connaissances qui datent",
        "start": 711.56,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'une \u00e9poque qui n'existe plus.",
        "start": 715.12,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 quelques-uns des param\u00e8tres\nsur lesquels va se construire le futur,",
        "start": 716.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 l'importance\nde r\u00e9cup\u00e9rer la planification.",
        "start": 721.64,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "Alors vous voyez les amis,\nla difficult\u00e9 qu'on a eu \u00e0 faire comprendre",
        "start": 724.36,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "que la planification c'\u00e9tait r\u00e9cup\u00e9rer\nle droit de d\u00e9cider sur du temps long,",
        "start": 727.36,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "parce qu'on en a par-dessus la t\u00eate\ndu temps court,",
        "start": 731.44,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "de la circulation du capital, du capitalisme\nd'une mani\u00e8re ou d'une autre.",
        "start": 733.88,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "Mais alors, nous-m\u00eame, il ne faut pas croire\nqu'on a trouv\u00e9 la baguette magique hein\u00a0!",
        "start": 738.8,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Parce que nous allons devoir planifier\ndans le temps long des \u00e9v\u00e9nements",
        "start": 742.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dont le d\u00e9roulement ne sera pas lin\u00e9aire.",
        "start": 745.44,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Et il comportera des sauts,\ndes plongeons impr\u00e9visibles,",
        "start": 747.6,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "parce que c'est dans la nature\nde ce type de ph\u00e9nom\u00e8nes chaotiques",
        "start": 752.22,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "que d'\u00eatre impr\u00e9visibles.",
        "start": 755.56,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "Alors est-ce qu'on conna\u00eet\nce genre de situation\u00a0?",
        "start": 757.08,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "Ben oui, on a d\u00e9j\u00e0 invent\u00e9 par exemple\nle concept de \"principe de pr\u00e9caution\".",
        "start": 759.04,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "Le principe de pr\u00e9caution repose\nsur le fait que vous pensez",
        "start": 763.36,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "que quand vous ne connaissez pas vraiment\nles cons\u00e9quences d'un ph\u00e9nom\u00e8ne,",
        "start": 767.92,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "dont vous vous doutez qu'il peut pr\u00e9senter\ndes aspects et des d\u00e9roulements,",
        "start": 771.88,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "sur lesquels vous n'\u00eates pas s\u00fbr, et bien\nvous appliquez le principe de pr\u00e9caution.",
        "start": 776.56,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "C'est une des mani\u00e8res,\nle principe de pr\u00e9caution,",
        "start": 780.28,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "de g\u00e9rer le futur incertain\ndonc l'incertitude elle-m\u00eame.",
        "start": 782.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Mais on pourra en trouver d'autres hein.",
        "start": 786.64,
        "duration": 1.12
    },
    {
        "text": "Je ne veux pas laisser penser ici\nque la seule cl\u00e9 de gestion",
        "start": 787.96,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "que nous aurions du futur,\nc'est d'avoir peur,",
        "start": 791.44,
        "duration": 1.16
    },
    {
        "text": "et prendre des pr\u00e9cautions, il va bien\nfalloir prendre des d\u00e9cisions aussi.",
        "start": 792.8,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "Alors c'est \u00e0 tout \u00e7a que je me r\u00e9f\u00e8re\nquand je viens ici en Bolivie",
        "start": 796.28,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "et que je vais sur le lac Titicaca.",
        "start": 800.0,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "D'abord parce que c'est le pays\no\u00f9 la question centrale de l'eau",
        "start": 803.64,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "est trait\u00e9e comme une question centrale,\nvoil\u00e0, dans ce pays \u00e7a se passe comme \u00e7a.",
        "start": 807.04,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "Autrefois dans le pass\u00e9 profond,\nil y avait d'autres pays qui vivaient",
        "start": 810.36,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "autour du concept des syst\u00e8mes d'irrigation,\ndonc d'utilisation de l'eau,",
        "start": 813.72,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "pour l'agriculture, pour nourrir\nla population humaine,",
        "start": 817.36,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le cas notamment\nen Asie et en Chine,",
        "start": 819.76,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "et il y a quelques beaux textes\nde Marx sur le sujet",
        "start": 822.8,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "qui permettent de comprendre\ncomment cette forme de communisme primitif",
        "start": 824.88,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "a pu organiser autrefois\nles soci\u00e9t\u00e9s du temps profond,",
        "start": 828.88,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "enfin telles que Marx pouvait le deviner\n\u00e0 partir des informations dont il disposait,",
        "start": 832.32,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "sans doute dirions-nous aujourd'hui\nque les choses \u00e9taient un peu plus complexes,",
        "start": 836.52,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "mais enfin, c'est pour dire\nque la question de l'organisation",
        "start": 839.4,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "tout enti\u00e8re de la soci\u00e9t\u00e9\nautour du cycle de l'eau",
        "start": 842.56,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "n'est pas un ph\u00e9nom\u00e8ne nouveau.",
        "start": 845.32,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "On l'a mis \u00e0 distance\nquand les conditions g\u00e9n\u00e9rales du climat",
        "start": 846.84,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "et les moyens d'acc\u00e9der\n\u00e0 la ressource se sont stabilis\u00e9s.",
        "start": 851.32,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "Mais maintenant qu'elles\nse remettent en mouvement,",
        "start": 854.4,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "la question revient\u00a0:\no\u00f9 va-t-on trouver l'eau\u00a0?",
        "start": 856.92,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "Ici en Bolivie il y en a partout, mais\nc'est \u00e7a le paradoxe et c'est \u00e7a l'int\u00e9r\u00eat,",
        "start": 858.88,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens n'y acc\u00e8dent pas.",
        "start": 862.88,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "Et puis \u00e0 certains endroits,\nil y en a de moins en moins,",
        "start": 864.52,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "et puis il y a des grandes\np\u00e9riodes de s\u00e9cheresse.",
        "start": 866.4,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "Toutes ces donn\u00e9es politiques,\nles Boliviens les ont trait\u00e9es.",
        "start": 869.24,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "Pas nous en France,\nnon nous on n'a pas fait \u00e7a,",
        "start": 871.88,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "on a des gens qui ont trait\u00e9\nla s\u00e9cheresse ici et l\u00e0,",
        "start": 873.76,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "d'autres qui ont trait\u00e9\nles questions de la for\u00eat,",
        "start": 876.04,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "d'autres ont trait\u00e9 des aspects connexes\nqui vont, qui marchent ensemble,",
        "start": 878.04,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "avec la question de l'eau,\nmais de politique globale, il n'y en a pas.",
        "start": 881.52,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "Des phrases bon\u2026 , des choses comme \u00e7a,\ntr\u00e8s int\u00e9ressantes,",
        "start": 884.76,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "mais d'aucune efficacit\u00e9 concr\u00e8te.",
        "start": 887.36,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "C'est la raison pour laquelle,\npour provoquer la r\u00e9action,",
        "start": 889.16,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "de l'intelligence et du d\u00e9bat,\nj'ai propos\u00e9 qu'on r\u00e9organise",
        "start": 892.12,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "la carte administrative des r\u00e9gions\nsur une base totalement nouvelle.",
        "start": 897.08,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "Au lieu des arrangements entre f\u00e9odaux,\npossesseurs et ma\u00eetres",
        "start": 902.36,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "des petites collectivit\u00e9s,\nj'en passe et des meilleures,",
        "start": 907.4,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "je vous propose de reformer la carte,\nelle a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 reform\u00e9e 2 fois,",
        "start": 909.6,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "donc elle peut bien l'\u00eatre une 3\u00e8me\u2026",
        "start": 914.08,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "\u2026\u00e0 partir des r\u00e9alit\u00e9s naturelles\nauxquelles nous sommes confront\u00e9s.",
        "start": 915.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "Par exemple\u00a0: la circulation de l'eau,\no\u00f9 elle circule l'eau\u00a0?",
        "start": 919.2,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "Ben dans les fleuves et rivi\u00e8res.",
        "start": 922.68,
        "duration": 1.16
    },
    {
        "text": "Donc r\u00e9organiser les r\u00e9gions fran\u00e7aises,\nles r\u00e9gions administratives fran\u00e7aises,",
        "start": 924.04,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "autour des bassins versants\ndu r\u00e9gime de l'eau dans notre pays,",
        "start": 929.0,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire des grands fleuves\u00a0:\nle Rh\u00f4ne, la Seine, que sais-je la Gironde,",
        "start": 933.84,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "qui organisent les territoires\net cr\u00e9ent en quelque sorte",
        "start": 938.56,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "des r\u00e9gions unies par le r\u00e9gime\ndes eaux qui les traverse.",
        "start": 942.0,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "C'est une donn\u00e9e qui serait\nbeaucoup plus stable,",
        "start": 946.6,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et beaucoup plus fiable\nque toutes autres pour organiser",
        "start": 950.04,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "l'ensemble de l'activit\u00e9 en se disant\u00a0:\nComment pouvons-nous prot\u00e9ger l'eau\u00a0?",
        "start": 953.16,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "Comment pouvons-nous am\u00e9liorer\nla qualit\u00e9 de l'eau\u00a0?",
        "start": 957.8,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "Comment pouvons nous\u2026\u00a0? etc, etc.",
        "start": 960.64,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "Et toutes les questions\nqui iraient avec l'industrie,",
        "start": 962.52,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "ce que l'on d\u00e9ploie sur le terrain,\nles formations que l'on donne, etc\u2026 etc.",
        "start": 965.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Et cette id\u00e9e si vous voulez,\nje l'ai emprunt\u00e9e \u00e0 la mani\u00e8re de faire",
        "start": 969.56,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "de mes amis boliviens,\nqui eux ont carr\u00e9ment cr\u00e9\u00e9",
        "start": 973.4,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "un minist\u00e8re de l'Eau\net de l'environnement naturel,",
        "start": 976.48,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "et ont pris des dispositions l\u00e9gislatives\npour ma\u00eetriser le cycle de l'eau.",
        "start": 980.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "Je ne suis pas en train de vous dire\nque ce qu'ils font est parfait,",
        "start": 984.52,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "ou comme le disent stupidement les lib\u00e9raux\nque je prends \u00e7a pour un mod\u00e8le,",
        "start": 986.64,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "que je voudrais faire\nla m\u00eame chose en France.",
        "start": 990.52,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Ils m'ont toujours bien fait rire ceux-l\u00e0\nparce que toutes les 5 minutes",
        "start": 992.52,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "ils viennent me reprocher \u00e0 moi\u00a0:\n\"Voil\u00e0, vous prenez comme mod\u00e8le",
        "start": 994.88,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "que vous voulez appliquer,\nce qui se passe en Bolivie\",",
        "start": 998.48,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "mais disent-ils,\napr\u00e8s avoir beaucoup r\u00e9fl\u00e9chi\u00a0:",
        "start": 1001.2,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "\"La Bolivie c'est la Bolivie\net la France c'est la France\".",
        "start": 1004.44,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "Bon, des truismes de cette nature,\nj'en ai entendu toute ma vie.",
        "start": 1007.0,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "J'ai not\u00e9 toute ma vie aussi\nque les lib\u00e9raux eux, ne s'encombrent pas",
        "start": 1010.04,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "de ce genre de d\u00e9tails\nquand ils viennent donner des conseils",
        "start": 1013.44,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "sur la fa\u00e7on d'organiser les choses,\nils ne me disent pas\u00a0:",
        "start": 1015.76,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "\"Ah mais la Bolivie c'est la Bolivie\".",
        "start": 1018.4,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "Non, ils viennent et ils disent\u00a0:\n\"Ah ben la Bolivie c'est comme la Gr\u00e8ce,",
        "start": 1020.04,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "c'est comme la France,\nc'est comme tous les pays du monde,",
        "start": 1022.28,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "il n'y a qu'une seule r\u00e8gle qui vaille\u00a0:\nle march\u00e9 libre,",
        "start": 1024.2,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "la privatisation des institutions publiques\".",
        "start": 1026.44,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "Bon vous connaissez toute cette pol\u00e9mique,\nmais \u00e7a me fait du bien",
        "start": 1028.6,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de vous la rappeler \u00e0 ce moment,\nparce que justement aujourd'hui,",
        "start": 1032.28,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "ben c'est l'\u00e9preuve de v\u00e9rit\u00e9\u00a0:\nqui a raison des uns et des autres\u00a0?",
        "start": 1035.04,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "Et bien permettez-moi de vous dire\nqu'en observant la mani\u00e8re avec laquelle",
        "start": 1038.12,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "sont g\u00e9r\u00e9s les probl\u00e8mes ici de l'eau,\nje pense que nous avons raison,",
        "start": 1041.48,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "et qu'il y a \u00e0 apprendre des Boliviens\nen direction des Fran\u00e7ais,",
        "start": 1044.28,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "et que nous n'avons pas \u00e0 nous pr\u00e9senter\navec l'arrogance habituelle des Europ\u00e9ens,",
        "start": 1047.76,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "qui pr\u00e9tendent donner la le\u00e7on\n\u00e0 tout le monde et n'en recevoir de personne.",
        "start": 1052.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Donc sur la question de l'eau\nqu'on trouvait au lac Titicaca,",
        "start": 1055.56,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "vous devinez, vu de l'ext\u00e9rieur,\nls le disent eux-m\u00eames, les scientifiques,",
        "start": 1057.96,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "on ne voit rien, tout va bien,\nl'eau est magnifique, elle est transparente,",
        "start": 1061.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "oh, de temps \u00e0 autre, il y a\ndes grosses irruptions d'algues,",
        "start": 1064.8,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "on ne sait pas pourquoi, mais bon,\ntout est beau, tout est bien.",
        "start": 1067.0,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "Mais tout est en danger, parce que l'eau\nqui vient sans \u00eatre purifi\u00e9e de la ville",
        "start": 1070.84,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d'El Alto par une rivi\u00e8re\nqui coule directement dans le lac,",
        "start": 1076.08,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "et qui souvent continue\ndans la profondeur du lac,",
        "start": 1079.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et bien cette eau elle n'est pas trait\u00e9e,\nelle n'est pas plus purifi\u00e9e.",
        "start": 1083.04,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "Et comme en m\u00eame temps les glaciers\nsont en train de fondre,",
        "start": 1086.76,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "cela signifie que le niveau\nde l'eau du lac va baisser",
        "start": 1089.88,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "puisqu'il sera moins approvisionn\u00e9,\net que donc, \u00e0 quantit\u00e9 \u00e9gale",
        "start": 1092.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de contamination et de pollution,\nla situation sera pire \u00e0 ce moment-l\u00e0.",
        "start": 1096.8,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "Alors je ne vais pas vous faire\nla liste de tout ce qui sera pire,",
        "start": 1102.28,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "parce que ce n'est pas mon but.",
        "start": 1104.68,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "Dans le moment o\u00f9 je me trouve\nintellectuellement, de faire peur\u00a0!",
        "start": 1106.2,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "Mais \u00e0 l'inverse de dire\u00a0:\n\"C'est un d\u00e9fi, comment on le r\u00e8gle\u00a0? \"",
        "start": 1110.32,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Et bien sur le lac, il y a des gens\nqui sont capables de nous apprendre.",
        "start": 1113.48,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Ceux qui vivent autour bien s\u00fbr,\net dont les ethnologues suivent les rythmes,",
        "start": 1116.44,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "les traditions, les coutumes\net nous en tirent le savoir,",
        "start": 1122.76,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "mais aussi les scientifiques et notamment\nla mission fran\u00e7aise qui travaille",
        "start": 1125.56,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "avec l'universit\u00e9 de La Paz a examiner\ncontinuellement la qualit\u00e9 de l'eau du lac.",
        "start": 1129.8,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "Alors c'est une chose admirable, d'abord\nparce que, les \u00e9quipes de cette nature,",
        "start": 1137.08,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "vous savez, 3 secondes apr\u00e8s,\nvous avez oubli\u00e9 les questions",
        "start": 1141.72,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "des clivages politiques, on leur a m\u00eame pas\ndemand\u00e9 aux uns et aux autres",
        "start": 1144.4,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "ce qu'ils votaient ou quoi,\nil y avait un enthousiasme collectif.",
        "start": 1147.2,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "D'abord parce que nous sommes fran\u00e7ais\net que \u00e7a nous fait toujours plaisir",
        "start": 1149.88,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "de nous retrouver en train de faire\ndes choses int\u00e9ressantes et spectaculaires.",
        "start": 1152.96,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Et puis parce que c'est le langage\nde la science, de la technique,",
        "start": 1156.72,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "et qu'on essaye de r\u00e9fl\u00e9chir ensemble,\net croyez-moi, ce ne sont pas du tout",
        "start": 1160.2,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "des hallucin\u00e9s de la technique hein.",
        "start": 1163.6,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "Ils sont au contraire,\ntr\u00e8s conscients du fait",
        "start": 1165.24,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "que l'id\u00e9al technocratique a conduit \u00e0\ndes abominations face \u00e0 la nature,",
        "start": 1167.28,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "dont on paye cher aujourd'hui le prix,\nils sont au contraire donc soucieux de \u00e7a.",
        "start": 1173.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "Cette machine que nous avons vue sur l'eau,\nben moi j'ai pris des notes hein,",
        "start": 1178.0,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a m'int\u00e9resse\nqu'on soit capable de les faire,",
        "start": 1181.96,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on peut les acheter\net les scientifiques fran\u00e7ais",
        "start": 1184.24,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "savent utiliser cette machine extraordinaire\nparce qu'elle permet de comparer",
        "start": 1187.12,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "des donn\u00e9es prises \u00e0 terre,\navec ce qu'on voit avec les satellites,",
        "start": 1190.88,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "parce que ce n'est pas\nparce que \u00e7a vient du satellite",
        "start": 1193.24,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "que c'est forc\u00e9ment vrai, donc on corrige.",
        "start": 1194.44,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "On a des donn\u00e9es, c'est inou\u00ef,\ntous les 5 minutes pour le vent,",
        "start": 1197.0,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "toutes les 30 minutes pour la flotte.",
        "start": 1199.68,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "Donc c'est quelque chose qui vous secoue,\nqui vous fait r\u00e9fl\u00e9chir, vous vous dites\u00a0:",
        "start": 1201.52,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "\"Ben c'est formidable, on est capable\nd'avoir un suivi d'une extr\u00eame pr\u00e9cision",
        "start": 1205.36,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de la qualit\u00e9 des eaux\".",
        "start": 1209.76,
        "duration": 0.8
    },
    {
        "text": "Mais les amis, des \u00e9quipes comme \u00e7a\nil nous en faut partout,",
        "start": 1210.76,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "sur les lacs en France, partout\u00a0!",
        "start": 1213.28,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "Pour surveiller la qualit\u00e9\ndes eaux de nos lacs",
        "start": 1214.92,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "et puis pour nous permettre\nde prendre les bonnes d\u00e9cisions.",
        "start": 1217.6,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Parce que si vous \u00eates\ndans une \u00e8re d'incertitudes,",
        "start": 1219.96,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "il faut augmenter la capacit\u00e9\n\u00e0 avoir des certitudes.",
        "start": 1222.68,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Si vous \u00eates l\u00e0 les bras crois\u00e9s en disant\u00a0:",
        "start": 1226.28,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "\"Ah tient, tout d'un coup\nil y a des algues partout\".",
        "start": 1227.8,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "Ah mince, qu'est-ce qu'on fait alors\u00a0?",
        "start": 1229.72,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "On avait pr\u00e9vu de faire ceci de faire cela,\net puis on ne peut plus le faire.",
        "start": 1230.92,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "Mais si vous avez mis des instruments\nde mesure qui vous disent\u00a0:",
        "start": 1233.96,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\"Alerte voil\u00e0 comment r\u00e9agit tel biotope\",\nvous pouvez prendre des d\u00e9cisions \u00e0 temps,",
        "start": 1236.8,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire que dans une p\u00e9riode o\u00f9\nle rythme de l'incertitude sera plus grand,",
        "start": 1241.12,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les m\u00e9thodes de la certitude\ndoivent \u00eatre am\u00e9lior\u00e9es.",
        "start": 1244.92,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0, c'est pourquoi\nloin de perdre mon temps ici,",
        "start": 1247.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "outre le fait que je m'instruis,\noutre le fait que je fais la connaissance",
        "start": 1250.48,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "des personnes ressources\nqui ont une connaissance du terrain,",
        "start": 1254.22,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "et bien en m\u00eame temps je m'\u00e9duque\nen tant que responsable politique,",
        "start": 1259.8,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avec mon \u00e9quipe,\navec les notes que l'on ram\u00e8ne, les fiches\u2026",
        "start": 1263.0,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "comme autrefois, quand vous aviez\ndes exp\u00e9ditions",
        "start": 1266.52,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "qui pr\u00e9tendaient faire des d\u00e9couvertes,\nils ne d\u00e9couvraient rien,",
        "start": 1269.88,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "les gens \u00e9taient l\u00e0 avant eux.",
        "start": 1271.56,
        "duration": 1.28
    },
    {
        "text": "C'est plut\u00f4t les gens qui \u00e9taient l\u00e0\nqui les d\u00e9couvraient en disant\u00a0:",
        "start": 1273.04,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "\"Tiens, qui c'est ceux-l\u00e0\u00a0? \"",
        "start": 1275.4,
        "duration": 0.64
    },
    {
        "text": "Bon, et bien nous aussi on vient, on apprend.",
        "start": 1276.24,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "Mais cette fois-ci on ne vient pas\ndire aux autres ce qu'ils doivent faire,",
        "start": 1278.72,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "on vient apprendre, \u00e9couter,\nregarder comment \u00e7a se passe,",
        "start": 1281.28,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "c'est une chance inou\u00efe que nous avons\nd'avoir des scientifiques fran\u00e7ais",
        "start": 1284.68,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "de haut niveau qui sont l\u00e0\net qui font ce travail,",
        "start": 1288.68,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "parce que ce travail qui est fait\navec les Boliviens,",
        "start": 1291.08,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "et bien il nous profitera \u00e0 nous Fran\u00e7ais\nquand nous aurons \u00e0 mettre en \u0153uvre",
        "start": 1294.52,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "toutes ces politiques, voil\u00e0 pourquoi\nje vous livre tout \u00e7a \u00e0 cet instant,",
        "start": 1298.1,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous autres qui \u00eates mes amis,\net vous vous dites\u00a0:",
        "start": 1304.32,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "\"Bon bah c'est bien qu'il nous dise\nce qu'il fait l\u00e0,",
        "start": 1307.0,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "parce que tous les autres\nnous emb\u00eatent en disant\u00a0:",
        "start": 1308.92,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "\"Ah, M\u00e9lenchon est parti en vacances\".",
        "start": 1310.96,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "Les choses odieuses que j'ai pu lire\nqui montrent le niveau abaiss\u00e9",
        "start": 1312.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des dirigeants politiques\nde la majorit\u00e9 en France,",
        "start": 1316.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "outre leur sexisme grossier\nqui s'exprime \u00e0 toute occasion,",
        "start": 1320.2,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "il y a une sorte de, comment dire,\nd'imb\u00e9cilit\u00e9 fondamentale",
        "start": 1324.48,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qui leur fait ne pas comprendre\nce que c'est que d'\u00eatre fran\u00e7ais\u2026",
        "start": 1327.8,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "\u2026bon appr\u00e9ci\u00e9 dans le monde, d'\u00eatre \u00e9cout\u00e9,\nd'entrer en relation avec les autres,",
        "start": 1330.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que \u00e7a nous rapporte\u00a0?",
        "start": 1334.48,
        "duration": 1.12
    },
    {
        "text": "Ils pensent que tout se r\u00e8gle\ntechnocratiquement en payant et en achetant.",
        "start": 1335.8,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Non ce n'est pas comme \u00e7a que \u00e7a se passe.",
        "start": 1339.2,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "Nous avons donc des tr\u00e8s mauvais dirigeants\nqui sont en place,",
        "start": 1340.6,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "pas seulement ceux de la 1\u00e8re ligne,\non voit qu'ils ne savent pas faire,",
        "start": 1343.6,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "mais c'est surtout ceux de la 2\u00e8me ligne,\nceux qui ont \u00e9crit des commentaires blessants",
        "start": 1346.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parce que nous sortions de France.",
        "start": 1350.44,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "Ceux qui ont dit que je prenais un risque.",
        "start": 1351.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "Mais je ne prends aucun autre risque que ceux\nque vous prenez vous-m\u00eame chers amis,",
        "start": 1355.28,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire premi\u00e8rement\nje prends le risque de vivre,",
        "start": 1359.04,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "et vivre finit en g\u00e9n\u00e9ral assez mal,\non peut m\u00eame dire \u00e0 100 % des cas",
        "start": 1361.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e7a termine mal, et puis deuxi\u00e8mement\nnous sommes dans une pand\u00e9mie",
        "start": 1365.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et il y a des consignes\nqui sont donn\u00e9es figurez-vous,",
        "start": 1368.84,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "et je les respecte tr\u00e8s strictement,\nl\u00e0 je me trouve sur une plate-forme,",
        "start": 1371.12,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "je m'y trouve seul, en face de moi\nse trouve Antoine qui a mis son masque,",
        "start": 1374.68,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "et d\u00e8s que nous aurons termin\u00e9 d'enregistrer,\nje remettrai mon masque,",
        "start": 1378.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m\u00eame s'il n'est pas prouv\u00e9\nque ce soit d'une grande utilit\u00e9 \u00e0 3300 m.",
        "start": 1382.32,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "Mais je le ferai,\nparce que c'est les consignes,",
        "start": 1387.28,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "et que je les respecte,\nparce que je ne me sens pas moi,",
        "start": 1389.32,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "le savoir o\u00f9 l'autorit\u00e9\nde d\u00e9cider autrement de tout \u00e7a.",
        "start": 1392.16,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "En tout cas, si \u00e7a permet de limiter\nles risques et ben tant mieux,",
        "start": 1396.88,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "si \u00e7a ne sert \u00e0 rien et bien tant pis,\nj'aurais port\u00e9 un masque",
        "start": 1400.88,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "inutilement \u00e0 3300 m d'altitude,\nje vous raconte tout \u00e7a parce que",
        "start": 1403.56,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "la moiti\u00e9 de la journ\u00e9e j'\u00e9touffe.",
        "start": 1407.16,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "Entre le manque d'oxyg\u00e8ne et la masque,\nalors-l\u00e0 c'est le pompon,",
        "start": 1409.56,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "et puis en plus comme je n'arr\u00eate pas\nde parler avec les gens.",
        "start": 1412.72,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "Il faut parler tout en respirant\n\u00e0 travers un masque,",
        "start": 1415.04,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "et bien je peux vous dire que\nphysiquement c'est une \u00e9preuve.",
        "start": 1417.28,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "Je suis assez heureux d'ailleurs\nde bien m'en sortir.",
        "start": 1421.24,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0, nous allons avoir maintenant\n2 journ\u00e9es tr\u00e8s intenses pour moi,",
        "start": 1423.44,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'est beaucoup de boulot,\npour mon \u00e9quipe aussi bien s\u00fbr,",
        "start": 1428.8,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "parce que nous faisons\nplusieurs travaux en m\u00eame temps.",
        "start": 1431.56,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "il y a une partie relations internationales,\nqui a une sp\u00e9cificit\u00e9,",
        "start": 1434.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire\u00a0: qui on a rencontr\u00e9,\nquel dialogue on a engag\u00e9,",
        "start": 1438.32,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "quelle suite il faut lui donner etc\u2026",
        "start": 1441.52,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "\u00c7a c'est Christian Rodriguez\nqui s'en occupe, qui est le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9",
        "start": 1443.12,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "aux questions internationales\npour les Insoumis,",
        "start": 1448.28,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et qui s'occupe plus sp\u00e9cifiquement\nde ces questions avec moi",
        "start": 1451.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 depuis quelques ann\u00e9es.",
        "start": 1455.28,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "Ensuite il y a Antoine L\u00e9aument\nqui fait toutes les prises de vue,",
        "start": 1456.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "toutes les images, tous les classements,\ntout ce qui va sur la ligne qui est derri\u00e8re,",
        "start": 1460.68,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire les autres \u00e9quipes qui elles,\nsont d\u00e9cal\u00e9es de nous de 7h,",
        "start": 1465.76,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "donc Antoine travaille sur ce d\u00e9calage\npour envoyer les documents qui sont utilis\u00e9s",
        "start": 1469.08,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dans plusieurs de nos m\u00e9dias,\ncertains imm\u00e9diatement,",
        "start": 1474.44,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "et d'autres bon, dans plusieurs jours,\npeut-\u00eatre plusieurs semaines,",
        "start": 1477.16,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "\u00e0 mesure que notre activit\u00e9 appellera\nle recours aux images prises ici,",
        "start": 1480.4,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "et aux fiches que nous travaillons.",
        "start": 1485.6,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "Ensuite nous avons Sophia Chikirou ici\nqui travaille pour le site",
        "start": 1488.52,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\"Le Monde en commun\", dont elle est\nla r\u00e9dactrice en chef, et vous pouvez",
        "start": 1493.64,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "consulter le site \"Le Monde en commun\",\nparce que c'est un lieu assez extraordinaire",
        "start": 1497.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que nous avons commenc\u00e9 \u00e0 construire\nsur le mod\u00e8le de la plateforme des Insoumis,",
        "start": 1501.08,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e \u00e9tant de faire converger\ndes militants politiques,",
        "start": 1504.84,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "des engag\u00e9s du monde entier,\npour faire conna\u00eetre des points de vue",
        "start": 1508.24,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "qui sont des points de vue correspondants\n\u00e0 la famille id\u00e9ologique de l'insoumission,",
        "start": 1512.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mais aussi, des fois, des gens\nqui en sont \u00e9loign\u00e9s",
        "start": 1516.84,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "mais qui disent des choses\nqui nous int\u00e9ressent beaucoup.",
        "start": 1519.04,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Donc ici son boulot c'est de faire\nle ramassage du maximum des informations",
        "start": 1521.24,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "et des entretiens dont nous avons besoin\nsur les th\u00e8mes qui nous int\u00e9ressent.",
        "start": 1527.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "Alors les th\u00e8mes qui nous int\u00e9ressent\nc'est par exemple\u00a0:",
        "start": 1531.48,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "la guerre juridique que nous font\nles dominants contre nous tous,",
        "start": 1533.52,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "partout dans le monde, \u00e0 coup de proc\u00e8s,\nd'inculpations, d'incriminations,",
        "start": 1536.12,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "enfin vous connaissez tout \u00e7a,\nc'est ce qu'on appelle \"Lawfare\"\u00a0:",
        "start": 1541.52,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "la guerre judiciaire.",
        "start": 1543.84,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "Elle est charg\u00e9e de ramasser \u00e7a d'un c\u00f4t\u00e9,\net puis ici, les autres informations",
        "start": 1545.48,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et les entretiens qui tournent autour\ndu tribunal climatique international etc.",
        "start": 1551.32,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Donc chacun d'entre nous a une t\u00e2che,\nla mienne consiste \u00e0 \u00eatre \u00e9videmment",
        "start": 1555.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la figure de proue de ce que nous faisons,\nc'est moi qui parle",
        "start": 1559.2,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "dans les r\u00e9unions officielles,\net puis qui coordonne la t\u00e2che",
        "start": 1563.04,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "de l'un et de l'autre,\nparce qu'il faut quand m\u00eame",
        "start": 1566.68,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "que tout cela d\u00e9bouche sur ce qu'on fait.",
        "start": 1568.08,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "Et puis il y a une t\u00e2che collective\nde notre petit groupe qui est ici,",
        "start": 1569.64,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "c'est de tirer imm\u00e9diatement\nle plus possible de le\u00e7ons mises en forme,",
        "start": 1572.92,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "qui vont nous servir pour toute\nl'activit\u00e9 programmatique",
        "start": 1577.76,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "de la campagne pr\u00e9sidentielle,\nparce que nous ne nous cachons pas",
        "start": 1580.72,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre en campagne hein d'accord,\nc'est pas une honte d'\u00eatre en campagne.",
        "start": 1584.08,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "Au contraire, \u00e7a montre qu'on a des id\u00e9es,\nqu'on veut en convaincre les autres,",
        "start": 1587.8,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "encore faut-il continuellement\nenrichir ce fond d'id\u00e9es.",
        "start": 1590.78,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "Alors inutile de vous dire que je suis\n\u00e0 environ 30 ou 40 ann\u00e9es-lumi\u00e8re",
        "start": 1594.26,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "des passionnants d\u00e9bats \u00e0 propos de l'union\net autres gesticulations qui vont autour.",
        "start": 1598.08,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "Je ne m'occupe exclusivement\nque de faire en sorte que l'id\u00e9al",
        "start": 1603.82,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "auquel j'ai vou\u00e9 ma vie, beaucoup de ceux\nqui me regardent en ce moment,",
        "start": 1608.64,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "ou de ceux qui participent\n\u00e0 cette entreprise en ce moment-m\u00eame,",
        "start": 1611.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "puissent conna\u00eetre les reformulations,\nl'insertion dans les conditions",
        "start": 1615.84,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "du monde nouveau et qui change si vite.",
        "start": 1619.96,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "On ne sait pas cette fois-ci, je dis pas \u00e7a\nparce que c'est un truisme,",
        "start": 1622.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nous avons vu l'acc\u00e9l\u00e9ration de l'Histoire,\nmaintenant nous avons",
        "start": 1626.4,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9cipitation de l'Histoire.",
        "start": 1629.92,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "Alors il y a 10 ans, il fallait mobiliser\ncontre le changement climatique,",
        "start": 1631.76,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il fallait que \u00e7a rentre\ndans nos t\u00eates \u00e0 tous hein,",
        "start": 1636.28,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "il faut bien dire\nque \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 fait tout de suite,",
        "start": 1638.68,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "mais maintenant ce n'est m\u00eame plus le sujet,\nnous sommes dans le changement climatique,",
        "start": 1640.52,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "nous devons donc nous confronter\n\u00e0 l'aire de l'incertitude.",
        "start": 1643.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Et je voudrais que ce 1er document\no\u00f9 vous m'entendez parler de \u00e7a,",
        "start": 1647.36,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "la petite note que nous allons publier\nsur le site dans quelques instants,",
        "start": 1650.44,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "enfin quelques heures,\nle temps que tout \u00e7a soit retrait\u00e9,",
        "start": 1654.8,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Et bien soit en quelque sorte,\nl'ouverture d'un nouveau cycle intellectuel,",
        "start": 1656.96,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "en tout cas, \u00e7a le sera pour moi,\ncomme l'avait \u00e9t\u00e9 l\u2019\u00e9mergence",
        "start": 1661.68,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "de la question de \"L'\u00e8re du peuple\"\net de \"La r\u00e9volution citoyenne\",",
        "start": 1664.12,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "la doctrine globale de ce que nous faisons,\net bien j'essaie de faire \u00e9merger",
        "start": 1668.84,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "cette id\u00e9e politique, qui est l'\u00e9mergence\nd'un peuple humain, d'un peuple terrien,",
        "start": 1675.52,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "et les conditions dans lesquelles\nil peut \u00e9merger,",
        "start": 1681.4,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "la fa\u00e7on avec laquelle il doit travailler,\net \u00e9ventuellement,",
        "start": 1683.64,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "quels sont les grands points\ndu programme universel",
        "start": 1686.92,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "qu'il doit prendre en charge\ns'il veut vraiment \u00eatre le peuple humain,",
        "start": 1689.84,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "et pas simplement une juxtaposition\nde tribus, de nations qui bon,",
        "start": 1694.04,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "dans le meilleur des cas,\ns'int\u00e9ressent aux probl\u00e8mes,",
        "start": 1699.84,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "mais dans la r\u00e9alit\u00e9 s'y int\u00e9ressent\nassez peu, sinon pour voir",
        "start": 1702.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "comment en tirer de l'argent.",
        "start": 1706.0,
        "duration": 0.88
    },
    {
        "text": "Alors comment articuler tous ces niveaux,\nla nation, la citoyennet\u00e9, le monde,",
        "start": 1707.08,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "parce que telle est l'\u00e9chelle \u00e0 laquelle\nil faut travailler aujourd'hui.",
        "start": 1712.16,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "Je suis donc ici en train de bien arriver\n\u00e0 affiner la pens\u00e9e sur le sujet,",
        "start": 1715.64,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "parce que c'est vrai, il y aura\nceux qui seront les universalistes",
        "start": 1723.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tourn\u00e9s du c\u00f4t\u00e9 de l'ONU,\net puis ceux qui seront,",
        "start": 1726.88,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 des degr\u00e9s divers des protagonistes\nd'un provincialisme mondial, r\u00e9gional.",
        "start": 1729.92,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "Ils appellent \u00e7a souvent,\ntelle ou telle r\u00e9gion du monde bon\u2026",
        "start": 1735.48,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "\u2026et qui continueront \u00e0 \u00e9voluer avec\nune mentalit\u00e9 guerri\u00e8re de contradiction,",
        "start": 1737.64,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "de se damer le pion, par exemple on dit\u00a0:\n\"Comment faire face\u00a0? \"",
        "start": 1743.56,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "Je me rappelle \u00e7a au d\u00e9but\nqu'on construisaient l'Europe\u00a0:",
        "start": 1746.4,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "\"Comment faire face aux Am\u00e9ricains\u00a0? \"\n\"Comment faire face aux Chinois\u00a0? \"",
        "start": 1748.72,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Tu parles d'un probl\u00e8me,\nfaire face aux Am\u00e9ricains et aux Chinois,",
        "start": 1752.72,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "pour faire la m\u00eame chose ou pire qu'eux.",
        "start": 1755.72,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "On ne voit pas tr\u00e8s bien quel est l'int\u00e9r\u00eat,\npar contre faire autre chose, si,",
        "start": 1757.16,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "on voit bien quel est l'int\u00e9r\u00eat,\nmais encore faut-il \u00eatre capable de dire",
        "start": 1759.96,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "en quoi consiste cette autre chose,\net comment la Nation fran\u00e7aise",
        "start": 1762.88,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "est capable d'y apporter une contribution.",
        "start": 1766.32,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "Eh bien voyez-vous moi,\nquand je vois les Boliviens",
        "start": 1768.12,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "qui sont si peu nombreux, et dans un pays\nqui a \u00e9t\u00e9 si longtemps martyris\u00e9",
        "start": 1770.48,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "par une exploitation f\u00e9roce des puissants\nsur les humbles et les pauvres,",
        "start": 1774.56,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "trouver une place dans l'ar\u00e8ne mondiale\net porter un message universaliste",
        "start": 1778.96,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "avec la puissance qu'elle leur a donn\u00e9,\nsi peu qu'ils sont ici,",
        "start": 1782.2,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "sur la question du tribunal climatique,\nsur la question du droit \u00e0 l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau.",
        "start": 1785.6,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "Quand je vois Cuba sous un embargo terrifiant\ndepuis tant d'ann\u00e9es,",
        "start": 1789.44,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "produire par sa capacit\u00e9 \u00e0 former,\n\u00e0 \u00e9duquer, \u00e0 \u00e9lever le niveau,",
        "start": 1793.32,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "une m\u00e9decine qui est aujourd'hui\nreconnue dans le monde entier,",
        "start": 1797.68,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qui est capable de produire\n5 vaccins contre le Covid,",
        "start": 1800.76,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "quand la France n'est capable que de mettre\nceux des am\u00e9ricains en flacons,",
        "start": 1803.96,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "comme un pays en d\u00e9veloppement\nou sous-d\u00e9velopp\u00e9,",
        "start": 1807.6,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "car nous sommes un pays en voie\nde sous d\u00e9veloppement,",
        "start": 1811.04,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "c'est une r\u00e9alit\u00e9 politique nouvelle.",
        "start": 1813.56,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "Mais ceux qui ne l'acceptent pas,\nnous conduisent \u00e0 des erreurs immenses,",
        "start": 1815.88,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "et bien quand on voit de si petits pays,\nsi peu nombreux, alors on se dit que nous,",
        "start": 1818.6,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "qui sommes si nombreux, 67 millions,\nc'est peu de choses hein,",
        "start": 1822.48,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "si on doit se comparer\n\u00e0 d'autres peuples dans le monde,",
        "start": 1825.64,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "mais quand m\u00eame, 67 millions\n\u00e9quip\u00e9s d'une science, d'une technique,",
        "start": 1827.96,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "d'une Histoire qui permet de nous pr\u00e9senter\ndevant l'humanit\u00e9 universelle",
        "start": 1831.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "en ayant quelque chose \u00e0 dire,\nquelque chose \u00e0 proposer,",
        "start": 1835.6,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "mais pas comme des arrogants qui viennent\nfaire la le\u00e7on \u00e0 tout le monde,",
        "start": 1837.88,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "mais en prenant par le bras\nceux qui nous ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s",
        "start": 1840.76,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "comme c'est le cas des Boliviens,\nici sur ce sujet,",
        "start": 1843.0,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "et puis en acceptant\nd'\u00eatre pris par le bras",
        "start": 1844.96,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "par tout ceux qui veulent marcher\navec nous dans cette direction.",
        "start": 1847.2,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "Tel est le nouvel ordre international\nauquel nous devrions travailler,",
        "start": 1849.88,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "la nouvelle diplomatie\n\u00e0 laquelle nous devrions travailler,",
        "start": 1852.72,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "la formation de ce peuple humain\nen se disant c'est le moment, c'est l'\u00e9tape,",
        "start": 1855.6,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "il est en train de se former demain,\nsi il a r\u00e9ussi \u00e0 survivre.",
        "start": 1859.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "Si il a r\u00e9ussi \u00e0 surpasser\nles cons\u00e9quences du changement climatique.",
        "start": 1863.42,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "Le voici parti dans l'univers immense,\nn'est-il pas d\u00e9j\u00e0 sur Mars\u00a0?",
        "start": 1866.76,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "N'est-il pas d\u00e9j\u00e0 en train\nde travailler sur la lune\u00a0?",
        "start": 1870.28,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Le peuple humain est le futur du peuple\net le futur de l'humanit\u00e9,",
        "start": 1872.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ou bien il n'y en aura pas du tout.",
        "start": 1876.16,
        "duration": 0.88
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0, donc je vous donne\ntoutes ces paroles d'enthousiasme,",
        "start": 1877.24,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'enthousiasme, d'enthousiaste,\net comme en quelque sorte un message,",
        "start": 1880.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et ce n'est pas un message\nsimplement philosophique,",
        "start": 1884.84,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "c'est le message d'un homme engag\u00e9\net de ses amis qui vous proposent",
        "start": 1886.8,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "de faire de ce que je suis en train de dire\u00a0:\nune politique pour la France.",
        "start": 1889.04,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "\u2013 Sous-titrage\u00a0: Le Crayon d'oreille -",
        "start": 1890.84,
        "duration": 2.62
    }
]