[
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tout le monde qu'ils me",
        "start": 0.439,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "rejoignait \u00e0 cette instance et le 10 mai",
        "start": 5.279,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "alors comme ses quarante ans apr\u00e8s la",
        "start": 7.4,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "victoire de fran\u00e7ois mitterrand \u00e0",
        "start": 11.91,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 1981 et",
        "start": 13.799,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "bien cela donne lieu \u00e0 de nombreux",
        "start": 17.279,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "commentaires et visite du pass\u00e9 avec",
        "start": 19.38,
        "duration": 7.309
    },
    {
        "text": "ceux qui en ont \u00e9t\u00e9 les contemporains",
        "start": 23.55,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "chacun bien s\u00fbr fait un petit retour sur",
        "start": 26.689,
        "duration": 6.701
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame et essaye de se souvenir de ce",
        "start": 29.429,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "qui s'est pass\u00e9 alors mais la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 33.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est que si pour certains c'est un",
        "start": 35.16,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "souvenir plus ou moins heureux pour ma",
        "start": 37.32,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "part en souvenir tr\u00e8s heureux pour",
        "start": 39.329,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "beaucoup de ceux qui m'\u00e9coutent assat",
        "start": 41.309,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "instant c'est un fait qui est dans",
        "start": 43.2,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'histoire et qui n'\u00e9voque aucun",
        "start": 45.239,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "souvenir particulier pour eux parce que",
        "start": 47.55,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "soit ils n'\u00e9taient pas n\u00e9s soit il \u00e9tait",
        "start": 49.44,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "beaucoup trop jeune pour s'en faire une",
        "start": 52.5,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "appr\u00e9ciation personnelle",
        "start": 54.12,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors je crois que le plus \u00e2g\u00e9 le",
        "start": 55.52,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "plus raisonnable c'est de bien s\u00fbr faire",
        "start": 58.289,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "sa part alain nostalgie pour ceux qui en",
        "start": 61.289,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9prouvent aux souvenirs personnels pour",
        "start": 63.27,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "ceux \u00e0 qui c'est un moment agr\u00e9able que",
        "start": 66.119,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "de les \u00e9voquer",
        "start": 68.909,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "et puis d'en venir plus t\u00f4t \u00e0 ce qui",
        "start": 70.07,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "peut nous \u00eatre utile c'est-\u00e0-dire les",
        "start": 74.01,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "enseignements que l'on tire d'un",
        "start": 75.63,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nement de cette nature il est d'une",
        "start": 77.549,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "importance in\u00e9gale suivant les opinions",
        "start": 80.64,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "que l'on a et l'id\u00e9e qu'on se fait de la",
        "start": 83.4,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "france et de sa population de son peuple",
        "start": 86.159,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "et sa place dans le monde pour des gens",
        "start": 89.25,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "comme moi et comme on peut le dire la",
        "start": 92.82,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "masse de ceux qui se reconnaissent dans",
        "start": 96.81,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "la mani\u00e8re d'\u00eatre des insoumis 1981",
        "start": 98.34,
        "duration": 8.76
    },
    {
        "text": "aurait d\u00fb \u00eatre le d\u00e9but d'une nouvelle",
        "start": 102.74,
        "duration": 7.059
    },
    {
        "text": "\u00e9pop\u00e9e dans l'humanit\u00e9 une nouvelle",
        "start": 107.1,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "\u00e9pop\u00e9e lanc\u00e9 par les fran\u00e7ais",
        "start": 109.799,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "une r\u00e9volution est d'ailleurs ceux qui",
        "start": 111.689,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "avaient pr\u00e9par\u00e9 cet \u00e9v\u00e9nement pens\u00e9 en",
        "start": 114.36,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "effet qu'ils allaient faire une",
        "start": 117.39,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution alors il le pensait plus ou",
        "start": 118.439,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "moins forts plus ou moins sinc\u00e8rement",
        "start": 120.299,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "mais ils le pensaient d'ailleurs \u00e0",
        "start": 122.52,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque des r\u00e9volutions dans le monde",
        "start": 124.74,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "il y en avait pratiquement",
        "start": 126.99,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "une tous les tous les ans ou tous les",
        "start": 129.02,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "deux ans et on vivait encore dans un",
        "start": 131.75,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "cycle compl\u00e8tement diff\u00e9rent de ce que",
        "start": 135.19,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "vous avez sous les yeux il faut d\u00e9j\u00e0",
        "start": 137.96,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "r\u00e9alis\u00e9 un fait essentiel \u00e0 ce moment l\u00e0",
        "start": 139.94,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "le tiers de l'humanit\u00e9 vit dans un",
        "start": 143.81,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime de propri\u00e9t\u00e9 collective des",
        "start": 147.59,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "moyens de production il y \u00e0 l'urss pays",
        "start": 150.62,
        "duration": 7.64
    },
    {
        "text": "communiste f\u00e9d\u00e9ration de pays communiste",
        "start": 154.85,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "il y a la chine qui est \u00e9videmment le",
        "start": 158.26,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "pays le plus peupl\u00e9 du monde d\u00e9j\u00e0 \u00e0",
        "start": 162.26,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "cette \u00e9poque",
        "start": 164.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et puis il y \u00e0 toutes sortes d'autres",
        "start": 165.44,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pays qui partagent ce r\u00e9gime de la",
        "start": 167.69,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9 collective des moyens de",
        "start": 170.66,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "production et enfin il ya de tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 172.49,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s nombreux pays qui sont dans",
        "start": 175.73,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "une \u00e9conomie geeks c'est \u00e0 dire o\u00f9",
        "start": 178.07,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat est extr\u00eamement intervenants o\u00f9",
        "start": 180.38,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "il y a une propri\u00e9t\u00e9 collective de",
        "start": 183.47,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "certains grands moyens de production",
        "start": 185.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a ayant \u00e9t\u00e9 fait apr\u00e8s la",
        "start": 186.89,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration et la victoire sur les nazis",
        "start": 190.07,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "allemands 7 le cadre g\u00e9n\u00e9ral mais avec",
        "start": 192.89,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "des choses qui peuvent para\u00eetre",
        "start": 197.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aujourd'hui assez stup\u00e9fiante par",
        "start": 198.95,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "exemple en france les prix \u00e9taient fix\u00e9s",
        "start": 201.74,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "par l'administration",
        "start": 203.81,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "vous imaginez \u00e7a c'\u00e9tait le monde comme",
        "start": 205.24,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait alors et sa structure est",
        "start": 209.15,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "importante \u00e0 comprendre si on veut tirer",
        "start": 212.57,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "des enseignements utiles pour l'avenir",
        "start": 215.6,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "et lucide pour le pass\u00e9 car rien n'est",
        "start": 217.82,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "pire que de regarder l'histoire",
        "start": 222.08,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "simplement pour psychologiser les",
        "start": 225.43,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "raisons d'agir des protagonistes de",
        "start": 229.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque comme s'ils \u00e9taient en dehors",
        "start": 232.34,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "du temps et de l'espace ou",
        "start": 234.26,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9contextualis\u00e9s et donc projet\u00e9 sur le",
        "start": 237.49,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 des structures qui sont celles",
        "start": 240.83,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui est naturellement bon set",
        "start": 242.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut \u00eatre utile mais \u00e7a nous a",
        "start": 244.91,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "strictement \u00e0 rien du point de vue qui",
        "start": 247.22,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "nous int\u00e9resse c'est \u00e0 dire de ceux qui",
        "start": 248.81,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "veulent construire des strat\u00e9gies pour",
        "start": 251.14,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "le futur tiraient des enseignements du",
        "start": 253.79,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 qui puisse \u00eatre autre chose que",
        "start": 255.98,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "rem\u00e2che et d amertume",
        "start": 258.229,
        "duration": 5.981
    },
    {
        "text": "ou pleurnicher sur de la nostalgie avant",
        "start": 260.22,
        "duration": 8.49
    },
    {
        "text": "toute chose il faut partir de 1981 comme",
        "start": 264.21,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "d'un fait qu'on peut s'approprier",
        "start": 268.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "comme tous les faits qui sont relatifs \u00e0",
        "start": 270.27,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'histoire de france et en commen\u00e7ant",
        "start": 273.03,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "par comprendre l'intention qui animait",
        "start": 275.28,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ce qui menait le combat et le but qu'ils",
        "start": 278.04,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "s'\u00e9taient fix\u00e9s le but c'\u00e9tait de faire",
        "start": 280.86,
        "duration": 8.43
    },
    {
        "text": "de la france une soci\u00e9t\u00e9 socialiste dans",
        "start": 284.7,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "tous les congr\u00e8s des partis communistes",
        "start": 289.29,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et les congr\u00e8s du parti socialiste \u00e0",
        "start": 290.96,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "partir de 1972",
        "start": 294.09,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "c'est le sujet de l'action du point de",
        "start": 295.74,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "vue politique il n'ya donc pas plusieurs",
        "start": 299.7,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "visions dedans futur d'une forme",
        "start": 301.95,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re d'organisation de la",
        "start": 306.68,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 diff\u00e9rente",
        "start": 308.73,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "il y a une vision le socialisme avec des",
        "start": 310.44,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "\u00e9coles diff\u00e9rentes sur la mani\u00e8re de le",
        "start": 314.49,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pratiquer de le mettre en oeuvre et la",
        "start": 317.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "politique qui y conduit mais le",
        "start": 319.11,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "socialisme est le d\u00e9nominateur commun de",
        "start": 320.97,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "toute la gauche politique jeudi de toute",
        "start": 324.39,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "la gauche politique jusque dans les",
        "start": 328.35,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "groupes les plus limit\u00e9 en effectif ou",
        "start": 330.87,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "en influence dans la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 333.72,
        "duration": 9.09
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors pour comprendre pourquoi un tel",
        "start": 336.75,
        "duration": 11.55
    },
    {
        "text": "projet a pu recueillir une majorit\u00e9 \u00e0 ce",
        "start": 342.81,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "moment l\u00e0 en 1981 il faut aussi regarder",
        "start": 348.3,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 pas seulement l'environnement",
        "start": 350.61,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "international",
        "start": 352.77,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mais la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise telle qu'elle",
        "start": 354.18,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "est \u00e0 ce moment d'abord je les dis il ya",
        "start": 355.95,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "une forme d'homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 dans le projet",
        "start": 360.15,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "politique alternatif d'un c\u00f4t\u00e9 ceux qui",
        "start": 363.96,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pensent que ce qui va fonctionner c'est",
        "start": 366.69,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 de libert\u00e9 du march\u00e9 mais \u00e0",
        "start": 369.45,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e \u00e7a \u00e0 l'\u00e9poque on en a pas une",
        "start": 372.33,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "id\u00e9e aussi folle que c'est le cas",
        "start": 374.729,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "aujourd'hui personne \u00e0 l'\u00e9poque ne parle",
        "start": 377.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'un march\u00e9 qui r\u00e8glerait \u00e0 lui tout",
        "start": 378.93,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "seul la vie de la soci\u00e9t\u00e9 la vie de",
        "start": 381.54,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie",
        "start": 384.69,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une id\u00e9e qui est extr\u00eamement",
        "start": 385.99,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9cente qui date des ann\u00e9es reagan",
        "start": 387.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "thatcher",
        "start": 390.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et encore \u00e0 l'\u00e9poque peu nombreux",
        "start": 390.76,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9taient ceux qui assument et ouvertement",
        "start": 394.66,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "un tel projet la soci\u00e9t\u00e9 n\u00e9olib\u00e9rale que",
        "start": 396.22,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "nous avons sous les yeux celle du march\u00e9",
        "start": 399.97,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui dirige tout tout le temps partout et",
        "start": 402.13,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tout le monde",
        "start": 404.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est une id\u00e9e extr\u00eamement r\u00e9cente et",
        "start": 405.4,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "dont maintenant on peut dire que presque",
        "start": 408.34,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "elle est arriv\u00e9e \u00e0 son point de le plus",
        "start": 411.55,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "haut et engage une d\u00e9crue parce que en",
        "start": 415.18,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s grand nombre de d\u00e9cideurs",
        "start": 419.14,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "politiques en tr\u00e8s grand nombre de",
        "start": 420.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "citoyennes et citoyens se rendent compte",
        "start": 422.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que ce n'est pas une mani\u00e8re de g\u00e9rer",
        "start": 424.51,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "les soci\u00e9t\u00e9s qui conduisent \u00e0 un",
        "start": 426.55,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "quelconque bien-\u00eatre collectif plus",
        "start": 429.73,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "grand que celui qu'il y avait auparavant",
        "start": 432.01,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les comparaisons d'un moment historique",
        "start": 434.46,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "avec un autre des fois nous servent",
        "start": 437.11,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "surtout non pas discerner mieux le pass\u00e9",
        "start": 439.87,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 mieux comprendre le pr\u00e9sent",
        "start": 441.85,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "voyez-vous la france de 1980 c'est une",
        "start": 443.2,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "france qui est le r\u00e9sultat d'un",
        "start": 447.55,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "processus historique sociale et",
        "start": 449.92,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 453.1,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pour ce qui concerne puisque je",
        "start": 453.96,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9voquais il y a un instant la partie",
        "start": 456.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "purement politique c'est \u00e0 dire purement",
        "start": 458.71,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "les id\u00e9es eh bien il faut savoir que",
        "start": 460.48,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "1980 va repr\u00e9senter la victoire d'une",
        "start": 463.59,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie et dans programmes li\u00e9s \u00e0",
        "start": 466.39,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "cette strat\u00e9gie dans le point de d\u00e9part",
        "start": 468.79,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "est \u00e0 la fin des ann\u00e9es 50",
        "start": 471.67,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "et pour \u00eatre encore plus pr\u00e9cis la",
        "start": 474.63,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois qu'un parti politique",
        "start": 478.09,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "\u00e9voque en france l'id\u00e9e d'une union de",
        "start": 479.62,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la gauche comme condition de la victoire",
        "start": 483.16,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "c'est en 1959 et c'est un congr\u00e8s du",
        "start": 485.26,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "parti communiste qui l'affirment",
        "start": 488.77,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "naturellement cette id\u00e9e va avancer",
        "start": 491.19,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "mollement des fois il ya des grandes",
        "start": 494.91,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations d'autres fois il ya des",
        "start": 498.06,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "petites bassesses",
        "start": 500.22,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "mais ce qui va \u00eatre l'acc\u00e9l\u00e9rateur",
        "start": 501.03,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fondamental c'est \u00e9videmment la gr\u00e8ve",
        "start": 502.73,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale d\u00e8s 1968",
        "start": 505.35,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1967 d'\u00e9lections l\u00e9gislatives",
        "start": 507.68,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "qui a un si\u00e8ge pr\u00e8s aurait pu permettre",
        "start": 511.38,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "une majorit\u00e9 de gauche",
        "start": 514.14,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "mais c'est \u00e9videmment l'\u00e9lan social de",
        "start": 515.78,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "1968 10 millions de travailleurs en",
        "start": 519.68,
        "duration": 2.89
    },
    {
        "text": "gr\u00e8ve",
        "start": 522.09,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "je le rappelle parce que souvent on",
        "start": 522.57,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "mentionne les \u00e9v\u00e9nements li\u00e9s \u00e0",
        "start": 525.33,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 et \u00e0 la mobilisation des",
        "start": 528.27,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants comme si c'\u00e9tait l'essentiel",
        "start": 531.03,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "de mai 1968 dont l'essentiel de mai 1968",
        "start": 533.73,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "c'est la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale et les 10",
        "start": 537.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "millions de travailleurs en gr\u00e8ve leur",
        "start": 539.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "comit\u00e9 de gr\u00e8ve dans les usines et",
        "start": 541.56,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment leurs liens extr\u00eamement forts",
        "start": 544.32,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "avec les organisations syndicales qui",
        "start": 547.55,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "organisait les travailleurs \u00e0 cette",
        "start": 550.32,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e9poque",
        "start": 551.73,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "regardez comme et la france elle a fini",
        "start": 553.2,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce moment-l\u00e0 son exode rural des",
        "start": 554.85,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "millions de personnes qui vivaient \u00e0 la",
        "start": 557.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "campagne",
        "start": 559.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des millions de personnes qui \u00e9taient",
        "start": 561.45,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "li\u00e9s directement \u00e0 la condition paysanne",
        "start": 563.25,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "sont pass\u00e9s dans les villes sont entr\u00e9s",
        "start": 565.46,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "dans les usines qui ont \u00e9t\u00e9 salari\u00e9s et",
        "start": 568.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ont constitu\u00e9 une immense nouvelle",
        "start": 571.08,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "classe sociale",
        "start": 572.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "finalement assez homog\u00e8ne la classe",
        "start": 574.28,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re qui joue un r\u00f4le essentiel dans",
        "start": 577.11,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "la vie politique du pays \u00e0 ce moment l\u00e0",
        "start": 581.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "en un temps d'ailleurs aussi que la",
        "start": 583.38,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "paysannerie joue un r\u00f4le mais ce qui est",
        "start": 585.42,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "important de comprendre c'est que la",
        "start": 588.24,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mutation de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise la plus",
        "start": 590.25,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "spectaculaire est achev\u00e9e et est en",
        "start": 593.13,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "cours de comment dire d'or racines mans",
        "start": 595.92,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "cette mutation s'est \u00e9videmment",
        "start": 598.38,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mergence de la civilisation urbaine",
        "start": 601.04,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "du fait que les gens vivent en ville",
        "start": 603.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendent des r\u00e9seaux qui sont li\u00e9es \u00e0",
        "start": 605.67,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "la ville et n'ont plus aucune des formes",
        "start": 608.01,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de l'autonomie de vie relative bien s\u00fbr",
        "start": 610.44,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "mais qu'on pouvait avoir quand on vivait",
        "start": 613.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "autrefois \u00e0 la campagne avec son petit",
        "start": 615.66,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "jardin",
        "start": 617.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "en plus du reste cette nouvelle france",
        "start": 618.3,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "l\u00e0 elle va \u00e9videmment",
        "start": 622.44,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "s'avancer sur la sc\u00e8ne politique",
        "start": 625.48,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "progressivement \u00e0 travers des prises de",
        "start": 627.74,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "conscience des conflits qui vont l\u00e0 j t",
        "start": 630.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "il \u00e0 faire r\u00e9fl\u00e9chir la structurer",
        "start": 633.29,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "politiquement mais on ne pourrait pas",
        "start": 635.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "non plus la comprendre si on oublie",
        "start": 637.22,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'on est encore dans une p\u00e9riode de",
        "start": 639.02,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "long port\u00e9e de la fin de la deuxi\u00e8me",
        "start": 641.99,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "guerre mondiale et des g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 645.35,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "combattante de cette guerre qui sont l\u00e0",
        "start": 647.18,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "sans oublier non plus le fait que la",
        "start": 650.29,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "france est sortie de la page colonial",
        "start": 654.02,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "qu'il a occup\u00e9 pendant tant de temps et",
        "start": 658.69,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 1962 avec l'ind\u00e9pendance de",
        "start": 662.42,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie",
        "start": 666.47,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "c'est donc une france \u00e9prouv\u00e9",
        "start": 667.75,
        "duration": 8.8
    },
    {
        "text": "conscientiser passionn\u00e9 de politique",
        "start": 672.4,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "plus homog\u00e8ne socialement",
        "start": 676.55,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "du point de vue des salari\u00e9s qu'elle ne",
        "start": 679.79,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "l'avait \u00e9t\u00e9 auparavant qui va m\u00fbrir et",
        "start": 682.16,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "se construire politiquement \u00e0 travers la",
        "start": 685.85,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale et enfin la victoire de",
        "start": 688.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "1981 je sais que on pourra \u00e9voquer",
        "start": 690.71,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "toutes sortes d'autres circonstances et",
        "start": 693.38,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "certaines conjonction de situation par",
        "start": 695.51,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "exemple il est certain que la bataille",
        "start": 699.05,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "entre les gaullistes du rpr et les",
        "start": 702.23,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "centristes de l'udf a aussi facilit\u00e9 la",
        "start": 705.08,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "t\u00e2che pour gagner la partie",
        "start": 709.55,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mais ce ne sont pas les \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 711.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisifs les \u00e9l\u00e9ments d\u00e9cisifs il faut",
        "start": 713.0,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les chercher dans la soci\u00e9t\u00e9 car",
        "start": 714.98,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment nous vivons aujourd'hui dans",
        "start": 716.87,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "un monde exactement l inverse de celui",
        "start": 720.2,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "que nous avons connu \u00e0 l'\u00e9poque le",
        "start": 723.53,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "salariat qui \u00e9tait en voie",
        "start": 726.05,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'homog\u00e9n\u00e9isation dont les statuts petit",
        "start": 727.66,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "\u00e0 petit converger qui avait des places",
        "start": 730.43,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "fortes comme celle de la fonction",
        "start": 734.03,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "publique s'est d\u00e9sagr\u00e9g\u00e9 pr\u00e9cariser les",
        "start": 735.92,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "droits sociaux se sont atomis\u00e9s jusqu'au",
        "start": 740.42,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "point o\u00f9 nous en sommes arriv\u00e9s sous",
        "start": 742.49,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "monsieur macro o\u00f9 on peut pratiquement",
        "start": 744.86,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 un code du travail par",
        "start": 747.11,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "entreprise parce que c'est possible et",
        "start": 748.55,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "ce serait ill\u00e9gal donc la situation des",
        "start": 750.71,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "individus des personnes dans leur",
        "start": 754.76,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "rapport au travail",
        "start": 756.86,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "dans le contrat de travail s'est",
        "start": 758.46,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment d\u00e9grad\u00e9e puisque les gens",
        "start": 760.8,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sont de plus en plus oppos\u00e9s les uns aux",
        "start": 764.43,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "autres de plus en plus s\u00e9par\u00e9es par des",
        "start": 766.59,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "statuts sociaux totalement diff\u00e9rent",
        "start": 770.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "avec une part de droits sans cesse",
        "start": 772.41,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9duite alors qu'on \u00e9tait dans la",
        "start": 774.72,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "logique inverse \u00e0 l'\u00e9poque \u00e9videmment le",
        "start": 776.76,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "contexte international n'a plus rien \u00e0",
        "start": 780.33,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "voir puisque jusqu'\u00e0 une date tr\u00e8s",
        "start": 782.52,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9cente le monde \u00e9tait domin\u00e9e sans",
        "start": 786.0,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "partage par une seule et m\u00eame vision du",
        "start": 789.24,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique bas\u00e9 sur la",
        "start": 792.93,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tition",
        "start": 795.93,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "le libre march\u00e9 et la mise en",
        "start": 797.16,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "concurrence des travailleurs les uns",
        "start": 798.84,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "avec les autres pour gagner leur salaire",
        "start": 801.87,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "quel que soit le pays dans lequel ces",
        "start": 804.3,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles se sont appliqu\u00e9s je veux dire",
        "start": 807.72,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "que on peut observer les m\u00eames r\u00e8gles de",
        "start": 809.76,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "fonctionnement de ce point de vue en",
        "start": 813.09,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "chine qu'on peut les observer dans",
        "start": 815.16,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'autres pays et si je cite la chine",
        "start": 817.2,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ce n'est pas pour la montrer du doigt",
        "start": 819.15,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mais parce que il est connu que c'est un",
        "start": 820.83,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime qui se r\u00e9clament du communisme",
        "start": 824.28,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "dans ces conditions sociales \u00e9clat\u00e9",
        "start": 827.21,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "manque les grands \u00e9v\u00e9nements qui",
        "start": 831.54,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "auraient restructurer id\u00e9ologiquement et",
        "start": 833.37,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "politiquement le tr\u00e8s grand nombre",
        "start": 836.1,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 aussi l inverse partout c'est",
        "start": 838.82,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "la barre est montante non pas d'une",
        "start": 841.68,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "conscience sociale commune mais au",
        "start": 844.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "contraire la mar\u00e9e montante de la",
        "start": 846.45,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tition entretenu attis\u00e9 aliment\u00e9",
        "start": 848.76,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "par des fantasmes ethniciste anti",
        "start": 851.82,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "religieux pour l'un ou pour l'autre et",
        "start": 855.0,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "en particulier dans les soci\u00e9t\u00e9s de",
        "start": 856.65,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "l'europe la haine des musulmans qui",
        "start": 860.85,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tient lieu de facteurs de division",
        "start": 863.04,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "rendant possible la domination sans",
        "start": 865.62,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "partage de ce qui \u00e9videmment un temps",
        "start": 868.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'intention de faire durer la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 870.96,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "comme l est le plus longtemps possible",
        "start": 872.73,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "quels qu'en soient les dangers mais en",
        "start": 874.26,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "attendant pour revenir \u00e0 1980 au terme",
        "start": 876.54,
        "duration": 8.43
    },
    {
        "text": "d'un tr\u00e8s long processus ce qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 881.31,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "mis en place et la convergence qu'on",
        "start": 884.97,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "appelle union ii",
        "start": 887.55,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "toutes ces cat\u00e9gories sociales qui \u00e0",
        "start": 889.54,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "travers un programme vont avoir une",
        "start": 891.43,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "conscience commune l'union de la gauche",
        "start": 893.56,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9poque n'a de sens que parce",
        "start": 896.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qu'elle unit des choses qui peuvent \u00eatre",
        "start": 898.6,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "unis c'est \u00e0 dire des gens qui",
        "start": 900.85,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologiquement sont en d\u00e9pit de leurs",
        "start": 903.399,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences proche parce qu'il vise le",
        "start": 907.24,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "m\u00eame id\u00e9al le socialisme deuxi\u00e8mement",
        "start": 909.22,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "parce que des cat\u00e9gories sociales",
        "start": 911.98,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "enti\u00e8re danse extr\u00eamement nombreuses",
        "start": 914.259,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "structur\u00e9 par des id\u00e9es en commun des",
        "start": 917.37,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "syndicats extr\u00eamement puissants peuvent",
        "start": 920.29,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "non seulement conna\u00eetre leurs propres",
        "start": 922.56,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "revendications mais bien comprendre",
        "start": 925.06,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "comment elles s'articulent avec celle",
        "start": 927.13,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "des autres",
        "start": 928.569,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "et d\u00e8s lors un programme commun va",
        "start": 929.17,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "donner \u00e0 voir \u00e0 chacun comment tous ces",
        "start": 931.329,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "aspects de la r\u00e9alit\u00e9 peuvent se",
        "start": 933.699,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "combiner pour donner lieu \u00e0 un autre",
        "start": 935.98,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "projet politique",
        "start": 938.41,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "une autre majorit\u00e9 une autre politique",
        "start": 939.699,
        "duration": 8.091
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui va \u00eatre la caract\u00e9ristique",
        "start": 942.85,
        "duration": 9.44
    },
    {
        "text": "du moment 1980 c'est \u00e7a qui va cheminer",
        "start": 947.79,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "ainsi nous allions nous les plus jeunes",
        "start": 952.29,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "comme les autres d'une maison \u00e0 l'autre",
        "start": 954.91,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'une porte \u00e0 l'autre avec notre",
        "start": 958.209,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "programme comment est on expliquer aux",
        "start": 959.92,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "gens ce qu'ils avaient dans le programme",
        "start": 961.449,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "commun au ca pas \u00e9t\u00e9 simple d'abord les",
        "start": 962.62,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "communistes ont \u00e9t\u00e9 les militants les",
        "start": 966.01,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "plus ardents et les plus efficaces de",
        "start": 969.069,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "l'union aussi longtemps qu'ils se sont",
        "start": 972.519,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "tenues \u00e0 cette politique dont il \u00e9tait",
        "start": 975.49,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "en quelque sorte",
        "start": 978.149,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "et m\u00eame si cela doit d\u00e9plaire \u00e0",
        "start": 980.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "quelques-uns de mes amis une sorte de",
        "start": 982.449,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "colonne vert\u00e9brale donc les communistes",
        "start": 984.79,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 les agents de cette union",
        "start": 987.37,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "ils ont \u00e9t\u00e9 d'une mani\u00e8re tr\u00e8s tructures",
        "start": 990.279,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "hante",
        "start": 994.54,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait tr\u00e8s actif il \u00e9tait tr\u00e8s",
        "start": 995.019,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent partout dans le salariat et",
        "start": 996.85,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "c'est peut-\u00eatre eux qui organisait",
        "start": 999.639,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "beaucoup de choses ils n'\u00e9taient pas les",
        "start": 1002.22,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "seuls",
        "start": 1003.3,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "un bien s\u00fbr mais pendant longtemps oui",
        "start": 1003.66,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ils ont \u00e9t\u00e9 les seuls \u00e9tant qu'ils se",
        "start": 1005.519,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "sont tenues \u00e0 cette ligne ils ont",
        "start": 1008.73,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9t\u00e9",
        "start": 1010.29,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "dominant dans la gauche jusqu'en 1973",
        "start": 1011.75,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire apr\u00e8s la signature du",
        "start": 1014.9,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "programme commun ils sont encore devant",
        "start": 1017.45,
        "duration": 5.749
    },
    {
        "text": "les socialistes et \u00e0 partir du moment o\u00f9",
        "start": 1020.27,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "ils le prennent une autre d\u00e9cision o\u00f9 il",
        "start": 1023.199,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "change de cap et o\u00f9 l'union de la gauche",
        "start": 1025.97,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "va \u00eatre rompu que ils commencent \u00e0",
        "start": 1028.25,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "reculer mais si l'union de la gauche est",
        "start": 1030.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "rompue elle ne l'est que politiquement",
        "start": 1033.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "que \u00e0 l'\u00e9chelle de la politique qu'elle",
        "start": 1034.85,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ne l'est pas dans les profondeurs de la",
        "start": 1036.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 quand je dis les profondeurs de",
        "start": 1038.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 je vous demande de vous",
        "start": 1040.61,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "rendre compte de quoi on parle",
        "start": 1042.47,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque les syndicats comptaient",
        "start": 1044.29,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "leurs adh\u00e9rents pas simplement en",
        "start": 1048.62,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "centaines de milliers c'est en millions",
        "start": 1050.72,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ensuite chaque syndicat avait une",
        "start": 1052.78,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "orientation politique qu'il construisait",
        "start": 1055.85,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "par exemple la cfdt \u00e7a va surprendre",
        "start": 1059.03,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens aujourd'hui \u00e9tait un",
        "start": 1061.04,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "syndicat qui se r\u00e9clamait du socialisme",
        "start": 1063.35,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "autogestionnaire",
        "start": 1065.78,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re la cgt elle soutenait",
        "start": 1067.42,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "le programme comment ils sont contenus",
        "start": 1072.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re le syndicat force",
        "start": 1075.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re qui \u00e9tait extr\u00eamement attach\u00e9s",
        "start": 1076.82,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e0 la charte d'amiens je crois qu'il",
        "start": 1079.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'ait toujours la charte d'amiens c'est",
        "start": 1081.41,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "une charte qui se r\u00e9clament de la gr\u00e8ve",
        "start": 1083.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale r\u00e9volutionnaire l\u00e0 je ne dis",
        "start": 1085.85,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pas que tous ces gens aient eu",
        "start": 1087.8,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'intention de faire tout \u00e7a mais en",
        "start": 1089.09,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "attendant c'est bien \u00e7a qu'ils",
        "start": 1090.83,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendraient c'est \u00e7a qu'il r\u00e9p\u00e9tait",
        "start": 1092.39,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a qui a impr\u00e9gn\u00e9 en profondeur la",
        "start": 1093.86,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1096.83,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors quand il y avait au sommet une",
        "start": 1097.37,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "divergence qui conduisait \u00e0 la d\u00e9sunion",
        "start": 1101.84,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "cela ne signifiait pas que pour la masse",
        "start": 1103.97,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "des gens",
        "start": 1106.79,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9sunion soit autre chose que",
        "start": 1107.27,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "quelque chose d'insupportable",
        "start": 1109.58,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "compte tenu de ce qu'ils vivaient et de",
        "start": 1111.67,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "ce \u00e0 quoi il croyait en attendant vaille",
        "start": 1114.44,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "que vaille le chemin se trace \u00e0 et en",
        "start": 1118.22,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "1981 certes la gauche est divis\u00e9e",
        "start": 1121.21,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "politiquement il y a un candidat",
        "start": 1125.33,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "communiste georges marchais qui va faire",
        "start": 1127.58,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "pas loin de 16% et il y \u00e0 un candidat",
        "start": 1130.82,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "socialiste fran\u00e7ois mitterrand qui va",
        "start": 1134.63,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "faire",
        "start": 1137.3,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "25% c'est sur cette base que au deuxi\u00e8me",
        "start": 1138.22,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "tour va se faire un rassemblement qui va",
        "start": 1143.02,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "permettre \u00e0 fran\u00e7ois mitterrand de",
        "start": 1146.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'emporter et je crois qu'il l'a emport\u00e9",
        "start": 1148.059,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "dans des conditions qui voulait dire",
        "start": 1150.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quelque chose d'assez profond dans la",
        "start": 1152.08,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise puisque en d\u00e9pit de",
        "start": 1154.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "toutes les secousses \u00e9conomiques",
        "start": 1156.73,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "politiques et autres qui ont \u00e9t\u00e9 en",
        "start": 1158.02,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e en 1988 fran\u00e7ois mitterrand est",
        "start": 1161.2,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9lu et il est l'homme de toute cette",
        "start": 1165.22,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "histoire c'est donc \u00e0 cette histoire que",
        "start": 1167.71,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "se sont identifi\u00e9s une majorit\u00e9 des",
        "start": 1169.99,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais \u00e0 cet instant et pour que on se",
        "start": 1172.99,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "comprenne bien je vois souvent que \u00e0",
        "start": 1176.98,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "propos de 1981 recommence une com\u00e9die",
        "start": 1179.2,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "qu'on conna\u00eet bien cette com\u00e9die",
        "start": 1183.25,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "consiste \u00e0 dire que rien ne valait la",
        "start": 1185.86,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "peine",
        "start": 1187.809,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "au fond les chefs \u00e9taient des tra\u00eetres",
        "start": 1188.14,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "le programme \u00e9tait totalement inefficace",
        "start": 1191.38,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "et ainsi de suite",
        "start": 1193.559,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "c'est une fa\u00e7on de propager l'id\u00e9e",
        "start": 1195.929,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "qu'aucun changement sinon dans le sens",
        "start": 1199.659,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "de toujours plus de lib\u00e9ralisme n'a de",
        "start": 1202.539,
        "duration": 7.37
    },
    {
        "text": "sens ni d'opportunit\u00e9s dans la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1204.85,
        "duration": 5.059
    },
    {
        "text": "on a entendu \u00e7a sans foi et \u00e9videmment",
        "start": 1209.94,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "on va rab\u00e2cher sur tous les tons le",
        "start": 1212.86,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "tournant de 1983 comme \u00e9tant la preuve",
        "start": 1215.59,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "la d\u00e9monstration de la volont\u00e9 de trahir",
        "start": 1218.59,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "de ceux qui dirigeait \u00e0 l'\u00e9poque et en",
        "start": 1221.38,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "particulier pour fran\u00e7ois mitterrand",
        "start": 1224.169,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "cela me semble \u00eatre pass\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du sens",
        "start": 1226.21,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "des \u00e9v\u00e9nements dont nous sommes les",
        "start": 1229.9,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "h\u00e9ritiers ce qui a d\u00e9marr\u00e9 avec 1981",
        "start": 1231.97,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un processus dont l'objectif",
        "start": 1236.5,
        "duration": 5.539
    },
    {
        "text": "\u00e9tait r\u00e9volutionnaire et qui \u00e0 partir de",
        "start": 1238.059,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "1983 a connu ce que l'on appelait \u00e0",
        "start": 1242.039,
        "duration": 6.431
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque une pause voire une parenth\u00e8se",
        "start": 1245.289,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "qui en d\u00e9finitive n'a jamais \u00e9t\u00e9",
        "start": 1248.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "referm\u00e9e tant et si bien qu'on peut",
        "start": 1251.23,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "parler de 1980 comme d'une r\u00e9volution",
        "start": 1252.97,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "suspendu c'est \u00e0 dire que \u00e0 partir d'un",
        "start": 1256.15,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "certain poids il n'a plus \u00e9t\u00e9 question",
        "start": 1259.6,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "et le processus est rest\u00e9",
        "start": 1262.08,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "suspendu jusqu'\u00e0 ce que l'histoire le",
        "start": 1265.91,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "ram\u00e8ne sur le devant de la sc\u00e8ne et nous",
        "start": 1268.97,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "verrons quand et comment et pourquoi pas",
        "start": 1271.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e8s 2022",
        "start": 1273.32,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "en attendant au moins pour contre battre",
        "start": 1274.73,
        "duration": 10.8
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e que 1980 se r\u00e9sumera \u00e0 ceux qui",
        "start": 1278.02,
        "duration": 12.4
    },
    {
        "text": "en suit n'a pas \u00e9t\u00e9 fait je voudrais au",
        "start": 1285.53,
        "duration": 9.33
    },
    {
        "text": "p\u00e9ril d'\u00eatre ennuyeux vous lire les",
        "start": 1290.42,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "choses qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es et mises en",
        "start": 1294.86,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "oeuvre",
        "start": 1297.41,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce moment l\u00e0 pour que vous puissiez",
        "start": 1297.83,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "d'abord en prendre la mesure",
        "start": 1302.14,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "et ensuite vous rendre compte de",
        "start": 1304.7,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "l'ampleur de la mystification \u00e0 laquelle",
        "start": 1308.06,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "nous avons ensuite assist\u00e9 lorsque des",
        "start": 1311.54,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "gens comme fran\u00e7ois hollande ont pu se",
        "start": 1315.92,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9clamer d'un h\u00e9ritage auquel ils n'ont",
        "start": 1318.02,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "aucune part sinon qu'ils l'ont toujours",
        "start": 1320.57,
        "duration": 11.16
    },
    {
        "text": "ou bien combattu ou bien rogner en 1980",
        "start": 1324.16,
        "duration": 9.1
    },
    {
        "text": "pour ce qui est du partage des richesses",
        "start": 1331.73,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "et du droit des travailleurs",
        "start": 1333.26,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 la cinqui\u00e8me semaine de cong\u00e9s",
        "start": 1337.12,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "pay\u00e9s la retraite \u00e0 60 ans la semaine de",
        "start": 1339.41,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "39 heures pay\u00e9es 40",
        "start": 1342.83,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "la hausse du smic de 10% la hausse du",
        "start": 1345.13,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "minimum vieillesse de 20 % la hausse des",
        "start": 1348.89,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "allocations familiales de 55% la",
        "start": 1351.56,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation de l'imp\u00f4t sur la fortune",
        "start": 1355.28,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 en 2000 en 1004 en 1982 est abrog\u00e9e",
        "start": 1357.59,
        "duration": 8.58
    },
    {
        "text": "par la droite en 86 r\u00e9tabli en 88 ont",
        "start": 1361.91,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "re\u00e7u prim\u00e9 par monsieur macro c'est le",
        "start": 1366.17,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "rel\u00e8vement de 60 \u00e0 65 % du taux",
        "start": 1369.59,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur de l'imp\u00f4t sur le revenu vous",
        "start": 1373.61,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "m'entendez le taux sup\u00e9rieur la partie",
        "start": 1376.64,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la derni\u00e8re tranche de l'imp\u00f4t pour ceux",
        "start": 1379.88,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qui ont le plus autrefois le fils prenez",
        "start": 1381.53,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "60% 1980 \u00e0 la passer \u00e0 65",
        "start": 1384.98,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous en sommes \u00e0 45 vous",
        "start": 1389.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "imaginez",
        "start": 1392.21,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "or avant fran\u00e7ois mitterrand ce pays et",
        "start": 1393.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'union de la gauche pays n'\u00e9tait pas en",
        "start": 1395.66,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "pays commune",
        "start": 1397.43,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "juste c'est l'application d'un",
        "start": 1398.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9l\u00e8vement additionnel est",
        "start": 1400.47,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "exceptionnelle de 25 % sur les revenus",
        "start": 1401.85,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieurs \u00e0 l'\u00e9poque \u00e0 cent mille",
        "start": 1405.21,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "francs ce sont les lois auroux sur les",
        "start": 1406.98,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "droits des travailleurs qui est un",
        "start": 1409.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ensemble de lois sur le droit",
        "start": 1411.929,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "d'expression des travailleurs c'est",
        "start": 1413.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'abolition de la peine de mort et de la",
        "start": 1416.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "cour de s\u00fbret\u00e9 de l'\u00e9tat",
        "start": 1417.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est la l\u00e9galisation des radios libres",
        "start": 1419.49,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "c'est la suppression de la cour de",
        "start": 1421.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "s\u00fbret\u00e9 de l'\u00e9tat et des tribunaux",
        "start": 1423.299,
        "duration": 2.301
    },
    {
        "text": "militaires",
        "start": 1424.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'abrogation des lois anti casseurs la",
        "start": 1425.6,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9gularisation de 130 mille \u00e9trangers",
        "start": 1429.0,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "la cr\u00e9ation de la carte de r\u00e9sident",
        "start": 1431.34,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "\u00e9tranger les lois d'\u00e9galit\u00e9 hommes",
        "start": 1433.649,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "femmes les premi\u00e8res qui interdisent les",
        "start": 1435.899,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "discriminations de genre qui jusque l\u00e0",
        "start": 1438.12,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e9tait l\u00e9gale al embauche le licenciement",
        "start": 1440.279,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ou la mutation",
        "start": 1443.46,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "c'est le remboursement de l'ibg par la",
        "start": 1444.659,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale",
        "start": 1446.909,
        "duration": 5.781
    },
    {
        "text": "l'abolition du d\u00e9lit d'homosexualit\u00e9",
        "start": 1448.129,
        "duration": 7.481
    },
    {
        "text": "je m'y arr\u00eate un tout petit instant pour",
        "start": 1452.69,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "que vous l'entendiez bien c'est en 1982",
        "start": 1455.61,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "que l'on a aboli le d\u00e9lit",
        "start": 1458.94,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'homosexualit\u00e9",
        "start": 1462.299,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que jusqu'\u00e0 cette date et",
        "start": 1463.62,
        "duration": 6.799
    },
    {
        "text": "depuis les l\u00e9gislations de vichy en 1942",
        "start": 1465.809,
        "duration": 7.441
    },
    {
        "text": "l'homosexualit\u00e9 \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9e comme",
        "start": 1470.419,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "un d\u00e9lit et la loi punisse et les",
        "start": 1473.25,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "rapports homosexuels avec une personne",
        "start": 1475.59,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de moins de 21 ans de trois ans de",
        "start": 1478.95,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "prison",
        "start": 1481.11,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re d'\u00e9ducation c'est le",
        "start": 1482.72,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "doublement du nombre des bacheliers sous",
        "start": 1485.309,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les deux septennats de fran\u00e7ois",
        "start": 1487.679,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "mitterrand est le passage de 25 % d'une",
        "start": 1489.029,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "classe d'\u00e2ge qui arrivait au bac \u00e0 80%",
        "start": 1492.48,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "c'est la cr\u00e9ation du bac professionnel",
        "start": 1495.889,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "en 1985 c'est la cr\u00e9ation des zones",
        "start": 1498.059,
        "duration": 7.531
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ducation prioritaire en ce qui",
        "start": 1502.289,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "concerne le logement c'est les premi\u00e8res",
        "start": 1505.59,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "loi pour r\u00e9glementer les rapports entre",
        "start": 1507.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "propri\u00e9taires et locataires il n'y en",
        "start": 1509.009,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "avait pas avant sinon est exclusivement",
        "start": 1510.99,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "en faveur des propri\u00e9taires",
        "start": 1513.45,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "c'est le doublement du budget de la",
        "start": 1516.35,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "culture qui est pass\u00e9 \u00e0 1 % du budget de",
        "start": 1518.789,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat c'est le prix unique du livre qui",
        "start": 1521.279,
        "duration": 5.691
    },
    {
        "text": "fait qu'en france on peut lire",
        "start": 1524.129,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "beaucoup de choses tr\u00e8s diff\u00e9rentes sans",
        "start": 1526.97,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que la dictature du prix ne vient",
        "start": 1529.28,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "orient\u00e9 d'un seul c\u00f4t\u00e9 les achats c'est",
        "start": 1531.74,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la cr\u00e9ation de la f\u00eate de la musique et",
        "start": 1534.799,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "des grands festivals comme la bd",
        "start": 1536.6,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "d'angoul\u00eame",
        "start": 1538.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "photo arles etc ce sont les grands",
        "start": 1538.9,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "travaux culturels en mati\u00e8re",
        "start": 1542.15,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "d'environnement",
        "start": 1543.71,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "ce sont les lois de protection des",
        "start": 1544.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "espaces naturels du pays les premi\u00e8res",
        "start": 1546.38,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la loi littoral et la loi montagne avant",
        "start": 1548.27,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a n'existait pas et j'ai gard\u00e9",
        "start": 1551.09,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "pour la fin",
        "start": 1554.299,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "la question des nationalisations",
        "start": 1556.63,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "parce que vous voyez vous quand on",
        "start": 1559.19,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "entend parler de 1981 deux temps en",
        "start": 1562.37,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "temps surnage l'abolition de la peine de",
        "start": 1566.0,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mort parce qu'on se dit qu'apr\u00e8s tout \u00e7a",
        "start": 1568.549,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'engage pas les rapports entre le",
        "start": 1571.01,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "capital et le travail d'autrefois par",
        "start": 1573.08,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "\u00e9tat d'une telle mesure mais en g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1575.929,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "j'ai not\u00e9 que les orateurs qu'on tourne",
        "start": 1577.549,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "avec beaucoup de soin la question des",
        "start": 1580.309,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "nationalisations",
        "start": 1581.96,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je me souviens par exemple qu'\u00e0",
        "start": 1582.919,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "l'occasion de l'hommage solennel qui",
        "start": 1584.96,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9 rendu \u00e0 pierre mauroy apr\u00e8s",
        "start": 1587.12,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "son d\u00e9c\u00e8s fran\u00e7ois hollande avait fait",
        "start": 1588.95,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "un discours \u00e0 la gloire de pierre mauroy",
        "start": 1592.159,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "dans lequel il avait soigneusement \u00e9vit\u00e9",
        "start": 1594.11,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d'invoquer les nationalisations et le",
        "start": 1596.5,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "projet qui allait avec les",
        "start": 1599.45,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "nationalisations qui \u00e9tait de continuer",
        "start": 1600.53,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'oeuvre de l'imm\u00e9diate apr\u00e8s-guerre et",
        "start": 1603.049,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "du conseil national de la r\u00e9sistance qui",
        "start": 1605.57,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "constituent 10 est \u00e0 constituer des",
        "start": 1607.85,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "ensembles des grands outils techniques",
        "start": 1611.45,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "pour structurer organiser la production",
        "start": 1614.21,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "de demain son d\u00e9veloppement et le",
        "start": 1617.09,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement du pays",
        "start": 1619.429,
        "duration": 5.901
    },
    {
        "text": "alors \u00e0 l'\u00e9poque nous avons nationaliser",
        "start": 1622.04,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "39 banques c'est \u00e0 dire pratiquement",
        "start": 1625.33,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "tout le syst\u00e8me bancaire fran\u00e7ais dont",
        "start": 1628.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le cr\u00e9dit commercial de france le tr\u00e8s",
        "start": 1630.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "bien industriel et commercial la",
        "start": 1632.24,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "totalit\u00e9 du capital de la bnp du cr\u00e9dit",
        "start": 1634.25,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "lyonnais et de la soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 1636.89,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "les grandes compagnies qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1639.52,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "nationalis\u00e9es la compagnie g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 1643.52,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 dont sa filiale alstom",
        "start": 1645.8,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'une et l'autre sont en voie de",
        "start": 1648.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9molition aujourd'hui la compagnie",
        "start": 1650.39,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale de construction t\u00e9l\u00e9phoniques",
        "start": 1652.64,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "des mat\u00e9riaux comme l'entreprise saint",
        "start": 1654.44,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "gobain qui produit les mat\u00e9riaux parmi",
        "start": 1658.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les plus haut point sur le plan",
        "start": 1661.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "technique dans son domaine notamment",
        "start": 1662.9,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "celui de la verrerie la m\u00e9tallurgie et",
        "start": 1665.3,
        "duration": 8.37
    },
    {
        "text": "la chimie la chimie pensons \u00e0 p\u00e9chiney",
        "start": 1668.99,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "mais la chimie c'\u00e9tait aussi la chimie",
        "start": 1673.67,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pharmaceutique rh\u00f4ne poulenc la",
        "start": 1676.1,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "sid\u00e9rurgie usinor sacilor les soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 1678.71,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "d'autoroutes rh\u00f4ne alpes c\u00f4te basque",
        "start": 1681.86,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "paris est lorraine tout \u00e7a avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 1685.04,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "nationalis\u00e9e dans l'objectif de",
        "start": 1687.71,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "constituer des fili\u00e8res et des leviers",
        "start": 1690.62,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "pour structurer la vie du pays",
        "start": 1692.51,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ensuite on \u00e9tait mont\u00e9 au capital de",
        "start": 1695.5,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "dassault aviation avec 51% des parts de",
        "start": 1698.06,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "cette entreprise ainsi que l'entreprise",
        "start": 1701.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bull qui produisait autrefois des",
        "start": 1704.06,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "ordinateurs o\u00f9 l'on est mont\u00e9 \u00e0 78 % de",
        "start": 1706.04,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "son capital",
        "start": 1710.54,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "il n'est pas vrai que tout ceci \u00e9tait",
        "start": 1711.2,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "effet comme en quelque sorte pour solder",
        "start": 1714.95,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "un programme avant de passer \u00e0 autre",
        "start": 1718.04,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "chose",
        "start": 1720.68,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "aussi bien le pr\u00e9sident mitterrand en",
        "start": 1721.31,
        "duration": 8.42
    },
    {
        "text": "1986 alors que la majorit\u00e9 parlementaire",
        "start": 1725.77,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "\u00e9tait pass\u00e9e \u00e0 droite et que le chef du",
        "start": 1729.73,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "gouvernement est est un homme de droite",
        "start": 1732.44,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "monsieur chirac le pr\u00e9sident mitterrand",
        "start": 1734.69,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "a refus\u00e9 de signer les ordonnances de",
        "start": 1737.12,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "privatisations qu'il \u00e9tait pr\u00e9vu de lui",
        "start": 1740.75,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "faire signer conform\u00e9ment \u00e0 des votes de",
        "start": 1743.06,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "la nouvelle majorit\u00e9",
        "start": 1745.76,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est dire que tout cela forme est en",
        "start": 1747.04,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "projet et que notre int\u00e9r\u00eat est",
        "start": 1749.45,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'arriver \u00e0 comprendre",
        "start": 1752.06,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "comment et pourquoi ce projet nous ne",
        "start": 1753.62,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'avons pas fait aboutir que faudrait-il",
        "start": 1756.68,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "faire dans un cas semblable",
        "start": 1758.69,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et que s'est-il pass\u00e9 qui nous a en",
        "start": 1761.24,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "quelque sorte en cours de route",
        "start": 1764.21,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "couper le chemin qu'on avait d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 1766.03,
        "duration": 10.06
    },
    {
        "text": "d'ouvrir alors en 1983 en effet les",
        "start": 1769.58,
        "duration": 8.12
    },
    {
        "text": "orientations vont changer",
        "start": 1776.09,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "j'ai dit tout \u00e0 l'heure que \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 1777.7,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "cela nous \u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9e comme une",
        "start": 1779.95,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "pause ou une mise entre parenth\u00e8ses pour",
        "start": 1782.21,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "ma part je crois \u00e0 la sinc\u00e9rit\u00e9 de ceux",
        "start": 1785.809,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "qui nous ont parl\u00e9 et d'une pause et",
        "start": 1788.57,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "d'une mise entre parenth\u00e8ses",
        "start": 1790.37,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parce que je crois que c'est r\u00e9ellement",
        "start": 1791.74,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "ce qu'ils avaient \u00e0 l'esprit mais que",
        "start": 1793.97,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait il pass\u00e9 nous avions eu trois",
        "start": 1796.52,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9valuation de la monnaie",
        "start": 1799.97,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque la monnaie \u00e9tait une monnaie",
        "start": 1801.47,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "nationale le franc",
        "start": 1803.42,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous avions eu un contr\u00f4le des changes",
        "start": 1805.059,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que vous ne pouviez plus",
        "start": 1807.38,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "sortir de france en emmenant ou d\u00e9penser",
        "start": 1809.12,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'ext\u00e9rieur plus qu'une certaine somme",
        "start": 1812.75,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et il y avait m\u00eame eu un emprunt forc\u00e9",
        "start": 1815.08,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que tout le monde avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 1817.7,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "emprunt\u00e9 de force",
        "start": 1822.04,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr on a tous \u00e9t\u00e9 rembours\u00e9s mais",
        "start": 1823.61,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'enfant a \u00e9t\u00e9 forc\u00e9e content ou pas",
        "start": 1826.04,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "content l'emprunt avait lieu d\u00e8s lors il",
        "start": 1828.47,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9gnait une atmosph\u00e8re qui \u00e9tait celle",
        "start": 1832.22,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de l'affolement en se disant on va",
        "start": 1834.11,
        "duration": 7.319
    },
    {
        "text": "encore d'\u00e9valuer et puis il y avait une",
        "start": 1836.24,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "action permanente normal dans une",
        "start": 1841.429,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie de la droite qui disait mais",
        "start": 1843.62,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a c'est la catastrophe",
        "start": 1846.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "regardez le d\u00e9sastre puis aussi le",
        "start": 1848.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage qui augmente ce qui \u00e9tait vrai",
        "start": 1850.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le ch\u00f4mage augmentait ils augmentaient",
        "start": 1851.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dans tous les pays et en france moins",
        "start": 1854.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qu'ailleurs mais ils augmentaient et on",
        "start": 1856.07,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "faisait un lien entre tout \u00e7a \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 1858.95,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "m\u00eame on avait dit il y avait eu",
        "start": 1861.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "rendez-vous compte un mort dans la rue",
        "start": 1863.78,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "et on disait c'est le premier mort dans",
        "start": 1865.76,
        "duration": 6.739
    },
    {
        "text": "la rue du socialisme",
        "start": 1869.57,
        "duration": 7.829
    },
    {
        "text": "il y avait ensuite toute une coterie de",
        "start": 1872.499,
        "duration": 8.8
    },
    {
        "text": "gens persuad\u00e9s que le socialisme c'\u00e9tait",
        "start": 1877.399,
        "duration": 7.041
    },
    {
        "text": "une sorte d'objectif moral mais que dans",
        "start": 1881.299,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ses aspects concrets",
        "start": 1884.44,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "au fond la soci\u00e9t\u00e9 de l'\u00e9conomie de",
        "start": 1886.279,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "march\u00e9 \u00e9taient ind\u00e9passables et qu' il",
        "start": 1889.789,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "fallait savoir s'arr\u00eater d\u00e8s m\u00eame pas la",
        "start": 1892.009,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "fin de la premi\u00e8re ann\u00e9e 1980 on avait",
        "start": 1896.48,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 des gens qui disaient faut faire",
        "start": 1900.409,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "une pause soit arr\u00eat\u00e9 faut arr\u00eater puis",
        "start": 1901.73,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9tez ce \u00e0 intervalles r\u00e9guliers en",
        "start": 1903.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nous mena\u00e7ant du pire vous savez comme",
        "start": 1905.45,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "moi que les pires coups que vous recevez",
        "start": 1907.1,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "ces \u00e9coutes l'int\u00e9rieur c'est la",
        "start": 1910.159,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "division qui vous les infliger rarement",
        "start": 1911.749,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "l'adversaire nous sommes tous bien plac\u00e9",
        "start": 1913.999,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "pour le savoir",
        "start": 1916.1,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "et il y avait comme \u00e7a une s\u00e9rie de gens",
        "start": 1916.73,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui ont fini par former un bloc \u00e0",
        "start": 1919.249,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur du mouvement socialiste pour",
        "start": 1921.71,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "imposer l'id\u00e9e qu' il \u00e9tait temps",
        "start": 1924.859,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "d'arr\u00eater parce que on allait au",
        "start": 1926.57,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "d\u00e9sastre et puis de l'autre c\u00f4t\u00e9 ceux",
        "start": 1928.22,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "qui n'\u00e9taient pas de cet avis il faut",
        "start": 1932.269,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dire les choses comme elles sont ils",
        "start": 1933.95,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "n'avaient pas de strat\u00e9gie claire a",
        "start": 1935.359,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 il avait des id\u00e9es en g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1937.1,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "mais on ne gouverne pas en g\u00e9n\u00e9ral le",
        "start": 1939.35,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident mitterrand sa majorit\u00e9 son",
        "start": 1942.409,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "premier ministre \u00e9tait confront\u00e9 au",
        "start": 1945.44,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "concret quotidien et si il y avait d'un",
        "start": 1947.149,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 une ligne que tout le monde voyait",
        "start": 1950.749,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ce qu'on recommande est assez fort pour",
        "start": 1953.659,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "qu'on entende et de l'autre c\u00f4t\u00e9 toutes",
        "start": 1955.549,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "sortes d'id\u00e9es de projets mais qui",
        "start": 1959.359,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait loin d'\u00eatre aussi concrets et",
        "start": 1961.879,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "surtout dont les protagonistes n'\u00e9tait",
        "start": 1963.83,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "pas coordonn\u00e9e entre eux \u00e9videmment",
        "start": 1965.929,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "quand vous \u00eates dans une situation",
        "start": 1968.98,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "tendue vous avez vite site choisir ce",
        "start": 1970.789,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui vous para\u00eet le plus stable et le",
        "start": 1972.859,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "plus s\u00fbr et puis disons aussi qu'il y",
        "start": 1974.509,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "avait un \u00e9l\u00e9ment qui jouait d\u00e9j\u00e0 et qui",
        "start": 1977.239,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "jouent encore aujourd'hui c'est que la",
        "start": 1980.389,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "france \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9poque avec sam n'est",
        "start": 1983.179,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "impliqu\u00e9 dans ce qu'on appelait un",
        "start": 1985.039,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "serpent mon\u00e9taire europ\u00e9en c'est \u00e0 dire",
        "start": 1986.84,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "que les monnaies d\u00e9pend des les unes des",
        "start": 1988.909,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "autres",
        "start": 1991.009,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "il fallait rester \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un",
        "start": 1991.429,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "certain rapport de change avec les",
        "start": 1994.22,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "autres monnaies et en particulier avec",
        "start": 1996.769,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la monnaie allemande",
        "start": 1998.989,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pour toute une g\u00e9n\u00e9ration dont le",
        "start": 2000.999,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident mitterrand",
        "start": 2003.339,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la question de la relation \u00e0 l'allemagne",
        "start": 2004.239,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e9tait surcharg\u00e9 du poids de l'histoire",
        "start": 2006.759,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "qu'ils avaient v\u00e9cu deux guerres",
        "start": 2009.429,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "mondiales qu'ils avaient connus les uns",
        "start": 2012.369,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et les autres",
        "start": 2015.729,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident avait \u00e9t\u00e9 lui-m\u00eame",
        "start": 2016.359,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "prisonnier \u00e9vad\u00e9 trois fois par",
        "start": 2018.039,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent l'id\u00e9e de maintenir \u00e0 tout",
        "start": 2021.339,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "prix un acte avec les allemands",
        "start": 2023.649,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "finissaient par \u00eatre une vision",
        "start": 2025.319,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique est \u00e0 mes yeux mais c'est",
        "start": 2027.309,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "facile pour moi maintenant de le dire",
        "start": 2029.649,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pas loin d'\u00eatre une quasi hallucinations",
        "start": 2032.729,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "puisque on renonce \u00e0 voir d\u00e8s ce moment",
        "start": 2035.649,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l\u00e0 \u00e0 quel point l'allemagne joue en jeu",
        "start": 2038.439,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qui est purement et simplement allemand",
        "start": 2040.959,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "il se pr\u00e9occupe pas des autres mais il",
        "start": 2043.539,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "faut bien vous rendre compte que dans le",
        "start": 2045.969,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "contexte dans lequel on \u00e9tait la",
        "start": 2047.679,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "situation n'\u00e9tait pas non plus celle",
        "start": 2050.559,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui \u00e0 l'\u00e9poque l'allemagne",
        "start": 2052.299,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "c'est la fronti\u00e8re \u00e0 l'est",
        "start": 2054.339,
        "duration": 7.141
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s ces camps socialistes la fronti\u00e8re",
        "start": 2056.22,
        "duration": 6.699
    },
    {
        "text": "de l'allemagne c'est avec l'allemagne",
        "start": 2061.48,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "avec l'allemagne de l'est et avec",
        "start": 2062.919,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'allemagne socialiste donc on parle de",
        "start": 2064.179,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "une europe qui comporte dix membres et",
        "start": 2066.789,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "donc on peut comprendre que la r\u00e9action",
        "start": 2069.669,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "qu'a eue le pr\u00e9sident mitterrand",
        "start": 2073.589,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "les gens qui l'entouraient c'\u00e9tait de se",
        "start": 2076.299,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "dire puisqu'on n'arrive pas \u00e0 faire le",
        "start": 2078.22,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "socialisme dans un seul pays",
        "start": 2080.44,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "on va le faire \u00e0 l'\u00e9chelle pertinente o\u00f9",
        "start": 2082.059,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "on peut prendre des d\u00e9cisions qui",
        "start": 2084.759,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "peuvent s'imposer au reste du monde et",
        "start": 2087.039,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "nous soustraire \u00e0 la pression qui",
        "start": 2089.47,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "s'exerce sur nous par le biais du march\u00e9",
        "start": 2093.19,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "international",
        "start": 2095.829,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 l'id\u00e9e qu'ils en avaient ce que je",
        "start": 2096.99,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "viens de vous dire est illustr\u00e9 par",
        "start": 2099.97,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'innombrables textes de l'\u00e9poque et on",
        "start": 2101.349,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "peut comprendre quelle en est la",
        "start": 2105.43,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "construction \u00e7a veut pas dire pour",
        "start": 2107.289,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "autant qu'on va l'approuver",
        "start": 2108.64,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr plus le temps passera plus nous",
        "start": 2109.809,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "aurons des \u00e9l\u00e9ments qui nous permettent",
        "start": 2112.359,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "d'appr\u00e9cier correctement la situation je",
        "start": 2113.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dois vous dire que mon point de vue",
        "start": 2116.47,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "n'est plus tout \u00e0 fait celui que j'avais",
        "start": 2117.64,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "il y a dix ans de cela ou auparavant",
        "start": 2120.73,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire un point de vue o\u00f9 on",
        "start": 2124.74,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "disait bas puisque on a \u00e9t\u00e9 absolument",
        "start": 2126.819,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "incapable de proposer comment continuer",
        "start": 2129.099,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ce que nous avions commenc\u00e9 en 1981 et",
        "start": 2132.099,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bien il y avait quelque chose",
        "start": 2134.769,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "d'in\u00e9luctable aux d\u00e9cisions qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 2135.789,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "prises en 1983 je ne le crois pas",
        "start": 2138.67,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "d'abord parce que l'histoire depuis m'a",
        "start": 2141.569,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "appris que y'a jamais rien d'in\u00e9luctable",
        "start": 2144.97,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dans la vie des peuples et dans les",
        "start": 2147.22,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions politiques que qui sont prises",
        "start": 2149.68,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "par des gouvernements",
        "start": 2152.38,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "on peut choisir les marges de manoeuvre",
        "start": 2153.309,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sont souvent beaucoup plus grande que",
        "start": 2156.039,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "celle que l'on croit voir parfois quand",
        "start": 2157.839,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "on n'a pas la volont\u00e9 suffisante ou",
        "start": 2160.9,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "quand on se laisse affol\u00e9 par ses",
        "start": 2162.91,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "adversaires ou parce qu'on est habit\u00e9e",
        "start": 2165.249,
        "duration": 4.881
    },
    {
        "text": "par des mythes qui vous rendent",
        "start": 2167.2,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "incapables de vous apercevoir de la",
        "start": 2170.13,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 de la situation et des rapports",
        "start": 2173.349,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "de force dans lesquels vous \u00eates plac\u00e9",
        "start": 2175.989,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "il ne faut pas en faire grief \u00e0 ceux qui",
        "start": 2178.41,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "ont le nez coll\u00e9 sur les \u00e9v\u00e9nements il",
        "start": 2181.18,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "faut s'en faire grief \u00e0 soit 6 des",
        "start": 2183.13,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es apr\u00e8s on maintient une analyse",
        "start": 2185.349,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "envers et contre tous alors m\u00eame que les",
        "start": 2188.319,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments nous apparaissent qui nous",
        "start": 2191.049,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "montrent qu'il \u00e9tait possible de faire",
        "start": 2192.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "autrement oui il \u00e9tait possible de faire",
        "start": 2193.809,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "autrement en 1983 c'est \u00e0 dire de",
        "start": 2195.97,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "prolonger le m\u00e9canisme r\u00e9volutionnaire",
        "start": 2199.269,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait mis en place en lui donnant le",
        "start": 2203.079,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "temps de respirer et en \u00e9tant moins",
        "start": 2205.15,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "complaisant avec les pressions que nos",
        "start": 2207.789,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "adversaires ou nos concurrents exerc\u00e9e",
        "start": 2210.579,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sur mais c'est facile de le dire",
        "start": 2213.759,
        "duration": 2.131
    },
    {
        "text": "maintenant",
        "start": 2215.259,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque les choses paraissaient",
        "start": 2215.89,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "beaucoup moins \u00e9vidente et ceux qui",
        "start": 2217.739,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "n'\u00e9taient pas d'accord avec ce qui \u00e9tait",
        "start": 2220.63,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "en train de se passer",
        "start": 2222.16,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "n'ont pas \u00e9t\u00e9 capables de formuler des",
        "start": 2223.239,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "alternatives alors pour autant faut-il",
        "start": 2226.029,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "que on en reste nous aussi \u00e0 cette \u00e9tape",
        "start": 2228.94,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "dans la c\u00e9cit\u00e9 bienfaisante qui nous",
        "start": 2232.059,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e9pargnerait l'autocritique certainement",
        "start": 2234.88,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "pas d'autant que pour moi l'un des",
        "start": 2237.279,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments les plus importants de cette",
        "start": 2241.059,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode c'est que il y \u00e0 une inactivit\u00e9",
        "start": 2242.89,
        "duration": 7.889
    },
    {
        "text": "populaire quasi totale et du peu qu'il y",
        "start": 2246.329,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "\u00e0 deux mouvements sociaux \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 2250.779,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'appr\u00e9ciation qui est port\u00e9 \u00e0 leur",
        "start": 2253.319,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "sujet par les dirigeants est totalement",
        "start": 2255.759,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "erron\u00e9e c'est \u00e0 dire qu'ils sont d'abord",
        "start": 2259.839,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "soucieux de",
        "start": 2261.549,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "en sorte qu'il n'y ait pas d'agitation",
        "start": 2262.33,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "populaire qu'il n'y ait pas de",
        "start": 2263.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mobilisation sociale parce que l'on",
        "start": 2265.87,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pense que si \u00e7a avait lieu en plus des",
        "start": 2268.12,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s qui se rencontraient sur le",
        "start": 2270.67,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "plan \u00e9conomique et financier alors le",
        "start": 2272.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pays irait au chaos",
        "start": 2275.14,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais r\u00e9fl\u00e9chissons aussi peut-on changer",
        "start": 2276.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "un pays simplement parce qu'on a gagn\u00e9",
        "start": 2278.77,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "une \u00e9lection",
        "start": 2281.14,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr que non bien s\u00fbr qu'il faut",
        "start": 2282.01,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "commencer par gagner l'\u00e9lection mais",
        "start": 2284.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s il faut aussi qu'il y ait",
        "start": 2285.67,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'implication populaire la volont\u00e9",
        "start": 2287.35,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "commune les choix partag\u00e9 le rapport de",
        "start": 2289.84,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "forces qu'il faut continuer \u00e0 maintenir",
        "start": 2294.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ces temps d angle mort de la pens\u00e9e",
        "start": 2296.02,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "encore aujourd'hui de nombre de nos amis",
        "start": 2298.72,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "m\u00eame au pouvoir dans plusieurs pays qui",
        "start": 2302.59,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "ne savent pas au juste quel r\u00f4le joue le",
        "start": 2306.43,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "peuple quand il y a un pouvoir nouveau",
        "start": 2308.71,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "qui est l\u00e0 et qui veut \u00eatre le pouvoir",
        "start": 2312.58,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "du peuple",
        "start": 2315.31,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "alors on lui demande de soutenir la",
        "start": 2315.85,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "politique du gouvernement",
        "start": 2318.4,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "on lui demande d'applaudir on lui",
        "start": 2319.57,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "demande de renforcer mais on ne lui",
        "start": 2321.43,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "demandera rarement de s'impliquer et on",
        "start": 2323.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ne lui dit s\u00fbrement pas comment s'y",
        "start": 2325.75,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "prendre l'absence de mobilisation",
        "start": 2328.21,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "populaire \u00e9tant des facteurs essentiels",
        "start": 2330.43,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "d'explication de ce qui s'est pass\u00e9 en",
        "start": 2334.65,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "1983 st juste dit que faire une",
        "start": 2337.14,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution \u00e0 moiti\u00e9 s'est creus\u00e9 en",
        "start": 2340.87,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tombeau et il disait de la r\u00e9volution la",
        "start": 2342.58,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "grande celle de 1789 \u00e0 on en donne et",
        "start": 2345.73,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "qu'elle \u00e9tait glac\u00e9e oui en 1983 la",
        "start": 2348.19,
        "duration": 9.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution de 1981 et glac\u00e9 et c'est",
        "start": 2353.95,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "pourquoi elle pourrait \u00eatre suspendue",
        "start": 2357.91,
        "duration": 9.12
    },
    {
        "text": "alors en prenant le recul et sans",
        "start": 2361.5,
        "duration": 8.41
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendre dans le fils d'un expos\u00e9 comme",
        "start": 2367.03,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "celui que je suis en train de faire",
        "start": 2369.91,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d'\u00e9voquer toutes les causes et tous les",
        "start": 2373.05,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments qui entrent en ligne de compte",
        "start": 2375.58,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour comprendre l'histoire que nous",
        "start": 2377.77,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "avons v\u00e9cues et celles que nous",
        "start": 2379.6,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pourrions vivre \u00e0 l'avenir si nous avons",
        "start": 2381.28,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "tir\u00e9 les le\u00e7ons qui compte de ce qui a",
        "start": 2383.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 v\u00e9cu",
        "start": 2386.2,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "on peut cependant",
        "start": 2386.89,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "comprendre que ce qui a chang\u00e9 s'impose",
        "start": 2390.71,
        "duration": 8.2
    },
    {
        "text": "la situation socialement explos\u00e9 du",
        "start": 2395.75,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais s'imposait au plan",
        "start": 2398.91,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "politique il n'y a plus aucune coh\u00e9rence",
        "start": 2402.39,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique des forces qui se pr\u00e9sente",
        "start": 2405.03,
        "duration": 8.61
    },
    {
        "text": "pour proposer une alternative non il n'y",
        "start": 2409.28,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "en a plus ce que disent les communistes",
        "start": 2413.64,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'un c\u00f4t\u00e9 ce que disent les socialistes",
        "start": 2416.43,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "de l'autre ce que disent les \u00e9cologistes",
        "start": 2418.2,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "se sont en quelque sorte trois discours",
        "start": 2420.38,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "qui se superposent contredisent et des",
        "start": 2423.27,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "files vers le futur centraux s'\u00eatre",
        "start": 2427.17,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "souci\u00e9 des ponts des passerelles qui",
        "start": 2430.109,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "compte c'est \u00e0 dire celle de la th\u00e9orie",
        "start": 2433.08,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et de la pratique qui unissent parce que",
        "start": 2434.82,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "c'est une volont\u00e9 commune qui unissent",
        "start": 2438.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parce que c'est une cause commune et",
        "start": 2440.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est pas simplement des accords entre",
        "start": 2442.23,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des organisations qui m\u00e8nerait leur",
        "start": 2444.81,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorat comme un b\u00e9tail \u00e0 pa\u00eetre et",
        "start": 2447.33,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui les pousserait d'un c\u00f4t\u00e9 ou de",
        "start": 2450.09,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'autre non le peuple fran\u00e7ais n'a",
        "start": 2451.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "jamais \u00e9t\u00e9 comme \u00e7a et je vous ai dit",
        "start": 2453.27,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure quand 1980 il a eu \u00e0",
        "start": 2456.0,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "trancher une divergence s\u00e9rieuse \u00e0",
        "start": 2459.42,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur de la gauche et il l'a fait",
        "start": 2462.75,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "en donnant une nette avance au candidat",
        "start": 2464.55,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "qui continuaient \u00e0 se r\u00e9clamer de",
        "start": 2468.33,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "l'application du programme comment pas",
        "start": 2471.65,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "simplement de la r\u00e9f\u00e9rence abstraite",
        "start": 2474.599,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "lyrique dans les meetings nom qui se",
        "start": 2478.4,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9clamait de l'application et qui se",
        "start": 2481.29,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "donner les moyens de devenir",
        "start": 2483.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "majoritaires dans le pays",
        "start": 2485.01,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "et lorsque cette situation s'est impos\u00e9e",
        "start": 2486.72,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que le choix a \u00e9t\u00e9 tranch\u00e9",
        "start": 2489.839,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "alors tout le monde \u00e0 converger et a pu",
        "start": 2492.15,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "le faire parce que ce qui \u00e9tait premier",
        "start": 2495.39,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "set elle programme et que ce programme",
        "start": 2498.18,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "avait eu assez de force pour provoquer",
        "start": 2500.79,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'union et la rendre victorieuse c'est",
        "start": 2503.339,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "donc ce qu'il faut faire encore",
        "start": 2506.04,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 mon avis il faut que le",
        "start": 2507.599,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "programme re\u00e7oivent assez de forces pour",
        "start": 2510.48,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "qu'il puisse imposer l'union autour de",
        "start": 2512.46,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "lui de ceux qui sont les plus",
        "start": 2516.39,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "r\u00e9calcitrants \u00e0 admettre que quelqu'un",
        "start": 2517.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'autre que puisse avoir raison",
        "start": 2520.109,
        "duration": 5.251
    },
    {
        "text": "ou proposer quelque chose de sens\u00e9 au",
        "start": 2522.06,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "plan politique on voit bien que la",
        "start": 2525.36,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "plupart des forces politiques en",
        "start": 2528.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence je parle de notre famille ce",
        "start": 2530.37,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'on a appel\u00e9 la gauche de la gauche",
        "start": 2533.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "traditionnelle est ce que nous sommes",
        "start": 2534.66,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous aujourd'hui d'enti\u00e8rement et de",
        "start": 2537.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "radicalement neuf",
        "start": 2539.28,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "nous autres insoumis le parti socialiste",
        "start": 2540.48,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "n'est plus en \u00e9tat et ne le sera plus",
        "start": 2545.49,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "jamais de dominer propos\u00e9 impuls\u00e9 comme",
        "start": 2548.04,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "il a pu le faire autrefois",
        "start": 2552.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'abord parce que la synth\u00e8se social",
        "start": 2554.21,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "qu'il repr\u00e9sente est \u00e0 voler en \u00e9clats",
        "start": 2556.8,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les classes moyennes sup\u00e9rieures sont",
        "start": 2558.42,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "partis de leur c\u00f4t\u00e9 et ne veulent plus",
        "start": 2561.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "entendre parler de quoi que ce soit",
        "start": 2563.04,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "concernant les milieux populaires sinon",
        "start": 2565.23,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pour les montrer du doigt comme vous les",
        "start": 2567.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "voyez faire mais si je mets de c\u00f4t\u00e9",
        "start": 2569.73,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "cette circonstance politique et que je",
        "start": 2571.08,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "m'en tiens aux programmes",
        "start": 2574.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "je vois bien que celui des socialistes",
        "start": 2576.18,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "et frapp\u00e9es d'obsolescence comme on dit",
        "start": 2579.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ne sert plus \u00e0 rien il est d\u00e9pass\u00e9",
        "start": 2581.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pourquoi d'abord parce que depuis",
        "start": 2583.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande les socialistes ont",
        "start": 2585.81,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "fait en tournant",
        "start": 2587.52,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "ils ont choisi ce qu'ils appellent la",
        "start": 2588.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "politique de l'offre plut\u00f4t que la",
        "start": 2590.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "politique de la demande depuis que la",
        "start": 2592.23,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "gauche existe",
        "start": 2593.79,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "eh bien c'\u00e9tait la demande qui fondait",
        "start": 2594.57,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le programme politique de quoi les gens",
        "start": 2597.15,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ont-ils besoin",
        "start": 2598.92,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui est n\u00e9cessaire de faire",
        "start": 2599.67,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour le bien commun",
        "start": 2601.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de combien d'\u00e9coles at on besoin de",
        "start": 2603.27,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "combien d'h\u00f4pitaux la celle inverse on",
        "start": 2605.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dit ah bah il faut d'abord que les",
        "start": 2607.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "produits soient pas cher et si on fait",
        "start": 2608.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des produits pas chers alors on en",
        "start": 2611.34,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "vendra beaucoup et tout ira bien",
        "start": 2612.99,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et bien \u00e9videmment \u00e7a ne s'est jamais",
        "start": 2614.99,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "produit nulle part mais c'est \u00e0 \u00e7a",
        "start": 2617.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'ils sont accroch\u00e9s mais surtout et",
        "start": 2619.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "plus fondamentalement compte tenu du",
        "start": 2620.82,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "moment dans lequel nous vivons",
        "start": 2623.01,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "le logiciel la mani\u00e8re d'organiser leur",
        "start": 2625.31,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "politique est compl\u00e8tement d\u00e9pass\u00e9e",
        "start": 2628.71,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pourquoi quelle est la strat\u00e9gie sociale",
        "start": 2631.17,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocrate historique",
        "start": 2633.39,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ces deux corriger les in\u00e9galit\u00e9s que le",
        "start": 2635.21,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "capitalisme a creus\u00e9 en r\u00e9partissant de",
        "start": 2638.97,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re in\u00e9gale on donne plus \u00e0 ceux qui",
        "start": 2642.18,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "ont le moins de les r\u00e9partir les fruits",
        "start": 2644.28,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "de la croissance",
        "start": 2649.38,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a veut dire que",
        "start": 2650.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est un projet de croissance enfin donc",
        "start": 2652.23,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de productivisme sans fin donc de sa",
        "start": 2654.54,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "cage et de pillages la nature sans fin",
        "start": 2657.45,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi",
        "start": 2659.96,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "fondamentalement ce programme est mort",
        "start": 2661.82,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "et il est parce qu il ne survit qu'au",
        "start": 2663.859,
        "duration": 5.771
    },
    {
        "text": "prix de m\u00e9thodes qui sont le contraire",
        "start": 2666.69,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "du projet historique de la",
        "start": 2669.63,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "social-d\u00e9mocratie la social d\u00e9mocratie",
        "start": 2672.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne est domin\u00e9e par la social",
        "start": 2674.7,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie allemande qui est la plus",
        "start": 2676.74,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "puissante la plus influente et que fait",
        "start": 2678.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la social d\u00e9mocratie allemande",
        "start": 2681.63,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "elle est alli\u00e9e avec la droite en",
        "start": 2683.28,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "allemagne au demeurant le parti",
        "start": 2684.869,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "socialiste reste sur une orientation",
        "start": 2688.29,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'il dise europ\u00e9enne alors personne ne",
        "start": 2689.64,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sait en quoi \u00e7a consiste",
        "start": 2692.7,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sinon qu'\u00e0 approuver tout ce qui se fait",
        "start": 2694.02,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "en europe sous pr\u00e9texte de maintenir la",
        "start": 2696.39,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "coh\u00e9sion de l'europe alors que c'est",
        "start": 2699.93,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tout qu'il faudrait changer et notamment",
        "start": 2702.359,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "les trait\u00e9s et pour les le parti",
        "start": 2704.28,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "socialiste il n'est pas question de",
        "start": 2706.77,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "toucher aux trait\u00e9s notamment parce",
        "start": 2708.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'ils ont \u00e9crit une bonne part",
        "start": 2710.1,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "eux-m\u00eames de m\u00eame que ils ont \u00e9crit une",
        "start": 2711.93,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "bonne part de la politique que les gens",
        "start": 2714.119,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "aujourd'hui combattez en particulier",
        "start": 2716.88,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "ceux de notre monde 7 1 me qui apr\u00e8s",
        "start": 2718.71,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "avoir fait la retraite \u00e0 60 ans sous",
        "start": 2721.859,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois mitterrand l'ont amen\u00e9 \u00e0 62 ans",
        "start": 2723.75,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sous fran\u00e7ois hollande c'est eux qui",
        "start": 2726.06,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s avoir fait des lois qui \u00e9taient",
        "start": 2728.7,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "des lois favorables aux travailleurs ont",
        "start": 2730.92,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fait ensuite la loi elle comme rri j'en",
        "start": 2734.01,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "passe et des meilleurs vous les",
        "start": 2735.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "connaissez comme moi mais la situation",
        "start": 2737.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "n'est pas plus brillante pour ce qui",
        "start": 2739.17,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "concerne europe ecologie les verts",
        "start": 2741.24,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "puisque eux sont aussi dans une",
        "start": 2742.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "orientation qui subordonnent toute la",
        "start": 2744.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "politique nationale \u00e0 la politique",
        "start": 2747.09,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 2748.41,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "donc on arrive exactement au m\u00eame",
        "start": 2749.31,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat c'est \u00e0 dire que la politique",
        "start": 2751.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et sociale de la france est",
        "start": 2753.69,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "enferm\u00e9 dans des trait\u00e9s qui la",
        "start": 2755.58,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9truisent alors il faut choisir",
        "start": 2757.29,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "on ne va pas faire l'europe en d\u00e9faisant",
        "start": 2759.42,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la france au demeurant il y a comme vous",
        "start": 2761.28,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "le savez avec ce courant politique",
        "start": 2763.71,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "une divergence et que eux sont contre",
        "start": 2766.8,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat nation et ils sont pour le",
        "start": 2768.869,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "d\u00e9membrer ils sont comme ils disent pour",
        "start": 2770.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "une europe des r\u00e9gions c'est \u00e0 dire de",
        "start": 2772.95,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tout faire exploser au profit de",
        "start": 2775.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "structure r\u00e9put\u00e9e plus d\u00e9mocratique",
        "start": 2777.45,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "expliquez moi ce que les r\u00e9gions",
        "start": 2779.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "actuelles en france les 13",
        "start": 2781.109,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "gens que nous connaissons aurait de plus",
        "start": 2782.94,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique que l'\u00e9tat monarchique dans",
        "start": 2785.7,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "lequel nous vivons",
        "start": 2789.599,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "est-ce que vous avez l'impression que la",
        "start": 2790.65,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie locale est plus d\u00e9velopp\u00e9e",
        "start": 2792.45,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "avec ces r\u00e9gions bien s\u00fbr que non alors",
        "start": 2795.119,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "l'un et l'autre sont compl\u00e8tement",
        "start": 2797.67,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "engloutie aussi dans un atlantisme de",
        "start": 2799.92,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "principe quoique disait face les \u00e9tats",
        "start": 2802.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "unis d'am\u00e9rique ils sont d'accord et en",
        "start": 2804.78,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "particulier pour rester dans des",
        "start": 2806.97,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "alliances militaires qui nous co\u00fbte du",
        "start": 2808.47,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "reste du monde",
        "start": 2809.97,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "je n'ai pas \u00e9voqu\u00e9 le parti communiste",
        "start": 2810.72,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parce que le parti communiste a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2812.819,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "longtemps motiv\u00e9 dans son regard sur",
        "start": 2815.22,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'international par son lien particulier",
        "start": 2817.53,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "et sp\u00e9cifique \u00e0 l'urss mais ensuite il",
        "start": 2820.44,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "faut dire que les communistes ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 2824.13,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "les plus lucides",
        "start": 2825.839,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "en 1992 c'est eux qui nous disent vous",
        "start": 2826.619,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "vous trompez compl\u00e8tement avec le trait\u00e9",
        "start": 2829.109,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "de maastricht vous allez arriver au",
        "start": 2830.67,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "contraire de ce que vous pr\u00e9tendez",
        "start": 2832.2,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vouloir faire et ensuite eh bien nous",
        "start": 2833.31,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "nous sommes retrouv\u00e9s eux et nous et mon",
        "start": 2837.06,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "propos n'est pas ce soir de faire",
        "start": 2839.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'apologie de mes positions politiques",
        "start": 2841.38,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mais nous sommes d'accord",
        "start": 2843.96,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "eux aussi ils ont mis dans leur texte de",
        "start": 2845.43,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "congr\u00e8s et deux id\u00e9es qui sont",
        "start": 2847.319,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "directement tir\u00e9es de la logique",
        "start": 2848.73,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "insoumise",
        "start": 2851.13,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re c'est le mot sorti des",
        "start": 2852.329,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s et la seconde c'est l'id\u00e9e de",
        "start": 2854.16,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution citoyenne c'est \u00e0 dire de",
        "start": 2856.92,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "retour au contr\u00f4le populaire sur les",
        "start": 2859.29,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "politiques qui s'appliquent dans chacun",
        "start": 2862.41,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats alors je vais maintenant aller",
        "start": 2863.88,
        "duration": 7.709
    },
    {
        "text": "vers ma conclusion je ne suis pas entr\u00e9",
        "start": 2867.48,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "dans beaucoup de d\u00e9tails que j'aurais",
        "start": 2871.589,
        "duration": 5.871
    },
    {
        "text": "pourtant aim\u00e9 approfondir devant vous",
        "start": 2873.9,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "mais je voudrais que on tire de tout",
        "start": 2877.46,
        "duration": 7.45
    },
    {
        "text": "cela des le\u00e7ons de courage puisque \u00e7a a",
        "start": 2881.28,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "\u00e9tait possible alors au peut reprendre",
        "start": 2884.91,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "ce fil de l'histoire sans id\u00e9aliser sans",
        "start": 2887.64,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "en faire un mythe ni l'objet de",
        "start": 2891.78,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "pleurnicheries nostalgiques qui nous",
        "start": 2894.329,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "emm\u00e8nerait nulle part mais en essayant",
        "start": 2896.609,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "de tirer l'essentiel et l'essentiel de",
        "start": 2898.77,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "l'essentiel c'est la volont\u00e9 la volont\u00e9",
        "start": 2902.97,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'agir et l'id\u00e9e que l'on peut contr\u00f4ler",
        "start": 2905.4,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "le futur de son pays contr\u00f4ler la vie",
        "start": 2907.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des peuples et que ce n'est pas au",
        "start": 2911.4,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "march\u00e9 de le faire",
        "start": 2912.54,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "tous quand arrive une crise comme celle",
        "start": 2913.6,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que nous sommes nous allons affronter",
        "start": 2916.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "avec le changement climatique qui va",
        "start": 2917.89,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "bouleverser absolument tout et tout le",
        "start": 2920.29,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 2922.81,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'abord nous avons des motifs dont nous",
        "start": 2923.14,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "y allons et d'optimisme",
        "start": 2927.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "regardez la situation internationale",
        "start": 2929.08,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "quand fran\u00e7ois mitterrand gagne",
        "start": 2931.3,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection en 1981 vous avez d'un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 2933.67,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "du huard et celle de l'autre c\u00f4t\u00e9 les",
        "start": 2936.22,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis vous avez des gens qui de",
        "start": 2938.14,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "part et d'autre sont d'une brutalit\u00e9",
        "start": 2940.96,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "total et avec lesquels il faut composer",
        "start": 2942.61,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "pour parvenir \u00e0 rester ind\u00e9pendant c'est",
        "start": 2945.73,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "cette ind\u00e9pendance que nous voulons",
        "start": 2949.27,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "reconstituer aujourd'hui mais dit c'est",
        "start": 2950.65,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame plus facile pour nous en 2022",
        "start": 2952.36,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "alors que le pr\u00e9sident des \u00e9tats unis",
        "start": 2955.12,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sera monsieur joe biden qui vient de",
        "start": 2957.13,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "prendre des d\u00e9cisions fiscales sociales",
        "start": 2959.86,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et \u00e9conomiques extr\u00eamement proche de ce",
        "start": 2962.59,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que nous m\u00eames nous proposons ici pour",
        "start": 2965.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "notre pays c'est quand m\u00eame plus facile",
        "start": 2967.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'avoir \u00e7a \u00e0 la t\u00eate des \u00e9tats unis",
        "start": 2968.89,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique que ce qu'avaient \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 2971.53,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident mitterrand il est clair que",
        "start": 2973.66,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e0 la limite et si je voulais \u00eatre un peu",
        "start": 2976.48,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pro quand je vous dirais bien la",
        "start": 2979.06,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "politique \u00e9conomique sera celle de",
        "start": 2980.62,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "monsieur byden naturellement ce n'est",
        "start": 2982.21,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas tout \u00e0 fait vrai parce que nous",
        "start": 2984.43,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ferons les choses autrement",
        "start": 2986.8,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "monsieur byden est rest\u00e9 un",
        "start": 2987.85,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "productiviste mais disons que pour ce",
        "start": 2989.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui est de la mani\u00e8re de mettre tout le",
        "start": 2991.57,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "monde \u00e0 contribution pour financer",
        "start": 2992.92,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "l'effort",
        "start": 2994.21,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "eh bien oui nous nous retrouverions",
        "start": 2994.9,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "souvent d'accord puisqu'il ya des",
        "start": 2996.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mesures qui sont communes comme l'imp\u00f4t",
        "start": 2998.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "universelle sur les entreprises ou les",
        "start": 3000.48,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "individus",
        "start": 3002.55,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment c'est que \u00e0 partir",
        "start": 3003.15,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de l\u00e0 l'ind\u00e9pendantisme fran\u00e7ais est",
        "start": 3005.52,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "plus facile \u00e0 porter parce que le monde",
        "start": 3008.07,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "c'est en quelque sorte presque",
        "start": 3010.68,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9\u00e9quilibrait apr\u00e8s la p\u00e9riode o\u00f9 la",
        "start": 3013.16,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "destruction de l'urss a donn\u00e9 tous les",
        "start": 3015.62,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "pouvoirs au pr\u00e9sident des \u00e9tats unis",
        "start": 3019.11,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique qui ont imm\u00e9diatement profit\u00e9",
        "start": 3021.6,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9clencher des guerres et des",
        "start": 3023.64,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "affirmations de puissance qui ont cr\u00e9\u00e9",
        "start": 3026.28,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "un d\u00e9sordre absolu sur la plan\u00e8te",
        "start": 3029.04,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "enti\u00e8re",
        "start": 3031.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sence d'une chine ordonn\u00e9",
        "start": 3031.89,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "structure et la pr\u00e9sence d'une russie",
        "start": 3035.28,
        "duration": 7.509
    },
    {
        "text": "pacifi\u00e9 plus ou moins",
        "start": 3039.15,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "et dans pouvoir aux \u00e9tats unis",
        "start": 3042.789,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique plus ouverts c'est un",
        "start": 3044.349,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "contexte qui nous permet de respirer",
        "start": 3046.089,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dans des conditions qui sont meilleures",
        "start": 3047.679,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que celles qu'on a pu conna\u00eetre dans le",
        "start": 3050.589,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 d\u00e8s lors la sortie des trait\u00e9s",
        "start": 3052.869,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire le bligations fait \u00e0 cette",
        "start": 3055.599,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "europe des 27 qui n'a rien \u00e0 voir avec",
        "start": 3058.839,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "celle des disques a connu fran\u00e7ois",
        "start": 3060.609,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mitterrand cette id\u00e9e de sortir des",
        "start": 3062.289,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s et de reconsid\u00e9rer l'ensemble",
        "start": 3065.439,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "des constructions politiques",
        "start": 3067.39,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "d'international auquel participe la",
        "start": 3068.849,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 3070.809,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "et bien c'est plus facile \u00e0 porter c'est",
        "start": 3071.109,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "moins cr\u00e9ateur de d\u00e9sordre c'est moins",
        "start": 3074.14,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "fulgurant c'est moins violent que \u00e7a",
        "start": 3076.269,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'aurait \u00e9t\u00e9 dans le monde fig\u00e9 dans",
        "start": 3078.819,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "lequel nous \u00e9tions il ya encore vingt",
        "start": 3081.249,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "ans",
        "start": 3082.749,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "le capi conomique est plus facile \u00e0",
        "start": 3084.4,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "tenir parce qu'aujourd'hui tout le monde",
        "start": 3086.019,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "comprend que le changement climatique",
        "start": 3087.759,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nous met au d\u00e9fi et qu'on doit choisir",
        "start": 3089.949,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "si on fait tous ensemble ou chacun pour",
        "start": 3091.419,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "soi si l'on va dans une politique",
        "start": 3093.819,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique c'est-\u00e0-dire de respect des",
        "start": 3096.069,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "biens communs d'entretien de r\u00e9paration",
        "start": 3098.469,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de ce qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit dans la nature",
        "start": 3100.089,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "cela signifie donc le plein emploi parce",
        "start": 3102.759,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qu'il ya des millions d'heures de",
        "start": 3105.249,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "travail \u00e0 faire pour remettre nos pays \u00e0",
        "start": 3106.959,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "flot et les rendre capables d'affronter",
        "start": 3109.839,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "le changement climatique",
        "start": 3111.969,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "parce qu'il faudra du service public et",
        "start": 3113.38,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "tout le monde le comprend notamment du",
        "start": 3115.989,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "service public de transport pour \u00e9viter",
        "start": 3117.819,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "les immenses pollution qui r\u00e9sulte la",
        "start": 3120.099,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "forme actuelle des services de transport",
        "start": 3122.89,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "bon tout \u00e7a c'est plus facile \u00e0",
        "start": 3125.319,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "expliquer plus facile \u00e0 partager plus",
        "start": 3128.14,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "facile de d'en convaincre une majorit\u00e9",
        "start": 3131.409,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "de bon sens une majorit\u00e9 de bonne",
        "start": 3134.589,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 que \u00e7a l'\u00e9tait \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9",
        "start": 3138.579,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "la moindre transformation sociale passer",
        "start": 3141.249,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "pour un pr\u00e9texte \u00e0 sovi\u00e9tisation de",
        "start": 3144.099,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "toutes les soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 3146.65,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "beaucoup de ceux qui m'\u00e9coutent n'ont",
        "start": 3147.459,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pas connu cette \u00e9poque ils en",
        "start": 3149.589,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "connaissent une autre aujourd'hui",
        "start": 3150.849,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aujourd'hui pour un oui pour un non vous",
        "start": 3152.14,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 repas en islamo gauchiste \u00e0",
        "start": 3154.059,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque si vous \u00e9tiez sur une ligne",
        "start": 3156.099,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "social",
        "start": 3158.319,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "si vous \u00e9tiez pour le partage des",
        "start": 3159.13,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "richesses on vous d\u00e9guiser imm\u00e9diatement",
        "start": 3160.839,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "en agent de l'union sovi\u00e9tique et avant",
        "start": 3163.449,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "chaque \u00e9lection on",
        "start": 3165.579,
        "duration": 2.691
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 que les chars de l'arm\u00e9e rouge",
        "start": 3166.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "allait entrer si la gauche gagne et ses",
        "start": 3168.27,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sottises qui sont destin\u00e9s comme",
        "start": 3170.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "toujours \u00e0 faire peur \u00e0 t\u00e9taniser a cr\u00e9\u00e9",
        "start": 3172.56,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des faux conflit pour \u00e9viter les vraies",
        "start": 3175.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et surtout pour \u00e9viter les solutions qui",
        "start": 3177.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "permettent de r\u00e9gler les vrais conflits",
        "start": 3179.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et bien vous voyez quels sont",
        "start": 3181.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aujourd'hui comme hier aussi",
        "start": 3183.54,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "rudimentaire et elles reposent toutes",
        "start": 3184.92,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sur l'ignorance l'hallucination la rage",
        "start": 3186.66,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "la haine plut\u00f4t que sur la r\u00e9flexion la",
        "start": 3189.6,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "raison le go\u00fbt de chercher des solutions",
        "start": 3193.65,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "au probl\u00e8me plut\u00f4t que de les aggraver",
        "start": 3196.17,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "par des inventions qui les rendent",
        "start": 3198.95,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "encore plus terrible voil\u00e0 pourquoi",
        "start": 3201.48,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "j'aime mon propos dans une note",
        "start": 3204.65,
        "duration": 8.44
    },
    {
        "text": "d'optimisme pour l'avenir qui d\u00e9pend de",
        "start": 3208.5,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "nous et l\u00e0 je m'exprime davantage comme",
        "start": 3213.09,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "un acteur direct de la saison de",
        "start": 3216.51,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "l'histoire dans laquelle nous entrons",
        "start": 3219.45,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr le danger est terrible on voit",
        "start": 3221.24,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "bien dans toute l'europe et dans combien",
        "start": 3224.85,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de pays dans le monde",
        "start": 3226.59,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "comment des forces d'extr\u00eame droite nous",
        "start": 3227.76,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ram\u00e8ne \u00e0 des conflits qui ont d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3230.609,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "d\u00e9clench\u00e9 tant de malheurs sur la",
        "start": 3232.5,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te et \u00e7a au pire moment c'est \u00e0",
        "start": 3234.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dire celui o\u00f9 il faudrait se serrer les",
        "start": 3236.369,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "coudes pour faire face aux grands d\u00e9fis",
        "start": 3239.04,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que va \u00eatre le changement climatique",
        "start": 3241.29,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "quand tout le monde va se rendre compte",
        "start": 3244.23,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "qu'il ait commenc\u00e9 et qu'il est",
        "start": 3245.4,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "irr\u00e9versible et que il va aussi beaucoup",
        "start": 3246.6,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9truire avant de trouver un \u00e9quilibre \u00e0",
        "start": 3249.119,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "travers ce que nous-m\u00eames nous allons",
        "start": 3251.7,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "pouvoir faire pour y faire face et bien",
        "start": 3253.05,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la saison de l'histoire dans laquelle",
        "start": 3255.92,
        "duration": 2.949
    },
    {
        "text": "nous entrons",
        "start": 3258.24,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "elle exige de nous d'abord de la",
        "start": 3258.869,
        "duration": 7.051
    },
    {
        "text": "clairvoyance et du discernement ne pas",
        "start": 3262.23,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "se laisser entra\u00eener dans des batailles",
        "start": 3265.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ou des querelles qui n'ont pas de sens",
        "start": 3268.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et se concentrer sur ce qui a du sens",
        "start": 3269.67,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "les r\u00e9ponses concr\u00e8tes aux probl\u00e8mes",
        "start": 3272.07,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "concrets auxquels nous sommes confront\u00e9s",
        "start": 3274.8,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et voyez vous c'est cette m\u00e9thode l\u00e0 qui",
        "start": 3276.56,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "avait permis la construction politique",
        "start": 3279.21,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qui est devenu victorieuse en 1980 il y",
        "start": 3280.8,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "avait des gens d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'\u00e9poque pour dire",
        "start": 3284.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "non il faut d'abord avoir un grand d\u00e9bat",
        "start": 3285.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique et puis des gens plus",
        "start": 3287.73,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "raisonnables ont dit non accordons-nous",
        "start": 3289.92,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sur les mesures concr\u00e8tes d'un programme",
        "start": 3291.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et le reste ne sera donn\u00e9 par surcro\u00eet",
        "start": 3293.28,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "je ne dit pas autre chose",
        "start": 3295.26,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il y \u00e0 ce programme c'est",
        "start": 3297.07,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun il vient de la",
        "start": 3298.96,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 ce n'est pas une invention que",
        "start": 3300.37,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "je porterai comme \u00e7a parce que j'en",
        "start": 3302.92,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aurais eu la r\u00e9v\u00e9lation ou que mes amis",
        "start": 3305.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "porterait parce que tout d'un coup ils",
        "start": 3307.36,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "en auraient la marotte",
        "start": 3309.25,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "non c'est le r\u00e9sultat d'un \u00e9change avec",
        "start": 3310.3,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les syndicats avec les associations avec",
        "start": 3312.61,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les mouvements de la soci\u00e9t\u00e9 cristallis\u00e9",
        "start": 3314.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "en un programme que nous sommes en train",
        "start": 3317.29,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9liorer et de d'actualiser en ce",
        "start": 3318.82,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "moment m\u00eame avec la s\u00e9rie des revues que",
        "start": 3322.99,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "nous \u00e9ditons et au mois de septembre ou",
        "start": 3325.72,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'octobre prochain il y aura une",
        "start": 3328.33,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nouvelle version beaucoup plus",
        "start": 3330.01,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitive que celle que nous avons",
        "start": 3331.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aujourd'hui mais qui existe d\u00e9j\u00e0 et que",
        "start": 3333.22,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je pourrais mettre en application demain",
        "start": 3335.14,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "s'il le fallait",
        "start": 3336.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est donc de nouveau autour du",
        "start": 3338.04,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "programme c'est \u00e0 dire deux choses",
        "start": 3340.84,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tes que l'on peut construire pour",
        "start": 3342.16,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "le futur et le concret nous oblige \u00e0 la",
        "start": 3345.85,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "clart\u00e9",
        "start": 3349.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on ne peut pas \u00e0 la fois dire que l'on",
        "start": 3350.47,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "va changer le statut social du pays que",
        "start": 3353.95,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'on va en finir avec un productivisme",
        "start": 3356.56,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9brid\u00e9e et en m\u00eame temps accepter les",
        "start": 3358.63,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s europ\u00e9ens qui impose exactement",
        "start": 3361.18,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "le contraire",
        "start": 3363.7,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "on ne peut pas dire qu'on va \u00eatre un",
        "start": 3364.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pays qui d\u00e9cident par lui-m\u00eame d'avec",
        "start": 3366.07,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'ils travaillent dans quelles",
        "start": 3368.2,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "conditions et en m\u00eame temps \u00eatre davance",
        "start": 3369.37,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'accord pour participer \u00e0 une alliance",
        "start": 3371.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "militaire avec les \u00e9tats unis d'am\u00e9rique",
        "start": 3373.87,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour ne prendre que ces exemples",
        "start": 3375.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la liste pourrait \u00eatre longue et surtout",
        "start": 3377.89,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "on ne peut pas continuer avec un r\u00e9gime",
        "start": 3379.24,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de monarchie pr\u00e9sidentielle qui",
        "start": 3382.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "concentre sur une seule personne",
        "start": 3384.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "autant de pouvoirs aux risques et p\u00e9rils",
        "start": 3386.08,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de toute la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3388.63,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "comme nous sommes en train de le",
        "start": 3390.43,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "constater aujourd'hui voil\u00e0 je suis",
        "start": 3391.78,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 au bout du temps qui m'avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 3394.72,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "accord\u00e9s sur ce canal je vous remercie",
        "start": 3396.16,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 l\u00e0 avec moi je voudrais vous",
        "start": 3399.15,
        "duration": 9.94
    },
    {
        "text": "dire que j'ai encore en moi la force de",
        "start": 3403.3,
        "duration": 9.84
    },
    {
        "text": "la chaleur de ce jour du 10 mai 1981 et",
        "start": 3409.09,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "je vous souhaite \u00e0 tous d'en conna\u00eetre",
        "start": 3413.14,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "vous aux 6,1 au mois de mai de l'ann\u00e9e",
        "start": 3416.25,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "2022 et je suis dispos\u00e9 \u00e0 y participer",
        "start": 3419.82,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "comme vous le savez de toutes mes forces",
        "start": 3423.55,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "\u00e0 bient\u00f4t",
        "start": 3426.28,
        "duration": 2.93
    }
]