[
    {
        "text": "Bonjour, c'est la 131e \u00e9dition de cette\n\u00e9trange Revue de la semaine.",
        "start": 0.001,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "\u00c7a se passe cette fois ci dans mon bureau,\nau si\u00e8ge du mouvement insoumis,",
        "start": 5.48,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "et avec d'un c\u00f4t\u00e9 Jean-Luc M\u00e9lenchon",
        "start": 12.04,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "et de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la cam\u00e9ra\nAntoine L\u00e9aument.",
        "start": 15.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "Pourquoi je pr\u00e9cise tout \u00e7a\u00a0?",
        "start": 18.84,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "Parce que normalement il y a\ndes nouveaux venus aujourd'hui,",
        "start": 20.68,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 la suite de la diffusion sur\nma cha\u00eene youtube",
        "start": 24.16,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "du replay de l'\u00e9mission chez Hanouna.",
        "start": 28.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "La semaine derni\u00e8re nous avons eu\n5000 abonnements suppl\u00e9mentaires,",
        "start": 31.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "donc on pense qu'il y en a quelques-uns\nqui sont l\u00e0 en ce moment",
        "start": 36.0,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "et on leur dit grand bonjour et bienvenue.",
        "start": 39.24,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Je vous rappelle \u00e0 tous que, apr\u00e8s,\nsi \u00e7a vous a plu,",
        "start": 41.44,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous mettez des pouces bleus parce que\n\u00e7a nous fait monter le moral,",
        "start": 44.96,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "et puis que si vous voyez des gens\n\u00e0 qui proposer cet abonnement",
        "start": 49.08,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ou pour ceux qui d\u00e9couvrent\npour la premi\u00e8re fois,",
        "start": 52.71,
        "duration": 2.29
    },
    {
        "text": "vous savez que vous pouvez vous y abonner,",
        "start": 55.2,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "que c'est gratuit et que\n\u00e7a le restera toujours.",
        "start": 56.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0\u00a0! Allez\u00a0: le g\u00e9n\u00e9rique\u00a0:",
        "start": 60.32,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "Bon, je vais vous reparler\nde la semaine pass\u00e9e",
        "start": 68.35,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "parce que j'estime qu'il\ns'est produit un \u00e9v\u00e9nement.",
        "start": 74.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Il y aura un avant et un apr\u00e8s,\nce genre d'\u00e9v\u00e9nement",
        "start": 78.6,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "qui ne se voit pas beaucoup, qui ne se\nrel\u00e8ve pas assez quand il se d\u00e9clenche.",
        "start": 81.2,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "La semaine derni\u00e8re, c'\u00e9tait\n\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale,",
        "start": 87.68,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "la discussion sur cette absurde loi\ndite d'abord \"contre le s\u00e9paratisme\"",
        "start": 91.32,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "puis \"pour la la\u00efcit\u00e9\" puis \"pour renforcer\nles principes r\u00e9publicains de notre pays\"",
        "start": 97.68,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "\u00e7a a chang\u00e9 de nom \u00e0 plusieurs reprises,",
        "start": 104.76,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "pas parce qu'il y avait une sorte\nd'explosion d'inventivit\u00e9",
        "start": 106.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de la part des auteurs de la loi, mais juste\nparce qu'ils faisaient sans cela,",
        "start": 110.68,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des concepts qui n'existent\npas en droit",
        "start": 115.08,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "et qui donc ne pouvaient pas avoir leur place\n\u00e0 cet instant-l\u00e0.",
        "start": 119.68,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "Et cette loi \u00e9videmment, \u00e9tait\nvou\u00e9e \u00e0 montrer du doigt",
        "start": 124.68,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "les musulmans de France comme \u00e9tant",
        "start": 131.44,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "ce que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\navait appel\u00e9 \"le terreau du terrorisme\".",
        "start": 133.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "Alors voil\u00e0, donc comme ce sont des tr\u00e8s\nintelligents,",
        "start": 137.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ils en ont d\u00e9duit que comme ces terroristes\nse r\u00e9clament de l'Islam",
        "start": 141.36,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "donc l'Islam conduit au terrorisme.",
        "start": 145.2,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "Et ils ont jou\u00e9 de cette ambigu\u00eft\u00e9\ntout le temps et jusqu'\u00e0 la fin,",
        "start": 147.68,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "quand on leur a dit et r\u00e9p\u00e9t\u00e9 que c'\u00e9tait\nune loi pour montrer du doigt les musulmans",
        "start": 150.76,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "et l'Islam, on nous a dit\u00a0:\n\"mais comment osez vous dire \u00e7a,",
        "start": 155.08,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "le mot Islam n'est m\u00eame pas\n\u00e9crit dans la loi\".",
        "start": 158.0,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "C'est du haut niveau, ce qui est toujours\nfrappant avec eux,",
        "start": 160.68,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "avec le m\u00e9prisant de la R\u00e9publique\net sa bande,",
        "start": 163.56,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "c'est qu'ils prennent toujours les autres\npour des idiots, pour des gens incultes,",
        "start": 166.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui ne sauront pas quoi leur r\u00e9pondre.",
        "start": 170.36,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Quand il me dit \"Il n'y a pas le mot Islam\ndans la loi contre l'Islam\",",
        "start": 173.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 peu pr\u00e8s aussi ridicule\nque si moi je lui avais dit",
        "start": 177.52,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "ou quelqu'un d'autre avait dit\u00a0:",
        "start": 180.08,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "\"mais dans la loi sur la la\u00efcit\u00e9\nil n'y a pas le mot la\u00efcit\u00e9\".",
        "start": 181.28,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "Ben non, en effet, dans la loi de 1905\nle mot \"la\u00efcit\u00e9\" n'est pas cit\u00e9,",
        "start": 183.96,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "donc faut arr\u00eater de prendre les gens\npour des imb\u00e9ciles",
        "start": 188.08,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "je trouve que \u00e7a faciliterait le d\u00e9bat\npublic, \u00e7a le rendrait plus intelligible,",
        "start": 190.68,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "mais vous avez compris comme moi",
        "start": 194.76,
        "duration": 1.25
    },
    {
        "text": "que leur but n'est pasde rendre\nle d\u00e9bat public intelligible,",
        "start": 196.01,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire d'aider \u00e0 penser, de pousser\n\u00e0 penser et \u00e0 prendre position",
        "start": 199.4,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "sur les probl\u00e8mes qui se posent \u00e0 nous",
        "start": 204.35,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "parce que c'est vrai\nqu'on rencontre des probl\u00e8mes",
        "start": 206.16,
        "duration": 1.676
    },
    {
        "text": "et notamment le probl\u00e8me du terrorisme.",
        "start": 208.036,
        "duration": 2.284
    },
    {
        "text": "Il ne s'agit pas de dire que le terrorisme\nn'existe pas",
        "start": 210.52,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "et que le terrorisme islamique\nn'existerait pas,",
        "start": 213.8,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr qu'il existe et bien s\u00fbr\nqu'il faut le combattre.",
        "start": 216.2,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "La question qui est pos\u00e9e, c'est de\nsavoir comment",
        "start": 218.6,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "et leur fa\u00e7on \u00e0 eux a consist\u00e9 \u00e0 dire\nqu'ils s'en fichent en r\u00e9alit\u00e9,",
        "start": 220.88,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "ce qui compte pour eux c'est de pouvoir\nfaire un socle l'\u00e9lectoral",
        "start": 224.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sur les gens \u00e0 qui on montre du doigt,\ncomme \u00e7a,",
        "start": 228.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quelque chose qu'ils ne connaissent pas,\nle plus souvent,",
        "start": 232.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ou qu'ils n'appr\u00e9cient pas parce que\nles manifestations ext\u00e9rieures",
        "start": 236.36,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "de la religion, souvent choquent les gens,\ntout le monde d'ailleurs,",
        "start": 239.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les Fran\u00e7ais sont comme \u00e7a,\nni ils n'aiment qu'on martyrise des gens",
        "start": 243.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pour une opinion singuli\u00e8re,",
        "start": 248.16,
        "duration": 1.31
    },
    {
        "text": "ni ils n'aiment que les gens\nqui ont une opinion singuli\u00e8re,",
        "start": 249.47,
        "duration": 2.41
    },
    {
        "text": "donnent l'impression de vouloir\nl'imposer \u00e0 tous les autres.",
        "start": 252.08,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "Donc c'est \u00e0 l'int\u00e9rieur de cet espace-l\u00e0\nque d'une mani\u00e8re extr\u00eamement cynique,",
        "start": 255.52,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement malveillante,\nles macronistes ont essay\u00e9 de fabriquer",
        "start": 260.36,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "un, comment dire, un marche-pied pour entrer\ndans l'\u00e9lectorat d'extr\u00eame droite",
        "start": 267.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parce qu'ils se disent \"quand on fait \u00e7a eh\nben du coup il y en a qui se disent\u00a0:",
        "start": 271.56,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "\"ah monsieur Macron il est plus fort\nque tout le monde",
        "start": 274.56,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "pour taper sur les musulmans\".",
        "start": 276.96,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "Alors ils prennent absolument tout le monde\npour des imb\u00e9ciles,",
        "start": 279.0,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "aussi bien ceux qui votent \u00e0 l'extr\u00eame\ndroite,",
        "start": 281.92,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "c'est pas ma branche hein, je l'ai combattue\ntoute ma vie",
        "start": 284.04,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "et je continue \u00e0 les combattre,\nmais pour autant \u00e7a va quoi\u00a0!",
        "start": 286.56,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "C'est pas non plus que des imb\u00e9ciles",
        "start": 289.52,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "qui ne savent pas penser, ils ont une opinion,\nqui \u00e0 mon avis est d\u00e9testable",
        "start": 292.28,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "et conduirait la France \u00e0 la ruine\net \u00e0 la guerre civile,",
        "start": 297.72,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "mais c'est\u2026 ils ont une id\u00e9e\nqui est construite,",
        "start": 301.0,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "donc c'est pas juste en agitant la clochette\nqu'on les fait tous rappliquer.",
        "start": 302.88,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "La seule chose qu'aura fait monsieur Macron",
        "start": 309.08,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "c'est d'abaisser le niveau de r\u00e9sistance\n\u00e0 l'extr\u00eame droite.",
        "start": 311.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "Quand par exemple en d\u00e9cembre dans\nle journal l'Express",
        "start": 315.38,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "il dit que P\u00e9tain \u00e9tait un brillant\nmilitaire, ce qui n'est pas vrai,",
        "start": 320.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et que Maurras \u00e9tait un brillant litt\u00e9raire,\nce qui est beaucoup moins vrai,",
        "start": 323.64,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "mais en tout cas les deux \u00e9taient\nd'abominables antis\u00e9mites",
        "start": 328.92,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "qui ont donc pouss\u00e9 au crime toute\nune population",
        "start": 331.72,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "et \u00e0 accepter le crime qui a \u00e9t\u00e9 par exemple",
        "start": 335.12,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "la d\u00e9portation de 13 000 juifs en France\net la rafle du Vel-d'hiv.",
        "start": 337.68,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "La police a ramass\u00e9 tout le monde,\nil y a eu quelques h\u00e9ros",
        "start": 342.04,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "pour aller dire aux gens \"\u00e9coutez, alerte,\ndemain ils viennent vous ramasser,",
        "start": 345.56,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "mais les autres ont ob\u00e9i,\ncomme d'habitude au garde-\u00e0-vous,",
        "start": 348.11,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "et ont d\u00e9port\u00e9, et il ne s'est rien pass\u00e9\ndans la population",
        "start": 351.55,
        "duration": 2.89
    },
    {
        "text": "quand 13 000 personnes ont \u00e9t\u00e9 embarqu\u00e9es\ncomme \u00e7a dans des trains pour \u00eatre d\u00e9port\u00e9es.",
        "start": 354.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "Donc pour que \u00e7a ait \u00e9t\u00e9 possible,\nil y avait fallu",
        "start": 358.8,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "une pr\u00e9paration de l'opinion publique\nqui avait repos\u00e9 sur deux aspects\u00a0:",
        "start": 361.24,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "le racisme anti juif et de l'autre c\u00f4t\u00e9\nle martyre de la gauche",
        "start": 365.82,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "en tapant, tapant, tapant sans arr\u00eat\nsur la gauche",
        "start": 369.84,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 l'\u00e9poque ils appelaient\njud\u00e9o-bolch\u00e9vique,",
        "start": 373.2,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire que l'on assimilait la gauche\ncommuniste pour l'essentiel,",
        "start": 376.84,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "au juda\u00efsme et le juda\u00efsme \u00e0 une abomination.",
        "start": 381.68,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "Ben l\u00e0 aujourd'hui ils font pareil,\nla gauche est \"islamo-gauchiste\"",
        "start": 385.42,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0- dire ils la rattachent\n\u00e0 une religion,",
        "start": 389.76,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "et la religion ils la rattachent\nau terrorisme",
        "start": 391.44,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "et \"passez muscade\" c'est la m\u00eame astuce,",
        "start": 393.52,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "c'est la m\u00eame mani\u00e8re de faire\net moi je vous en parle",
        "start": 395.28,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "parce que je sais que, notamment\ndans les plus jeunes g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 398.04,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "qui m'\u00e9coutent, bon ils connaissent pas\ntout \u00e7a et pour cause,",
        "start": 401.32,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "et je vous explique que ce n'est pas la\npremi\u00e8re fois qu'on fait \u00e7a",
        "start": 404.0,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "dans l'Histoire et que nous sommes\naujourd'hui,",
        "start": 406.32,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "on nous accroche une pancarte\nde \"islamo-gauchistes\"",
        "start": 409.12,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 nous qui ne sommes ni musulmans,\nquoiqu'il y ait des musulmans dans nos rangs,",
        "start": 413.44,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "on ne pose pas la question de savoir dans\nnos rangs de quelle religion sont les gens,",
        "start": 416.56,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "ni des gauchistes, quoiqu'il y ait\ndes gauchistes dans nos rangs,",
        "start": 420.08,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le gauchisme c'est une mani\u00e8re de voir,",
        "start": 423.28,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "en tout cas je vous garantis\nque des islamo-gauchistes",
        "start": 424.68,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'existe pas, ni \u00e0 la France insoumise\nni nulle part,",
        "start": 426.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'a pas de sens, ni dans l'Islam\nni dans la gauche.",
        "start": 430.36,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Mais donc c'est une vieille m\u00e9thode\net c'est une m\u00e9thode qui est criminelle.",
        "start": 433.76,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "Je demande qu'on m'entende bien,",
        "start": 439.05,
        "duration": 1.79
    },
    {
        "text": "vous savez on me fait toujours\nla guerre sur un mot,",
        "start": 440.84,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "donc je pense que l\u00e0,\nil y a comme un chiffon rouge,",
        "start": 442.76,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "il y en a beaucoup qui vont s'agiter,\n\"Ah M\u00e9lenchon a dit criminelle\"",
        "start": 445.44,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "ils m'amusent beaucoup, tellement c'est b\u00eate\net c'est continuellement recommenc\u00e9.",
        "start": 448.8,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "Mais l\u00e0, d'\u00e9tape en \u00e9tape\non franchit des seuils,",
        "start": 454.2,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "il y a eu la semaine, les quinze jours\npendant lesquels a dur\u00e9 la discussion",
        "start": 458.52,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "sur cette loi soi-disant\ncontre le s\u00e9paratisme,",
        "start": 463.2,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait une discussion absurde\nparce qu'en effet",
        "start": 466.76,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "dans le texte de la loi il n'est\npas marqu\u00e9 \"Islam\",",
        "start": 469.8,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "ils n'ont parl\u00e9 que de \u00e7a\npendant quinze jours.",
        "start": 472.48,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "Heureusement pour nous tous,\n\u00e7a n'a pas vraiment franchi",
        "start": 475.12,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "les grandes murailles de l'opinion,\nalors comme \u00e7a ne marchait pas,",
        "start": 479.72,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ils ont mis les bouch\u00e9es doubles,\net pour que \u00e7a marche",
        "start": 484.0,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "ils ont invent\u00e9 l'\u00e9mission de France 2",
        "start": 487.16,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "dont la direction de l'information politique\n\u00e9videmment une sorte de\u2026",
        "start": 489.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'ORTF d'avant quoi, ils t\u00e9l\u00e9phonent\ntous les matins",
        "start": 493.48,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "pour savoir quelle est la ligne et r\u00e9p\u00e8tent\nles \u00e9l\u00e9ments de langage \u00e0 longueur d'ann\u00e9e,",
        "start": 497.0,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "donc ceux-l\u00e0 ont, d'une mani\u00e8re incroyable,",
        "start": 501.64,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "c'est le service public quand m\u00eame,\nc'est vos imp\u00f4ts",
        "start": 506.42,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "c'est les miens, on payent tous pour \u00e7a,\npour avoir une information,",
        "start": 508.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "on ne demande pas qu'elle soit neutre,",
        "start": 512.68,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "on sait que la perfection n'est pas\nde ce monde, mais disons",
        "start": 516.68,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "au moins quelque chose de raisonnable,\nqui nous informe",
        "start": 519.92,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "qui nous permettent de savoir o\u00f9 on en est,",
        "start": 522.32,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "qui ne soit pas pourri par les liens\navec l'argent",
        "start": 523.84,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "comme c'est le cas \u00e0 certains endroits\nni pourri par une id\u00e9ologie officielle.",
        "start": 526.96,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "Donc eux, ils sont compl\u00e8tement dans\nl'id\u00e9ologie officielle,",
        "start": 531.4,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "ils l'ont accept\u00e9e, la r\u00e9p\u00e8te, il la mette\nen sc\u00e8ne avec un certain talent,",
        "start": 534.28,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "parce qu'il y a des lecteurs et lectrices\nde prompteur qui sont assez\u2026",
        "start": 538.52,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "\u00e7a le fait quoi, \u00e7a passe bien,\nmais c'est quand m\u00eame de la tambouille,",
        "start": 543.08,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 ils ont mont\u00e9, ils se sont dit\u00a0:\n\"ouais, bonne affaire",
        "start": 548.88,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "on va am\u00e9liorer notre audience\",\nparce que de num\u00e9ro en num\u00e9ro",
        "start": 551.36,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "ils plongeaient un peu plus bas et\nune \u00e9mission qui \u00e9tait parti",
        "start": 555.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de aux alentours de 2 millions,\n3 millions pardon,",
        "start": 558.92,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "descendait, descendait, descendait,\n\u00e0 moins de 1 million d'auditeurs,",
        "start": 562.8,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "alors que c'est la 2\u00e8me cha\u00eene,\nle service public important dans le pays,",
        "start": 567.52,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et donc ils ont install\u00e9 un paysage\nqui vous proclame,",
        "start": 573.36,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous tous qui \u00eates derri\u00e8re votre t\u00e9l\u00e9\net par hasard vous regardez le service public,",
        "start": 576.76,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "et on vous dit \"\u00e9coutez vous autres,\nil y a un probl\u00e8me",
        "start": 580.52,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "qui pr\u00e9occupe tout le monde\u00a0:\nc'est l'Islam\".",
        "start": 584.36,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "Alors vous dites \"ah bon\", parce\nque vous vous dites",
        "start": 586.24,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "\"je crois que c'est plut\u00f4t le ch\u00f4mage\nle probl\u00e8me, parce que \u00e7a bat des record\".",
        "start": 588.64,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "\"Non, non, non c'est l'islam\"",
        "start": 592.25,
        "duration": 1.51
    },
    {
        "text": "Vous dites \"ben non, faut quand m\u00eame\npas exag\u00e9rer,",
        "start": 593.96,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me c'est qu'il fait froid\net les gens ont faim,",
        "start": 596.08,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "il y a quand m\u00eame 2 millions de personnes\n\u00e0 l'aide alimentaire",
        "start": 598.76,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "dont 1 million qui dit\u00a0: \"c'est la premi\u00e8re\nfois que j'y vais\".",
        "start": 601.51,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "\"Ah non non non, votre probl\u00e8me c'est\nle voile sur la t\u00eate des femmes dans la rue\"",
        "start": 603.64,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "Ah bon\u00a0! Et ainsi de suite.",
        "start": 608.92,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "On pourrait continuer comme \u00e7a, on pourrait\ndire il y a 300 000 personnes",
        "start": 610.88,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "qui n'ont pas de toit sur la t\u00eate,\net nous pendant ce temps-l\u00e0",
        "start": 614.6,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "on discute de savoir combien de gens\nont un voile sur la t\u00eate.",
        "start": 616.4,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "Tout \u00e7a est absurde, mais c'est \u00e7a qu'ils\nont fait, ils ont install\u00e9 ce paysage-l\u00e0",
        "start": 619.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour vous dire\u00a0: c'est \u00e7a qui vous\nint\u00e9resse\u00a0!",
        "start": 623.28,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "Alors vous, soit vous vous \u00eates dit\u00a0:",
        "start": 625.2,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "\"ben non, moi je ne participe pas \u00e0 \u00e7a,\ndonc je change de cha\u00eene\",",
        "start": 627.4,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "ce qui \u00e9tait l'attitude la plus normale\net la plus d\u00e9cente.",
        "start": 631.52,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "Alors apr\u00e8s, les deux se sont affront\u00e9s",
        "start": 635.47,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "et une partie d'entre vous est ressortie\nabsolument \u00e9c\u0153ur\u00e9e de \u00e7a,",
        "start": 637.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parce que une partie d'entre vous\na vot\u00e9 Macron",
        "start": 640.88,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "au deuxi\u00e8me tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle\npour emp\u00eacher madame Le Pen d'\u00eatre \u00e9lue,",
        "start": 643.96,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "parce que, vous avez vos raisons\u00a0:\non vous a expliqu\u00e9 sur tous les tons",
        "start": 648.96,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "qu'elle n'est pas r\u00e9publicaine et tout \u00e7a,",
        "start": 651.72,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0, tout d'un coup sur le plateau,\nincroyable,",
        "start": 654.77,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "c'est le ministre macroniste qui dit\n\u00e0 madame Le Pen\u00a0: \"vous \u00eates trop molle\"",
        "start": 658.16,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "\u2013 Vous \u00eates plus molle que nous\nne pouvons l'\u00eatre\"",
        "start": 662.28,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "\u2013 Et qui lui dit \u00e0 d'autres moments\n\"mais alors quoi, maintenant \u00e7a a chang\u00e9\u00a0? \"",
        "start": 664.16,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "parce qu'elle a dit \"moi je m'en fous,",
        "start": 667.44,
        "duration": 1.16
    },
    {
        "text": "l'Islam c'est une religion comme une autre,\nc'est pas le sujet pour moi\".",
        "start": 668.8,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "\u00c7a n'a pas emp\u00each\u00e9 \"l'islamisme, fr\u00e8res\nmusulmans, machin, truc\" toute la soir\u00e9e,",
        "start": 671.84,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "mais enfin, \u00e0 ce moment-l\u00e0, elle a un \u00e9clair\net elle dit \u00e7a,",
        "start": 676.68,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "et l'autre le macroniste dit \"ah bon parce\nque pour vous l'Islam n'est pas un probl\u00e8me\",",
        "start": 679.12,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "et donc en deux secondes, il avoue\nqu'il a fait tout \u00e7a",
        "start": 682.96,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parce que, \u00e0 ses yeux, l'Islam\nest un probl\u00e8me,",
        "start": 686.16,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "comme pour la g\u00e9n\u00e9ration d'avant guerre\nc'\u00e9tait le juda\u00efsme",
        "start": 689.12,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait un probl\u00e8me et ainsi de suite.",
        "start": 691.92,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "Donc ils ont install\u00e9 ce tableau et \u00e7a,\n\u00e7a fracasse une nouvelle fois une digue,",
        "start": 694.44,
        "duration": 8.12
    },
    {
        "text": "en d\u00e9cembre Macron fracasse une digue\nen disant \"bravo P\u00e9tain et Maurras\"",
        "start": 702.76,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et l\u00e0, 2\u00e8me \u00e9tage de la fus\u00e9e\u00a0:\n\"oui le probl\u00e8me se sont les musulmans\"",
        "start": 708.48,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "et aussit\u00f4t toute la machine\nde propagande se met en mouvement",
        "start": 715.56,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "sur tous les plateaux de t\u00e9l\u00e9, vous les\nconnaissez comme moi",
        "start": 719.56,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "donc c'est pas la peine que\nje vous les raconte,",
        "start": 722.4,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "vous avez tous les b\u00e9ni-oui-oui qui sont l\u00e0,\nqui rappliquent",
        "start": 724.04,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "et qui viennent r\u00e9p\u00e9ter en cadence\nce qu'il y a dans les \u00e9l\u00e9ments de langage",
        "start": 726.92,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que distribue la REM \u00e0 toutes les personnes",
        "start": 731.8,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "qui sont susceptibles d'aller sur\nun plateau de t\u00e9l\u00e9vision.",
        "start": 734.64,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Et l\u00e0, un nouveau seuil a \u00e9t\u00e9 franchi\ncette semaine, incroyable,",
        "start": 737.64,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et je vous en parle, j'ai voulu d'abord\nque vous ayez ce contexte",
        "start": 742.52,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "pour vous rendre compte de comment\nun contexte en cr\u00e9e un deuxi\u00e8me",
        "start": 745.88,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "qui en cr\u00e9e un troisi\u00e8me qui en cr\u00e9e un\nquatri\u00e8me,",
        "start": 750.0,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "comment on passe de plus en plus,\nnon seulement \u00e0 un r\u00e9gime autoritaire,",
        "start": 752.1,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 un r\u00e9gime qui est parti pour pratiquer\nla police politique.",
        "start": 756.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "Alors comment il pratique la police\npolitique\u00a0?",
        "start": 760.04,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "C'est \u00e9videmment en obligeant tout le monde\n\u00e0 penser de la m\u00eame mani\u00e8re,",
        "start": 762.0,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "en mettant en sc\u00e8ne des probl\u00e8mes\nqui n'existent pas",
        "start": 765.16,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "pour les transformer en probl\u00e8mes\nqui existent",
        "start": 767.64,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "parce que la loi telle qu'elle a \u00e9t\u00e9\npr\u00e9sent\u00e9e ne donne",
        "start": 769.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pas un seul moyen pour lutter\ncontre le terrorisme.",
        "start": 773.24,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Le terrorisme, c'est une m\u00e9thode\nde combat politique",
        "start": 777.44,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "qui passe par les actions violentes,\nle meurtre, les attentats etc.",
        "start": 781.16,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et \u00e7a se combat par des op\u00e9rations de police.",
        "start": 784.6,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "\u00c7a ne sert absolument \u00e0 rien de faire\ndes lois sur le sujet",
        "start": 787.2,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "pour faire jurer fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 la R\u00e9publique\naux associations",
        "start": 790.44,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "comme dor\u00e9navant ce sera le cas, o\u00f9 pour\nrappeler que la polygamie est interdite",
        "start": 793.68,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "et les certificats de virginit\u00e9\nsont interdits,",
        "start": 798.12,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "parce que tout \u00e7a est d\u00e9j\u00e0 interdit",
        "start": 800.52,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "et on ne l'a remis dans la loi\nque pour faire parler.",
        "start": 802.24,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "Et l\u00e0, que s'est il pass\u00e9, quel est\nl'\u00e9v\u00e9nement incroyable\u00a0?",
        "start": 805.28,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Cet \u00e9v\u00e9nement incroyable,\nd'abord par lui-m\u00eame",
        "start": 808.44,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement parce qu'il a lieu en France",
        "start": 811.04,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "qui est le pays r\u00e9put\u00e9 \u00eatre le pays\ndu raisonnement,",
        "start": 813.2,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "de la libre discussion, de l'\u00e9ch\u00e9ance\nd'arguments,",
        "start": 817.88,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "eh bien c'est madame Vidal qui est\nla ministre de l'Enseignement sup\u00e9rieur,",
        "start": 820.6,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "si vous ne le savez pas je vous apprends\nson nom, retenez le, Vidal, V I D A L,",
        "start": 826.24,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "et cette femme a amen\u00e9 en France\nce qui existait auparavant aux \u00c9tats-Unis",
        "start": 831.8,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "il y a bien longtemps, \u00e7a s'appelait\nle maccarthysme",
        "start": 836.8,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "du nom du s\u00e9nateur McCarthy qui s'\u00e9tait mis\n\u00e0 faire la chasse aux communistes",
        "start": 839.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "partout\u00a0: dans le monde universitaire,\ndans le monde des lettres,",
        "start": 844.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans le monde du spectacle,\net partout il pistait les gens",
        "start": 848.16,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pour trouver des agents communistes",
        "start": 851.24,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "qui allaient dissoudre les \u00c9tats-Unis\nd'Am\u00e9rique et faire un putsch communiste.",
        "start": 853.84,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "Et donc cette p\u00e9riode est rest\u00e9e\ntristement c\u00e9l\u00e8bre",
        "start": 859.08,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dans la m\u00e9moire des \u00c9tats-Unis",
        "start": 862.16,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "qui regorge d'\u00e9pisodes honteux\nde cette nature,",
        "start": 863.36,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "toute la p\u00e9riode de l'esclavage,\nla p\u00e9riode de l'apartheid,",
        "start": 866.08,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "et puis il y a eu la p\u00e9riode maccarthiste,",
        "start": 870.04,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "le mot est rest\u00e9, McCarthy donc maccarthisme",
        "start": 872.08,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "donc en France c'est le vidalisme\ndu nom de madame Vidal,",
        "start": 874.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est la police de la pens\u00e9e.",
        "start": 879.52,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "Alors, pourquoi c'est scandaleux\u00a0?",
        "start": 881.36,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "Parce qu'elle est ministre\nde l'Enseignement sup\u00e9rieur",
        "start": 882.96,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "et voici ce qu'elle a d\u00e9clar\u00e9\ntout d'un coup\u00a0:",
        "start": 884.72,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "\"il faut savoir dans ce pays si,\n\u00e0 l'Universit\u00e9, il n'y a pas des gens,",
        "start": 887.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "des chercheurs, qui font des \u00e9tudes\nqui d\u00e9clenchent des \u00e9tudes\",",
        "start": 892.24,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "alors, eux-m\u00eame \u00e9tudient, leurs \u00e9tudiants\n\u00e9tudient, par des doctorats,",
        "start": 896.0,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "\"des \u00e9tudes qui en r\u00e9alit\u00e9 sont\nun engagement islamo-gauchiste,",
        "start": 900.6,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire qui reprend\ndes notions politiques\".",
        "start": 904.84,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "Alors dans l'enseignement sup\u00e9rieur\non sait mieux qu'ailleurs",
        "start": 909.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que la fronti\u00e8re entre une pens\u00e9e politique\net une pens\u00e9e tout court",
        "start": 913.6,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "est extr\u00eamement faible et depuis les origines\nc'est comme \u00e7a,",
        "start": 917.04,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "bon, parce que toute pens\u00e9e qui met en\ncause l'\u00e9vidence, l'ordre des choses,",
        "start": 920.92,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "finit par avoir, un jour ou l'autre,\nun prolongement, une cons\u00e9quence politique.",
        "start": 926.08,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "Par exemple quand l'humanisme appara\u00eet,",
        "start": 930.88,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "bon alors, l'humanisme proclame\nque l'\u00eatre humain est l'auteur de lui m\u00eame,",
        "start": 933.44,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire qu'il se construit lui m\u00eame,",
        "start": 937.44,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "il n'est pas structur\u00e9 par son seul instinct,\nmais aussi par sa raison",
        "start": 939.08,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et au point que les \u00eatres humains\nse reconstruisent",
        "start": 944.08,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "par leurs pratiques culturelles,\nsociales etc.",
        "start": 947.12,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "et qu'une g\u00e9n\u00e9ration n'est pas la m\u00eame\nque la pr\u00e9c\u00e9dente,",
        "start": 950.12,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "ne vit pas de la m\u00eame mani\u00e8re\nni avec les m\u00eames outils,",
        "start": 952.96,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e7a sous vos yeux, depuis\ndeux g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 954.84,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "c'est une acc\u00e9l\u00e9ration extraordinaire\ndu changement,",
        "start": 957.96,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 autrefois pendant deux mill\u00e9naires",
        "start": 960.96,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "on a les m\u00eames objets les m\u00eames outils,\nles m\u00eames choses produites au m\u00eame endroit,",
        "start": 963.28,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "nous en m\u00eame pas 3 ou 4 ans on est pass\u00e9\nd'une chose \u00e0 une autre.",
        "start": 966.76,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "Donc ce grand mouvement a toujours\nune origine dans la civilisation",
        "start": 970.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des faits mat\u00e9riels, des choses\nqui se passent mat\u00e9riellement,",
        "start": 974.88,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "dans les id\u00e9es, et puis progressivement\ndans les rapports sociaux,",
        "start": 977.76,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "\u00e7a finit par se traduire, je ne vous dis l\u00e0\nque des \u00e9vidences",
        "start": 981.16,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "et sans doute je les dis mal pour\nun universitaire qui m'\u00e9couterait,",
        "start": 984.24,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "et qui mettrait plus de nuances,\nou plus de complexit\u00e9",
        "start": 988.82,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "parce que v\u00e9ritablement ce sont des processus\ncomplexes",
        "start": 993.12,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "et la pens\u00e9e ce n'est pas 140 signes\nd'un sms,",
        "start": 995.44,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "la pens\u00e9e \u00e7a prend du temps \u00e0 \u00eatre exprim\u00e9e,",
        "start": 999.32,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "surtout quand vous rompez avec l'ordre\nde ce qui para\u00eet \u00e9vident.",
        "start": 1002.04,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "Alors pour raconter autre chose, ben\n\u00e7a prend plus de temps que pour dire\u00a0:",
        "start": 1005.96,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "\"ben ici il y a une pomme ou ici il y a\nun arbre\"",
        "start": 1009.68,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "parce que c'est un peu plus compliqu\u00e9,",
        "start": 1012.44,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "on peut dire \"ben tiens ici il y a\nune injustice\",",
        "start": 1014.12,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "ah bon, c'est quoi la justice,\nc'est quoi l'injustice\u00a0?",
        "start": 1016.0,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "Vous voyez, quand on arrive dans le domaine\ndes id\u00e9es,",
        "start": 1017.8,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "il faut des mots qui prennent du temps,",
        "start": 1021.08,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "de la pens\u00e9e qui prend du temps\n\u00e0 \u00eatre construite,",
        "start": 1023.4,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "donc madame Vidal, elle, ministre\nde l'Enseignement sup\u00e9rieur",
        "start": 1025.68,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "et elle dit\u00a0: \"dans l'enseignement sup\u00e9rieur",
        "start": 1029.32,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "il y a un probl\u00e8me politique sur le contenu\ndes recherches\"",
        "start": 1031.96,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "et donc il faut faire la police.",
        "start": 1035.48,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "Et qui va faire la police, pas elle\u00a0?",
        "start": 1037.76,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "Elle, elle lit en 140 signes, mais les autres,\n\u00e0 qui elle demande c\u00e0\u00a0?",
        "start": 1039.56,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "Au CNRS c'est \u00e0 dire le Centre national\nde la recherche scientifique,",
        "start": 1043.4,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "des chercheurs, la recherche publique,\nmal pay\u00e9s, avec des budgets \u00e0 la noix",
        "start": 1047.6,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "et puis elle va leur dire\u00a0:",
        "start": 1054.0,
        "duration": 0.8
    },
    {
        "text": "\"\u00e9coutez, vous allez surveiller\nvos coll\u00e8gues de l'Universit\u00e9\".",
        "start": 1055.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "H\u00e9 h\u00e9, \u00e7a ne se fait pas quoi\u00a0!",
        "start": 1058.56,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "C'est impensable qu'entre coll\u00e8gues\u2026",
        "start": 1061.04,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "bon qu'on dise par exemple, je sais pas,\nsi on disait dans telle ou telle branche\u00a0:",
        "start": 1064.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "en math\u00e9matiques faut que vous voyiez\nentre vous les math\u00e9maticiens,",
        "start": 1069.08,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "comment vous organisez vos recherches,\n\u00e7a n'aurait d'ailleurs pas de sens,",
        "start": 1073.28,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "mais dire \"le CNRS va aller surveiller les\n\u00e9tudes de sciences humaines,",
        "start": 1076.12,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dans les facult\u00e9s, \" c'est tout simplement\naberrant, \u00e7a n'a pas de sens,",
        "start": 1079.68,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "c'est donc purement vexatoire\npour les membres du CNRS",
        "start": 1083.28,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "qui n'ont jamais dit \"nous voulons \u00eatre\nfonctionnaires de la police politique\"",
        "start": 1087.76,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "ou de la police de la pens\u00e9e,\nnous n'adh\u00e9rons pas au vidalisme,",
        "start": 1091.76,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les uns sont de telle ou telle branche,",
        "start": 1096.59,
        "duration": 1.69
    },
    {
        "text": "mais des vidalistes il n'y en a pas dans\ndans le CNRS",
        "start": 1098.48,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "et il n'y en a pas non plus dans\nl'enseignement sup\u00e9rieur.",
        "start": 1101.52,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "Donc les gens qui sont au CNRS ne sont\npas candidats \u00e0 \u00eatre la police macroniste,",
        "start": 1103.64,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "vidal-macroniste \u00e0 l'Universit\u00e9, bien\u00a0!",
        "start": 1108.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "Et de la m\u00eame mani\u00e8re, les universitaires,\nje l'esp\u00e8re ne vont pas se laisser faire,",
        "start": 1112.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais comme tout le monde est tenu \u00e0 la\ngorge par les subventions et tout \u00e7a,",
        "start": 1116.52,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vous pouvez avoir un milieu qui a peur.",
        "start": 1119.48,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "Mon propos est de dire \u00e0 ceux\nqui m'\u00e9coutent\u00a0:",
        "start": 1121.36,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "si vous laissez faire, il ne faudra pas\nvous \u00e9tonner de la suite,",
        "start": 1123.76,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "si vous les laissez exercer une police\npolitique de la pens\u00e9e, nous sommes perdus,",
        "start": 1126.96,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "nous ne sommes plus en France, nous sommes en\nIran c'est-\u00e0-dire l\u00e0 o\u00f9, en effet,",
        "start": 1132.92,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "il est cens\u00e9 y avoir une v\u00e9rit\u00e9 sup\u00e9rieure",
        "start": 1136.68,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "que Dieu a r\u00e9v\u00e9l\u00e9e au guide supr\u00eame\nde la r\u00e9volution,",
        "start": 1138.96,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "qui lui-m\u00eame l'enseigne \u00e0 ceux\nqui gouvernent,",
        "start": 1141.8,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "mais ce n'est plus la France,\nce n'est plus un pays libre,",
        "start": 1144.84,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ce n'est plus une d\u00e9mocratie,\nce n'est plus une r\u00e9publique.",
        "start": 1147.8,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "Alors maintenant, voyons\nce qu'elle reproche.",
        "start": 1150.84,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Elle pense que certaines \u00e9tudes\nont un contenu politique.",
        "start": 1154.84,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "Alors le contenu il vient \u00e0 la sortie de\nces \u00e9tudes, pas au moment o\u00f9 on \u00e9tudie,",
        "start": 1160.36,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "par exemple en ce moment,\nsur les plateaux de t\u00e9l\u00e9",
        "start": 1164.6,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "reviennent \u00e0 la charge toutes sortes de gens",
        "start": 1167.56,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "qui sont la plupart du temps des ignorants",
        "start": 1170.04,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "et qui viennent p\u00e9rorer par exemple sur\nce qu'ils appellent la \"th\u00e9orie du genre\".",
        "start": 1172.08,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "La plupart d'entre vous n'ont jamais entendu\nparler d'une telle th\u00e9orie,",
        "start": 1176.56,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "n'ayez pas de complexe, \u00e7a n'existe pas,\nla \"th\u00e9orie du genre\" n'existe pas.",
        "start": 1179.52,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "Vous avez des \u00e9tudes dans les sciences\nsociales qui sont des sciences.",
        "start": 1184.16,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "Science, \u00e7a veut dire savoir,\ndonc sciences sociales\u00a0:",
        "start": 1188.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des gens qui \u00e9tudient comment",
        "start": 1192.28,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "les \u00eatres humains construisent\nune perception d'eux-m\u00eames",
        "start": 1194.48,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "qui font que soi-m\u00eame on se dit\n\"je suis un homme\" o\u00f9 \"je suis une femme\"",
        "start": 1198.84,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire j'appartiens \u00e0 tel genre\nou \u00e0 tel autre.",
        "start": 1203.48,
        "duration": 1.985
    },
    {
        "text": "Comment \u00e7a se fabrique \u00e7a, alors il y en a\npeut-\u00eatre d'entre vous qui disent\u00a0:",
        "start": 1205.565,
        "duration": 2.875
    },
    {
        "text": "\"ah ben tiens, tu parles si c'est malin,\nje sais comment \u00e7a se passe\",",
        "start": 1208.64,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "mais non tout est une construction culturelle\nchez les \u00eatres humains,",
        "start": 1211.56,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "il y a diff\u00e9rentes mani\u00e8res de se repr\u00e9senter",
        "start": 1215.68,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "le fait d'\u00eatre un homme,\nle fait d'\u00eatre une femme,",
        "start": 1218.24,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "suivant les civilisations,\nsuivant les continents,",
        "start": 1220.56,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "suivant les cultures, suivant les \u00e9poques,\nsuivant les langues.",
        "start": 1222.92,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "Donc \u00e7a n'a rien de si \u00e9vident que ce que\nspontan\u00e9ment chacun d'entre nous peut croire.",
        "start": 1226.04,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "On croit que\u2026 et c'est pas vrai, c'est\ndiff\u00e9rent suivant les endroits.",
        "start": 1232.84,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "Donc vous avez des sciences sociales\nqui \u00e9tudient comment se construit le genre",
        "start": 1237.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et comment se construit le fait que,\npendant des mill\u00e9naires,",
        "start": 1242.0,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "on part de l'id\u00e9e que la femme appartient\n\u00e0 un genre inf\u00e9rieure \u00e0 l'homme",
        "start": 1246.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et comment \u00e7a se construit \u00e0 travers toutes\nsortes d'id\u00e9es, des arch\u00e9types,",
        "start": 1250.8,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "il y a des adjectifs qui vont avec,\nles femmes sont plus faibles,",
        "start": 1257.72,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "les femmes sont plus changeantes\nles femmes ceci, les femmes cela",
        "start": 1261.0,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est pour la f\u00e9minit\u00e9, et puis\npour la virilit\u00e9",
        "start": 1263.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ben vous avez d'autres crit\u00e8res comme \u00e7a\net dans le racisme c'est de m\u00eame.",
        "start": 1267.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "Bon on attribue \u00e0 une couleur de peau\nou \u00e0 une ethnie des caract\u00e9ristiques",
        "start": 1271.2,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "qui seraient ins\u00e9parables d'elle, alors\nceux-la ont le sens du rythme dans la peau,",
        "start": 1277.84,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "les autres, de la discussion sans fin,\nbla bla bla",
        "start": 1282.52,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a c'est \u00e9videmment des pr\u00e9jug\u00e9s.",
        "start": 1286.44,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "On dit \"pr\u00e9jug\u00e9s\" pour dire c'est\njug\u00e9 avant m\u00eame que cela ait eu lieu,",
        "start": 1288.56,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "quelqu'un arrive, il a telle apparence\ndonc il est ceci ou cela,",
        "start": 1291.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il est un homme, il est une femme,\non lui assigne les caract\u00e9ristiques li\u00e9es",
        "start": 1295.32,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "au fait d'\u00eatre noir ou d'\u00eatre arabe\nou d'\u00eatre blanc ou d'\u00eatre je ne sais\u2026",
        "start": 1300.4,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "qu'est ce que je sais, de toutes\nles cat\u00e9gories pr\u00e9con\u00e7ues,",
        "start": 1304.84,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "Donc les sciences sociales \u00e9tudient",
        "start": 1308.16,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "comment on s'assigne un genre,\ncomment on se dit soi-m\u00eame",
        "start": 1310.4,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et qu'est-ce qu'on int\u00e8gre \u00e0 partir du moment\no\u00f9 on accepte.",
        "start": 1315.28,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Je pense que tous, moi je suis un homme\ndonc je peux parler de la mani\u00e8re",
        "start": 1318.28,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "avec laquelle j'ai pu me construire\ncomme homme",
        "start": 1321.16,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire me disant que j'\u00e9tais un homme,\n\u00e0 travers ce que me disaient mon p\u00e8re,",
        "start": 1324.0,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mes oncles, mes parrains, bref tous les\nhommes qui m'entouraient",
        "start": 1329.0,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "auxquels j'ai essay\u00e9 de ressembler,\nquand j'\u00e9tais plus petit,",
        "start": 1332.32,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "parce qu'on commence tous dans la vie,\npar essayer de ressembler \u00e0 nos mod\u00e8les,",
        "start": 1335.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tout le monde fait \u00e7a, il n'y a pas de honte\n\u00e0 le dire,",
        "start": 1339.08,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "c'est si vous ne le faites pas qu'il y a\nun probl\u00e8me,",
        "start": 1341.76,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "donc vous essayez de ressembler \u00e0 un mod\u00e8le,",
        "start": 1343.44,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "puis \u00e0 un moment donn\u00e9 vous le mettez\n\u00e0 distance,",
        "start": 1345.6,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "et apr\u00e8s vous pouvez le contester\nfondamentalement.",
        "start": 1347.32,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Et il ne faut pas m\u00e9langer ce qui est de la\nconstruction culturelle",
        "start": 1350.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de ce qui est d'une autre dimension,",
        "start": 1354.36,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "par exemple l'homosexualit\u00e9 n'est pas une\nconstruction culturelle,",
        "start": 1356.28,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "sinon dans le regard d\u00e9pr\u00e9ciateur de ceux",
        "start": 1360.24,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "qui pensent que c'est une construction\nculturelle, que c'est une maladie,",
        "start": 1362.72,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "c'est une orientation sexuelle sur laquelle\nl'individu n'a pas de prise,",
        "start": 1366.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas plus que ceux qui sont h\u00e9t\u00e9rosexuels\nn'ont de prise,",
        "start": 1370.48,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "n'ont de capacit\u00e9 \u00e0 d\u00e9cider qu'ils cessent\nde l'\u00eatre, \u00e7a n'a pas de sens,",
        "start": 1373.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "il faut bien d\u00e9j\u00e0 arriver \u00e0 distinguer\nce qui est de l'ordre",
        "start": 1378.36,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "de la construction biologique\navec toutes ses cons\u00e9quences",
        "start": 1381.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de ce qui est de l'ordre purement culturel.",
        "start": 1385.88,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "Chez les \u00eatres humains, la partie culturelle\nc'est comme \u00e7a",
        "start": 1387.72,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "et la partie biologique c'est comme \u00e7a.",
        "start": 1390.96,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "Attention comme c'est comme \u00e7a, \u00e7a ne veut\npas dire que \u00e7a ne compte pas.",
        "start": 1392.6,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "\u00c7a compte, mais les \u00eatres humains sont\nd'abord des \u00eatres de construction culturelle,",
        "start": 1399.48,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "ils se repr\u00e9sentent eux-m\u00eames\n\u00e0 travers des signes.",
        "start": 1404.32,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 ce que font les sciences sociales\nqui s'occupent du genre",
        "start": 1406.68,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "et de la construction culturelle du genre,\ncomment on se repr\u00e9sente ce qu'on doit \u00eatre",
        "start": 1410.92,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "quand on est une femme, quand on est un homme,\naux yeux des autres.",
        "start": 1416.4,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "Alors \u00e7a c'est la \"th\u00e9orie du genre\"\nils ont recommenc\u00e9 avec cette b\u00eatise,",
        "start": 1419.64,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "mais alors il y a les autres, par exemple\u00a0:\nles discriminations \"intersectionnelles\"",
        "start": 1424.2,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "alors d\u00e9j\u00e0, comme personne ne comprend\nle mot, \u00e7a fait un peu myst\u00e9rieux",
        "start": 1429.32,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "et on dit oh la la c'est pas clair\ncette histoire\u00a0!",
        "start": 1433.16,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "En effet, \u00e7a veut dire qu'on regarde\ncomment les discriminations,",
        "start": 1435.8,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "tout le monde comprend ce qu'est\nune discrimination,",
        "start": 1439.44,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "c'est mettre \u00e0 part quelqu'un au nom\nd'un pr\u00e9jug\u00e9,",
        "start": 1441.36,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "eh bien donc ce qui est intersectionnel\nc'est de voir",
        "start": 1444.28,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "comment se recoupent des discriminations,",
        "start": 1447.0,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "celles qui sont attribu\u00e9es au genre\npar exemple \"les femmes sont plus faibles\",",
        "start": 1449.2,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 quoi vous rajoutez d'autres pr\u00e9jug\u00e9s\nracistes, et puis \u00e7a s'empile",
        "start": 1453.64,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la fin vous trouvez des gens\nqui sont \u00e0 l'intersection",
        "start": 1460.04,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'\u00e0 peu pr\u00e8s tous les pr\u00e9jug\u00e9s\net qui se les prennent tous",
        "start": 1463.36,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "en pleine t\u00eate de mani\u00e8re additionn\u00e9e.",
        "start": 1465.64,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "Alors c'est clair que la situation la\nplus favorable est celle",
        "start": 1468.88,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de l'homme blanc qui a les moyens de vivre\nconfortablement,",
        "start": 1472.32,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le dire, \u00e7a n'est pas montrer du doigt\nles hommes blancs,",
        "start": 1475.88,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "c'est absolument incroyable,\nj'ai vu \u00e7a une fois,",
        "start": 1478.6,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "mais ce sont des cr\u00e9tins qui disent \u00e7a.",
        "start": 1480.64,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "On dit\u00a0: voil\u00e0 quelle est la situation,\npourquoi\u00a0?",
        "start": 1483.04,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "Parce que c'est ce qui est dominant,",
        "start": 1484.76,
        "duration": 1.28
    },
    {
        "text": "entre le dominant et le domin\u00e9 il y a\ntoute l'\u00e9chelle des dominations",
        "start": 1486.24,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et il y a quand m\u00eame un moment\no\u00f9 vous \u00eates oblig\u00e9s de dire",
        "start": 1489.56,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "qui est au dessus de la pile.",
        "start": 1491.28,
        "duration": 1.04
    },
    {
        "text": "Alors je peux vous dire qu'au dessus\nde la pile c'est l'homme blanc riche,",
        "start": 1492.52,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parce qu'aujourd'hui c'est comme \u00e7a,",
        "start": 1495.72,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "mais il faut comprendre que \u00e7a ne veut\npas dire pour autant",
        "start": 1498.12,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "que c'est lui le plus intelligent, que c'est lui\nle plus beau, que je sais pas quoi,",
        "start": 1500.679,
        "duration": 2.451
    },
    {
        "text": "donc vous d\u00e9construisez comme on dit",
        "start": 1503.44,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "et ce qui vous para\u00eet d'abord comme une\n\u00e9vidence, au bout d'un moment,",
        "start": 1505.64,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "vous para\u00eet comme une usurpation,\nparce que vous vous dites\u00a0:",
        "start": 1508.44,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "\"mais quand m\u00eame bon\nc'est juste une domination\",",
        "start": 1510.8,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "c'est donc juste un rapport de\ndomination.",
        "start": 1513.08,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 ce que font les \u00e9tudes\nintersectionnelles",
        "start": 1516.56,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "dont madame Vidal et monsieur Macron\nveulent \"d\u00e9barrasser\"",
        "start": 1520.16,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation nationale\net l'enseignement sup\u00e9rieur.",
        "start": 1525.72,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Je ne fais pas le tour de tous\nles concepts qui sont trait\u00e9s comme \u00e7a",
        "start": 1528.52,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "par ces gens-l\u00e0, parce que c'est d'abord\net avant tout, comme vous le comprenez,",
        "start": 1531.52,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "le fondamental c'est l'ignorance\net le pr\u00e9jug\u00e9, le jug\u00e9 \u00e0 l'avance,",
        "start": 1535.6,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est un pr\u00e9jug\u00e9 qui va sur les id\u00e9es,\net apr\u00e8s, pas le temps de finir la phrase",
        "start": 1540.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates class\u00e9, si vous dites",
        "start": 1544.56,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "\"il y a un probl\u00e8me, telle situation les gens\nsont racis\u00e9s\",",
        "start": 1546.68,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\"Ah vous avez dit racis\u00e9s,\ndonc vous \u00eates vous-m\u00eame raciste",
        "start": 1550.36,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "une histoire de fou dans laquelle on est.",
        "start": 1553.76,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "Et \u00e7a c'est l'art des macronistes\nqui ont cet art de tout m\u00e9langer",
        "start": 1555.64,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "pour emp\u00eacher de penser.",
        "start": 1558.32,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "Leur but essentiel est d'emp\u00eacher de penser",
        "start": 1560.56,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 ils sont en train\nde faire la police des id\u00e9es,",
        "start": 1563.8,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que les universitaires\nvont se rebeller,",
        "start": 1566.96,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "Je leur demande de le faire.",
        "start": 1569.8,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "La conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents d'universit\u00e9\ns'est d\u00e9j\u00e0 indign\u00e9e",
        "start": 1572.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de la m\u00e9thode de la ministre\nde l'Enseignement sup\u00e9rieur,",
        "start": 1576.96,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "plus vite cette femme aura d\u00e9missionn\u00e9\net quitt\u00e9 son poste, mieux on se portera,",
        "start": 1579.52,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "parce que c'est une honte qu'une chose\npareille ait lieu en France.",
        "start": 1583.48,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Par respect pour notre Universit\u00e9,\npour la libert\u00e9 de la discussion,",
        "start": 1586.44,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "vous savez, les id\u00e9es quand elles arrivent,\net surtout quand elles d\u00e9rangent",
        "start": 1591.52,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "et qu'elles mettent en cause un\ncertain ordre des choses,",
        "start": 1596.92,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "je ne veux pas dire que quelques\nd\u00e9rangements que ce soit est \u00e9quivalent",
        "start": 1599.28,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et que de tout d\u00e9rangement il r\u00e9sulterait\nque de belles id\u00e9es, ce n'est pas \u00e7a,",
        "start": 1603.8,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Mais \u00e7a m\u00e9rite d'\u00eatre regard\u00e9,\n\u00e9tudi\u00e9, discut\u00e9,",
        "start": 1606.96,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "les universitaires fran\u00e7ais ne perdent pas\nleur temps",
        "start": 1610.6,
        "duration": 2.38
    },
    {
        "text": "\u00e0 discuter de choses qui n'existent pas.",
        "start": 1612.98,
        "duration": 1.54
    },
    {
        "text": "Et puis quand bien m\u00eame des fois\nils explorent, il faut explorer,",
        "start": 1614.72,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "il faut faire le tour d'une id\u00e9e,",
        "start": 1617.68,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 \u00e7a que servent les gens\nde sciences",
        "start": 1619.8,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "et les sciences sociales sont des sciences,\nce n'est pas une amusette,",
        "start": 1622.32,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parce que je sais qu'il y a aussi un pr\u00e9jug\u00e9\non dit \"les sciences dures\",",
        "start": 1625.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire celles qui passent\npar les math\u00e9matiques, physique, chimie,",
        "start": 1629.56,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "tout ce que vous voulez,\nc'est s\u00e9rieux, c'est indiscutable,",
        "start": 1633.52,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "ben non, m\u00eame \u00e7a se discute,",
        "start": 1637.72,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "et puis les autres, on en d\u00e9duit que ce sont\ndes sciences \"molles\"",
        "start": 1639.99,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "puisqu'elles ne sont pas dures,\nalors ce serait les sciences sociales,",
        "start": 1642.56,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "on serait dans l'\u00e0-peu-pr\u00e8s.",
        "start": 1645.68,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "Alors vous avez une partie des gens\nqui sont dans les sciences sociales,",
        "start": 1647.28,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "qui font des complexes gros comme eux",
        "start": 1649.8,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "et qui veulent \u00e0 tout prix mettre du chiffre\nl\u00e0-dedans, tout calculer,",
        "start": 1652.08,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "tout mettre en chiffre en disant\u00a0:",
        "start": 1654.48,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "\"ben l\u00e0 au moins, \u00e7a montre\nqu'on approche de la v\u00e9rit\u00e9\".",
        "start": 1656.24,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "Sauf qu'en sciences sociales les\nchiffres donnent des indications,",
        "start": 1659.76,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tracent des chemins,",
        "start": 1663.08,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "mais ne peuvent pas \u00eatre autre chose\nou davantage",
        "start": 1665.28,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "compte tenu de la complexit\u00e9\ndes comportements humains",
        "start": 1669.0,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "et des interf\u00e9rences qui construisent\nle comportement humain.",
        "start": 1672.64,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "Donc c'est un \u00e9v\u00e9nement gravissime, en\nm\u00eame pas 10 jours, on a franchi en France",
        "start": 1675.72,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "deux seuils moraux, psychologiques,\nintellectuels",
        "start": 1683.08,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et je termine en disant spirituels,",
        "start": 1686.76,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e qu'on se fait du monde\ndans lequel on vit,",
        "start": 1689.0,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "des liens intimes parfois inconnus,\nmyst\u00e9rieux, on ne sait pas comment \u00e7a marche.",
        "start": 1691.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Qu'est-ce qui me rapproche de cet arbre\nque j'aper\u00e7ois par la fen\u00eatre,",
        "start": 1695.48,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "qui est l\u00e0 dehors,",
        "start": 1698.88,
        "duration": 0.88
    },
    {
        "text": "on a toutes sortes de constructions\nintellectuelles",
        "start": 1699.96,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "sur la part de carbone qu'il prend etc.",
        "start": 1701.92,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "mais quand m\u00eame, bon je ne sais pas\nvous le dire,",
        "start": 1703.88,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "mais si je ne voyais plus d'arbre du tout,\nje ne serais plus le m\u00eame homme.",
        "start": 1708.01,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Il y a beaucoup de gens qui, par exemple,",
        "start": 1711.22,
        "duration": 1.42
    },
    {
        "text": "n'arrive pas \u00e0 comprendre comment\non fait pour ressentir autant de douleur",
        "start": 1712.64,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "quand on perd un animal familier,",
        "start": 1716.0,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "le chien ou la chienne avec qui\nvous avez \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 quand vous \u00e9tiez enfant,",
        "start": 1717.68,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "et qui bien s\u00fbr vieillit plus vite que vous,\nou bien c'est un chat,",
        "start": 1722.64,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "beaucoup d'\u00eatres humains souffrent\nd'une mani\u00e8re terrible",
        "start": 1726.72,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "de la perte d'un animal familier\net domestique,",
        "start": 1729.84,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "eh bien je pense qu'il y a aussi\nbeaucoup d'\u00eatres humains",
        "start": 1732.56,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "qui ont une sensibilit\u00e9 particuli\u00e8re\n\u00e0 ce type de disparition, celle d'un arbre.",
        "start": 1735.36,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "Alors quand on change tout le paysage\nintellectuel qui \u00e9tait jusque-l\u00e0",
        "start": 1741.72,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "un paysage o\u00f9 on mettait un point d'honneur\n\u00e0 l'ouverture, l'attention critique",
        "start": 1747.0,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "et qu'on remplace \u00e7a par le fanatisme\nid\u00e9ologique d'un Macron, d'une madame Vidal",
        "start": 1755.6,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9cide que \"ceci est bien,\nceci n'est pas bien\",",
        "start": 1763.12,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "et qui vous donne ses ordres\nen vous infantilisant",
        "start": 1766.88,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "c'est que nous sommes dans un moment\nde profonde d\u00e9cadence,",
        "start": 1769.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et en tout cas de recul, je le dis,\nintellectuel, psychologique, et spirituel",
        "start": 1773.16,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "parce que ce monde-l\u00e0 est rabougri,",
        "start": 1777.84,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "c'est un monde dans lequel l'humanit\u00e9\nest r\u00e9duite \u00e0 la partie",
        "start": 1780.0,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "qui est respectable parce qu'elle pense bien,\net tous les autres, ils ne comptent pas.",
        "start": 1784.32,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "Et alors ceux qui ne pensent pas,\nc'est encore moins,",
        "start": 1788.52,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "les arbres et les animaux l\u00e0-dedans, pour eux\n\u00e7a n'existe pas et d'ailleurs \u00e7a n'existe pas\u00a0!",
        "start": 1790.32,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "C'est un pouvoir qui, apr\u00e8s avoir fait\nvoter une petite loi",
        "start": 1794.46,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "dans laquelle il y a quelques \u00e9l\u00e9ments\nde confort pour les animaux,",
        "start": 1800.39,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "refuse d'interdire les \u00e9levages\nhyper intensifs. Alors on dit\u00a0:",
        "start": 1803.09,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\"mais, M\u00e9lenchon, vous faites un rapport\nentre des choses qui n'en ont pas.\"",
        "start": 1806.34,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "mais si, je suis en train de vous d\u00e9crire\ncomment ils construisent un monde",
        "start": 1808.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e0 leur main dans lequel, ce qu'il y a\ndans vos t\u00eates aussi est manipul\u00e9 par eux,",
        "start": 1813.16,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "ils contr\u00f4lent tout, o\u00f9 vous allez, o\u00f9 vous\nvenez, qu'est ce que vous croyez,",
        "start": 1817.48,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ce que vous lisez, ce que vous pensez,\net c'est \u00e7a qu'on voit,",
        "start": 1822.0,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "et l'essence de cette attitude,\nvous la trouvez dans quelque chose",
        "start": 1828.32,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "que peut \u00eatre lui-m\u00eame ne ma\u00eetrise pas,",
        "start": 1834.24,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a fait\nune interview en d\u00e9cembre,",
        "start": 1836.6,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "je l'ai lue dans le journal \"l'express\" qui\nont beaucoup ce genre d'id\u00e9es,",
        "start": 1839.66,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "alors dans la premi\u00e8re partie,\non dit du bien de P\u00e9tain et de Maurras,",
        "start": 1842.21,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "les deux \u00e9tant d'horribles antis\u00e9mite,\nje vous l'ai dit tout \u00e0 l'heure,",
        "start": 1847.61,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "et dans la deuxi\u00e8me partie le Pr\u00e9sident\nde la R\u00e9publique fait une grande tirade",
        "start": 1851.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "contre, dit-il, \"l'horizontalit\u00e9\nde la soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 tout se vaut\",",
        "start": 1855.4,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et \u00e7a nous apprend deux choses sur lui.",
        "start": 1858.84,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "La premi\u00e8re c'est qu'il trouve\nqu'il n'a pas assez d'autorit\u00e9,",
        "start": 1862.12,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "alors que personne n'en a eu autant que lui\nni n'en a abus\u00e9 autant que lui,",
        "start": 1865.44,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "et la deuxi\u00e8me, c'est cette m\u00e9fiance\n\u00e0 l'\u00e9gard de l'opinion des autres",
        "start": 1870.24,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "quand elle n'est pas valid\u00e9e\npar je ne sais quelle instance,",
        "start": 1876.08,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parce qu'il dit \"tout se vaut\" bien s\u00fbr que\nnon, que tout ne se vaut pas,",
        "start": 1879.52,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "personne n'a jamais pr\u00e9tendu\nque tout se vaut,",
        "start": 1882.24,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "mais ce qui est certain",
        "start": 1884.64,
        "duration": 1.28
    },
    {
        "text": "c'est que la libert\u00e9 de pouvoir dire\net penser comme on croit juste de le faire,",
        "start": 1886.12,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "elle est essentielle au fonctionnement\nde la soci\u00e9t\u00e9,",
        "start": 1890.68,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "et que la v\u00e9rit\u00e9 se fraie un chemin \u00e0 travers\nle t\u00e2tonnement entre des erreurs",
        "start": 1893.16,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "ou des erreurs partielles,\ndes erreurs totales, des erreurs partielles,",
        "start": 1898.68,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "des choses \"pas tout \u00e0 fait vraies\"\nou plus compliqu\u00e9es que \u00e7a,",
        "start": 1902.4,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a le cheminement de la pens\u00e9e,\nce n'est pas \"un, deux, un, deux, \",",
        "start": 1905.4,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "le professeur Ratapoil a dit\u00a0:\n\u00e0 l'\u00e9mission en information continue,",
        "start": 1908.8,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "\"les virus ceci, les virus cela\",\nbon tr\u00e8s bien, sur les virus,",
        "start": 1912.88,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "on vous connait, vous savez tout, mais\ncomment vous en d\u00e9duisez juste derri\u00e8re\u00a0:",
        "start": 1915.8,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "\"Ah ben il faut confiner tout le monde\"\u00a0?",
        "start": 1919.88,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "Ah bon, vous avez aussi\nune opinion politique",
        "start": 1921.68,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "sur la mani\u00e8re de g\u00e9rer la soci\u00e9t\u00e9\net \"passez muscade\",",
        "start": 1923.44,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "les trois quarts des gens se disent\u00a0:",
        "start": 1926.56,
        "duration": 0.8
    },
    {
        "text": "\"Bah il s'y conna\u00eet quand m\u00eame en virus donc\nil doit nous dire ce qu'on doit faire\".",
        "start": 1927.56,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "Ben non, il doit pas vous dire\nce qu'on doit faire,",
        "start": 1931.52,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 part vous d\u00e9barrasser du virus\navec les vaccins,",
        "start": 1932.72,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "en respectant les gestes barri\u00e8res,",
        "start": 1936.64,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "et ensuite tout le reste il faut r\u00e9fl\u00e9chir\n\u00e0 comment on s'y prend.",
        "start": 1938.16,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "Vous voyez, toutes ces choses\nmarchent les unes avec les autres,",
        "start": 1940.8,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e qu'on se fait du pouvoir,\nla mani\u00e8re de le pratiquer,",
        "start": 1944.16,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "quand cet homme m\u00e9prise les gens,",
        "start": 1947.32,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "il appara\u00eet chez lui toujours\ncette m\u00eame id\u00e9e,",
        "start": 1949.72,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "la hi\u00e9rarchie des \u00eatres humains,\nla hi\u00e9rarchie des id\u00e9es,",
        "start": 1952.68,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "tout ce qu'ils pensent, tout ce qu'ils font",
        "start": 1956.4,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "est marqu\u00e9 par une vision hi\u00e9rarchisante\nde la soci\u00e9t\u00e9,",
        "start": 1958.84,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "et bien s\u00fbr qu'il y a un ordre des choses,",
        "start": 1962.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "un ordre des normes, mais on en discute,\npour savoir",
        "start": 1966.16,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'on met au sommet de la pile,",
        "start": 1971.16,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "et dans la soci\u00e9t\u00e9 lib\u00e9rale,",
        "start": 1972.96,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "la comparaison entre les gens\nest toujours en comparaison malsaine\u00a0:",
        "start": 1975.2,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "\"Combien tu gagnes\u00a0? Ah, tu gagnes pas assez\".",
        "start": 1981.48,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "L\u00e0 je termine en vous racontant vraiment\nune histoire de gamins\u00a0:",
        "start": 1984.44,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "quand j'\u00e9tais m\u00f4me, arrivaient \u00e0 Tanger,\n\u00e0 intervalles r\u00e9guliers,",
        "start": 1988.68,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "des bateaux am\u00e9ricains et donc\nquand les Am\u00e9ricains arrivaient,",
        "start": 1993.52,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "toute la jeunesse, dont mes parents,\nbon ben participait,",
        "start": 1997.4,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "alors il y avait des bals des choses comme \u00e7a,\nils s'amusaient quoi\u00a0!",
        "start": 2000.52,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "Comme les jeunes gens ont toujours fait.",
        "start": 2003.84,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "Et ce qui faisait rire tout le monde\n\u00e0 propos des Am\u00e9ricains",
        "start": 2005.56,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "c'est qu'ils parlaient tout le temps d'argent,\n\u00e7a choquait tout le monde,",
        "start": 2011.76,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "quand ils rencontraient quelqu'un,\nil lui demandait\u00a0: \"combien tu gagnes\u00a0? \"",
        "start": 2015.32,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "C'\u00e9tait horrible, \u00e0 l'\u00e9poque parler\nd'argent \u00e7a ne se faisait pas,",
        "start": 2018.52,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "on ne classait pas les gens\nd'apr\u00e8s la valeur de leurs salaires,",
        "start": 2021.2,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "et dans la soci\u00e9t\u00e9 ceux qui sont en haut,\nla plupart du temps,",
        "start": 2024.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "finissent d'\u00e9valuer les gens\nd'apr\u00e8s leurs salaires, leurs biens, etc.",
        "start": 2028.48,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "et dans tous les autres,\nil y a plus de bon sens,",
        "start": 2032.24,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "on \u00e9value les gens d'apr\u00e8s\nleur valeur humaine,",
        "start": 2035.08,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "la qualit\u00e9 de leur relation aux autres,\nce qu'ils peuvent dire,",
        "start": 2037.68,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "ce qu'ils peuvent raconter,\ns'ils connaissent des po\u00e9sies,",
        "start": 2041.28,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "s'ils savent jouer de la musique,\ns'ils savent cuisiner des bons plats,",
        "start": 2043.32,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "si quand on est \u00e0 table\nils racontent des bonnes blagues,",
        "start": 2046.36,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "ou quand il y a une difficult\u00e9 dans la vie,\nla personne sait quels mots trouver",
        "start": 2050.56,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ou comment vous r\u00e9conforter\nou \u00eatre l\u00e0,",
        "start": 2055.08,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a qu'on juge la valeur des gens,\nla valeur. Eux non\u00a0!",
        "start": 2057.52,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "Eh bien c'est dans ce monde-l\u00e0 qu'ils vous\ninvitent \u00e0 aller vivre,",
        "start": 2062.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et moi je vous invite \u00e0 la r\u00e9sistance totale,\nabsolue, compl\u00e8te \u00e0 tout ce qu'ils font",
        "start": 2065.64,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "parce que tout ce qu'ils font est nuisible\net mauvais,",
        "start": 2070.48,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a change la mani\u00e8re\nnon pas seulement avec laquelle nous vivons,",
        "start": 2073.72,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "mais la mani\u00e8re avec laquelle nous\nnous regardons nous-m\u00eame.",
        "start": 2078.8,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00c0 la fin, ils nous proposent comme un miroir",
        "start": 2081.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et ils nous demandent de nous regarder dans\nle miroir et de nous demander",
        "start": 2085.68,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "si nous sommes de la bonne couleur de peau,\ndu bon niveau de revenu,",
        "start": 2088.56,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "si nous pensons juste ou faux,",
        "start": 2091.84,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce qu'il nous demande de faire.",
        "start": 2094.8,
        "duration": 2.499
    },
    {
        "text": "Il faut casser le miroir.\n\u2013 Sous-titrage\u00a0: Le Crayon d'oreille -",
        "start": 2097.299,
        "duration": 2.451
    }
]