[
    {
        "text": "bonsoir jean luc m\u00e9lenchon tr\u00e8s heureux",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "de vous accueillir ici vous \u00eates le chef",
        "start": 2.22,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "des insoumis si je puis dire d\u00e9put\u00e9 des",
        "start": 3.929,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "bouches nahla je suis pr\u00e9sident du",
        "start": 5.759,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "groupe parlementaire",
        "start": 7.379,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "combien de temps vous alliez",
        "start": 8.37,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "m'interrompre mais je vois que c'est",
        "start": 9.75,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "voulez vous avez fait ce qu'il faut pour",
        "start": 11.25,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sa pr\u00e9sidence du groupe parlementaire",
        "start": 12.389,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "des hans ulrich parce que vous \u00eates chef",
        "start": 14.7,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9daction pas du tout mais alors",
        "start": 16.5,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "moi pas du tout alors que vous \u00eates en",
        "start": 19.529,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "vrai chef d un sou lui m\u00eame si \u00e7a ne",
        "start": 21.18,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "s'appelle pas comme \u00e7a et b il faut pas",
        "start": 23.1,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "faire \u00e7a c'est le cent cinquantenaire en",
        "start": 25.68,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "daniel anniversaire de la commune de",
        "start": 27.57,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "paris",
        "start": 29.67,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "et figurez vous que les gens de ma",
        "start": 30.0,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "petite patrie comtoise en arbois avait",
        "start": 31.949,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "dit et va dor\u00e9navant c'est l'\u00e9galit\u00e9 y",
        "start": 35.489,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "aura plus de chefs et quelques uns \u00e0",
        "start": 37.469,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "durban sans ce n'est pas demain la",
        "start": 39.69,
        "duration": 1.41
    },
    {
        "text": "veille",
        "start": 40.77,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "alors le gars \u00e0 dix et vingt puisque",
        "start": 41.1,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a s'appellera tout chef et",
        "start": 43.079,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "des gens dans les bistrots ou ailleurs",
        "start": 45.92,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "dirait bonjour chef voil\u00e0 et vous vous",
        "start": 48.12,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00eates touche fort a transmis ses pas vous",
        "start": 50.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas envie plut\u00f4t une stagnation",
        "start": 52.11,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est le naturel de mes amis qui les",
        "start": 54.18,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "portent \u00eatre un sou ni pas seulement en",
        "start": 56.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "face des r\u00e8gles de l'association vous",
        "start": 58.26,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "mais aussi en face de vous pas encore eu",
        "start": 60.0,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "pendant cette \u00e9mission vous allez \u00eatre",
        "start": 62.989,
        "duration": 3.641
    },
    {
        "text": "un p\u00e8re peut laisser la r\u00e8gle par des",
        "start": 65.129,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais par l'entremise d'adrien roire",
        "start": 66.63,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qui efface avouer que je salue bonsoir",
        "start": 68.82,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "mon cher drilles pour soir gilles",
        "start": 71.28,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "bonsoir jean luc m\u00e9lenchon alors c'est",
        "start": 72.689,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "votre premi\u00e8re dans cette \u00e9mission vous",
        "start": 74.67,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "ne vous \u00eates pas encore frott\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 76.229,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "faconde de nos observateurs citoyens",
        "start": 77.729,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a que nous les avons",
        "start": 79.59,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "appel\u00e9es des fran\u00e7ais qui ont plein de",
        "start": 80.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "choses \u00e0 vous dire et en effet je vous",
        "start": 82.17,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les pr\u00e9sente tout de suite vous",
        "start": 83.88,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvrirez and vetterli fritz est l\u00e0",
        "start": 85.38,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'alsace au coeur puisqu'elle est",
        "start": 88.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "originaire de biesheim 7 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de",
        "start": 90.09,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "strasbourg l\u00e9 chef pour le coup mais",
        "start": 92.67,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "chef d'une entreprise et elle reviendra",
        "start": 94.89,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "sur la pol\u00e9mique de la mosqu\u00e9e",
        "start": 97.11,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "strasbourgeoise idriss niang lui est",
        "start": 99.2,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "originaire de drancy en",
        "start": 102.45,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "seine-saint-denis o\u00f9 l'\u00e9pid\u00e9mie de",
        "start": 103.89,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "coville est \u00e0 son paroxysme il est",
        "start": 105.21,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident d'une association d'insertion",
        "start": 107.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et conna\u00eet bien son territoire il vous",
        "start": 108.81,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dira notamment \u00e0 quel point c'est dur",
        "start": 111.72,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "d'y \u00eatre \u00e9tudiant en ce moment direction",
        "start": 113.43,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "marseille \u00e9galement on ne pouvait pas",
        "start": 115.909,
        "duration": 3.881
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait faire autrement avec vous",
        "start": 117.81,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon s\u00e9verine gilles et",
        "start": 119.79,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "habitent dans les quartiers nord",
        "start": 121.5,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "elle s'occupe d'une association de",
        "start": 123.68,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "parents d'\u00e9l\u00e8ves et elle vous a d\u00e9j\u00e0 vu",
        "start": 126.539,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "en meeting sur les plages du prado",
        "start": 127.92,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "figurez-vous ce qui ne veut pas dire",
        "start": 129.479,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "pour autant et loin s'en faut qu'elle",
        "start": 131.64,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "est d'accord avec vous vous l'entendrez",
        "start": 132.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dans un instant est bon \u00e0 marseille",
        "start": 134.519,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "personne n'est d'accord avec personne",
        "start": 136.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re la r\u00e8gle de base la joie de",
        "start": 137.55,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vivre ne servait pas de raisons je sois",
        "start": 140.25,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "le seul \u00e0 \u00eatre int\u00e9ress\u00e9 du mans et on",
        "start": 141.87,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "nous retrouverons \u00e9galement en direct",
        "start": 143.34,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "depuis cette bonne ville d'annecy",
        "start": 144.959,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "antoine demeyer il va rester avec nous",
        "start": 146.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "une partie de l'\u00e9mission et les",
        "start": 149.13,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "conducteurs de bus alors lui pour le",
        "start": 150.45,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "coup il en a ras le bol mais alors archi",
        "start": 151.86,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ras-le-bol de la politique et des",
        "start": 153.239,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "politiques mais il avait quand m\u00eame tr\u00e8s",
        "start": 154.83,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "envie de parler avec vous donc vous",
        "start": 156.48,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "pourrez \u00e9changer dans un instant",
        "start": 157.769,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre r\u00e9ussirez vous \u00e0 le convaincre",
        "start": 159.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de voter pour venir rapporte 2022 et",
        "start": 160.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "enfin bon on verra ce que la l\u00e0 o\u00f9 la",
        "start": 162.78,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "conversation nous porte \u00e0 tout de suite",
        "start": 164.61,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "antoine a tout de suite",
        "start": 165.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "antoine on va commencer par le vide",
        "start": 167.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment question simple qui s'\u00e9nonce",
        "start": 169.29,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "clairement",
        "start": 171.06,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "mais la r\u00e9ponse est peut-\u00eatre plus",
        "start": 171.54,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "difficile faut-il maintenant fermer les",
        "start": 173.37,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e9coles alors j'adore le moment politique",
        "start": 175.95,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "parce que ceux qui sont au pouvoir si je",
        "start": 178.98,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "suis une pagaille indescriptible et nous",
        "start": 181.47,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nous sommes somm\u00e9s ensuite de dire",
        "start": 182.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "doit-on faire ceci ou cela alors que",
        "start": 184.56,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nous n'avons pas les \u00e9l\u00e9ments alors ce",
        "start": 186.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que je peux dire c'est que premi\u00e8rement",
        "start": 188.79,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "constatons qu si on est dans cette",
        "start": 190.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pagaille c'est parce que les d\u00e9cisions",
        "start": 192.18,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 prises au sommet il",
        "start": 194.88,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "conduisait directement je vous donne un",
        "start": 196.44,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "exemple il \u00e9tait convenu au d\u00e9part que",
        "start": 198.0,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "pour un enfant d\u00e9tect\u00e9 comme qu'ovide",
        "start": 200.609,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "ont ferm\u00e9 la classe ce qui est le cas",
        "start": 203.459,
        "duration": 2.451
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 205.47,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est redevenu le creux des zones u en",
        "start": 205.91,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "avant on est pass\u00e9 par une phase o\u00f9 il",
        "start": 208.29,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "en fallait trois il ya ni vous ni moi",
        "start": 209.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui nous sommes tr\u00e8s intelligent nous",
        "start": 211.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sommes capables de comprendre quand m\u00eame",
        "start": 213.48,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "que si on va jusqu'\u00e0 3 il ya toutes les",
        "start": 214.95,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "chances pour que toute la classe soit",
        "start": 217.079,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "contamin\u00e9e et donc les parents avec",
        "start": 218.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "toutes les cons\u00e9quences que \u00e7a y compris",
        "start": 220.739,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "mortels et vous savez que notamment au",
        "start": 222.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sein de saint denis on a eu \u00e0 d\u00e9plorer",
        "start": 225.06,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des cas o\u00f9 c'est quasiment par dizaines",
        "start": 226.38,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "qu'on a compt\u00e9 les morts alors",
        "start": 229.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment rien n'est plus pr\u00e9cieux que",
        "start": 232.049,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "nos gosses donc on prend que des",
        "start": 233.97,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions qu'on a m\u00fbri si le danger est",
        "start": 236.34,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "extr\u00eame naturellement il faut fermer les",
        "start": 239.34,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9coles non peut peut-\u00eatre s'y prendre",
        "start": 241.65,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "autrement maintenant au point o\u00f9 nous",
        "start": 243.18,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ensemble pour \u00eatre franc je ne sais pas",
        "start": 245.73,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "si on peut s'y prendre autrement et si",
        "start": 248.04,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "on peut \u00e9chapper au confinement mais en",
        "start": 249.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tout cas il me semble qu'en toute",
        "start": 251.31,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "hypoth\u00e8se il faut maintenant commencer",
        "start": 252.63,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "un peu \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 254.1,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "au lieu de laisser les situations se",
        "start": 255.49,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9rouler par exemple nous devons penser",
        "start": 257.41,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 s\u00e9parer toutes les classes en deux",
        "start": 260.5,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "donc pour \u00e7a organiser des \u00e9tudes",
        "start": 263.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "surveill\u00e9es o\u00f9 l'on pourrait recruter",
        "start": 266.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ces milliers de jeunes gens qui sont",
        "start": 268.03,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bien form\u00e9s qui fort et c'est le cas au",
        "start": 270.73,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9e on pourrait introduire dans on",
        "start": 272.35,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pourrait avoir pour objectif dans chaque",
        "start": 274.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "salle de classe au lieu de dire il ya",
        "start": 276.94,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 ouvrir la fen\u00eatre toutes les heures",
        "start": 278.71,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "quelle que soit la temp\u00e9rature est bien",
        "start": 279.97,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dans chaque salle de classe il nous",
        "start": 281.95,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "faudrait un purificateur d'air encore",
        "start": 283.27,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vertes il la voit quatre ou cinq comme",
        "start": 285.07,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous dites il ya quatre ou cinq",
        "start": 286.72,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "entreprises dans le pays qui sont",
        "start": 288.1,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "capables de reproduire mais comme",
        "start": 289.87,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "personne ne leur a rien demand\u00e9",
        "start": 291.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "connerie en \u00e9tant organis\u00e9s comme on n'a",
        "start": 292.45,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas d\u00e9velopp\u00e9 les cha\u00eenes je doute que",
        "start": 294.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "si j'en donne l ordre \u00e0 supposer que",
        "start": 296.59,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "demain",
        "start": 298.12,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "gm en occuper s\u00e9ance tenante on est le",
        "start": 298.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nom dont on a besoin c'est pourtant une",
        "start": 300.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "machine d'une simplicit\u00e9 totale \u00e0",
        "start": 302.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'ariane techniquement extraordinaire et",
        "start": 304.69,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "un co\u00fbt du travail au lait qui tue tout",
        "start": 306.34,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ce qui passe dans l'air et qui est",
        "start": 308.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aspir\u00e9 dans cette machine elle m\u00eame",
        "start": 310.15,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "ensuite apr\u00e8s cela tenir compte du fait",
        "start": 311.86,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "que les familles sont concern\u00e9es que la",
        "start": 316.42,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "maladie n'est pas \u00e0 r\u00e9server aux enfants",
        "start": 318.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "m\u00eame si contrairement \u00e0 ce qu'avait dit",
        "start": 320.38,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "le gouvernement",
        "start": 321.97,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les enfants sont aujourd'hui le vecteur",
        "start": 322.99,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le plus sens\u00e9 pas honn\u00eatement je parce",
        "start": 324.97,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'elle avait du gouvernement c'est ce",
        "start": 326.8,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "qu'avaient dit les m\u00e9decins le",
        "start": 328.0,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "gouvernement il est comme vous il n'a",
        "start": 329.11,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "pas de comp\u00e9tence",
        "start": 330.37,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ok particulier il est l\u00e0 pour dire du",
        "start": 331.12,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bien du gouvernement je suis l\u00e0 de dire",
        "start": 333.19,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que la responsabilit\u00e9 politique c'est ce",
        "start": 335.26,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'ils d\u00e9cident donc ne commence bien",
        "start": 337.51,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "verges \u00e0 qui a \u00e9cout\u00e9 il ya un conseil",
        "start": 340.03,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de d\u00e9fense qui se r\u00e9unit sous le sceau",
        "start": 342.67,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "du secret",
        "start": 344.35,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "autour du chef de l'\u00e9tat qui prend les",
        "start": 345.31,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions la politique c'est d'assumer",
        "start": 346.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame les responsabilit\u00e9s et",
        "start": 348.91,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "personne n'est responsable de rien que",
        "start": 350.59,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "j'ai pas dit \u00e7a bien mais moi je vous le",
        "start": 352.03,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dis qu'ils sont responsables et doivent",
        "start": 353.53,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "assumer et par cons\u00e9quent je pense \u00e0",
        "start": 355.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "tous ces endroits o\u00f9 se trouvent les",
        "start": 357.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "gens qui pour qui je jouais avec qui je",
        "start": 359.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fonctionne le mieux c'est tous ces",
        "start": 361.63,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "milieux populaires voyez-le avant",
        "start": 363.1,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'\u00e9couter justement des milliers de gens",
        "start": 364.51,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sur les quais des gares est ce qu'on ne",
        "start": 366.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "peut pas installer une rotation c'est \u00e0",
        "start": 368.23,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dire est ce qu'on ne peut pas dire tous",
        "start": 370.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les jours que chaque entreprise un jour",
        "start": 371.38,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sur deux d\u00e9marre une heure plus tard de",
        "start": 374.14,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re \u00e0 ce que tout le monde soit pas",
        "start": 376.6,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "sur les quais de gare en m\u00eame temps",
        "start": 377.89,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "juste et attention les mesures de",
        "start": 379.42,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "roulements de rotation partout je vous",
        "start": 381.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "interromps parce que vous parlez en",
        "start": 383.53,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "effet de la r\u00e9gion parisienne et de la",
        "start": 384.85,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "seine-saint-denis et on va y aller avec",
        "start": 386.35,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "avec idris niang qui lui s'occupe d'une",
        "start": 388.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "association n'a pas fini de parler on va",
        "start": 390.729,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 part les bras maintenant",
        "start": 392.5,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "c'est sur ce sujet que j'ai interrog\u00e9s",
        "start": 395.04,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "idriss de l'association agir ensemble",
        "start": 397.81,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "ils aident les jeunes \u00e0 l'insertion est",
        "start": 399.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "justement des jeunes des \u00e9tudiants des",
        "start": 401.889,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9ens",
        "start": 403.96,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "et bien il y en a plein dans son",
        "start": 404.35,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "association et je lui ai parl\u00e9 de la",
        "start": 405.76,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fermeture des \u00e9coles \u00e0 idriss faut-il",
        "start": 407.62,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "oui ou non fermer voici ce qui m'a",
        "start": 410.02,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu c'est quoi c'est",
        "start": 411.28,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'accompagnement parce qu'apr\u00e8s c'est",
        "start": 415.09,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pas mes \u00e9l\u00e8ves qui ont la possibilit\u00e9 de",
        "start": 416.77,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "suivre les corps par vid\u00e9o nous par",
        "start": 419.74,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "exemple au sein de l'association mais",
        "start": 421.449,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "s'est rendu compte que on avait un",
        "start": 422.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "certain nombre de personnes qui ne",
        "start": 424.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficient pas d'ordinateur apr\u00e8s des",
        "start": 426.28,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fois c'est un ordinateur pour tous le",
        "start": 428.41,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "foyers six mois j'ai un \u00e9l\u00e8ve un enfant",
        "start": 430.03,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui ont termin\u00e9 au m\u00eame moment j'en ai",
        "start": 432.22,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "un qui a la pac et gendarmes et qui au",
        "start": 434.62,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "coll\u00e8ge et dans les trois \u00eeles peuvent",
        "start": 436.539,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pas faire les cours de vision simultan\u00e9e",
        "start": 438.13,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "par exemple et quand on dit beaucoup",
        "start": 439.419,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "plus qu'on n'a pas cinq ordinateurs dans",
        "start": 441.34,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "un foyer \u00e9tait pas possible alors idriss",
        "start": 443.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 il est associatif et c'est un",
        "start": 446.229,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "t\u00e9moignage du terrain qu'auriez vous",
        "start": 447.7,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "envie de lui r\u00e9pondre bien un probl\u00e8me",
        "start": 449.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je suis \u00e0 35 qu'il l'ait dit lui",
        "start": 450.669,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parce que sans doute en lui donnera on",
        "start": 452.62,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "lui accordera plus de cr\u00e9dit \u00e0 nous qui",
        "start": 454.479,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "kanu qui explique en ce1 depuis des",
        "start": 456.729,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "semaines ou des mois je sais que le",
        "start": 459.039,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "premier plan que nous avons d\u00e9pos\u00e9e",
        "start": 460.3,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "concernant la jeunesse \u00e9tudiante qui",
        "start": 461.889,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "date de juin dernier quand m\u00eame et il a",
        "start": 463.84,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "mille fois raison",
        "start": 465.94,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "il en parle avec un peu de pudeur parce",
        "start": 466.69,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que il ya les autres aspects qu'on",
        "start": 470.139,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pourrait \u00e9voquer qui est le mal logement",
        "start": 471.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le nombre de trop grandes trop grand",
        "start": 473.169,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nombre de personnes dans le m\u00eame",
        "start": 475.75,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "logement",
        "start": 477.099,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "toutes les familles ne sont pas",
        "start": 477.55,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment en \u00e9tat d' accompagner le",
        "start": 479.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "travail assure des des enfants",
        "start": 481.93,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "voyez-vous quand j'\u00e9tais en terminale",
        "start": 483.43,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mes parents pouvaient un peut m'aider",
        "start": 485.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais pas tant que \u00e7a et alors quand",
        "start": 487.87,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais en fac \u00e7a a \u00e9t\u00e9 termin\u00e9 il",
        "start": 489.34,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "fallait je me d\u00e9brouille tout seul c'est",
        "start": 490.66,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "bien normal",
        "start": 492.039,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "chaque g\u00e9n\u00e9ration a pouss\u00e9 la suivante",
        "start": 492.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "un peu plus haut et donc tout ce qu'il",
        "start": 495.099,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "vient de dire sont des probl\u00e8mes",
        "start": 497.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "auxquels nous sommes confront\u00e9s non pas",
        "start": 498.97,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "depuis huit jours mais depuis maintenant",
        "start": 500.8,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "un an",
        "start": 502.84,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait donc un an qu'on sait que en cas",
        "start": 503.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de recours finement il faut \u00e9quiper les",
        "start": 505.87,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "familles pour qu'elles disposent des",
        "start": 507.94,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "moyens num\u00e9riques de participer",
        "start": 509.77,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "alors scolarisation on va donc avoir un",
        "start": 511.77,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "\u00e9norme retard",
        "start": 514.169,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "on va avoir des d\u00e9crocheurs j'avais",
        "start": 515.219,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente",
        "start": 517.56,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "que \u00e0 la rentr\u00e9e on fasse un bilan avec",
        "start": 519.24,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "tous les gosses qui reprenait les \u00e9tudes",
        "start": 522.149,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "je parle \u00e0 l'\u00e9cole primaire 1 mais \u00e7a",
        "start": 524.039,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "vaut aussi pour les coll\u00e8ges pour fasse",
        "start": 526.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le bilan est imm\u00e9diatement recrute comme",
        "start": 527.76,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'ont fait les italiens",
        "start": 530.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "plusieurs milliers d'assistants de",
        "start": 531.12,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "professeurs parce que je le rappelle",
        "start": 533.85,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "professeur c'est un m\u00e9tier \u00e7a ne",
        "start": 535.26,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "s'improvise pas mais un professeur est",
        "start": 537.33,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "capable de guider une \u00e9quipe",
        "start": 539.16,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'assistants et bien si l'on prenait 100",
        "start": 540.209,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "mille de nos jeunes qui sont en fac dans",
        "start": 542.61,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les trois premi\u00e8res ann\u00e9es ou apr\u00e8s il",
        "start": 545.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "serait en \u00e9tat d'aider les professeurs \u00e0",
        "start": 547.11,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "accompagner avec une certaine comment",
        "start": 549.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dire rigueur disciplinaire pas au sens",
        "start": 551.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de la discipline 1 mais du contenu des",
        "start": 554.01,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "enseignements pour aider il faut tout",
        "start": 556.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "faire pour rattraper les d\u00e9crocheurs qui",
        "start": 558.06,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "auront d\u00e9croch\u00e9 mais quand je d\u00e9crochais",
        "start": 560.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ce pas dire qu'est ce que tu es je vous",
        "start": 562.68,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "aime gestion sont plus ils sont plus",
        "start": 564.51,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "decker ils sont plus haut niveau auquel",
        "start": 566.339,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "il devrait \u00eatre m\u00eame alors je vais",
        "start": 568.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "essayer de vous faire dire du bien des",
        "start": 570.779,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "mani\u00e8res macron je suis pas certain d'y",
        "start": 571.86,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "arriver m\u00eame si c'est pas votre meilleur",
        "start": 574.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ami politique est ce que vous comprenez",
        "start": 575.579,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "pourquoi est-ce que vous donnez un",
        "start": 578.55,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "objectif pareil pourquoi vous voulez",
        "start": 579.66,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "essayer de faire jones et l\u00e0 c'est mon",
        "start": 581.19,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "go\u00fbt des d\u00e9fis abondent l'avion parce",
        "start": 582.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que moi je n'en ai juste pour le",
        "start": 584.43,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "renseignement je suis donc d'un groupe",
        "start": 586.5,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "d'opposition mais j'ai bien compris \u00e7a",
        "start": 588.12,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "m'a pas \u00e9chapp\u00e9 il faut admettre cette",
        "start": 589.589,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "id\u00e9e que les josy sion est l\u00e9gitime non",
        "start": 590.79,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mais attendez c'est pas vous je parle \u00e0",
        "start": 592.68,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "une certaine mani\u00e8re est ce que je fais",
        "start": 593.94,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est la question oui oui medac",
        "start": 595.62,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "attendait d'abord content que je la",
        "start": 596.82,
        "duration": 1.769
    },
    {
        "text": "commande",
        "start": 598.14,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "il est important de vous commenter dans",
        "start": 598.589,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "une d\u00e9mocratie le r\u00f4le de l'opposition",
        "start": 600.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et d'\u00eatre l'esprit critique",
        "start": 602.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "hamoir gouvernants non mais j'aime \u00e7a",
        "start": 605.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parce que les gars c'est quand on entend",
        "start": 607.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les majoritaires dire quoi vous parlez",
        "start": 609.42,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "encore n\u00eemes et si oui \u00e7a s'appelle",
        "start": 611.01,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "parlement si vous voulez bout de terre",
        "start": 612.18,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "restez chez vous jusque l\u00e0 on est",
        "start": 613.829,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "d'accord avait c'est bien j'ai labourier",
        "start": 615.54,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "moi j'ai d\u00e9j\u00e0 au moins r\u00e9ussir bon",
        "start": 617.19,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "comment exactement j'\u00e9tais d\u00e9j\u00e0",
        "start": 618.45,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "convaincu donc le pr\u00e9sident de la",
        "start": 619.95,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 622.17,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "on a l'impression qu'il n'a pas envie de",
        "start": 622.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "se r\u00e9soudre \u00e0 infliger une double peine",
        "start": 624.329,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "dans les quartiers populaires parce que",
        "start": 626.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il a compris que le confinement la",
        "start": 628.8,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "fermeture des \u00e9coles",
        "start": 630.72,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est d'autant plus dur qu'on est pauvre",
        "start": 631.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et qu'on a un petit logement",
        "start": 633.93,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "il dit que c'est souvent pour \u00e7a qu'il",
        "start": 635.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ne veux pas m'en confin\u00e9 et qu'il ne",
        "start": 637.709,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "veut pas arr\u00eater les \u00e9coles ils se",
        "start": 639.6,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "comportent d'une mani\u00e8re totalement",
        "start": 643.079,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "responsable parce que voyez-vous qu'ils",
        "start": 644.69,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "aient peur je le comprends et en effet",
        "start": 649.13,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nous sommes quasiment assur\u00e9 qu'en cas",
        "start": 650.9,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de confinement g\u00e9n\u00e9ral nous aurons cette",
        "start": 652.43,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "fois ci des cas de d\u00e9sob\u00e9issance de",
        "start": 655.1,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "masse puisque on en observe d\u00e9j\u00e0",
        "start": 657.38,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "beaucoup pour la raison que les gens ne",
        "start": 658.7,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "croient plus \u00e0 la parole officielle",
        "start": 660.8,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qu'ils ont entendu dire que les masques",
        "start": 662.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'ils avaient \u00e0 rien puis que les tests",
        "start": 663.77,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ne servait \u00e0 rien puisque maintenant si",
        "start": 665.57,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que les enfants n'\u00e9taient pas contagieux",
        "start": 667.22,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "est maintenant c'est eux les plus",
        "start": 668.96,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "contagieux mais je dis que cet homme",
        "start": 669.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "n'assume pas les responsabilit\u00e9s",
        "start": 671.75,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "essentielles qu'il devrait assumer",
        "start": 673.82,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il a tout mis\u00e9 sur l'id\u00e9e qu'\u00e0 un moment",
        "start": 675.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ou un autre arriverait des vaccins qui",
        "start": 678.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "prot\u00e9gerait la population et que ce",
        "start": 680.15,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "serait un mauvais souvenir",
        "start": 681.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "donc s'il croyait \u00e7a eh bien alors sa",
        "start": 682.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re t\u00e2che chute \u00e9tait de faire en",
        "start": 685.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sorte tourn\u00e9e des vaccins soit que nous",
        "start": 687.23,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "soyons capables nous fran\u00e7ais d'en",
        "start": 689.15,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "produire mais maintenant comme vous le",
        "start": 690.59,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "savez il ya une tiers mondisation de",
        "start": 692.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital et de la recherche en france",
        "start": 693.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "du fait des politiques qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 695.6,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "men\u00e9es mais alors au moins si les autres",
        "start": 697.04,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "en produisent qu'on en est nous en",
        "start": 699.17,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "quantit\u00e9 \u00e0 temps ce n'est pas possible",
        "start": 700.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "parce que les cha\u00eenes de production ont",
        "start": 702.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pr\u00e9command\u00e9 parce que nous sommes",
        "start": 704.45,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9s aux mains de l'europe qui est",
        "start": 706.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "une dans le lieu d'un capacit\u00e9 et de",
        "start": 707.45,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "n\u00e9crose bureaucratiques qui fait qu'il",
        "start": 710.3,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ya pas de vaccins pour tout le monde",
        "start": 711.77,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais le chef de l'\u00e9tat en france aurait",
        "start": 712.82,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pu dire eh bah \u00e9coutez pour cette fois",
        "start": 715.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ci puisque deux pays o\u00f9 trois le demain",
        "start": 717.83,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "on ach\u00e8te du sang soit 40",
        "start": 719.84,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "il faut que la licence de vaccins soient",
        "start": 721.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "libres parce que nous fran\u00e7ais nous",
        "start": 723.65,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "serions capables donc on aura par",
        "start": 725.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "milliers sans l'acc\u00e9l\u00e9rer",
        "start": 727.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'aurait pas acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 pour maintenant",
        "start": 728.63,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la fabrication et bien si je vous",
        "start": 730.82,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tromper totalement pour l'instant en",
        "start": 733.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "france puisqu'on fait se mettre en",
        "start": 735.08,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "flacon des vagues des vaccins qui sont",
        "start": 736.64,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fabriqu\u00e9s en allemagne mais nous sommes",
        "start": 738.65,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "capables de fabriquer des vaccins",
        "start": 740.03,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "on est capable aussi on \u00e9tait capable de",
        "start": 741.41,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "faire des masques en tissu",
        "start": 743.63,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pourtant on a \u00e9t\u00e9 plus heureux aupr\u00e8s",
        "start": 745.04,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "des chinois pour en avoir on est capable",
        "start": 746.12,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "de le faire",
        "start": 747.86,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "il ya les entreprises en france pour",
        "start": 748.22,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "faire tout \u00e7a donc arr\u00eatez le",
        "start": 749.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mis\u00e9rabilisme qui consiste \u00e0 chaque",
        "start": 751.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9tape \u00e0 dire on sait pas on peut pas on",
        "start": 753.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "peut pas on peut pas on sait pas non si",
        "start": 755.36,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "on sait seulement il n'y a jamais eu",
        "start": 757.31,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aucune planification parce que par",
        "start": 759.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologie",
        "start": 761.69,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "le chef de l'\u00e9tat pense que seule la",
        "start": 762.35,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "main invisible du march\u00e9 peut r\u00e9gler les",
        "start": 765.14,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes et pas la r\u00e9quisition des",
        "start": 766.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "entreprises parce que seule l'europe est",
        "start": 768.47,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "capable de",
        "start": 770.39,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "de r\u00e9quisitionner d'accepter des vaccins",
        "start": 771.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et pas la france expliqu\u00e9 mois voire",
        "start": 773.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour quelles raisons alors que depuis le",
        "start": 775.21,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mois de novembre dernier une mission",
        "start": 777.82,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise est all\u00e9e d'aller en russie a",
        "start": 779.92,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dit ce vaccin fonctionne pourquoi en est",
        "start": 782.74,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "on actuellement avril encore \u00e0 dire on",
        "start": 785.14,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "attend l'autorisation de l'europe",
        "start": 788.08,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'autorisation ce que pourquoi s'il vous",
        "start": 789.46,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pla\u00eet ce sont les r\u00e8gles fran\u00e7aise du",
        "start": 791.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicament un m\u00e9dicament ne peut \u00eatre",
        "start": 792.82,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mis sur le march\u00e9 que si l'agenc\u00e9",
        "start": 794.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne du m\u00e9dicament a donn\u00e9 ce",
        "start": 796.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "matin alors que le oui mais vous savez",
        "start": 798.37,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pourquoi puisque je vous vois bien",
        "start": 800.29,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "savant trav\u00e9es vous que la sant\u00e9 vous",
        "start": 801.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "venez de v\u00e9lo mais c'est un jeu vraiment",
        "start": 804.19,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "accepter le bon document t savez vous",
        "start": 806.08,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "pourquoi c'est comme \u00e7a parce que alors",
        "start": 810.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "que la question de la sant\u00e9 n'est pas",
        "start": 812.95,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tent ce rhdp absolument voil\u00e0 mais",
        "start": 815.74,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est du commerce donc ces deux",
        "start": 817.78,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tences europ\u00e9ennes vous \u00eates savant",
        "start": 818.98,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "disette savant vous m\u00eame dans nos jeux",
        "start": 820.33,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "hommage et aucun m\u00e9rite par rapport \u00e0",
        "start": 822.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous j'ai juste \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en et",
        "start": 823.87,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "je m'int\u00e9resse aux questions europ\u00e9ennes",
        "start": 825.79,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "sur lesquelles j'interviens tr\u00e8s",
        "start": 826.81,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement et par cons\u00e9quent voici",
        "start": 828.49,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que le vaccin \u00e9tant consid\u00e9r\u00e9 comme un",
        "start": 830.83,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicament comme une marchandise nous",
        "start": 832.6,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "devons attendre l'autorisation de",
        "start": 834.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "monsieur poule 7 de madame je truc dans",
        "start": 836.62,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "un bureau qui ralentissent \u00e9coutez moi",
        "start": 838.96,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "qui ralentissent l'acc\u00e8s au vaccin parce",
        "start": 841.06,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "que je j'accuse cette bureaucratie",
        "start": 844.81,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aujourd'hui d'avoir une responsabilit\u00e9",
        "start": 847.33,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dans le fait que notre peuple est d\u00e9muni",
        "start": 848.86,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de vaccins alors je voudrais qu'on",
        "start": 851.98,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "avance vous avez parl\u00e9 de d\u00e9sob\u00e9issance",
        "start": 854.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure de r\u00e9volte de non-respect",
        "start": 856.089,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "des mesures je voudrais qu'on \u00e9coute",
        "start": 858.25,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "votre camarade fran\u00e7ois rue chantier",
        "start": 859.45,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "comme vous d\u00e9put\u00e9 la france insoumise",
        "start": 861.1,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale votre",
        "start": 864.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "discours",
        "start": 867.339,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "je ne l'acceptent plus comme des",
        "start": 867.94,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "millions de fran\u00e7ais qui se faufile dans",
        "start": 870.07,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les rues qui se retrouve en cachette je",
        "start": 871.45,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "n'oublierai plus je ne reconnais plus",
        "start": 873.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "votre autorit\u00e9 au nom de la vie vous",
        "start": 875.56,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "devenez mortif\u00e8re alors il dit au",
        "start": 877.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "gouvernement \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale qui",
        "start": 880.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "est le temple de la d\u00e9mocratie il dit je",
        "start": 882.49,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ne reconnais plus votre autorit\u00e9 au",
        "start": 884.95,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "gouvernement est ce que c'est bien",
        "start": 886.54,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain comme comporte \u00e0 \u00e9couter je",
        "start": 887.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous propose de l'interroger vous-m\u00eame",
        "start": 889.6,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "et de l'inviter",
        "start": 891.16,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "plateau et de lui demander ce que",
        "start": 892.74,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "j'essaie d'avancer mais attendez mais",
        "start": 894.66,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "moi c'est pas la remets mon truc c'est",
        "start": 896.459,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "un groupe parlementaire",
        "start": 897.959,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "les parlementaires s'exprime chacun",
        "start": 898.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "libre donc vous avez s'est exprim\u00e9 \u00e0 sa",
        "start": 901.08,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re et je n'ai pas l'intention est",
        "start": 903.12,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ce que vous auriez prononc\u00e9 les m\u00eames",
        "start": 905.339,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "mots que lui par exemple",
        "start": 906.66,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "moi non moi non vous vous ne fermez l\u00e0",
        "start": 907.95,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "pour dire les choses clairement mais",
        "start": 910.35,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "attendez vous un r\u00f4le d'\u00e9claireur le",
        "start": 911.459,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "juge fondamental auquel fran\u00e7ois",
        "start": 914.399,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "exprimer quelque chose qui est dans le",
        "start": 916.26,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "camp d'eads \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 918.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "il est l\u00e9gitime que je vous demande si",
        "start": 920.279,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "vous ne vous comme une gym",
        "start": 922.44,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "si vous aussi vont me demander \u00e0 moi",
        "start": 923.55,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est ce que vous apprenez la",
        "start": 925.11,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d\u00e9sob\u00e9issance civile non non non non",
        "start": 926.37,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 ce qu'on faisait commencer par",
        "start": 930.45,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "autre chose ce que vous esp\u00e9rez c'est",
        "start": 931.8,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que rufin ayant dit une chose moi je",
        "start": 933.51,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "dise le contraire et demain parce que",
        "start": 935.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous dit buzz mais en chant et ruffin la",
        "start": 936.899,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "guerre \u00e0 nanning allez vous faire voir",
        "start": 938.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "marc question vous parler comme \u00e7a mais",
        "start": 941.16,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parce que vous parce que votre proc\u00e9d\u00e9s",
        "start": 943.05,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et vous est \u00e9norme",
        "start": 944.61,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous \u00eates tous les deux d\u00e9put\u00e9s du m\u00eame",
        "start": 946.11,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "groupe il fait chaud je voulais c'est",
        "start": 947.52,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "que j'avais dit \u00e0 deux personnes",
        "start": 949.11,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes je l'avais remarqu\u00e9 comme",
        "start": 950.49,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous et votre copain la cage les ja m\u00e8re",
        "start": 951.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'a pas auteurs notent en jeu le tout \u00e0",
        "start": 953.82,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "fait remarquer nombreux mondes vous",
        "start": 955.41,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 957.029,
        "duration": 2.011
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 958.56,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "vous ne prenez pas la d\u00e9sob\u00e9issance",
        "start": 959.04,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "civile et vous venez vous m\u00eame de donner",
        "start": 960.6,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ponse",
        "start": 962.82,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "je suis candidat \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 963.98,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle par d\u00e9finition je ne peux",
        "start": 966.06,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pas appeler \u00e0 la d\u00e9sob\u00e9issance",
        "start": 968.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "on voit deux raisons la premi\u00e8re est",
        "start": 970.92,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "li\u00e9e \u00e0 ma situation singuli\u00e8re",
        "start": 972.99,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la seconde est que j'ai observ\u00e9 que dans",
        "start": 974.91,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "toutes les p\u00e9riodes de crise les",
        "start": 977.37,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s se serre les coudes ou et que",
        "start": 978.959,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "mon devoir est toujours de proposer une",
        "start": 981.27,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de serrer les coudes qui nous",
        "start": 983.37,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "permettent de sortir par le haut et je",
        "start": 984.81,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "n'arr\u00eate pas de faire des propositions",
        "start": 987.209,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait dix mois j'en fais nous avons",
        "start": 988.35,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "d\u00e9pos\u00e9 notre groupe inclut fran\u00e7ois",
        "start": 990.54,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ruffin 14 propositions de loin d'en",
        "start": 992.339,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "faire un rapport sur le bilan du premier",
        "start": 994.86,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "confinant dont on fait des propositions",
        "start": 996.899,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "dans tous les domaines elles ne sont",
        "start": 998.73,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "jamais pris en compte alors je comprends",
        "start": 999.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'un homme comme fran\u00e7ois qui est",
        "start": 1002.06,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'expression de quelque chose qui est",
        "start": 1004.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sur le terrain que mes marseillais qui",
        "start": 1005.87,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "sont venus faire un carnaval 6500 la",
        "start": 1007.88,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "prochaine can en mai c'est le m\u00eame sujet",
        "start": 1010.579,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois ruffin si vous avez pass\u00e9 un",
        "start": 1012.709,
        "duration": 3.521
    },
    {
        "text": "moment quelque chose de gros",
        "start": 1014.24,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "dans le pays \u00e7a vaut donc mieux pardon",
        "start": 1016.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "si je vous ai r\u00e9pondu un peu vivement",
        "start": 1017.88,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que de nous opposer lui et moi nous",
        "start": 1019.71,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "disons deux choses qui sont pr\u00e9sentes",
        "start": 1022.41,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "dans le pays",
        "start": 1024.39,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "le pays tout entier a besoin de sortir",
        "start": 1024.99,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "par le haut de la crise",
        "start": 1027.09,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a il faut planifier organiser",
        "start": 1028.38,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "tenir parole ne pas mentir comme le fait",
        "start": 1030.65,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "sans cesse le gouvernement et d'un autre",
        "start": 1033.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 il faut entendre le fait que les",
        "start": 1035.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ne croient plus \u00e0 la parole",
        "start": 1037.5,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "officielle et on entasse \u00e9tait temps que",
        "start": 1039.6,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre jet\u00e9s comme des enfants dorment",
        "start": 1042.21,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et ne plus croire et d\u00e9sob\u00e9ir c'est pas",
        "start": 1043.89,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose pendant marseille parliez",
        "start": 1045.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de ces images du carnaval \u00e0 marseille on",
        "start": 1047.1,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "va les revoir m\u00eame si elle \u00e9norm\u00e9ment",
        "start": 1048.87,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "circuler et sur les r\u00e9seaux sociaux et",
        "start": 1050.45,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "sur les m\u00e9dias traditionnels c'\u00e9tait le",
        "start": 1052.53,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "21 mars six mille cinq cents personnes",
        "start": 1054.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "environ rassembl\u00e9es en plein centre de",
        "start": 1055.32,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la cit\u00e9 phoc\u00e9enne pas beaucoup de",
        "start": 1058.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "respect des gestes barri\u00e8res de",
        "start": 1059.91,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "distanciation pas de masque une for\u00eat",
        "start": 1061.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que beaucoup ont jug\u00e9 irresponsable qui",
        "start": 1063.48,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "a provoqu\u00e9 un toll\u00e9 dans la classe",
        "start": 1066.06,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "politique mais pas vraiment chez vous",
        "start": 1067.65,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon vous avez notamment",
        "start": 1069.81,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9clar\u00e9 ceci les gens qui vont faire un",
        "start": 1071.34,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "carnaval le fond tant responsabilit\u00e9s et",
        "start": 1073.77,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "ils ont raison de rire au nez des bonnes",
        "start": 1076.98,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "consciences qui leur font des reproches",
        "start": 1079.95,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "j'ai parl\u00e9 de cette phrase-l\u00e0 \u00e0 s\u00e9verine",
        "start": 1082.29,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "notre marseillaise que je vous ai",
        "start": 1084.42,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9 tout \u00e0 l'heure et elle n'est",
        "start": 1086.37,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pas tout \u00e0 fait d'accord avec vous n'en",
        "start": 1088.02,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "voulez vous le dire non mais je pense",
        "start": 1089.34,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "que j'aurais peut-\u00eatre beaucoup la",
        "start": 1092.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 je trouve que la libert\u00e9 c'est",
        "start": 1094.41,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important",
        "start": 1096.39,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "cependant on peut pas quand on est une",
        "start": 1097.26,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9 politique et qu'on parle au",
        "start": 1098.85,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nom t\u00eate on a une imposture on peut pas",
        "start": 1100.59,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dire ils ont raison tu es je suis d\u00e9sol\u00e9",
        "start": 1102.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 marseille comme ailleurs",
        "start": 1105.51,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on y en rouge on est en rouge \u00e9carlate",
        "start": 1106.71,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "on a des \u00e9coles qui n'arr\u00eate pas de",
        "start": 1109.68,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fermer on a des cas tous les jours",
        "start": 1111.27,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "cautionn\u00e9 de bavoirs de masques de pas",
        "start": 1113.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "rest\u00e9 les inspecter les gestes barri\u00e8re",
        "start": 1116.31,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "avec des enfants des adultes des cantons",
        "start": 1117.99,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "yann virus qui circule beaucoup en ce",
        "start": 1121.44,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "moment qu elle peut pas dire ils ont",
        "start": 1123.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "raison c'est int\u00e9ressant ce qu'elle dit",
        "start": 1124.95,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et nous dit quand on est jean luc",
        "start": 1127.17,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon et qu'on veut \u00eatre candidat \u00e0",
        "start": 1128.16,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidentielle et qu'on a post\u00e9 le",
        "start": 1130.02,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 vous avez on ne peut pas dire \u00e7a",
        "start": 1131.46,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc tout est dit non non mais que",
        "start": 1133.11,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "lui r\u00e9pond pas faudrait savoir puisque",
        "start": 1136.11,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tout est dit bon alors moi j'entends",
        "start": 1138.06,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parfaitement ce que ce que dit cette",
        "start": 1140.49,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dame et je serai pas loin \u00e0 titre",
        "start": 1142.53,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "d'homme",
        "start": 1145.26,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "de dire comme est d'\u00e9couter \u00e0 vous",
        "start": 1146.0,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "charriez un peu quoi parce que m'ont dit",
        "start": 1147.65,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les gestes barri\u00e8re en fichiers que",
        "start": 1149.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est bien mais je suis pas l\u00e0 moi je",
        "start": 1150.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "suis l\u00e0 c'est du fait qu'on me demande",
        "start": 1152.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de n'intervenir que pour faire les",
        "start": 1155.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "chiens de garde de la politique du",
        "start": 1157.01,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "gouvernement monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 1158.63,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dites-vous aux genres d'interdire ceci",
        "start": 1160.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dit que vous \u00eates d'accord pour",
        "start": 1161.63,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "supprimer cela mais quand moi je fais",
        "start": 1163.49,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des propositions quand je fais des plans",
        "start": 1165.62,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour qu'on ne soit pas contraint \u00e0 cette",
        "start": 1167.3,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vie de chien \u00e0 cette vie nul quand vous",
        "start": 1169.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fait vivre depuis un an",
        "start": 1172.4,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 non on ne demande pas mon avis",
        "start": 1173.45,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous me le demandez \u00e0 cet instant je ne",
        "start": 1175.46,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "suis pas le papa ni la maman de ses 6500",
        "start": 1177.83,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "personnes qui sont des adultes dites",
        "start": 1180.89,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vous bien que des adultes des gens qui",
        "start": 1183.44,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "assument leurs responsabilit\u00e9s ne sont",
        "start": 1185.99,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas les enfants \u00e0 qui nous sommes riom",
        "start": 1188.3,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cens\u00e9 vous classe m\u00e9diatique et nous",
        "start": 1190.28,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "responsables politiques d'aller faire la",
        "start": 1192.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le\u00e7on et de les infantiliser",
        "start": 1194.66,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "je n'ai qu'une chose \u00e0 dire \u00e0 chacun",
        "start": 1196.1,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "respecte et les gestes barri\u00e8re",
        "start": 1197.96,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que \u00e7a vous fait suer mais",
        "start": 1199.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "enfin on prend plus de risques para\u00eet-il",
        "start": 1201.68,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "en ne respectant pas quand les",
        "start": 1203.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "respectant alors faisons ce petit effort",
        "start": 1205.22,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "brill\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de moi puis on est all\u00e9 il",
        "start": 1206.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ya un masque je vais leur mettre d\u00e8s",
        "start": 1209.78,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "qu'on sort de ce plateau",
        "start": 1211.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "je dis donc \u00e0 chacun faites l'effort de",
        "start": 1212.39,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous ins\u00e9rer dans le collectif mais je",
        "start": 1214.67,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dis \u00e0 ceux qui sont sans arr\u00eat en train",
        "start": 1216.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "infantiliser le peuple fran\u00e7ais",
        "start": 1218.81,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e7a suffit et \u00e7a suffit de rameuter des",
        "start": 1220.79,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "plateaux pour venir montrer du doigt des",
        "start": 1223.46,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "gens les punir les culpabiliser \u00e7a",
        "start": 1225.8,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "suffit hier soir il y avait dans un",
        "start": 1229.1,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "petit parc non loin de chez moi \u00e0 19h30",
        "start": 1230.81,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "le dizaines de papes est assis sur les",
        "start": 1234.49,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "bancs qui \u00e9taient l\u00e0 qui \u00e0 lire qui",
        "start": 1237.5,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "regarder les gens passer",
        "start": 1240.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait 19h30 jusqu'\u00e0 l'arriv\u00e9e du",
        "start": 1241.61,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "gardien qui a fini par dire \u00e9coutez les",
        "start": 1244.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "gars allez vous-en de l\u00e0 alors ils se",
        "start": 1246.26,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sont lev\u00e9s bon bonasse ponza vous nous",
        "start": 1248.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "faites suer etc",
        "start": 1251.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait 19h30 attendez-vous dor\u00e9navant",
        "start": 1252.5,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce que les gens ne supportent plus",
        "start": 1255.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cette discipline et arr\u00eater de les",
        "start": 1257.54,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "engueuler par les leurs avec plus",
        "start": 1260.18,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'affection",
        "start": 1262.4,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "faites leur comprendre qu'on peut s'en",
        "start": 1263.06,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sortir autrement je ne suis pas l\u00e0 pour",
        "start": 1265.01,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "servir de roue de secours \u00e0 ce menteur",
        "start": 1267.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de monsieur virant ou \u00e0 ce pauvre",
        "start": 1269.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "monsieur castex qui sait plus o\u00f9 il en",
        "start": 1271.97,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "est m\u00eame quand il dit qu'il faut porter",
        "start": 1273.5,
        "duration": 1.649
    },
    {
        "text": "en",
        "start": 1274.79,
        "duration": 1.41
    },
    {
        "text": "olivier ferrand c'est pas un menteur",
        "start": 1275.149,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous l'avez dit vous-m\u00eame ben il est",
        "start": 1276.2,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "bien que vous soyez l\u00e0 mais le probl\u00e8me",
        "start": 1278.419,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "c'est que vous \u00eates l\u00e0 qu au moment qui",
        "start": 1279.739,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous int\u00e9resse mais il ya quelques mois",
        "start": 1281.269,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de \u00e7a moi oui oui vous vous savez que je",
        "start": 1282.979,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "parle il ya quelques mois de \u00e7a dans",
        "start": 1285.349,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9micycle monsieur v\u00e9ran refus\u00e9 de",
        "start": 1287.21,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre quand on lui disait",
        "start": 1289.309,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'organisation mondiale de la sant\u00e9 dit",
        "start": 1290.889,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "qu'il faut tester tester tester encore",
        "start": 1293.089,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il ne r\u00e9pond pas on leur disait il faut",
        "start": 1295.909,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mettre des masques faisait \u00e7a sert \u00e0",
        "start": 1297.769,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "rien il faut tester donc ces gens l\u00e0",
        "start": 1299.179,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "depuis ont chang\u00e9 d'avis mais monsieur",
        "start": 1300.979,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous moi ou suivant parce que c'est",
        "start": 1302.839,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "notre boulot vie des deux journalistes",
        "start": 1305.059,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "moi je suis responsable politique alors",
        "start": 1306.469,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tous les jours on me donne des papiers",
        "start": 1308.239,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "des fiches et il faut que je vois o\u00f9 on",
        "start": 1309.589,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "en est les tons de ceux ci les autres",
        "start": 1311.239,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "cela mais les braves gens qui \u00e9coutent",
        "start": 1312.71,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "ils ont toute leur vie \u00e0 g\u00e9rer un",
        "start": 1314.57,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "alors ils sont pas l\u00e0 tous les jours \u00e0",
        "start": 1317.179,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "lire les papiers tout \u00e7a et il \u00e9coute",
        "start": 1318.799,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "les voies officielles",
        "start": 1320.479,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "alors qu'est ce qu'il dit ce monsieur \u00e0",
        "start": 1321.409,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la t\u00e9l\u00e9vision que c'est le ministre il a",
        "start": 1322.999,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'air si intelligent un juridique et",
        "start": 1324.769,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "massez gharb \u00e0 rien le lendemain que",
        "start": 1326.509,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "s'ils servent \u00e0 quelque chose qu'est ce",
        "start": 1328.19,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "qui va nous dire demain les gens ne les",
        "start": 1329.419,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "croit plus d'accord donc il faut",
        "start": 1330.679,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer t\u00e9moin joue qu'il faut une",
        "start": 1332.239,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "autre p\u00e9dagogie politique d'accord la",
        "start": 1334.19,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "france n'est pas une start up",
        "start": 1336.44,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "elle est compos\u00e9e de 67 millions de",
        "start": 1337.999,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "personnes qui r\u00e9fl\u00e9chissent avec leur",
        "start": 1340.759,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "t\u00eate et qui ont besoin d'\u00eatre convaincu",
        "start": 1342.679,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "parce que dans une d\u00e9mocratie on doit",
        "start": 1344.989,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "convaincre les gens et les gens sont",
        "start": 1346.789,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "deux ils sont braves comme pas un",
        "start": 1348.769,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ils ont tout accept\u00e9 tous subi se sont",
        "start": 1350.809,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "enferm\u00e9s entre eux alors que c'\u00e9tait",
        "start": 1353.419,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "invivable et maintenant ils n'en peuvent",
        "start": 1355.249,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "plus l'intelligence politique c'est de",
        "start": 1356.839,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "trouver une porte de sortie pas de faire",
        "start": 1358.849,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "comme le fait monsieur macro qui se",
        "start": 1360.589,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "cache en disant pourvu pourvu que \u00e7a \u00e7a",
        "start": 1362.149,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "roule tout seul parce que comme \u00e7a je",
        "start": 1363.679,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "serais pas oblig\u00e9 de confiner c'est \u00e7a",
        "start": 1365.21,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'il se dit o\u00f9 sont les vaccins",
        "start": 1366.799,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "monsieur macron qu'est ce que vous",
        "start": 1368.33,
        "duration": 1.529
    },
    {
        "text": "faites",
        "start": 1369.499,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "monsieur netanyahou il appelait nuit\u00e9es",
        "start": 1369.859,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "jours les responsables qui produisent",
        "start": 1371.96,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "des vaccins pour en avoir pour son pays",
        "start": 1373.7,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "et vous qu'est ce que vous foutez vous",
        "start": 1375.259,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "avez dit ah vous entendiez que madame",
        "start": 1377.029,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "merkel et madame merkel elle a dit",
        "start": 1378.499,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'elle est pr\u00eate \u00e0 prendre du vaccin",
        "start": 1380.359,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "russe \u00e0 la premi\u00e8re occasion les",
        "start": 1381.919,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "hongrois l'ont d\u00e9j\u00e0 fait les italiens",
        "start": 1383.419,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "disent qu'ils vont le faire",
        "start": 1384.919,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "a parce que ces russes nous en voulaient",
        "start": 1386.029,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pas tant que vous n'avez pas",
        "start": 1387.589,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "l'autorisation du pr\u00e9sident des riches",
        "start": 1388.729,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cise que christian estrosi vient d'en",
        "start": 1391.779,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "condamner pour commander pour la ville",
        "start": 1393.729,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "de nice alors ce qui est bien avec vous",
        "start": 1396.039,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est que vous \u00eates une sorte de",
        "start": 1397.33,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "question \u00e0 vous tout seul mais vraie",
        "start": 1399.249,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dream absolument et d'ailleurs on va",
        "start": 1400.989,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "parler de vous jean luc m\u00e9lenchon pg",
        "start": 1402.279,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant mais si \u00e7a va l'\u00eatre",
        "start": 1404.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous allez voir comment vous vous",
        "start": 1406.599,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressez pas je ne sais pas quel est",
        "start": 1408.7,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "votre rapport \u00e0 votre ego mais j'ai",
        "start": 1410.109,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pos\u00e9e \u00e0 nos observateurs citoyens la",
        "start": 1412.659,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "question rituelle ah oui il faut savoir",
        "start": 1414.519,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ce qu'ils pensent de vous a dit votre",
        "start": 1416.019,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "caisse qu'ils en ont dit que vous vous",
        "start": 1417.789,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00eates tous les tours l\u00e0 je suis pas",
        "start": 1420.039,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "content vous \u00eates l\u00e0 est-ce qu'on peut",
        "start": 1422.169,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "rien vous \u00eates par nos m\u00e9moires salut",
        "start": 1425.429,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "non sans jeter la d\u00e9mocratie on y va",
        "start": 1427.509,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "tous les la d\u00e9mocratie comme il disait",
        "start": 1430.929,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "justement dans les r\u00e9dactions il devrait",
        "start": 1432.639,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "y avoir de la d\u00e9mocratie et bien qu'on",
        "start": 1434.529,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vote de temps \u00e0 autre c'est que les gens",
        "start": 1436.749,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qui payent la redevance puissent voter",
        "start": 1438.639,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien g\u00e9nial sur une liste",
        "start": 1440.049,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'aptitude et 800 sur tout le monde",
        "start": 1441.759,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "n'est pas journaliste est un m\u00e9tier et",
        "start": 1443.379,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "que jugera t-bonds bref c'est pas le",
        "start": 1444.549,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat avant son tour alors le d\u00e8s",
        "start": 1446.019,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "maintenant totalement hagiographique",
        "start": 1447.759,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans ce qu'on va entendre dans un",
        "start": 1450.609,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "instant mais pour autant mais \u00e7a va \u00eatre",
        "start": 1451.779,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "surpris laissez moi je ne me fera pas",
        "start": 1453.94,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "des compliments",
        "start": 1456.399,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "il y en a quelques-uns jean luc",
        "start": 1460.799,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon puisque pour nos observateurs",
        "start": 1463.059,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "citoyens vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 un personnage",
        "start": 1464.739,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "c'est un personnage",
        "start": 1471.96,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 partir de l\u00e0 il vit gr\u00e2ce \u00e0 ce",
        "start": 1473.649,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "personnage c'est l'image d'un personnage",
        "start": 1476.08,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "avec un fort caract\u00e8re un fort",
        "start": 1477.909,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "temp\u00e9rament avec beaucoup de conviction",
        "start": 1480.219,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "il ya un orateur quand m\u00eame qui a des",
        "start": 1482.44,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9s en tant qu'orateur je pense que",
        "start": 1484.33,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "en fonction sur l'auditoire il doit",
        "start": 1486.849,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parfois un peu arrang\u00e9 les choses pour",
        "start": 1488.529,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00eatre aim\u00e9 et par contre je connais",
        "start": 1490.299,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment aux gens qui \u00e0 qui il fait",
        "start": 1491.859,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement peur m'a fait j'ai rarement",
        "start": 1493.45,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "vu des gens avoir peur vraiment de",
        "start": 1494.919,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s politiques",
        "start": 1496.359,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "il est clair qu'il est vert depuis",
        "start": 1497.469,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "longtemps selon moi avec les habitants",
        "start": 1498.519,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "mais qui est peu rassembleur et du coup",
        "start": 1502.57,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je crois que c'est un petit peu",
        "start": 1505.059,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "son talon d'achille ce je pense qu'il",
        "start": 1506.589,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "n'est pas capable aujourd'hui de",
        "start": 1508.659,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "soutenir une autre personne que lui",
        "start": 1509.95,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "il incarne trop jean luc m\u00e9lenchon pense",
        "start": 1511.899,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que pour faire de la politique faut",
        "start": 1515.169,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "penser beaucoup \u00e0 soi et l\u00e0 pour le coup",
        "start": 1516.609,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "la gauche qui a besoin de se renouveler",
        "start": 1519.299,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "a besoin de changer tu as besoin de",
        "start": 1522.429,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "retrouver un peu ces hommes et ces",
        "start": 1523.869,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "femmes de t\u00eate \u00e0 un moment donn\u00e9 faut",
        "start": 1527.2,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "qu'ils soient ensemble parce que sinon",
        "start": 1529.869,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je crois pas que de fa\u00e7on isol\u00e9e ils",
        "start": 1531.159,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "arriveront finalement \u00e0 faire grand",
        "start": 1534.129,
        "duration": 1.91
    },
    {
        "text": "chose",
        "start": 1535.36,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "le personnage mais l'enfant vous voyez",
        "start": 1536.039,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "qu'il ya des choses positives quand m\u00eame",
        "start": 1539.049,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "dans ce qui a \u00e9t\u00e9 dit j'suis pas ses",
        "start": 1540.249,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "planchers positif \u00eates un personnage",
        "start": 1541.659,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "bah je ne sais pas \u00e7a vous jugerez vous",
        "start": 1543.49,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "m\u00eame mais en tous les cas au bout de",
        "start": 1545.2,
        "duration": 2.719
    },
    {
        "text": "trois campagnes \u00e9lectorales",
        "start": 1546.399,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles si j'\u00e9tais pas un",
        "start": 1547.919,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "personnage on dirait mieux ce type est",
        "start": 1549.879,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "transparent vous fait peur \u00e0 certains on",
        "start": 1551.379,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "a entendu et puis il ya en qui nous dit",
        "start": 1553.09,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "il est pas capable de soutenir quelqu'un",
        "start": 1554.83,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "d'autre que lui-m\u00eame voil\u00e0 est-ce que",
        "start": 1556.33,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "elle a raison anne est ce que vous \u00eates",
        "start": 1558.159,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "herm\u00e9tique au rassemblement on est bien",
        "start": 1560.289,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose non mais ce sont eux qui",
        "start": 1563.379,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "alors d'abord je commence par dire une",
        "start": 1565.059,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "chose il est normal que je sois un homme",
        "start": 1566.86,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "crie vent ce sont les circonstances qui",
        "start": 1570.46,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "m'ont s\u00e9lectionn\u00e9 et j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 1572.95,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "s\u00e9lectionn\u00e9 par les circonstances parce",
        "start": 1575.799,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que je clique mais au lieu de",
        "start": 1577.809,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "m'abandonner mollement \u00e0 ma vie",
        "start": 1579.369,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "tranquille de ce socialiste de l'\u00e9poque",
        "start": 1582.429,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "j'ai rompu et j'ai mont\u00e9 avec beaucoup",
        "start": 1584.59,
        "duration": 7.439
    },
    {
        "text": "d'autres ce qui s'appelait le front de",
        "start": 1589.539,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "gauche et \u00e0 partir de l\u00e0 quelque chose a",
        "start": 1592.029,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 c'est la renaissance d'une",
        "start": 1593.919,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "gauche de rupture avec le capitalisme et",
        "start": 1595.779,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le productivisme en france bon voil\u00e0 \u00e7a",
        "start": 1598.09,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "oui j'assume et j'en suis fier mais",
        "start": 1600.549,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment rien appris c'est que vous",
        "start": 1602.74,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "bousculer tout et tout le monde et par",
        "start": 1604.629,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent le nombre de gens qui vous en",
        "start": 1606.759,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "vol apr\u00e8s \u00e7a est consid\u00e9rable car",
        "start": 1608.499,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9 dit on dit",
        "start": 1610.36,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "n'est pas rassembleur \u00e7a m'amuse parce",
        "start": 1611.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que c'est normal de soi qui vend et",
        "start": 1613.869,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'on retienne \u00e7a de moi mais",
        "start": 1615.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "enfin je pense qu'\u00e0 partir de quatre",
        "start": 1617.289,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "millions de voix en 2012 sept millions",
        "start": 1619.48,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "2017",
        "start": 1621.669,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est un certain petit talent gens",
        "start": 1622.779,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "combien pas tr\u00e8s grand mais qui fait que",
        "start": 1625.269,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "j'ai eu plus de voix en 2017 comme",
        "start": 1627.19,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "monsieur chirac \u00e0 l'ann\u00e9e o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1629.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9lu pr\u00e9sident de la r\u00e9publique celui",
        "start": 1632.019,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "d'hier apr\u00e8s le premier tour",
        "start": 1633.46,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "et puis on a avanc\u00e9 deux autres mots est",
        "start": 1634.659,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ce qu'il m'est permis une fois quand",
        "start": 1637.809,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "m\u00eame de dire \u00e0 mon avantage vous pouvez",
        "start": 1639.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "citer vous deux au moins cinq ou six",
        "start": 1641.35,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "noms insoumis tout le monde conna\u00eet",
        "start": 1643.72,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois ruffin tout le monde connait",
        "start": 1645.99,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "cl\u00e9mentine autain tout le monde conna\u00eet",
        "start": 1648.009,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "matile panneau tout le monde conna\u00eet",
        "start": 1649.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "eric coquerel corbi\u00e8res",
        "start": 1651.369,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "j'en passe je suis en train d'en oublier",
        "start": 1653.35,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "j'en suis malheureux caroline fiable",
        "start": 1654.669,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "puisqu'il \u00e9tait assis il ya un instant \u00e0",
        "start": 1656.799,
        "duration": 1.831
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de moi",
        "start": 1658.03,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "donc vous voyez que nous avons su non",
        "start": 1658.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "seulement rassembler des gens",
        "start": 1661.059,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement diff\u00e9rents sens que en",
        "start": 1662.53,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "quatre ans il y a eu un incident de vie",
        "start": 1665.53,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "du groupe",
        "start": 1667.6,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "selon l'autorit\u00e9 de pr\u00e9sident donc cela",
        "start": 1668.289,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "prouve que je sais faire fonctionner des",
        "start": 1670.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9quipes composite y aucun m\u00e9rite",
        "start": 1672.88,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "j'ai appris j'ai \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident de groupe",
        "start": 1674.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "municipal pr\u00e9sident de groupe cantonal",
        "start": 1676.809,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "et me voil\u00e0 maintenant pr\u00e9sident de",
        "start": 1678.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "groupe \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale par donc",
        "start": 1680.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "j'ai un jour aux basques ont alors",
        "start": 1682.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "redoubl\u00e9 les t\u00eates et pas rassembleur je",
        "start": 1683.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "trouve \u00e7a s'applique pas \u00e0 moi alors",
        "start": 1686.5,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la gauche est en poussi\u00e8re",
        "start": 1687.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais je vous l'avait annonc\u00e9 et je",
        "start": 1689.74,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m'efforce de reconstruire le trafic est",
        "start": 1691.6,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "plus grand que la gr\u00e8ve est alors on va",
        "start": 1693.61,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "en parler parce que apr\u00e8s le pataqu\u00e8s de",
        "start": 1694.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la semaine derni\u00e8re sur les r\u00e9unions non",
        "start": 1697.0,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "mixtes les d\u00e9clarations des uns et des",
        "start": 1698.83,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "autres yannick jadot",
        "start": 1700.659,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "hier constatant que \u00e7a n'allait pas bien",
        "start": 1701.919,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "a propos\u00e9 \u00e0 la gauche de se reprendre et",
        "start": 1704.11,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de se parler de se parler pour de vrai",
        "start": 1707.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "en face \u00e0 face on \u00e9coute yannick jadot",
        "start": 1709.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait hier soir hier matin sur france",
        "start": 1711.73,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "inter",
        "start": 1713.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je veux lancer un appel anne hidalgo \u00e0",
        "start": 1713.98,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "olivier faure \u00e0 julien bayou \u00e0",
        "start": 1717.25,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "christiane taubira \u00e0 jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1718.99,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "il faut que dans les prix jours qui",
        "start": 1721.659,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "viennent on se mettent autour d'une",
        "start": 1723.49,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "table qu'on se voit qu'on se parle qu'on",
        "start": 1725.62,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "se mette d'accord pour construire le",
        "start": 1728.53,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "grand projet d'esp\u00e9rance dont nous avons",
        "start": 1731.049,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "besoin pour 2022",
        "start": 1733.539,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "est-ce que vous irez \u00e0 cette rencontre",
        "start": 1735.69,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "je sais que vous \u00eates parl\u00e9 cet apr\u00e8s",
        "start": 1738.309,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "midi o\u00f9 vous dit quoi oui oui \u00e7a vous",
        "start": 1739.87,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "regarde pas je vais vous dire les",
        "start": 1741.909,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "conclusions sur lesquelles c'est de la",
        "start": 1743.65,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "politique \u00e7a nous regarde et alors la",
        "start": 1745.179,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "politique c'est pas que alors les",
        "start": 1746.919,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "conclusions vous avez rester c'est la",
        "start": 1748.659,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "tyrannie n'est que",
        "start": 1750.07,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "marans absous les avez parfaitement",
        "start": 1751.42,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "raison oui moi je vous la corde oui",
        "start": 1752.83,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a l\u00e0 je vous la gare a",
        "start": 1754.42,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame vous voyez qu'on arrive \u00e0",
        "start": 1756.1,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tirer quelque chose de vous alors",
        "start": 1757.48,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ons d'abord par dire que non je",
        "start": 1759.31,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ne suis pas d'accord avec votre",
        "start": 1762.76,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentation",
        "start": 1763.69,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "les d\u00e9clarations des uns des autres de",
        "start": 1764.47,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "quoi vous parlez il y \u00e0 une op\u00e9ration un",
        "start": 1766.54,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "coup mont\u00e9",
        "start": 1769.09,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'accord par l'extr\u00eame droite et les",
        "start": 1769.9,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "maquereaux est ce que vous voulez bien",
        "start": 1771.85,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "me r\u00e9pond que j'ai dit je veux dire les",
        "start": 1773.38,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "conclusions qu'elle en a alors dit moi",
        "start": 1774.52,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "les conclusions qui de toute fa\u00e7on on en",
        "start": 1775.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parlera de situer avant bas pour sa part",
        "start": 1777.22,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "maintenant parce que si vous voulez",
        "start": 1779.05,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "revoir r\u00e9pondra d une situation qu'on",
        "start": 1780.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n'a pas d\u00e9crit il y \u00e0 un coup mont\u00e9 qu'\u00e0",
        "start": 1782.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "commencer sur un plateau de radio 6",
        "start": 1784.18,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "fisher ben voil\u00e0 la jeune pr\u00e9sidente de",
        "start": 1786.55,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'unef vient elle est invit\u00e9e pour",
        "start": 1789.73,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parler de la situation sociale des",
        "start": 1791.23,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants est apr\u00e8s la premi\u00e8re question",
        "start": 1792.73,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me c'est les groupes de parole",
        "start": 1794.65,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et tout d'un coup suivant la tactique de",
        "start": 1796.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "combat qui est dor\u00e9navant celle de",
        "start": 1798.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite relay\u00e9e par les",
        "start": 1800.71,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "maquereaux nist on prend un mot et \u00e0",
        "start": 1802.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "partir de groupes de parole on en d\u00e9duit",
        "start": 1803.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que c'est des groupes de paroles",
        "start": 1806.23,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "interdit aux blancs c'est donc des",
        "start": 1807.25,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9unions interdites aux blancs et",
        "start": 1808.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9marre une semaine folle o\u00f9 l'on voit",
        "start": 1810.49,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une chose incroyable en quatre jours des",
        "start": 1812.59,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "organisations d'extr\u00eame droite et",
        "start": 1814.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "certaines organisations confessionnelles",
        "start": 1816.73,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "communautaires comme le crif demande la",
        "start": 1818.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dissolution de l'unef",
        "start": 1821.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la dissolution d'un syndicat dans ce",
        "start": 1822.82,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pays jamais aucun syndicat depuis 10 ou",
        "start": 1825.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sinon dans les dictatures gauche",
        "start": 1827.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "personne ne le demande pas encore aux",
        "start": 1828.76,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "normes et donc vos partenaires donc donc",
        "start": 1831.34,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "une enqu\u00eate vous avez tort l\u00e0 vous",
        "start": 1833.05,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "embrouiller l'eau je viens tu tombes",
        "start": 1834.37,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi personne ne le demande mais",
        "start": 1836.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "toute une partie de la de la soi disant",
        "start": 1838.54,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "gauche a refus\u00e9 de d\u00e9fendre l'unef",
        "start": 1840.43,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "il a fallu que ce soit je crois 500",
        "start": 1842.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "anciens de lune \u00e0 la soi disant gauche",
        "start": 1845.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et le ps en l'occurrence bien s\u00fbr mais",
        "start": 1847.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est vous qui l'aurait nomm\u00e9 bien s\u00fbr",
        "start": 1849.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est eux on a entendu certains dire que",
        "start": 1850.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait \u00e0 vomir",
        "start": 1853.63,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les r\u00e9unions les groupes de paroles agi",
        "start": 1854.53,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "dit emma et 1930 et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un progr\u00e8s",
        "start": 1856.57,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de la politique d'\u00eatre capable",
        "start": 1859.72,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9grer les codes de la psychologie",
        "start": 1861.1,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dans la politique moi m\u00eame je n'\u00e9tais",
        "start": 1863.02,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 \u00e7a c'\u00e9tait pas mon \u00e2ge il",
        "start": 1864.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ya 10 ou 15 ans on vient en d\u00e9bat dans",
        "start": 1866.89,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "cette \u00e9mission il ya un d\u00e9bat le d\u00e9bat",
        "start": 1868.63,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "est organis\u00e9 autour de ce th\u00e8me dont",
        "start": 1870.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous aurez tout loisir d'en parler avec",
        "start": 1871.78,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pierre henri tavoillot qui va nous",
        "start": 1873.82,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "rejoindre dans quant \u00e0 leurs voiliers",
        "start": 1875.2,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "jeu",
        "start": 1876.7,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "ma place je lui \u00e7a leur en place pour",
        "start": 1877.38,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous en terre plus le nom non mais",
        "start": 1879.36,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "attendez vous oblige \u00e0 dos yannick jadot",
        "start": 1880.44,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "j'ai compris que la gauche se rassemble",
        "start": 1882.51,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "est-ce que vous irez as beaucoup ont dit",
        "start": 1885.27,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "oui olivier faur aller au lot a encore",
        "start": 1888.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "un coup je veux dire beno\u00eet n'est pas",
        "start": 1890.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bien compris fabien roussel",
        "start": 1892.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "oui on a bien compris \u00e7a y est \u00e7a y est",
        "start": 1893.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pourquoi vous \u00eates des ann\u00e9es parce que",
        "start": 1896.07,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "je suis pas besoin grave c'est vous qui",
        "start": 1897.3,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "est d\u00e9sagr\u00e9able peut dire qui a dit oui",
        "start": 1898.47,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "ou non",
        "start": 1899.91,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est \u00e7a la politique ramen\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 1900.36,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "simplification infantilisante d'abord",
        "start": 1903.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ons par tirer la le\u00e7on d'un",
        "start": 1906.09,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nement majeur que vous n'avez pas",
        "start": 1907.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tirer que vous ne voyez pas et je vois",
        "start": 1909.66,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien jou\u00e9 beaucoup oui oui mais",
        "start": 1911.79,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "c'est bon",
        "start": 1913.38,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "l'\u00e9v\u00e9nement c'est le retournement de",
        "start": 1914.13,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "situation monsieur le commentateur il ya",
        "start": 1915.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "une semaine monsieur jadot disait qu'il",
        "start": 1917.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9tait candidat d'un espace entre macro",
        "start": 1919.2,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et m\u00e9lenchon et maintenant je suis",
        "start": 1921.54,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 \u00e0 participer \u00e0 un espace qui me",
        "start": 1922.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "contiens avouer que c'est un",
        "start": 1925.23,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "retournement de situation tr\u00e8s",
        "start": 1926.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant tr\u00e8s int\u00e9ressant de m\u00eame les",
        "start": 1928.05,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "verts ont enfin compris et j'en suis",
        "start": 1931.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "heureux que les assauts de l'extr\u00eame",
        "start": 1932.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "droite quand il frappe il vaut mieux se",
        "start": 1934.8,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "serrer les coudes tous que de donner en",
        "start": 1937.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "quelque sorte de la mati\u00e8re \u00e0",
        "start": 1940.08,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'offensive de l'extr\u00eame droite yannick",
        "start": 1941.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "jadot a condamn\u00e9 comme le ps si yannick",
        "start": 1942.9,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "jadot a condamn\u00e9 les r\u00e9unions non mixtes",
        "start": 1945.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il a dit que lui il ne voulait pas",
        "start": 1947.79,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pratiquer ce genre de choses",
        "start": 1949.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nous verrons je vous on va en parler",
        "start": 1950.37,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure on m'avait dit je serai",
        "start": 1952.95,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "pr\u00eat et la peau mais d'abord commen\u00e7ons",
        "start": 1954.3,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "par \u00e7a deuxi\u00e8mement s'il ya des r\u00e9unions",
        "start": 1955.68,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "on ira pourquoi \u00e9coutez moi pourquoi",
        "start": 1957.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mais parce que \u00e7a fait des mois qu'on",
        "start": 1959.46,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "propose qu'on se r\u00e9unissent pour parler",
        "start": 1961.68,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "de quoi",
        "start": 1963.69,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "de contenus de programmes arr\u00eater la",
        "start": 1964.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "com\u00e9die sur l'union parce que je sais \u00e0",
        "start": 1966.24,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quoi elle sert elle sert juste \u00e0 dire ah",
        "start": 1967.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "il faut l'union sinon vous avez perdu",
        "start": 1969.81,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est pas prouv\u00e9e la confusion ou",
        "start": 1971.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "perdrait notre probl\u00e8me ce n'est pas",
        "start": 1972.87,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'union o\u00f9 la d\u00e9sunion c'est",
        "start": 1975.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'abstention est l'abstention ne d\u00e9pend",
        "start": 1976.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas du fait que nous tombions tous",
        "start": 1978.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'accord et nous chantions coup \u00e7a fait",
        "start": 1979.95,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "des mois qu'on dit qu'il faut qu'on",
        "start": 1981.75,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "parle du programme",
        "start": 1982.95,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "alors quand l'eau des \u00e9l\u00e9ments du haut",
        "start": 1983.85,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "salat en attendait on est pr\u00eat \u00e0 parler",
        "start": 1985.53,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de poux mais ce pack \u00e0 la faveur des",
        "start": 1987.84,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "circonstances pr\u00e9sentes aux f\u00eates comme",
        "start": 1991.29,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "s'il n'y avait pas un danger extr\u00eame",
        "start": 1993.96,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je propose qu'on commence et c'est ce",
        "start": 1996.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'on s'est dit tous les deux et il m'a",
        "start": 1998.22,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "sembl\u00e9 qu'on en \u00e9tait d'accord",
        "start": 1999.75,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "yannick jadot et moi qu'on commence par",
        "start": 2001.06,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "dire que nous serrons les coudes face \u00e0",
        "start": 2003.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'offensive de la droite et d'extr\u00eame",
        "start": 2006.26,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "droite mais surtout",
        "start": 2007.73,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "ma chronique parce que c'est eux les",
        "start": 2008.95,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pervers qui lancent des d\u00e9bats qui",
        "start": 2010.21,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "excite sans arr\u00eat est-ce que vous avez",
        "start": 2012.49,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "regard\u00e9 la d\u00e9claration j'ai pas on va",
        "start": 2014.889,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "parler de la mosqu\u00e9e apr\u00e8s c'est \u00e7a oui",
        "start": 2016.6,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "bon alors on le verra tout \u00e0 l'heure",
        "start": 2017.98,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "mais cette d\u00e9claration invraisemblable",
        "start": 2019.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de madame schiappa qui dit que les",
        "start": 2021.789,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00eaches des imams doivent recommand\u00e9 les",
        "start": 2023.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mariages gays mais est-ce qu'elle",
        "start": 2025.809,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "n'oserait demand\u00e9 \u00e7a l'\u00e9glise catholique",
        "start": 2026.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ou au rabbin de france bien s\u00fbr que non",
        "start": 2028.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et qu'au fond tout est le fait pourquoi",
        "start": 2030.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour s'exposer \u00e0 une r\u00e9ponse n\u00e9gative",
        "start": 2032.59,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "qui lui permet une fois de plus de",
        "start": 2034.57,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "montrer les musulmans du doigt par",
        "start": 2036.669,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent la premi\u00e8re t\u00e2che que nous",
        "start": 2038.529,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "avons \u00e0 faire et c'est ce que je dis \u00e0",
        "start": 2040.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "yannick jadot et \u00e0 tout le monde il faut",
        "start": 2042.039,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "se regrouper pour faire face \u00e0",
        "start": 2044.35,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'offensive de l'extr\u00eame droite et des",
        "start": 2046.72,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "maquereaux nist je donne une tape le 7",
        "start": 2048.49,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "avril prochain",
        "start": 2050.95,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "nous tiendrons une nouvelle r\u00e9union des",
        "start": 2051.849,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "organisations qui sont pr\u00eates \u00e0 faire",
        "start": 2053.829,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "face \u00e0 l'offensive contre la libert\u00e9 la",
        "start": 2055.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re fois tout le monde est venu",
        "start": 2057.97,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sauf europe ecologie les verts le ps et",
        "start": 2059.74,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "le prg et c'est donc \u00e7a la vie vous irez",
        "start": 2062.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dans une r\u00e9union avec olivier faure avec",
        "start": 2064.359,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "yannick jadot qui l\u00e2che pas je n'ai pas",
        "start": 2066.22,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "le jeu mais je vous dis aux d\u00e9put\u00e9s il",
        "start": 2068.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ya quelques mois encore mais \u00e7a va se",
        "start": 2070.839,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "retourner contre ceux qui organisent \u00e7a",
        "start": 2072.49,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera quand cette r\u00e9union",
        "start": 2074.169,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "moi pour l'instant je parle des libert\u00e9s",
        "start": 2075.79,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je ne sais pas quand elle aura lieu",
        "start": 2077.26,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "il y aura des r\u00e9unions n'ira mais je",
        "start": 2078.79,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "demande \u00e0 chacun de bien r\u00e9fl\u00e9chir les",
        "start": 2081.129,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9s qui nous oppose ne sont pas nos",
        "start": 2083.859,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "caract\u00e8res nos caract\u00e8res sont ce qu'ils",
        "start": 2085.929,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "sont ce sont nos programmes",
        "start": 2088.149,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "je ne suis pas jean-luc m\u00e9lenchon je",
        "start": 2090.31,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "suis le programme l'avenir en commun",
        "start": 2092.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que sur l'europe",
        "start": 2093.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je n'ai pas chang\u00e9 ma position je peux",
        "start": 2095.5,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "en cons\u00e9quence si on fait une r\u00e9union",
        "start": 2097.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour qu'\u00e0 la sortie on dise on est",
        "start": 2098.65,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'accord sur rien",
        "start": 2100.63,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "quel est l'int\u00e9r\u00eat de faire une r\u00e9union",
        "start": 2101.5,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "donc si je j'essaie de synth\u00e9tiser votre",
        "start": 2102.76,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pens\u00e9e foisonnante et complexes vous",
        "start": 2105.579,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "\u00eates d'accord pour parler ali de vous",
        "start": 2107.38,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "caler foisonnante et complet qu'il me",
        "start": 2108.88,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sens cette vid\u00e9o tr\u00e8s grande simplicit\u00e9",
        "start": 2110.38,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "il ya des r\u00e9unions j'irai je demande",
        "start": 2112.03,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'on se coalisent pour d\u00e9fendre la",
        "start": 2113.95,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 vous irez dans une r\u00e9union pour",
        "start": 2115.48,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "parler de fonds et de l'offensive de",
        "start": 2117.28,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite mais en aucun cas vous",
        "start": 2119.109,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "n'accepterez de reparler de votre",
        "start": 2121.329,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "candidature",
        "start": 2123.31,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "qui quoi qu'il arrive aura lieu",
        "start": 2124.03,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "vous avez entendu c'est \u00e7a le r\u00e9sum\u00e9 que",
        "start": 2130.339,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "vous faites de ma pens\u00e9e complexe et oui",
        "start": 2131.93,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "enfin c'est une c\u00e9l\u00e8bre patient n'est",
        "start": 2134.9,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "pas ce que j'avais peut-\u00eatre et ben tant",
        "start": 2136.67,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "pis pour \u00e7a veut dire que vous \u00eates",
        "start": 2138.559,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "passion tout le monde l'a entendu et \u00e0",
        "start": 2139.759,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "son prix ce que j'ai vu on a besoin de",
        "start": 2141.529,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 une r\u00e9duction de ma pens\u00e9e \u00e0",
        "start": 2143.69,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "une idiotie comme celle que vous venez",
        "start": 2146.9,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "de prononcer je vous remercie je vous",
        "start": 2148.219,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "remercie bien on a d\u00fb moi je suis \u00e0",
        "start": 2149.779,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "votre disposition pour l'instant vous",
        "start": 2151.039,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "pourrez donc vous \u00eates aujourd'hui vous",
        "start": 2152.479,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas s\u00fbr d'\u00eatre candidat \u00e0 l'issue",
        "start": 2154.64,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "de cette r\u00e9union voil\u00e0 vous pourriez ne",
        "start": 2156.109,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre candidat oui parce que je",
        "start": 2157.67,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "compte participer \u00e0 la prochaine",
        "start": 2159.019,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "\u00e9lection du pape",
        "start": 2160.219,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "et puis qu auparavant j'avais un voyage",
        "start": 2161.42,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e0 marche tr\u00e8s bien merci beaucoup g\u00ean\u00e9",
        "start": 2163.069,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "une derni\u00e8re question pardon sur les",
        "start": 2166.16,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales si vous voulez bien y",
        "start": 2167.42,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre le r\u00e9pond \u00e0 tous vous",
        "start": 2168.589,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "remarquerez bien le sexe je ne supporte",
        "start": 2170.329,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas vos r\u00e9ductions des droits non \u00e0 tout",
        "start": 2172.279,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e0 fait devant le conseil sanitaire",
        "start": 2173.809,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "laisse au gouvernement le soin de",
        "start": 2176.299,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider s'il faut voter pour les",
        "start": 2177.92,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales et les d\u00e9partementales",
        "start": 2179.509,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vues \u00e0 ce stade le 13 et le 20 juin",
        "start": 2180.65,
        "duration": 6.869
    },
    {
        "text": "qu'en pensez vous bon le conseil",
        "start": 2183.89,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "scientifique qui l'a compris le risque",
        "start": 2187.519,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'a sexe \u00e0 diffa exactement ce qu'ils",
        "start": 2189.559,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "disent les gars absolue des",
        "start": 2191.479,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "scientifiques c'est \u00e0 vous de prendre",
        "start": 2194.029,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "une d\u00e9cision et en effet ils ont raison",
        "start": 2195.17,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "une d\u00e9cision concernant des \u00e9lections",
        "start": 2196.729,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s lourd 1",
        "start": 2199.039,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est la d\u00e9mocratie il y en a eu 140",
        "start": 2199.94,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lections en situation de covile d'o\u00f9",
        "start": 2202.489,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la position qu'on tient depuis le d\u00e9but",
        "start": 2204.319,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est pas d'\u00e9lection sans campagne",
        "start": 2205.789,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale bon parce que une \u00e9lection",
        "start": 2207.799,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "c'est pas une formalit\u00e9 administrative",
        "start": 2211.099,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "c'est il faut qu'il ya un \u00e9change bon",
        "start": 2212.9,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "alors est ce que on peut voter en",
        "start": 2214.67,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode de pand\u00e9mie",
        "start": 2217.819,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est possible \u00e7a s'est fait dans plein",
        "start": 2219.759,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "de pays mais faut se donner les",
        "start": 2222.319,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dispositions pour sa premi\u00e8re mans pour",
        "start": 2223.609,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'ils aient une campagne on avait fait",
        "start": 2225.289,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "la proposition monsieur debr\u00e9",
        "start": 2226.789,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "quand il avait pos\u00e9 la question 1 alors",
        "start": 2228.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quelles sont ces dispositions par",
        "start": 2230.869,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "exemple deux professions de foi qu'on",
        "start": 2232.64,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "enverrait par exemple le service public",
        "start": 2234.499,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de l'information pourrait organiser un",
        "start": 2236.719,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat contradictoire par semaine et par",
        "start": 2238.729,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion \u00e7a ferait autant que nous",
        "start": 2240.95,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "milliers de meetings de vous deux",
        "start": 2242.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9unions et ans 80 e aura lieu le jour",
        "start": 2243.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "du vote on pourrait par exemple",
        "start": 2247.19,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "organiser une forme de premi\u00e8rement de",
        "start": 2248.21,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "telle heure \u00e0 telle heure les personnes",
        "start": 2251.119,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les plus vuln\u00e9rables deuxi\u00e8mement par",
        "start": 2252.499,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "paquet de gens c'est \u00e0 dire de am de",
        "start": 2254.359,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "mazda6",
        "start": 2257.319,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "pour le reste et troisi\u00e8mement pourrait",
        "start": 2259.67,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "mettre les m\u00e9thodes de pr\u00e9vention c'est",
        "start": 2261.079,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire des machines \u00e0 purifier l'air",
        "start": 2262.849,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "partout et puis les masques que vous",
        "start": 2264.65,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "savez \u00eatre mais je ne sais quoi l\u00e0 que",
        "start": 2267.17,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "votre com est le mec j'ai l\u00e0 absolument",
        "start": 2268.52,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mettre \u00e0 la disposition des gens c'est",
        "start": 2270.02,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "pour dire que c'est possible d'organiser",
        "start": 2272.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dans des conditions qui sont apr\u00e8s tout",
        "start": 2274.099,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "pas consult\u00e9 par l'ex\u00e9cutif veut dire eh",
        "start": 2276.74,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "oui il faut voter \u00e0 ces jeux dit j'irai",
        "start": 2280.609,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "prenez vos responsabilit\u00e9s nous avons",
        "start": 2282.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dit et vous voyez",
        "start": 2284.63,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "merci de d'aborder le sujet comme \u00e7a",
        "start": 2285.89,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "parce que il invente toujours des pi\u00e8ges",
        "start": 2288.049,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "ils font une r\u00e9union tous les x et on",
        "start": 2290.059,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vieillit on nous donne des nouvelles que",
        "start": 2293.03,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "par ailleurs on pourra aussi bien donner",
        "start": 2294.829,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'assembl\u00e9e nationale elle m\u00eame et",
        "start": 2296.089,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "ensuite quand vous ressortez de l\u00e0 on",
        "start": 2297.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous dit ah ben oui mais on vous a",
        "start": 2299.27,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "pr\u00e9venu vous \u00e9tiez d'accord c'est ce",
        "start": 2301.04,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'ils m'ont fait la derni\u00e8re fois pour",
        "start": 2302.359,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "les \u00e9lections municipales",
        "start": 2303.89,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "j'avais dit \u00e0 l'\u00e9poque edouard philippe",
        "start": 2305.059,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "une fois mais pas deux ok nous n'avons",
        "start": 2306.74,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "jamais parl\u00e9 et vous me l'avez vous",
        "start": 2309.109,
        "duration": 8.48
    },
    {
        "text": "attendez je termine voyons oui j'ai eu",
        "start": 2310.809,
        "duration": 9.401
    },
    {
        "text": "ma pens\u00e9e foisonnante et complexe doit",
        "start": 2317.589,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "\u00eatre r\u00e9sum\u00e9e comme vous l'\u00eates et \u00e0",
        "start": 2320.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'heure donc on peut organiser des",
        "start": 2321.68,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9lections je n'ai pas dit qu on y est",
        "start": 2323.78,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 mais je n'accepterai pas des",
        "start": 2325.43,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9lections ce jour l\u00e0 si les conditions",
        "start": 2328.069,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "que je viens d'\u00e9noncer ne sont pas",
        "start": 2330.02,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "respect\u00e9es convoyage ci est clair alors",
        "start": 2331.88,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "c'est lors de ce qu'on appelle entre",
        "start": 2333.74,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "nash et bien je suis clair oui",
        "start": 2334.73,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "exactement bien que faisant c'est",
        "start": 2335.96,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'heure de ce qu'on appelle entre nous",
        "start": 2338.03,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "le direct citoyen s'est dit qu'on l'a",
        "start": 2339.14,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas invent\u00e9e pour vous mais tu me disais",
        "start": 2341.089,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "que ce nom pourrait vous plaire",
        "start": 2342.77,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "absolument et enfile annecy o\u00f9 nous",
        "start": 2343.849,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "attend antoine demeyer conducteurs de",
        "start": 2346.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "bus alors ce serait ce n'est pas un",
        "start": 2349.01,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "secret de dire que antoine n'a jamais",
        "start": 2350.69,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 pour vous jean luc m\u00e9lenchon et",
        "start": 2352.549,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu'il en a un petit peu marre",
        "start": 2354.2,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "globalement de la classe politique et il",
        "start": 2355.339,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "va nous dire pourquoi mon cher antoine",
        "start": 2357.14,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous avez \u00e9cout\u00e9 jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 2358.819,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "courrier vous envie de lui dire pouvez",
        "start": 2360.68,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous nous expliquer et lui expliquer",
        "start": 2363.109,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pourquoi vous \u00eates un d\u00e9\u00e7u de la",
        "start": 2365.24,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "politique d'abord bonsoir monsieur",
        "start": 2367.369,
        "duration": 8.041
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon non seulement ce qui me g\u00eane",
        "start": 2372.98,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "en fait et tous les politiciens en",
        "start": 2375.41,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral promesses des promesses des",
        "start": 2379.069,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "promesses qui ne sont jamais tenues a",
        "start": 2381.799,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 monsieur sarkozy qui a fait des",
        "start": 2384.38,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "promesses monsieur hollande a fait des",
        "start": 2386.03,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "promesses monsieur mac on a fait les",
        "start": 2387.14,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "pros m",
        "start": 2388.67,
        "duration": 2.02
    },
    {
        "text": "et c'est toujours des promesses non",
        "start": 2389.76,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tenues et l\u00e0 \u00e7a on arrive \u00e0 saturation",
        "start": 2390.69,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et on perd tous confiance dans",
        "start": 2393.39,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "malheureusement tous les hommes",
        "start": 2395.34,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "politiques et parler pr\u00e9cis\u00e9ment aussi",
        "start": 2396.39,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des usines je crois ses promesses",
        "start": 2399.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "s'applique aussi \u00e0 ce domaine l\u00e0 et \u00e7a",
        "start": 2400.77,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "se tient \u00e0 coeur",
        "start": 2403.14,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "oui alors effectivement \u00e7a me tient \u00e0",
        "start": 2405.05,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "coeur et malheureusement \u00e7a va viser un",
        "start": 2407.28,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "petit peu monsieur m\u00e9lenchon je vais",
        "start": 2409.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "proposer un petit retour en arri\u00e8re donc",
        "start": 2411.42,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "le 16 avril 2016",
        "start": 2413.28,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "l'usin\u00e9 akers berlaimont je sais pas",
        "start": 2416.27,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "s'il se souvient attendu",
        "start": 2419.25,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "l'usin\u00e9 akers berlaimont on \u00e9tait en",
        "start": 2423.47,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "quelle ann\u00e9e antoine vous 2016 dans le",
        "start": 2426.0,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "2e set",
        "start": 2427.62,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "alors on \u00e9tait emmen\u00e9 16 dans l'odeur",
        "start": 2428.22,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "d'accord oui d'accord en leasing donc",
        "start": 2430.16,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "vous est peut-\u00eatre venue en fait l'usin\u00e9",
        "start": 2434.97,
        "duration": 9.78
    },
    {
        "text": "et souleva d'une fermeture vous \u00eates",
        "start": 2437.22,
        "duration": 9.3
    },
    {
        "text": "venu vous aviez \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 ce jour l\u00e0",
        "start": 2444.75,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "donc par par les syndicats est arriv\u00e9 \u00e0",
        "start": 2446.52,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sam dim \u00e0 paris pr\u00e8s de 100 personnes",
        "start": 2449.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dont moi j'\u00e9tais pr\u00e9sent ce jour l\u00e0 vous",
        "start": 2450.66,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00eates mont\u00e9 sur une chaise et vous avez",
        "start": 2453.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fait un tr\u00e8s beau discours qui a dur\u00e9",
        "start": 2455.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "environ 15 minutes et durant le disco",
        "start": 2457.05,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous avez fait des promesses et sur ses",
        "start": 2459.54,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "promesses vous disiez ne vous inqui\u00e9tez",
        "start": 2460.89,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pas on est \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de vous on va",
        "start": 2462.18,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 se battre votre usine ne",
        "start": 2463.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fermera pas le probl\u00e8me c'est que trois",
        "start": 2464.55,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "semaines apr\u00e8s liquidation judiciaire",
        "start": 2467.97,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "lusine ferme est par contre plus de",
        "start": 2469.65,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nouvelles de votre part \u00e0 une nouvelle",
        "start": 2471.45,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "de la france",
        "start": 2473.52,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon vous r\u00e9pondrez \u00e0",
        "start": 2476.12,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'abord je commence par le premier point",
        "start": 2478.38,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vous avez tort de dire que les promesses",
        "start": 2480.71,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "ne sont pas tenues monsieur macron a",
        "start": 2483.24,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "tenu ses promesses",
        "start": 2484.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "il avait pr\u00e9vu de saccager le code du",
        "start": 2485.82,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "travail il l'a fait il avait pr\u00e9vu de",
        "start": 2488.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire vos retraites il a essay\u00e9 de le",
        "start": 2490.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "faire supprimer cons\u00e9quent il a tenu ses",
        "start": 2492.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "promesses et il n'est pas le seul",
        "start": 2494.79,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "monsieur sarkozy avait fait des",
        "start": 2496.59,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "promesses et il les a tenus travailler",
        "start": 2497.97,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "plus pour gagner plus donc il a",
        "start": 2499.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiscalis\u00e9 les heures suppl\u00e9mentaires",
        "start": 2501.42,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ruiner en partie la s\u00e9curit\u00e9 sociale etc",
        "start": 2503.43,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "etc",
        "start": 2506.22,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "donc les preuves sont tenus chaque",
        "start": 2507.09,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "citoyen est appel\u00e9 \u00e0 la vigilance",
        "start": 2509.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "chaque homme chaque femme et a \u00e9tudi\u00e9",
        "start": 2511.08,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les programmes et c'est pas le probl\u00e8me",
        "start": 2513.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'ils soient pas mis en oeuvre",
        "start": 2515.49,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est qu'il faut d'abord comprendre ce",
        "start": 2516.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qui a dans le programme parce qu'ensuite",
        "start": 2518.76,
        "duration": 2.559
    },
    {
        "text": "la plupart le font",
        "start": 2520.08,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "alors ce qu'ils ne tiennent pas c'est",
        "start": 2521.319,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "qu'il vous dise gr\u00e2ce \u00e0 moi vous aurez",
        "start": 2523.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le vous aurez du travail vous aurez l",
        "start": 2525.43,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibre des comptes sociaux etc",
        "start": 2527.65,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "mais c'est \u00e0 nous au moment o\u00f9 nous",
        "start": 2529.18,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "votons d'\u00e9valuer si c'est vrai ou pas",
        "start": 2530.709,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "alors on me dit que vous n'avez pas vot\u00e9",
        "start": 2532.63,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "pour moi",
        "start": 2534.339,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "cependant si vous l'aviez fait comme si",
        "start": 2534.729,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "vous ne le faites pas vous remarqu\u00e9 une",
        "start": 2537.459,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "chose je n'ai pas \u00e9t\u00e9 \u00e9lu je n'ai donc",
        "start": 2538.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "jamais eu la responsabilit\u00e9 politique",
        "start": 2540.729,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'appliquer mon programme et je suis",
        "start": 2542.41,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "d'accord pour dire qu'il repr\u00e9sente une",
        "start": 2544.509,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "telle rupture avec le monde dans lequel",
        "start": 2546.819,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "nous vivons que l'on doit le regarder",
        "start": 2548.92,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "avec attention parce que si vous votez",
        "start": 2552.489,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "pour moi je ferai ce qui est \u00e9crit",
        "start": 2554.559,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "dedans comme les autres l'ont fait donc",
        "start": 2555.91,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "regarder bien et \u00e7a d\u00e9pend de votre",
        "start": 2557.89,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de dire oui allez",
        "start": 2560.079,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon doit appliquer ce",
        "start": 2562.359,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "programme avec ses amis vous avez vu une",
        "start": 2564.069,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "belle \u00e9quipe pour gouverner d\u00e9j\u00e0 dans",
        "start": 2565.719,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "votre usine monsieur je crois que j'ai",
        "start": 2568.599,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "quelques amis je crois pas qu'ils aient",
        "start": 2571.269,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9 la lutte \u00e0 aucun moment moi on",
        "start": 2573.19,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "m'a dit de venir on m'a dit viens \u00e7a",
        "start": 2575.319,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "fait du bien au moral j'ai dit les gars",
        "start": 2576.759,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "j'ai aucun pouvoir qu'est ce que je vais",
        "start": 2578.109,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "faire",
        "start": 2580.089,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "on m'a dit viens dit quelques mots \u00e7a",
        "start": 2580.359,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "donne du courage pour la lutte et je",
        "start": 2582.4,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "n'ai jamais dit l'usin\u00e9 ne fermera pas",
        "start": 2584.38,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "j'ai dit sur lui tourne \u00e0 une chance",
        "start": 2585.999,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qu'elle ne ferme pas alors apr\u00e8s",
        "start": 2588.369,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "monsieur l'usin\u00e9 ferm\u00e9e je viens vous",
        "start": 2590.199,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "voir quand vous voulez mais ne m'en",
        "start": 2592.509,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "veuillez pas \u00e0 moi qui ne suis",
        "start": 2594.099,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "responsable de rien que d'\u00eatre venu vous",
        "start": 2595.299,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "soutenir de la fermeture de votre usine",
        "start": 2596.92,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "prenez vous en mordre la main de ceux",
        "start": 2599.349,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qui vous bat au lieu de le faire avec",
        "start": 2601.989,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ceux qui vous aident ceux qui vous ont",
        "start": 2604.509,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "battu se confirmer votre hymne ceux qui",
        "start": 2606.519,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "vous ont tra\u00een\u00e9 de cette mani\u00e8re l\u00e0 pas",
        "start": 2608.949,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "moi qui suis venu avec les autres qui",
        "start": 2610.9,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "prend du temps pour faire tout \u00e7a et",
        "start": 2613.63,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "qu'ils me mets \u00e0 la peine alors que je",
        "start": 2615.279,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "pourrais faire autre chose vous le savez",
        "start": 2616.719,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "aussi bien que moi mais c'est ma vie",
        "start": 2618.13,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre avec vous m\u00eame si vous ne votez",
        "start": 2619.779,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pas pour moi j'ai ma vie de dire qu'il",
        "start": 2621.16,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "faut d\u00e9fendre les travailleurs et c'est",
        "start": 2623.469,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "la course que je veux incarner",
        "start": 2625.119,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "merci beaucoup antoine d'avoir \u00e9t\u00e9 avec",
        "start": 2626.289,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous par oui ou par non est-ce que vous",
        "start": 2628.599,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "voterez pour jean luc m\u00e9lenchon en 2022",
        "start": 2630.069,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "la saison pass\u00e9e j'ai mon choix n'est",
        "start": 2631.749,
        "duration": 10.11
    },
    {
        "text": "pas encore finie antoine d'avoir lou\u00e9",
        "start": 2636.789,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "th\u00e9 secret me suivent avec nous le voter",
        "start": 2641.859,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ce lundi on part on peut quand m\u00eame pos\u00e9",
        "start": 2643.569,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la question on va revenir sur une",
        "start": 2645.279,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pol\u00e9mique maintenant jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 2646.719,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "si vous le voulez bien en alsace la",
        "start": 2648.039,
        "duration": 3.431
    },
    {
        "text": "mairie \u00e9colo de strasbourg",
        "start": 2649.509,
        "duration": 3.761
    },
    {
        "text": "a accord\u00e9 une subvention pour la",
        "start": 2651.47,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "construction d'une mosqu\u00e9e port\u00e9 par",
        "start": 2653.27,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'association 1000 go russe associations",
        "start": 2655.31,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "proches du gouvernement d'ankara et de",
        "start": 2657.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "son pr\u00e9sident erdogan \u00e0 notre chef",
        "start": 2659.66,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'entreprise qui elle habite en alsace \u00e0",
        "start": 2661.88,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de strasbourg et choqu\u00e9 par cette",
        "start": 2663.74,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision et elle nous dit pourquoi moi",
        "start": 2666.08,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "ce qui me choque \u00e0 titre personnel c'est",
        "start": 2669.44,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "que l'association qui dirigeante et qui",
        "start": 2671.93,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "s'occupe de l'investissement de cette",
        "start": 2675.41,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mosqu\u00e9e a refus\u00e9 d'une part de signer la",
        "start": 2677.18,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "charte pour l'islam en france et qu'ils",
        "start": 2680.42,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "allaient tr\u00e8s impliqu\u00e9 pour que la",
        "start": 2682.49,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "turquie sort de cette fameuse convention",
        "start": 2684.26,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "par rapport aux violences faites aux",
        "start": 2686.24,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "femmes",
        "start": 2687.83,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "cette association elle va trop loin elle",
        "start": 2688.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ne respecte pas les valeurs",
        "start": 2690.68,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaines et \u00e7a pour moi c'est",
        "start": 2691.64,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "important et grave de le th\u00e9 est ce que",
        "start": 2693.32,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous choque",
        "start": 2696.349,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "ababou histoire de mosqu\u00e9es y en a bien",
        "start": 2696.92,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "s\u00fbr mais est-ce que vous et l'ing\u00e9rence",
        "start": 2698.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de la turquie qu'est ce qui vous choque",
        "start": 2700.43,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "bas il vaut mieux parce qu'avant de",
        "start": 2701.63,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "commencer sur un g\u00e9rant moi je suis pas",
        "start": 2703.55,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "responsable des services secrets du pays",
        "start": 2704.9,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "quand j'en sais rien si quelqu'un a",
        "start": 2706.79,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "quelque chose \u00e0 dire il le dit non ce",
        "start": 2707.96,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui me choque c'est que il faut \u00e9tendre",
        "start": 2709.609,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "imp\u00e9rativement \u00e0 l'alsace et \u00e0 la",
        "start": 2712.28,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "moselle les bienfaits de la loi de 1905",
        "start": 2713.96,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "supprimer le concorde a absolument pas",
        "start": 2716.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ce que c'est le concordat une d\u00e9cision",
        "start": 2718.099,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "napol\u00e9on 1er qui avait bien des",
        "start": 2719.69,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "objectifs c'est certes un peu tordu",
        "start": 2721.76,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "notamment \u00e0 l'\u00e9gard de la communaut\u00e9",
        "start": 2723.349,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "juive qui a instaur\u00e9 ce r\u00e9gime aux",
        "start": 2724.82,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "finances les cultes puis les allemands",
        "start": 2727.7,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nous ont occup\u00e9s et ils ont maintenu",
        "start": 2729.95,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cette disposition pour pas trop choquer",
        "start": 2732.65,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "les gens puis mais nous avons lib\u00e9r\u00e9",
        "start": 2734.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'alsace et la moselle et on a dit ah",
        "start": 2735.619,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "bah on enl\u00e8ve pas \u00e7a parce qu'il y avait",
        "start": 2737.69,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "un accord qu'il faisait \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 2740.359,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "autour de jonction mater c'est pas moi",
        "start": 2741.91,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "qui vous pose la question c'est anne",
        "start": 2745.19,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "elle elle souhaite que la municipalit\u00e9",
        "start": 2746.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de strasbourg \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de laquelle elle",
        "start": 2747.98,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "habite nous avait j'ai compris ce",
        "start": 2750.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'elle a dit je sais j'ai un bon nombre",
        "start": 2751.58,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'accords lanc\u00e9 vu cependant il s'en",
        "start": 2753.53,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "voulait bien de r\u00e9p\u00e9ter je voudrais",
        "start": 2755.24,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "qu'on gagne du temps parce que je dis",
        "start": 2757.31,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas ce que je sais parfaitement de quoi",
        "start": 2759.099,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "on parle et je comptais y r\u00e9pondre \u00e7a",
        "start": 2761.21,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "tombe voil\u00e0 alors je suis contre le fait",
        "start": 2763.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'on finance des \u00e9tablissements",
        "start": 2765.619,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "religieux et c'est pourquoi je parle",
        "start": 2767.42,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tendre \u00e0 l'alsace et bienfaits de la",
        "start": 2769.49,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "loi de 1905 une loi d'apaisement",
        "start": 2771.619,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pourquoi d'apaisement",
        "start": 2773.359,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "parce qu'elle nous oblige plus avoir ce",
        "start": 2774.619,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "genre de discussion de fous de savoir si",
        "start": 2776.21,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "telle religion c'est bien tel autre",
        "start": 2778.369,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "c'est pas bien telle association c'est",
        "start": 2779.839,
        "duration": 2.801
    },
    {
        "text": "bien ou c'est pas bien",
        "start": 2781.55,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "donc pour ma part si j'avais \u00e9t\u00e9 au",
        "start": 2782.64,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "conseil municipal de strasbourg",
        "start": 2784.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je n'aurais pas vot\u00e9 la subvention car",
        "start": 2785.91,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "je suis oppos\u00e9 au financement de toutes",
        "start": 2788.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les religions pas seulement l'islam de",
        "start": 2790.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "toutes les religions que ce soit les",
        "start": 2792.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "synagogues les \u00e9glises les mosqu\u00e9es",
        "start": 2794.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ce n'est pas \u00e0 nous de payer le",
        "start": 2796.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "concordat vous avez l'air de croire que",
        "start": 2798.39,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "souvent un que c'est une affaire",
        "start": 2800.52,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'alsaciens mais non c'est 65 millions",
        "start": 2801.96,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "par an c'est pas les alsaciens qu'il",
        "start": 2804.66,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "paye c'est tout le pays",
        "start": 2806.46,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c'est le nom et je suis contre le fait",
        "start": 2807.6,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "que nos imp\u00f4ts servent \u00e0 payer des",
        "start": 2809.13,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "religions d'autant que les religions",
        "start": 2810.42,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sont parfaitement capables de collecter",
        "start": 2811.65,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les fonds pour construire des lieux de",
        "start": 2813.54,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "culte et si elles n'en sont pas capables",
        "start": 2815.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ya quand m\u00eame un probl\u00e8me je crois alors",
        "start": 2816.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 pas de lieu de culte",
        "start": 2818.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "subventionn\u00e9s et abolition du concordat",
        "start": 2820.65,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "telle est ma position ensuite je",
        "start": 2822.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "voudrais que le gouvernement arr\u00eate ses",
        "start": 2825.24,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "provocations parce que quand la mosqu\u00e9e",
        "start": 2826.8,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le chantier a commenc\u00e9 que le permis de",
        "start": 2829.23,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "construire a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e le pr\u00e9fet n'a",
        "start": 2831.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "rien dit contre le gouvernement de",
        "start": 2833.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "monsieur macron n'a rien dit contre le",
        "start": 2835.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale a",
        "start": 2837.48,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "autoris\u00e9 que la construction d'une \u00e9cole",
        "start": 2840.15,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "li\u00e9s \u00e0 la mosqu\u00e9e une \u00e9cole donc",
        "start": 2843.03,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "religieuse sur la base du projet propre",
        "start": 2846.24,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cifique \u00e0 cette association et tous",
        "start": 2848.88,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ces gens maintenant viennent fiche la",
        "start": 2851.58,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pagaille en montrant tout le monde du",
        "start": 2853.53,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "doigt il fallait prendre de",
        "start": 2854.91,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 attend maintenant je vais",
        "start": 2855.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous dire \u00e7a suffit vous avez vu tout \u00e0",
        "start": 2858.42,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'heure j'ai donn\u00e9 mon exemple madame",
        "start": 2860.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "schiappa qui vient dire eh bien voil\u00e0",
        "start": 2861.54,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dans les mosqu\u00e9es on doit faire l'\u00e9loge",
        "start": 2863.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "du mariage gay mais c'est ne rien",
        "start": 2865.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "comprendre \u00e0 la loi pourquoi elle ne",
        "start": 2867.6,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "demande pas aux autres religions parce",
        "start": 2869.25,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qu'aucune ne l'accepterai non plus et",
        "start": 2870.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les normal que les musulmans croyants \u00e0",
        "start": 2872.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "leurs textes ne veulent pas dire autre",
        "start": 2874.68,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "chose que dans leur texte les lois comme",
        "start": 2876.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "celle sur le mariage pour tous o\u00f9 les",
        "start": 2878.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "lois sur le droit \u00e0 l'avortement sont",
        "start": 2880.71,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des lois de libert\u00e9 vous le faites si",
        "start": 2882.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous voulez mais vous n'avez pas le",
        "start": 2884.64,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "droit de demander au nom de la",
        "start": 2886.32,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique \u00e0 des gens d'appliquer des",
        "start": 2887.49,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "textes qui ne les concerne pas jean luc",
        "start": 2889.35,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon il reste huit minutes pour le",
        "start": 2890.79,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat est l\u00e0 c'est parce que l'on vient",
        "start": 2892.41,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "retard en fini merci beaucoup question",
        "start": 2893.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "complexe des fois n\u00e9cessite des r\u00e9ponses",
        "start": 2896.04,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "foisonnant cerami voil\u00e0 je pourrais",
        "start": 2897.72,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "poser des questions b\u00eates mais je",
        "start": 2899.46,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8re essayer de poser d\u00e9cal\u00e9",
        "start": 2900.69,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mal si c'\u00e9tait \u00e7a le luxe c'est ces gens",
        "start": 2902.16,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est vraiment vous \u00eates vraiment d'une",
        "start": 2903.99,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "amabilit\u00e9 c'est extra dre ouais c'est",
        "start": 2905.43,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "bien le connais depuis 30 ans oui celle",
        "start": 2907.38,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "o\u00f9 s'\u00e9l\u00e8vent g\u00e9n\u00e9ralement bas j'ai",
        "start": 2910.65,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "jamais \u00e9t\u00e9 au ps de ma vie est",
        "start": 2913.109,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralement quand on se conna\u00eet depuis",
        "start": 2914.45,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "longtemps mais aimable bref des",
        "start": 2917.099,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "colonials je suis taquin c'est pas",
        "start": 2919.02,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "pareil voudrait nous est taquin vous",
        "start": 2921.93,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9sumer ma pens\u00e9e vous fichez la",
        "start": 2923.579,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "pagaille dans mes r\u00e9ponses",
        "start": 2925.23,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 alors il ya donc des mots qui",
        "start": 2926.28,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "divise la gauche vous les avez cit\u00e9 tout",
        "start": 2928.41,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure des connu des colonialismes ou",
        "start": 2930.27,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "universalisme derni\u00e8re p\u00e9rip\u00e9tie les",
        "start": 2932.15,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9unions dont vous avez parl\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 2935.16,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'heure on a invit\u00e9 pierre henri",
        "start": 2936.72,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tavoillot qui est philosophe et",
        "start": 2938.19,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident du coll\u00e8ge de philosophie pour",
        "start": 2939.99,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "en d\u00e9battre avec vous vous vouliez",
        "start": 2941.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 je crois des \u00e9claircissements \u00e0",
        "start": 2943.89,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon bon courage non pas",
        "start": 2946.26,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "du tout moi j'ai tr\u00e8s peu d'impact et 13",
        "start": 2948.869,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "ans \u00e0 d\u00e9battre justement sur le fond moi",
        "start": 2951.839,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "ce qui m'int\u00e9resse c'est d'essayer de",
        "start": 2955.14,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "comprendre votre votre position et la",
        "start": 2956.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rence de votre position parce que je",
        "start": 2957.66,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "crois comprendre qu'il ya trois",
        "start": 2959.91,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9s vous vous d\u00e9clarez",
        "start": 2961.109,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "universaliste universaliste et le genre",
        "start": 2963.44,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "humain existe internationale le genre",
        "start": 2966.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sera le genre humain et il n'y a pas de",
        "start": 2967.829,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence est essentielle tous les",
        "start": 2970.41,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "\u00eatres humains sont semblables c'est le",
        "start": 2972.329,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "mot sens oui semblables et digne parce",
        "start": 2974.549,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "que la similitude n'est pas forc\u00e9ment",
        "start": 2976.41,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me th\u00e8se alors effectivement ce",
        "start": 2977.91,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qu'on appelle le diff\u00e9rentialisme le",
        "start": 2979.44,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentialisme c'est ce qu'on se voir",
        "start": 2980.88,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 non pas comme une unit\u00e9 mais",
        "start": 2981.96,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "au contraire comme une mosa\u00efque avec",
        "start": 2983.97,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e que chacun doit \u00eatre chez soi et",
        "start": 2985.859,
        "duration": 2.841
    },
    {
        "text": "les vaches seront bien gard\u00e9es",
        "start": 2987.359,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "oui mais malgr\u00e9 tout notons quand m\u00eame",
        "start": 2988.7,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "que d\u00e9fendre les r\u00e9unions nomique sa",
        "start": 2991.68,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pointe un peu dans ce c\u00f4t\u00e9 non",
        "start": 2993.96,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8mement troisi\u00e8me position que",
        "start": 2995.16,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous avez aussi d\u00e9fendu qui est une",
        "start": 2997.109,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "sorte pardon de motion de synth\u00e8se digne",
        "start": 2998.22,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "du ps mais quitte une id\u00e9e int\u00e9ressante",
        "start": 3001.7,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "c'est l'id\u00e9e d'edouard glissant la",
        "start": 3003.47,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation la cr\u00e9olisation c'est",
        "start": 3004.789,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e d'un m\u00e9tissage qui produit de",
        "start": 3006.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'inattendu s'est quant \u00e0 l'ail\u00e9 quand",
        "start": 3008.599,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "les dix les identit\u00e9s produisez",
        "start": 3011.0,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence quand les diff\u00e9rences",
        "start": 3012.38,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "produits d identit\u00e9 alors \u00e9videmment ces",
        "start": 3013.579,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "trois positions o\u00f9 les avait tenues",
        "start": 3015.619,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "notamment la cr\u00e9olisation je crois dans",
        "start": 3017.24,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "un discours r\u00e9cent tr\u00e8s r\u00e9cemment elle",
        "start": 3018.619,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "est intervenu dans lib\u00e9 hier encore",
        "start": 3020.329,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ouais elles sont int\u00e9ressantes mais",
        "start": 3022.339,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "elles sont assez largement incompatibles",
        "start": 3023.839,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 quel est le fil conducteur de",
        "start": 3025.4,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "votre pens\u00e9e et dans la continuit\u00e9 parce",
        "start": 3027.829,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que rappelez vous ce que vous avez dit",
        "start": 3029.93,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "aussi oui alors il est vrai que",
        "start": 3031.279,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "je suis comme tout le monde et comme",
        "start": 3033.72,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vous en particulier c'est \u00e0 dire que",
        "start": 3034.859,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "j'\u00e9volue je suis pas une brute qui a un",
        "start": 3036.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "point de vue et les d\u00e9fendent tout le",
        "start": 3038.97,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "temps quelles que soient les",
        "start": 3040.26,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "circonstances je rencontre les autres en",
        "start": 3041.01,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "passant d'une chose \u00e0 son contraire",
        "start": 3043.14,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "parfois sur certains certes un tel jeu",
        "start": 3044.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "n'est pas mon avis du tout et et",
        "start": 3046.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "souffrez que je vous le dise",
        "start": 3048.21,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "vous confondez un mode d'organisation",
        "start": 3049.8,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "particulier dans un temps particulier",
        "start": 3051.92,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "les groupes de paroles qui sont des",
        "start": 3054.93,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "groupes de paroles souvent exclusifs jeu",
        "start": 3056.73,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "j'assume le mot exclusif",
        "start": 3058.8,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "parce que c'est ce qui rend le groupe de",
        "start": 3060.0,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parole possible pour faire simple",
        "start": 3061.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "regardons un groupe de paroles de femmes",
        "start": 3064.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "victimes de violence le plus souvent si",
        "start": 3065.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est dans l'entreprise si c'est ici o\u00f9",
        "start": 3068.19,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on a appris nous les hommes qui ne le",
        "start": 3069.66,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "croyons pas au d\u00e9but ce qui \u00e9tait mon",
        "start": 3072.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "cas qui \u00e9taient choqu\u00e9s par les r\u00e9unions",
        "start": 3073.98,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "du mlf qui \u00e9taient r\u00e9serv\u00e9s aux femmes",
        "start": 3076.53,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "eh bien j'ai compris depuis que ce type",
        "start": 3078.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de r\u00e9union est la condition pour que la",
        "start": 3080.369,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "parole puisse lib\u00e9rer m il faut bien",
        "start": 3082.47,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer que l'effet premier du",
        "start": 3084.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "racisme de la discrimination c'est",
        "start": 3087.51,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "terrible \u00e0 dire c'est que la victime",
        "start": 3089.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "int\u00e9riorise le regard de l'ennemi de",
        "start": 3091.109,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "celui qui l'a humili\u00e9e et il faut donc",
        "start": 3093.72,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "elle s'en lib\u00e8re par la libert\u00e9 d'une",
        "start": 3095.7,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "parole entre victimes",
        "start": 3097.98,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est rel\u00e8ve de la psychologie au",
        "start": 3099.599,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "d\u00e9part \u00e7a bien de les groupes de parole",
        "start": 3101.339,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "c'est une invention de l'unef c'est sa",
        "start": 3103.77,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fonction c'est sa tension",
        "start": 3106.26,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "alors apr\u00e8s non mais c'est sa mission",
        "start": 3107.16,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'unef de faire nommer attendait hier \u00e0",
        "start": 3108.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "petit nous dans la politique et dans le",
        "start": 3110.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "syndicalisme ce n'\u00e9tait pas mon point de",
        "start": 3112.92,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "vue j'ai vol\u00e9 l\u00e0 dessus nous avons \u00e0",
        "start": 3114.27,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nous avons d\u00e9j\u00e0 fait venir \u00e0 nous les",
        "start": 3116.609,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "techniques de notre \u00e9poque",
        "start": 3119.22,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il me semble que l'unef comme un autre",
        "start": 3120.45,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "syndicat y en a d'autres qui le font",
        "start": 3122.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fond\u00e9e fois des groupes de paroles de",
        "start": 3124.68,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "personnes discrimin\u00e9es et \u00e0 partir de l\u00e0",
        "start": 3126.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dans le groupe de parole en se lib\u00e9rant",
        "start": 3128.67,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "du regard des autres",
        "start": 3130.53,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ils peuvent aller aux autres ensuite",
        "start": 3132.119,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "lib\u00e9r\u00e9 du poids de l'eau pression qui",
        "start": 3133.68,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pesait sur eux autrement dit le groupe",
        "start": 3136.74,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de parole est la porte d'entr\u00e9e de la",
        "start": 3138.69,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "lutte pour l'\u00e9mancipation qui ensuite",
        "start": 3140.94,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr va se mener dans la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3142.589,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "pas dans le groupe de parole il n'y a",
        "start": 3144.119,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "rien qui vous g\u00eane l\u00e0 parce que voyez le",
        "start": 3145.68,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de ce qu'on appelle les rats 6",
        "start": 3147.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et \u00e0 vous utilisez aussi cette",
        "start": 3148.89,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "expression c'est que au fond le raciste",
        "start": 3151.08,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et leurs assises et sont d'accord sur",
        "start": 3153.839,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "une chose il y \u00e0 des cat\u00e9gories dans",
        "start": 3155.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "lesquelles on peut enfermer d\u00e9part des",
        "start": 3158.099,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "personnes en leur \u00f4tant toute capacit\u00e9",
        "start": 3159.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'en sortir et en croyant lutter contre",
        "start": 3161.16,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "les oppressions",
        "start": 3163.74,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "une certaine fa\u00e7on les racis\u00e9es adorent",
        "start": 3165.16,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "leur cause et c'est \u00e7a qui est tr\u00e8s",
        "start": 3167.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "troublant on a une bo\u00eete d'h\u00e9riter de",
        "start": 3169.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "logique que je vous enfoncer une porte",
        "start": 3171.46,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "ouverte permettez moulant la plan\u00e8te",
        "start": 3173.5,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "michel benasayag et vous \u00eates il",
        "start": 3175.299,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "enseigne comment il dit lui-m\u00eame lescar",
        "start": 3177.369,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "partage avec le ma\u00eetre plus que ces",
        "start": 3179.859,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "cha\u00eenes ont bien ce que je dis est \u00e0",
        "start": 3181.51,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "leur \u00e9coute moi bien l'autorit\u00e9",
        "start": 3182.65,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "non non mais c'est lent c'est un pi\u00e8ge",
        "start": 3184.03,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "affreux que vous tendez non mais c'est",
        "start": 3185.559,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "sa pi\u00e8ce afro soul essayer d'\u00e9clairer",
        "start": 3186.849,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "les situations pas d'enfoncer les gens \u00e0",
        "start": 3188.41,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "faire \u00e7a le probl\u00e8me c'est qu'ils",
        "start": 3190.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9taient de racisme n'ont pas partag\u00e9 une",
        "start": 3192.43,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "m\u00eame d\u00e9finition mais pas du tout \u00e9couter",
        "start": 3194.41,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ayez la patience d'entendre ceux qui ne",
        "start": 3196.599,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "sont pas de votre avis c'est votre",
        "start": 3198.88,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier",
        "start": 3199.9,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "nous on compte sur des gens comme vous",
        "start": 3200.41,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "et vos chemins vont compte sur des gens",
        "start": 3202.059,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "comme vous pour incarner votre chemin",
        "start": 3205.45,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "oui je parle trop peut-\u00eatre sur une",
        "start": 3206.829,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "terre ait pu vous parler tout seul bon",
        "start": 3208.539,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est moi la mont\u00e9e alors et danse il ya",
        "start": 3209.98,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sept ans oui je respecte votre point de",
        "start": 3211.359,
        "duration": 5.811
    },
    {
        "text": "vue mais entend bien laissez-moi le dire",
        "start": 3215.23,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "le race le probl\u00e8me c'est le racisme les",
        "start": 3217.17,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "races n'existent pas mais le racisme",
        "start": 3220.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "n'existe et il ya donc des personnes qui",
        "start": 3222.039,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "sont assign\u00e9s si j'ose dire avec des",
        "start": 3223.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "grosses guillemets \u00e0 r\u00e9sidence raciale",
        "start": 3226.42,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui n'ont rien demand\u00e9 qu'ils ne veulent",
        "start": 3228.13,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "pas de \u00e7a et qui sont en quelque sorte",
        "start": 3230.41,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "enferm\u00e9 dans ce r\u00f4le par le regard des",
        "start": 3232.779,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "racistes qui est en dominant parfois ne",
        "start": 3234.97,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "se rendent m\u00eame pas compte qu'il rassise",
        "start": 3237.49,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "les autres par cons\u00e9quent ne m'\u00e9tais pas",
        "start": 3239.319,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "un signe \u00e9gal entre la victime et le",
        "start": 3241.119,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "bourreau",
        "start": 3243.25,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "encore une fois ceux qui se r\u00e9unissent",
        "start": 3243.64,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "pour se lib\u00e9rer en paroles en \u00e9change",
        "start": 3245.89,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "bienveillant les uns avec les autres de",
        "start": 3248.559,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'introduction dans leur propre coeur du",
        "start": 3250.99,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "regard de l'autre",
        "start": 3253.089,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "ensuite vous allez dans la soci\u00e9t\u00e9 se",
        "start": 3253.93,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "bat pour les maquiller parce que la",
        "start": 3255.91,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "france est raciste du raciste syst\u00e9mique",
        "start": 3257.14,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "en france il ya l'\u00e9tat est raciste",
        "start": 3261.279,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi je \u00e0 l'\u00e9tat raciste non je",
        "start": 3263.65,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ne le crois pas je ne crois pas je pense",
        "start": 3266.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'il ya un racisme qui est beaucoup",
        "start": 3268.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "plus diffuse et que moi m\u00eame je ne m'en",
        "start": 3270.43,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "rendais compte pendant tout un temps et",
        "start": 3272.65,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je le d\u00e9plore mais la france est pas",
        "start": 3274.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "plus raciste que dans notre pays",
        "start": 3276.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "cependant comme la france est un pays",
        "start": 3277.66,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui a un pass\u00e9 colonial et lui est rest\u00e9",
        "start": 3279.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "toute sorte d'habitude de pens\u00e9e de",
        "start": 3282.22,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "parole mauvaise plaisanterie qui font",
        "start": 3284.74,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "partie d'un d'enfants de seine vous moi",
        "start": 3287.109,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "qui sommes des hommes ayant assez haut",
        "start": 3289.42,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "niveau de culture et de bons revenus",
        "start": 3292.63,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "nous avons souvent tendance \u00e0 oublier",
        "start": 3294.789,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que nous sommes dans une situation de",
        "start": 3296.469,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "confort que ne connaissent pas plaint",
        "start": 3298.689,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre uniquement entre messieurs il",
        "start": 3300.009,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous reste le garant des jeux blancs",
        "start": 3302.979,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9mission parce qu'un coup\u00e9 je vous le",
        "start": 3304.179,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dis souvent l'image qu'on a c'est \u00e0 dire",
        "start": 3305.769,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e qu' effectivement il ya une sorte",
        "start": 3306.939,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de mod\u00e8le de ce qu'on appelle la pens\u00e9e",
        "start": 3308.38,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "des colonials c'est \u00e0 dire une une sorte",
        "start": 3310.509,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "de la colonisation et le crime de tous",
        "start": 3312.729,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "les crimes et elle condense c'est cette",
        "start": 3314.41,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "colonisation",
        "start": 3316.66,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "le lot cr\u00e9ation de l'homme sur la femme",
        "start": 3317.64,
        "duration": 3.459
    },
    {
        "text": "l'oppression de la halle la production",
        "start": 3319.749,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sur la que la nature toutes les",
        "start": 3321.099,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "oppressions sont l\u00e0 et est-ce que d'une",
        "start": 3323.049,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "certaine fa\u00e7on le raciste uniquement",
        "start": 3324.789,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dans ce sens les co\u00fbts derni\u00e8re o\u00f9 il",
        "start": 3326.619,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous reste un peu de temps moi je vous",
        "start": 3328.329,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "aurais entendu avec beaucoup de bonheur",
        "start": 3330.369,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "et si vous voulez on se retrouve \u00e0 leur",
        "start": 3331.66,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "est servi que tr\u00e8s bien une cha\u00eene",
        "start": 3333.099,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "quelconque match \u00e0 sera un bonheur pour",
        "start": 3334.569,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "moi de parler avec eux avec vous je peux",
        "start": 3336.339,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "dire simplement ceci faisait dire non \u00e0",
        "start": 3339.609,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "raconter tout \u00e7a dans les ann\u00e9es 60 70",
        "start": 3343.569,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est la mission je suis d\u00e9sol\u00e9 de l'art",
        "start": 3345.969,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en d\u00e9couvrant je vous ai une",
        "start": 3347.979,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tradition avec s\u00fbr il faut vous avez",
        "start": 3349.719,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "raison les gens le monde de changer de",
        "start": 3353.229,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "nom je nuance avec lui par exemple vous",
        "start": 3355.119,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "\u00eates un peu m\u00e9prisant avec je tra\u00eene on",
        "start": 3358.509,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "suit ta came prigent tout va je le",
        "start": 3360.509,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "taquine nous a s\u00e9duit tr\u00e8s bonne",
        "start": 3363.609,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une tr\u00e8s bonne \u00e9mission merci",
        "start": 3365.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mardi avertissant b et les jambes et les",
        "start": 3366.99,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "citer mais les ans et les autres bonne",
        "start": 3369.81,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e \u00e0 tous \u00e0 avec les enfants et jean",
        "start": 3371.97,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois et qui dit",
        "start": 3376.29,
        "duration": 2.87
    }
]