[
    {
        "text": "j'ai dit merci pr\u00e9sident c'est un apport",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "utile qui nous est pr\u00e9sent\u00e9 je pense que",
        "start": 1.979,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "le voter tout en en mesurant davance",
        "start": 4.58,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "la limite qui est que",
        "start": 8.389,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "le pouvoir dans notre pays et dans les",
        "start": 11.33,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "autres pays ne font strictement rien",
        "start": 15.719,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "pour changer une situation qui s'est",
        "start": 17.34,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9grad\u00e9e",
        "start": 18.75,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 nos protestations qu'a ferait pas",
        "start": 19.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dire ici que personne n'a protest\u00e9 ce",
        "start": 21.779,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "n'est pas le cas vous rappeliez \u00e0",
        "start": 23.4,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'instant notre triste sort de d\u00e9put\u00e9",
        "start": 25.8,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en j'ai \u00e9t\u00e9 deux fois d\u00e9put\u00e9",
        "start": 27.81,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et je me souviens que nous",
        "start": 30.15,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "n'obtenions pas les textes en fran\u00e7ais y",
        "start": 32.73,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "compris ceux qui \u00e9taient modifi\u00e9es dans",
        "start": 35.13,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cours de la nuit et sur lesquels on",
        "start": 37.77,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "devait se prononcer dans les rolling",
        "start": 39.45,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "vote n'est ce pas le lendemain matin et",
        "start": 41.85,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait impossible d'obtenir les textes",
        "start": 45.059,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "en fran\u00e7ais donc la premi\u00e8re des",
        "start": 46.8,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "observations \u00e0 faire c'est que au niveau",
        "start": 48.84,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en l'usag\u00e9 abusif de l'anglais",
        "start": 50.579,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "abouti \u00e0 un d\u00e9ni de d\u00e9mocratie parce que",
        "start": 53.46,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "tout le monde ne parle pas la langue",
        "start": 56.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "anglaise et tout le monde n'a pas envie",
        "start": 58.41,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de parler c'est mon cas je refuse",
        "start": 60.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "syst\u00e9matiquement de m'exprimer en",
        "start": 63.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "anglais parce que c'est je le consid\u00e8re",
        "start": 64.83,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que c'est une imposition qui me fait",
        "start": 66.78,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais j'accepte de parler dans une autre",
        "start": 68.97,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "langue l'espagnol et je j'ai appris \u00e0 le",
        "start": 70.74,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "parler couramment et je voudrais faire",
        "start": 73.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "remarquer que l'usag\u00e9 d'une langue on a",
        "start": 75.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dit \u00e0 l'instant et porter aussi d'un",
        "start": 77.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le de civilisation de soci\u00e9t\u00e9s de",
        "start": 79.32,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupation c'est une \u00e9vidence",
        "start": 82.11,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pourquoi nous fran\u00e7ais n'en tirons nous",
        "start": 83.82,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pas toutes les le\u00e7ons ce qui est certain",
        "start": 85.95,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est que l'organisation d' union",
        "start": 87.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne aujourd'hui c'est la langue",
        "start": 89.49,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "anglaise plus les directeurs de services",
        "start": 91.11,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "allemands au parlement europ\u00e9en il n'y a",
        "start": 93.329,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "plus un seul fran\u00e7ais directeur de",
        "start": 96.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "service et ainsi de suite par",
        "start": 97.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence un sens politique faire",
        "start": 99.9,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "parler anglais tout le monde s'est tu",
        "start": 101.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vis et au corps des \u00e9tats unis",
        "start": 103.439,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique toutes les nations d'europe",
        "start": 105.72,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'a pas d'autre signification ni",
        "start": 107.88,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "d'autres portes et que celle ci et c'est",
        "start": 110.46,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "tellement vrai est tellement stupide que",
        "start": 113.009,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "je permettrai de faire remarquer que",
        "start": 116.07,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'anglais n'est pas la langue officielle",
        "start": 118.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats unis d'am\u00e9rique et que jamais",
        "start": 119.7,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "ils n'ont pu avoir une langue officielle",
        "start": 122.64,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "puisqu'il s'en parlait beaucoup et qu'",
        "start": 123.799,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "il est \u00e0 peu pr\u00e8s certain que dans les",
        "start": 126.06,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "50 60 ann\u00e9es qui viennent la langue la",
        "start": 128.34,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "plus parl\u00e9e aux \u00e9tats unis ce ne sera",
        "start": 130.8,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "pas l'anglais mais l'espagnol quoique",
        "start": 132.89,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "aujourd'hui 96 % des nord-am\u00e9ricains par",
        "start": 134.989,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "le l'anglais donc tout \u00e7a \u00e9mouvant et",
        "start": 138.95,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e9pouse les changements du monde y voir",
        "start": 141.17,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "une esp\u00e8ce de fatalit\u00e9 ce n'est rien",
        "start": 144.53,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'autre qu'un choix politique tout aussi",
        "start": 146.629,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "politique que le choix d'imposer",
        "start": 148.16,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "l'anglais \u00e0 tout le monde tout \u00e7a a un",
        "start": 150.019,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "sens politique et ne se serait d'avoir",
        "start": 152.269,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "un sens politique",
        "start": 154.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "alors un des arguments si vous me",
        "start": 156.43,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "permettez coll\u00e8gues \u00e0 faire valoir pour",
        "start": 158.93,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le rapport pourrait \u00eatre le suivant ce",
        "start": 160.43,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "n'est pas que nous fran\u00e7ais ne",
        "start": 162.89,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "chercherions \u00e0 nous enfermer dans notre",
        "start": 164.0,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "langue maternelle et bien aim\u00e9 c'est que",
        "start": 166.489,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "nous voulons que l'europe par le monde",
        "start": 169.61,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "si jamais \u00e7a l'int\u00e9resse et pour parler",
        "start": 171.29,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre d'autres choses que de",
        "start": 173.45,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "business et enfin de parler au monde et",
        "start": 174.44,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "si on veut parler au monde alors il faut",
        "start": 176.75,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "parler les langues qu'ils se parlent",
        "start": 178.489,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dans le monde et pas forc\u00e9ment les",
        "start": 179.72,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "langues que certains parlent seulement",
        "start": 181.819,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "et pas d'autres or les langues qu'ils se",
        "start": 183.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parlent dans le monde c'est notamment le",
        "start": 185.48,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais puisque le fran\u00e7ais la langue",
        "start": 187.13,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "officielle de 29 nation c'est donc une",
        "start": 188.75,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "langue commune ce n'est pas juste la",
        "start": 192.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "langue des fran\u00e7ais il en va de m\u00eame",
        "start": 194.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pour l'ispa neofonie qui est parl\u00e9 par",
        "start": 196.01,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "leur douce est \u00e0 peu pr\u00e8s 300 millions",
        "start": 198.47,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "de personnes dans le monde l'hispano",
        "start": 200.45,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "faut ni ses 500 millions personnes dans",
        "start": 202.459,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le monde et naturellement je me permets",
        "start": 204.68,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de rappeler que la premi\u00e8re langue",
        "start": 206.959,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "qu'ils se parlent dans le monde c'est le",
        "start": 208.01,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "chinois et que la premi\u00e8re langue qui",
        "start": 209.389,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "sait parler en europe pendant fort",
        "start": 211.609,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "longtemps et encore maintenant c'est le",
        "start": 212.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "russe donc parler au monde s'est parl\u00e9",
        "start": 214.459,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lan qui se parle le plus dans le",
        "start": 217.19,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "monde \u00e0 cet \u00e9gard je finirai l\u00e0 dessus",
        "start": 219.049,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais sont femmes \u00e0 le placer si",
        "start": 221.739,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "eux-m\u00eames c\u00e8de le pr\u00e9sident de la",
        "start": 224.48,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise ne doit pas",
        "start": 226.519,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "s'exprimer en anglais ce n'est pas la",
        "start": 228.139,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "langue des fran\u00e7ais et tous les fran\u00e7ais",
        "start": 229.7,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "doit pouvoir comprendre continuellement",
        "start": 231.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ce que dit la personne qui les",
        "start": 233.6,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente quelle qu'elle soit donc il",
        "start": 235.25,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "ne doit pas parler en anglais et",
        "start": 237.019,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que pendant toute la p\u00e9riode de",
        "start": 239.299,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidence il ne parlera rien d'autre",
        "start": 240.98,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "que le fran\u00e7ais parce que c'est la",
        "start": 244.37,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "condition pour qu'on comprenne ce qu'il",
        "start": 246.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dit ensuite je voudrais profiter pour",
        "start": 248.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncer la mani\u00e8re avec laquelle a",
        "start": 250.97,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9volu\u00e9 la francophonie avoir d\u00e9sign\u00e9",
        "start": 252.62,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "tout seul \u00e0 l'elys\u00e9e le secr\u00e9taire",
        "start": 255.38,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de la francophonie rwandaises",
        "start": 257.9,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui parlent anglais tenir le sommet des",
        "start": 260.299,
        "duration": 3.281
    },
    {
        "text": "villes francophones",
        "start": 262.37,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "au rwanda avec un seul article 42 comp",
        "start": 263.58,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "en anglais c'est soi-m\u00eame annonc\u00e9 que",
        "start": 266.28,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "l'on a capitul\u00e9 et je le d\u00e9plore voil\u00e0",
        "start": 268.379,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ce que j'avais \u00e0 dire au milieu de bien",
        "start": 271.319,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'autres choses excusez moi pour la",
        "start": 272.939,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "longueur de mon propos",
        "start": 275.069,
        "duration": 2.991
    }
]