[
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon est l'invit\u00e9 de rtl",
        "start": 0.0,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "soir bonsoir et bienvenue \u00e0 vous jean",
        "start": 1.26,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon se voir arriver ce matin",
        "start": 2.639,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "une d\u00e9claration du premier ministre",
        "start": 4.41,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "suivie d'une intervention des chefs de",
        "start": 5.549,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "groupe puis d'un vote sur les nouvelles",
        "start": 7.319,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "mesures anti corrida l'assembl\u00e9e vous y",
        "start": 8.91,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "avez donc pris la parole cette r\u00e9union",
        "start": 11.04,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "est une honte pour le parlement fran\u00e7ais",
        "start": 12.929,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "elle ne fera rien elle n'aura aucune",
        "start": 16.26,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence",
        "start": 19.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tout est d\u00e9cid\u00e9 et nous ne sommes",
        "start": 20.189,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "invit\u00e9s qu'\u00e0 venir vous acclamer les",
        "start": 23.01,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "mots sont forts une honte pour le",
        "start": 26.189,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "parlement avez vous dit pourquoi jean",
        "start": 27.869,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon alors pour des raisons",
        "start": 29.34,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "claires nettes et pr\u00e9cises",
        "start": 30.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nous sommes convoqu\u00e9s de la veille pour",
        "start": 32.55,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le lendemain dans aucun pays du monde on",
        "start": 35.07,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "ne fait \u00e7a sauf si une d\u00e9claration de",
        "start": 36.84,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "guerre et comme vous le savez en france",
        "start": 38.399,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "on n'est jamais convoqu\u00e9 m\u00eame quand ya",
        "start": 39.45,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "la guerre mais l\u00e0 nous sommes convoqu\u00e9s",
        "start": 41.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "du jour pour le lendemain le soir le",
        "start": 42.899,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique annonce",
        "start": 45.12,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "toutes les mesures donc voil\u00e0 c'est fait",
        "start": 46.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "on n'imagine pas qu'ils reviennent le",
        "start": 49.739,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "lendemain pour dire finalement jugeant",
        "start": 51.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les avis et on nous appelle c'est un",
        "start": 52.469,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "article de la constitution 50-1 excuses",
        "start": 55.44,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et \u00e7a fait un peu p\u00e9dant de vous citer",
        "start": 58.469,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "un article la constitution donc le",
        "start": 59.91,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "premier ministre fait une d\u00e9claration",
        "start": 61.829,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'il ya dans sa d\u00e9claration",
        "start": 63.239,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ce qu'a dit le pr\u00e9sident voudrait c'est",
        "start": 64.47,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "normal d'accord mais alors pourquoi nous",
        "start": 66.659,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "r\u00e9unit parce que nous ne pouvons rien",
        "start": 68.07,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "discut\u00e9 nous ne pouvons pas amender le",
        "start": 70.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "plan du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique et",
        "start": 72.84,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous sommes donc juste appel\u00e9s \u00e0 dire",
        "start": 74.82,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "oui ou non",
        "start": 76.17,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mais supposer un instant que nous disons",
        "start": 76.83,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tous non eh bien \u00e7a ne changerait rien",
        "start": 79.2,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "car la responsabilit\u00e9 du gouvernement",
        "start": 81.33,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "n'est pas engag\u00e9e par cheuvreux a cr\u00e9\u00e9",
        "start": 83.189,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame une situation politique",
        "start": 85.049,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant entre il se serait pass\u00e9 qu",
        "start": 86.509,
        "duration": 2.711
    },
    {
        "text": "elle aussi tout le monde si une majorit\u00e9",
        "start": 88.35,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "de d\u00e9put\u00e9s avaient dit non ce matin ou",
        "start": 89.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "s\u00e9nateurs cet apr\u00e8s midi le guano on",
        "start": 91.259,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "n'aurait pas pu faire comme si \u00e7a",
        "start": 92.88,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "n'existait peut-\u00eatre bien mais pardon",
        "start": 93.81,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "vous me posez la question de savoir",
        "start": 95.22,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pourquoi j'ai dit que c'\u00e9tait une honte",
        "start": 96.39,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "parce que nous fran\u00e7ais",
        "start": 98.49,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "chaque jour qui passe aux yeux du monde",
        "start": 99.509,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nous sommes un peu plus ridicule parce",
        "start": 101.61,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que nous vaccinons pas parce que c'est",
        "start": 103.619,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "la pagaille parce que r\u00e9uni notre",
        "start": 105.03,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "parlement pour rien et ce matin encore",
        "start": 106.68,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "une fois il s'est pass\u00e9 un \u00e9v\u00e9nement",
        "start": 109.89,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "politique me semble-t-il majeures toutes",
        "start": 111.17,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "les oppositions il ya huit groupes \u00e0",
        "start": 113.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale donc 6 sur les",
        "start": 115.59,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "huit groupes qui existent on veut on",
        "start": 118.14,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "refusait devenait c'est un fait sans",
        "start": 120.659,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dent de dire \u00e9coutez on vous laisse",
        "start": 123.0,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider puisque de toute fa\u00e7on y'a rien",
        "start": 126.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e0 d\u00e9cider et on a l'impression que",
        "start": 127.95,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "plainte \u00e7a c'est devenu",
        "start": 130.02,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "banal autrement dit la gravit\u00e9 du moment",
        "start": 131.23,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "politique n'est m\u00eame pas pris en compte",
        "start": 133.69,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "alors qu'est-ce qu'il faut qu'on fasse",
        "start": 135.37,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "pour se faire entendre parce que nous",
        "start": 136.239,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quand on revient comme d\u00e9put\u00e9 devant les",
        "start": 138.069,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "gens les gens nous disent mal \u00e0 vous a",
        "start": 139.959,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 d'accord avec \u00e7a vous \u00eates d'accord",
        "start": 141.64,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour fermer les \u00e9coles apr\u00e8s nous avoir",
        "start": 143.26,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dit que \u00e7a craignait rien d'aller \u00e0",
        "start": 145.0,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole vous \u00eates d'accord pour que",
        "start": 146.59,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "rentrer les petits en primaire et puis",
        "start": 148.47,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "ceux du coll\u00e8ge ne rentreront pas quand",
        "start": 150.819,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "on va sortir la perte de confinement bon",
        "start": 152.799,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "bref les gens pensent que nous sommes",
        "start": 154.48,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "coupables parce que nous avons dit oui",
        "start": 156.79,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et j'ajoute que pour nous il y avait des",
        "start": 159.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "rats motif d'exasp\u00e9ration suppl\u00e9mentaire",
        "start": 161.5,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "c'est que il ya eu plein de mesures de",
        "start": 163.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "prise et jamais le parlement d\u00e9nonce",
        "start": 165.459,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "hull t elle sans beno\u00eet sont pas bonnes",
        "start": 167.2,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "ces mesures qui ont \u00e9t\u00e9 prises mais si",
        "start": 168.489,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "vous les valides et vous voil\u00e0 la",
        "start": 169.93,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "question n'a n'a plus de sens",
        "start": 171.25,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "aujourd'hui a quand m\u00eame",
        "start": 172.72,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "bah \u00e9coutez bien s\u00fbr que non la",
        "start": 173.709,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "situation est devenue ce qu'elle est",
        "start": 176.98,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "devenue \u00e0 cause des d\u00e9cisions qui ont",
        "start": 178.45,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 prises pr\u00e9c\u00e9demment et al pour",
        "start": 180.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "lesquels on m'a d\u00e9j\u00e0 dit alors vous \u00eates",
        "start": 182.29,
        "duration": 1.979
    },
    {
        "text": "d'accord",
        "start": 183.73,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "et \u00e0 chaque fois j'ai dit non faudrait",
        "start": 184.269,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "faire comme ci ou comme \u00e7a tout le monde",
        "start": 185.98,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "s'en fout le pouvoir nous rionnais quand",
        "start": 187.54,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "m\u00eame quand on lui a annonc\u00e9 qu'il y",
        "start": 190.48,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "avait une deuxi\u00e8me vague je me suis fait",
        "start": 191.709,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "rire au nez quand on leur a expliqu\u00e9",
        "start": 193.03,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'il y avait un probl\u00e8me majeur est que",
        "start": 194.739,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les \u00e9tudiants en juin dernier et nous",
        "start": 195.88,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "ont rayonn\u00e9",
        "start": 197.739,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "quand j'ai parl\u00e9 du vaccin russe pour",
        "start": 198.25,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "aller \u00e0 quelque chose qui est un peu",
        "start": 200.079,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "piquant j'ai entendu tout et n'importe",
        "start": 201.609,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quoi sur le th\u00e8me et parce que cette",
        "start": 203.739,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologie qu il a fallu que je rappelle",
        "start": 205.299,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "qu'il ya plus de communistes en russie",
        "start": 207.19,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "depuis de 1989 donc c'est pas le sujet",
        "start": 208.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on vient pas mettre de l'id\u00e9ologie l\u00e0",
        "start": 210.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dedans et on y reviendra tout \u00e0 l'heure",
        "start": 212.41,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "c'est bon on voulait d'accord mais c'est",
        "start": 214.75,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "une question qui est grave parce que le",
        "start": 215.769,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique sait depuis",
        "start": 217.69,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "le mois de novembre dernier et il a dit",
        "start": 219.639,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qu'une mission fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 a dit ce",
        "start": 221.709,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "vaccin fonctionne 57 pays",
        "start": 224.829,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "aujourd'hui utilisent ce vaccin et ce",
        "start": 227.26,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "tir d'affaires et nous fran\u00e7ais nous",
        "start": 229.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "attendons le label de la commission",
        "start": 231.609,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne qui dit elle m\u00eame",
        "start": 233.53,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "oh la la il faut adjoindre il faut des",
        "start": 234.609,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "cas soir dessus il faudrait pas respect\u00e9",
        "start": 236.65,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "les meilleurs qu avec ce vaccin l\u00e0",
        "start": 238.12,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "qu'avec les autres apps que les autres",
        "start": 239.169,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 valid\u00e9s que \u00e7a soit moderna",
        "start": 240.609,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pfizer a strasbourg ils ont \u00e9t\u00e9 valid\u00e9es",
        "start": 242.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "par l'agenc\u00e9 europ\u00e9enne du m\u00e9dicament",
        "start": 244.389,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et bien c'est une erreur totale que de",
        "start": 245.68,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "faire passer ce formalisme",
        "start": 248.769,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "bureaucratique",
        "start": 249.819,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "parce que avant l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral c'est",
        "start": 250.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas dangereux pour la population de",
        "start": 253.03,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "vacciner mais je comprends la question",
        "start": 254.62,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et je l'acceptent mais 57 pays",
        "start": 256.389,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ils utilisent donc vous pensez qu'il ya",
        "start": 258.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "57 gouvernement d' irresponsable et de",
        "start": 260.859,
        "duration": 2.741
    },
    {
        "text": "fou",
        "start": 262.93,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "qui non non non non c'est du business",
        "start": 263.6,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "rien d'autre part et cl\u00e9ment beaut\u00e9 miss",
        "start": 266.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des affaires europ\u00e9ennes a dit",
        "start": 268.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aujourd'hui attention parce que moscou",
        "start": 270.05,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "moscou qui lie ce vaccin comme une arme",
        "start": 272.78,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "de propagande sur la sc\u00e8ne",
        "start": 274.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "internationale et en plus ils sont pas",
        "start": 275.54,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "capables de produire les doses qu'on",
        "start": 278.0,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pourrait le recommander \u00e0 la laci \u00e7a",
        "start": 279.56,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "donc on ne le recommande pas parce qu'il",
        "start": 281.33,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ne serait pas capable de les produire",
        "start": 283.73,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "place pour la censure monde parfait dans",
        "start": 284.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ce qu'ils disent le computex finale \u00e0",
        "start": 286.34,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "agr\u00e9ment voil\u00e0 je trouve que \u00e7a c'est un",
        "start": 288.26,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "concentr\u00e9 d'hypocrisie et de sottises",
        "start": 290.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "alors donc on reproche aux russes",
        "start": 292.72,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "d'avoir fait un vaccin et de briller",
        "start": 294.89,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parce qu'ils voudraient vue nous on a un",
        "start": 296.6,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vaccin je vous signale que les cuba il",
        "start": 297.89,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "est capable d'en faire un et nous",
        "start": 299.6,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais on n'est plus capable de rien",
        "start": 300.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "on a donn\u00e9 des milliards de cr\u00e9dits",
        "start": 302.18,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "imp\u00f4t recherche notamment \u00e0 sanofi et \u00e0",
        "start": 304.58,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la fin et \u00e7a m\u00eame pas faire des masques",
        "start": 306.8,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "en tissu bon et nous venons faire la",
        "start": 308.18,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le\u00e7on aux autres en disant vous faites",
        "start": 310.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les fier mais c'est normal que les rues",
        "start": 312.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "soient fiers de leurs vaccins comme le",
        "start": 314.15,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sont les cubains comme le sont les",
        "start": 316.16,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "chinois comme le sont les am\u00e9ricains",
        "start": 317.48,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parce que le vaccin am\u00e9ricain c'est pas",
        "start": 319.1,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "un moyen de 2 d'empyr un moyen bien s\u00fbr",
        "start": 320.78,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que oui mais c'est un vaccin",
        "start": 324.11,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pardon mais qui qui est oui encore une",
        "start": 325.37,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fois qui a suivi ce projet de contre",
        "start": 327.11,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "avec lequel on peut \u00eatre d'accord ou pas",
        "start": 328.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais qu asus ce processus de validation",
        "start": 329.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "par l' agence europ\u00e9enne du m\u00e9dicament",
        "start": 331.88,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "et d'ailleurs quand il ya eu un probl\u00e8me",
        "start": 333.23,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "sur astrazeneca ya quelques semaines va",
        "start": 334.22,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "\u00e9couter",
        "start": 336.02,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "je leur ai dit ce que j'avais \u00e0 dire",
        "start": 336.35,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'ils avaient le droit de dire que les",
        "start": 337.88,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vaccins anglo saxons sont parfaits m\u00eame",
        "start": 339.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quand y en a pas et que les vins bus",
        "start": 341.87,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "dont on aurait bien besoin",
        "start": 343.79,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mon avis importe peu en fait l\u00e0 je dis",
        "start": 345.94,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "juste que le joli et les bordures qui",
        "start": 348.86,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "font qu'un moment contient 12 g atteint",
        "start": 350.33,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "m\u00eame astrazeneca",
        "start": 351.98,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "il a \u00e9t\u00e9 suspendu qu'un nul et 4 en",
        "start": 352.97,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bronze pour \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une r\u00e9ussite",
        "start": 354.62,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "formidable puisque apr\u00e8s on s'aper\u00e7ut",
        "start": 355.97,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "que ce n'est pas vrai donc vous dites",
        "start": 357.53,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "c'est une d\u00e9cision politique constitue",
        "start": 358.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "une d\u00e9cision politique qui est destin\u00e9 \u00e0",
        "start": 360.11,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "favoriser le business des grandes",
        "start": 363.29,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "groupes de pharma multinationales qui",
        "start": 365.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "gagnent des milliards dans cette",
        "start": 368.21,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "histoire et compan envie de voir arriver",
        "start": 369.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "un concurrent qui vient de russie point",
        "start": 370.79,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "final",
        "start": 373.13,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "parce que le vaccin russie l'est pas",
        "start": 373.67,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "plus communiste poutinien que tout ce",
        "start": 375.59,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que vous voulez la seule question qu'on",
        "start": 377.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "me pose c'est est ce qu'il est efficace",
        "start": 378.83,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ou pas 57 pays dans le monde",
        "start": 380.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'utilisent je prends l'exemple russe",
        "start": 383.42,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais j'aurais pu prendre l'exemple",
        "start": 384.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "chinois tout de m\u00eame o\u00f9 dire \u00e9coutez",
        "start": 386.3,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "courau vite demander poliment aux",
        "start": 388.7,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "cubains s'ils veulent bien nous en",
        "start": 390.74,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "donner parce que ils ont pas produit",
        "start": 392.15,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vaccins ils ont produit ce 3 et c'est le",
        "start": 393.83,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "new york times d'aujourd'hui qu'ils",
        "start": 396.77,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "disent est un exploit scientifique donc",
        "start": 397.97,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "il n'est pas vrai que nous n'ayons pas",
        "start": 399.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les moyens de faire des campagnes de",
        "start": 401.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vaccination de masse la france vacciner",
        "start": 403.28,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "autrefois j'en ai encore la marque sur",
        "start": 405.77,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mon \u00e9paule le c'\u00e9tait le bcg on y",
        "start": 407.27,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "passait tous en une semaine",
        "start": 410.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "toute une g\u00e9n\u00e9ration scolaris\u00e9s \u00e9taient",
        "start": 412.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s si on en est l\u00e0 aujourd'hui",
        "start": 414.44,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "avec ce retard en france et pour des",
        "start": 415.82,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "raisons politiques",
        "start": 417.35,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "absolument et que politique alors",
        "start": 418.4,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'abord sur le vaccin mais \u00e9galement par",
        "start": 420.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "exemple quand monsieur blanc caire a dit",
        "start": 422.99,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "un coup \u00e0 bas sacre \u00e0 rien d'aller \u00e0",
        "start": 424.73,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole et les enfants de se contaminer",
        "start": 426.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "par abc quand m\u00eame ils contaminent s'il",
        "start": 428.15,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "y en a qui est contamin\u00e9 on ferme la caa",
        "start": 430.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s du nom y en a 3 contamin\u00e9s ont peu",
        "start": 431.87,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et puis d'un coup il s'est rendu compte",
        "start": 434.21,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que trois \u00e7a voulait dire que tout le",
        "start": 435.8,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "monde \u00e9tait contamin\u00e9e \u00e0 nouveau des",
        "start": 437.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "revenus a maintenant on ferme tout est",
        "start": 439.43,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ce que vous avez entendu parler dans une",
        "start": 441.2,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "seule \u00e9cole de france d'un purificateur",
        "start": 443.45,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "d'air cette machine existe elle tue 92%",
        "start": 445.67,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "de tout ce qui est en suspension dans",
        "start": 449.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'air et qui est vivant on les produit",
        "start": 451.46,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "en france",
        "start": 453.77,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "si nous avions \u00e9t\u00e9 en guerre on aurait",
        "start": 454.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "produit des balles et des fusils nuit et",
        "start": 456.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "jour et la qu'est ce qui nous emp\u00eache",
        "start": 458.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'avoir ces purificateurs d'air et de",
        "start": 460.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les mettre dans toutes les salles de",
        "start": 462.05,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "cours c'est ce qu'ont fait les allemands",
        "start": 463.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ils ont envie partout pourquoi nous ne",
        "start": 464.33,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le faisons pas parce que monsieur macron",
        "start": 467.06,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e0 esp\u00e9rer en croisant les doigts qui les",
        "start": 469.22,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "attend les vaccins pour rattraper la",
        "start": 471.8,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "courbe d'explosion de la contamination",
        "start": 474.08,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et comme il s'est tromp\u00e9 parce qu'il n'a",
        "start": 475.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "rien fait pour les vaccins qui a pas de",
        "start": 477.56,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vaccin fran\u00e7ais et qu'il attend que",
        "start": 479.12,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'europe une once lui donne le droit",
        "start": 480.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'on vous soigne et bien nous voici",
        "start": 482.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "maintenant dans une situation d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e",
        "start": 483.83,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ya un point sur lequel tout le monde est",
        "start": 485.66,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "\u00e0 peu pr\u00e8s d'accord c'est que",
        "start": 486.92,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'\u00e9claircie viendra avec les vaccins",
        "start": 487.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "quels qu'ils soient et sur le sujet",
        "start": 489.59,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "c'est vrai qu'on a un gros probl\u00e8me",
        "start": 491.21,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est que l'europe n'a pas su g\u00e9rer ni",
        "start": 491.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les commandes ni les stocke l'eau oms",
        "start": 494.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'organisation mondiale de la sant\u00e9 a",
        "start": 495.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m\u00eame d\u00e9nonc\u00e9 aujourd'hui la lenteur",
        "start": 497.63,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "inacceptable de la vaccination matin le",
        "start": 499.34,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "vide en europe",
        "start": 501.29,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'il faudrait changer au del\u00e0",
        "start": 501.86,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de ce que vous avez dit sur le sur le",
        "start": 503.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "majestic d'abord qu'on arr\u00eate ces",
        "start": 504.77,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "tergiversations grotesque nous sommes",
        "start": 507.44,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "fin marche n'est ce pas 1er avril bon on",
        "start": 509.6,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "nous annonce que les autorisations de",
        "start": 513.29,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "toutes sortes seront pr\u00eates en juin",
        "start": 516.05,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s il ne restera plus qu'\u00e0 passer des",
        "start": 518.45,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "commandes et le commentateur de la",
        "start": 519.74,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne a eu l'\u00e9coeurante",
        "start": 521.54,
        "duration": 3.549
    },
    {
        "text": "franchise",
        "start": 523.85,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "de dire aux toute fa\u00e7on \u00e0 ce moment l\u00e0",
        "start": 525.089,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "il y aura assez de doses qui arriveront",
        "start": 526.62,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats unis on en aura plus besoin",
        "start": 527.85,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a c'est que narbonne",
        "start": 529.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pardon c'est cl\u00e9ment boon qui a dit \u00e7a",
        "start": 531.18,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "beaurevoir de mieux en mieux je sais pas",
        "start": 532.98,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "que je crois que c'est le gars de la",
        "start": 534.629,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "connexion au psg m\u00eame pas que ses amis",
        "start": 535.529,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "nice fran\u00e7ais qui a dit \u00e7a c'est une",
        "start": 536.97,
        "duration": 1.739
    },
    {
        "text": "honte",
        "start": 538.319,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "bon donc que faut-il faire puisque nous",
        "start": 538.709,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "allons \u00eatre un nouveau confin\u00e9 et bien",
        "start": 541.11,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "c'est le moment de prendre les mesures",
        "start": 543.149,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'urgence pour pr\u00e9parer le d\u00e9confinement",
        "start": 544.379,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "donc il nous faut des purificateurs",
        "start": 546.509,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'air en grande quantit\u00e9 il nous faut",
        "start": 548.55,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "organiser le d\u00e9doublement des classes",
        "start": 550.769,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "il nous faut recruter 100 cent mille",
        "start": 552.449,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre assistants d'\u00e9ducation pour",
        "start": 555.12,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aider les profs et rattraper alors \u00e0",
        "start": 557.189,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "l'actuel un cran du temps mais non \u00e7a",
        "start": 558.93,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "prend pas de temps nous avons des des",
        "start": 560.91,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "dizaines de milliers d'\u00e9tudiants qui",
        "start": 562.589,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "n'ont plus de petits jobs qui n'ont plus",
        "start": 564.329,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "aucun revenu qu'on pourrait",
        "start": 565.74,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement mobilis\u00e9 on peut trouver",
        "start": 567.269,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "par tous les grands espaces gymnases et",
        "start": 569.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "autres que celles des grandes salles",
        "start": 571.649,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "pour y faire les \u00e9tudes surveill\u00e9es",
        "start": 572.97,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "or c'est une affaire d'organisation de",
        "start": 574.74,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "gars vous dites il faut pas arr\u00eater",
        "start": 576.42,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole il faut pas arr\u00eater les cours",
        "start": 577.29,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "j'ai pas dit \u00e7a je vous dis que au point",
        "start": 578.639,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "o\u00f9 nous en sommes rendus ils ont d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 581.129,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "d'arr\u00eater les cours comment voulez vous",
        "start": 583.35,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "monsieur s'auto que je vous dise les",
        "start": 584.91,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "yeux dans les yeux",
        "start": 586.35,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "moi je sais qu'on doit garder les \u00e9coles",
        "start": 587.04,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ou bien je dis seulement que ce qui est",
        "start": 588.72,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 est une suite d' absurdit\u00e9 de",
        "start": 590.16,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'une \u00e0 l'autre",
        "start": 592.86,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 bon ils ont re confin\u00e9 l'apr\u00e8s",
        "start": 593.55,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "co\u00fbt\u00e9 la vie concr\u00e8te banal tout b\u00eate",
        "start": 596.459,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a dit les",
        "start": 598.889,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "gosses du primaire iront \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 600.779,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bon tr\u00e8s bien on pose pas la question de",
        "start": 602.399,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "savoir pourquoi cela et pas les autres",
        "start": 604.259,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ceux du coll\u00e8ge resteront \u00e0 la maison",
        "start": 605.429,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "eh bien monsieur s'auto la plupart des",
        "start": 608.249,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais parfois ce que risquent pas",
        "start": 610.17,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "leur enfant d'un an",
        "start": 611.37,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "disons un an ou deux ans donc tout le",
        "start": 613.16,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "monde comme c'est le moment d'avoir des",
        "start": 615.959,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "gosses vous en avez dit \u00e0 un moment o\u00f9",
        "start": 617.49,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "il y en a qui \u00e0 l'\u00e9cole primaire et",
        "start": 619.11,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'autre qui est au coll\u00e8ge j'ai d\u00e9j\u00e0",
        "start": 620.429,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "assez compliqu\u00e9 \u00e0 organiser",
        "start": 622.23,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pardon mais \u00e0 ce moment l\u00e0 vous allez",
        "start": 623.309,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "faire quoi si vous \u00eates parent comment",
        "start": 625.05,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "vous organisez la garde de sa fille qui",
        "start": 626.819,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "reste \u00e0 la maison et est ce que vous",
        "start": 628.259,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "savez que dans des milliers de familles",
        "start": 629.73,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "il ya qu un ordinateur pour la famille",
        "start": 631.41,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "des fois y en a z\u00e9ro comment voulez vous",
        "start": 633.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "suivre les cours nous allons donc avoir",
        "start": 635.61,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "des dizaines de milliers de d\u00e9crocheurs",
        "start": 637.17,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "invisible c'est \u00e0 dire qu'ils vont rater",
        "start": 639.839,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le niveau il faudra donc rattraper voil\u00e0",
        "start": 641.999,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pourquoi les jeunes gens que l'on",
        "start": 644.189,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "pourrait commencer \u00e0 embaucher",
        "start": 645.809,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "maintenant et a imm\u00e9diatement organis\u00e9",
        "start": 646.709,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pour faire face \u00e0 ces t\u00e2ches devrait",
        "start": 648.959,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00eatre recrut\u00e9",
        "start": 651.209,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "j'ai pris ces deux exemples je pourrais",
        "start": 652.079,
        "duration": 3.551
    },
    {
        "text": "multiplier par exemple les",
        "start": 653.73,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "\u00eatre parisien vous \u00eates en r\u00e9gion",
        "start": 655.63,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parisienne moi j'y suis la moiti\u00e9 de la",
        "start": 657.31,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "semaine tous les jours c'est la cohue",
        "start": 659.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dans le m\u00e9tro pourquoi parce qu'on n'a",
        "start": 660.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pas d\u00e9caler les horaires de prise du",
        "start": 662.59,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "travail donc vous avez l\u00e0 la possibilit\u00e9",
        "start": 664.33,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'un foyer d'infection",
        "start": 666.97,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et dans le m\u00eame temps dit aux jambes et",
        "start": 668.53,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "non \u00e0 l'epr spectacle ah ben non elle",
        "start": 670.18,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "est pas dans les commerces etc",
        "start": 671.89,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a n'est pas organis\u00e9 ce n'est pas",
        "start": 673.18,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ma\u00eetris\u00e9e alors comme une grande",
        "start": 675.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "bataille jean luc m\u00e9lenchon ce matin",
        "start": 676.87,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dans votre dans votre discours \u00e0",
        "start": 678.82,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e vous avez cit\u00e9 la chienlit",
        "start": 680.17,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "un r\u00e9f\u00e9rence gaullienne \u00e9videmment il ya",
        "start": 681.82,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "un autre gaulliste jacques chirac qu'ils",
        "start": 683.47,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "aient toujours un chef c'est fait pour",
        "start": 685.33,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "chez fait est ce qu'aujourd'hui il ya un",
        "start": 686.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de chef supr\u00eame avec la",
        "start": 688.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "verticalit\u00e9 des manuels macron c'est ce",
        "start": 690.16,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu'on entend beaucoup dans les",
        "start": 692.08,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "oppositions moiti\u00e9 des grands mots",
        "start": 692.95,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "touchants",
        "start": 694.24,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "vous avez un homme qui d\u00e9cide tout seul",
        "start": 694.57,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous pouvez parfaitement \u00e0 celui qui est",
        "start": 696.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "un tr\u00e8s grand pouvoir et vous \u00eates assez",
        "start": 698.29,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "lucide pour comprendre que certaines",
        "start": 700.42,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "t\u00e2ches doivent \u00eatre confi\u00e9s \u00e0 des",
        "start": 702.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "groupes un peu plus vaste que votre",
        "start": 705.04,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "propre personne lui il est tout seul",
        "start": 706.39,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avec son conseil de d\u00e9fense est point\u00e9e",
        "start": 708.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "salle premier donc j'y reviens il d\u00e9cide",
        "start": 710.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sous le sceau du secret parce que sinon",
        "start": 712.96,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "c'est pas la peine de faire un conseil",
        "start": 714.49,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de d\u00e9fense des fois le gouvernement",
        "start": 715.57,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame apprend \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision les",
        "start": 717.46,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions qui ont \u00e9t\u00e9 prises par ce",
        "start": 719.29,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "conseil de d\u00e9pens certains se croient",
        "start": 720.64,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "comme en quelque sorte comme une sorte",
        "start": 723.3,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "de g\u00e9nie moi je ne ferais pas comme \u00e7a",
        "start": 725.74,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "je me serais vous ne seriez pas un",
        "start": 727.81,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident verticale vous pour certains",
        "start": 730.06,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sujets oui pour les questions de",
        "start": 732.4,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "politique internationale pour les",
        "start": 734.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "questions de d\u00e9fense et d'arm\u00e9 sans",
        "start": 736.33,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "doute parce qu'en p\u00e9riode de crise un",
        "start": 737.92,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "peu la nature de la v\u00e8me r\u00e9publique il",
        "start": 739.18,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "fait que le chercheur",
        "start": 740.74,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "je vais vous donner des exemples",
        "start": 741.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c\u00e9l\u00e8bres dans l'histoire la guerre de 14",
        "start": 743.08,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pendant toute la dur\u00e9e de la guerre de",
        "start": 746.02,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "14 il ya eu un comit\u00e9 parlementaire qui",
        "start": 747.7,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "discuter de la strat\u00e9gie",
        "start": 749.59,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "le tout et des doses et les choses on",
        "start": 750.7,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "devait avoir un d\u00e9bat \u00e0 l'assembl\u00e9e sur",
        "start": 752.56,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les strat\u00e9gies de lutte contre les",
        "start": 754.39,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mies au dernier moment retirer le",
        "start": 755.86,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "texte",
        "start": 757.54,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "on a donc perdu quatre mois pendant",
        "start": 757.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "lequel on n'a pas pu discuter si je",
        "start": 759.49,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "gouverner le pays je me prendrais de la",
        "start": 761.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re suivante il ya un conseil",
        "start": 763.42,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "scientifique mais il faut faire",
        "start": 765.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "confiance aux assembl\u00e9es dans les deux",
        "start": 766.87,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9es",
        "start": 769.12,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "nous avons une commission des affaires",
        "start": 769.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sociales dont c'est le boulot de",
        "start": 771.67,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "s'occuper de ces questions",
        "start": 773.35,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "on pourrait cr\u00e9er une commission",
        "start": 774.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sp\u00e9ciale mais une commission qui fasse",
        "start": 775.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des propositions qui parce qu en",
        "start": 777.76,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pl\u00e9ni\u00e8re et tout au long de la crise",
        "start": 779.17,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "nous aurions une gestion collective",
        "start": 781.06,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "quelle quelle est la difficult\u00e9 avec la",
        "start": 782.71,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "gestion collective n'y en a pas et puis",
        "start": 784.839,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "on",
        "start": 786.97,
        "duration": 1.759
    },
    {
        "text": "plus intelligent \u00e0 plusieurs que tout",
        "start": 787.379,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "seul c'est une vieille r\u00e8gle et quand",
        "start": 788.729,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les choses vont si mal on a besoin de",
        "start": 790.559,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "gens si vous voulez lui dans son palais",
        "start": 793.079,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "je ne m'en fais pas leurs proches",
        "start": 795.119,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parce qu'on peut dire que moi aussi je",
        "start": 796.259,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "m'isole d'une certaine mani\u00e8re mais on",
        "start": 797.879,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "perd le contact avec la la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 799.559,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "quotidienne",
        "start": 802.41,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "les d\u00e9put\u00e9s n'ont pas le choix les",
        "start": 803.099,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "s\u00e9nateurs parce que les gens viennent",
        "start": 804.749,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dans les permanences t\u00e9l\u00e9phone etc et",
        "start": 806.279,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tout d'un coup vous prenez la mesure des",
        "start": 808.199,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes",
        "start": 810.389,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "avant-hier j'ai pass\u00e9 un long moment",
        "start": 810.809,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avec un de mes camarades qui s'occupe de",
        "start": 812.399,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "rattrapage scolaire dans les cit\u00e9s c'est",
        "start": 815.249,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "lui qui m'a dit mais est ce que vous",
        "start": 817.319,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous rendez compte que chaque fois que",
        "start": 818.489,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vous confient nez et bien \u00e7a veut dire",
        "start": 820.379,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que vous avez des dizaines de gosse dans",
        "start": 822.329,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des appartements surpeupl\u00e9s qui sont",
        "start": 824.069,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "hors d'\u00e9tat de suivre quelques \u00e9tudes",
        "start": 825.929,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que ce soit parce qu'il n'ya pas de",
        "start": 827.939,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'ordinateurs adige alors y'a pas",
        "start": 829.589,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'ordinateur s'inqui\u00e8te jean michel",
        "start": 831.299,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "blanquer a expliqu\u00e9 qu'il voulait",
        "start": 832.919,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire au maximum les les p\u00e9riodes de",
        "start": 833.909,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "deux ou l'\u00e9cole n'a pas lieu",
        "start": 836.069,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "jean castex qui il a lanc\u00e9 vous vous",
        "start": 837.869,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dites et ils vous pourquoi ils m'ont",
        "start": 839.789,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "bien parce que il dit je vais r\u00e9duire le",
        "start": 841.049,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "temps o\u00f9 il n'y a pas de d'\u00e9cole mais",
        "start": 843.089,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre bien mais il ya des centaines",
        "start": 844.439,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "de votes il a su r\u00e9sister \u00e0 la pression",
        "start": 845.519,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "sur la fermeture des \u00e9coles depuis",
        "start": 847.109,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "longtemps mais c'est \u00e9couter mais c'est",
        "start": 848.429,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "lamentable de parler comme \u00e7a la",
        "start": 850.349,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "pression pour la fermeture des \u00e9coles et",
        "start": 852.059,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "jean-louis les parents d'\u00e9l\u00e8ves",
        "start": 856.379,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'il veut s'int\u00e9resser \u00e0",
        "start": 857.489,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'ego sans danger qu'on mette pas les",
        "start": 858.72,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "profs en danger donc c'est pas la",
        "start": 860.519,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pression d'irresponsables les uns sont",
        "start": 862.019,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour fermer les \u00e9coles les autres sens",
        "start": 864.119,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pour les ouvrir les autres plaisance ont",
        "start": 865.829,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour les chapeaux pointus et les autres",
        "start": 867.299,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pour le chapeau plat il s'agit de la vie",
        "start": 868.829,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de nos gosses et il s'agit des",
        "start": 870.389,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "personnels d'\u00e9ducation donc que",
        "start": 871.739,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "disons-nous \u00e0 monsieur blanc caire \u00e7a",
        "start": 873.659,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "suffit cette posture h\u00e9ro\u00efque j'ai",
        "start": 875.399,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9sist\u00e9",
        "start": 877.259,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "al ala la pression quand vous avez des",
        "start": 877.769,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "classes avec 32 40 gamin et que vous",
        "start": 880.47,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "leur donnez pour unique consigne ouvrez",
        "start": 883.259,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les fen\u00eatres de temps \u00e0 autres cantons",
        "start": 884.789,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pelles de froid et ben moi je dis c'est",
        "start": 886.259,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "irresponsable",
        "start": 887.939,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "jean castex il dit vous les oppositions",
        "start": 888.869,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vont chercher \u00e0 tirer des avantages",
        "start": 890.639,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "politiques d'un drame national place qui",
        "start": 891.809,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous reprochent",
        "start": 894.119,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "il a dit ce matin que je r\u00e9ponds pas",
        "start": 894.659,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "assez de la vulgarit\u00e9 de monsieur blanc",
        "start": 896.069,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "caire c'est bien tu l c'est le premier",
        "start": 897.779,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "ministre",
        "start": 900.539,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "castex a dit \u00e7a oui la belle fa\u00e7on quoi",
        "start": 901.47,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "qu'il dise on a l'impression que c'est",
        "start": 903.539,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "le garde champ\u00eatre qui arrive alors il",
        "start": 904.619,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "est plus grave que \u00e7a vous voyez",
        "start": 906.299,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "monsieur castex qd on tire des avantages",
        "start": 907.349,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais s'il vous pla\u00eet enfin ils ont tous",
        "start": 909.179,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pris cette mentalit\u00e9 la start-up",
        "start": 911.549,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "national arrive en 2d cale\u00e7on ou des",
        "start": 913.229,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "castagnettes et c'est pareil pour eux",
        "start": 915.509,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "non on s'occupe de notre pays",
        "start": 916.919,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "donne notre avis il n'ya pas d'\u00e9lections",
        "start": 919.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "avant le mois de juin sont r\u00e9gionales",
        "start": 921.1,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des questions que nous d\u00e9battons ne sont",
        "start": 923.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas pos\u00e9es alors qu'est ce qu'ils",
        "start": 925.87,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "voudraient monsieur castex conviennent",
        "start": 927.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "en cort\u00e8ge dire bravo youpi continuer",
        "start": 928.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "quelle trouvaille non ses gens nous ont",
        "start": 931.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "amen\u00e9 un d\u00e9sastre sanitaire demander",
        "start": 933.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "monsieur s'auto sans doute \u00e7a doit",
        "start": 935.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "remonter aussi jusqu'\u00e0 vous comme homme",
        "start": 937.81,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "comme citoyen dans votre vie de p\u00e8re de",
        "start": 939.16,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "famille on vous devez entendre la",
        "start": 941.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "clameur qui vient du pays de gens disent",
        "start": 943.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "assez c'est une pagaille incroyable et",
        "start": 944.92,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "maintenant personne n'est s\u00fbr n'est",
        "start": 947.35,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "convaincu c'est \u00e7a le probl\u00e8me que nous",
        "start": 949.75,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "avons dans une d\u00e9mocratie",
        "start": 951.49,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'ordre et la discipline ne sont",
        "start": 952.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "respect\u00e9s que si on y consent pour y",
        "start": 954.37,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "consentir il faut que le pouvoir",
        "start": 956.38,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "comment dire amy les attentions qu'il",
        "start": 957.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fallait pour \u00e7a vous savez bien que \u00e7a",
        "start": 960.25,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "n'y ait pas qui a eu un carnaval dans la",
        "start": 961.54,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "rue \u00e0 marseille les traditionnelles avec",
        "start": 963.58,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "6000 personnes 6 500 il ya mieux \u00e0 faire",
        "start": 966.31,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que de leur montrer du doigt et les",
        "start": 969.16,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "engueuler il faut essayer de comprendre",
        "start": 970.96,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ce qu'ils disent les cultures qui occupe",
        "start": 972.16,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les lieux de culture dans le",
        "start": 974.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pays quand ils vous disent on s'est",
        "start": 977.08,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "organis\u00e9 le spectacle dans des",
        "start": 978.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "conditions de s\u00e9curit\u00e9 on ya mieux \u00e0",
        "start": 980.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "faire que de les montrer du doigt de",
        "start": 981.58,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "leur rire au nez",
        "start": 983.38,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "enfin ce pays est un pays d\u00e9mocratique",
        "start": 983.98,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "un pays libre donc on doit \u00eatre attentif",
        "start": 985.63,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "parce que si on n'est pas attentif \u00e0 ce",
        "start": 988.35,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "qui se dit alors on ne peut pas diriger",
        "start": 991.24,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon on encore beaucoup de",
        "start": 992.71,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "questions et beaucoup de questions",
        "start": 994.27,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "d'auditeurs d'avant je demandais si on",
        "start": 995.29,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre un tout petit peu plus rapide",
        "start": 996.52,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sur chaque jour les r\u00e9gionales \u00e0 vous",
        "start": 997.45,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "avez cit\u00e9 les r\u00e9gionales les r\u00e9gions en",
        "start": 1001.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "juin \u00e7a reste l'hypoth\u00e8se privil\u00e9gi\u00e9e a",
        "start": 1003.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dit le premier ministre en tant que chef",
        "start": 1005.1,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de groupe que souhaitez vous est-ce que",
        "start": 1006.66,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous souhaitez qu'on vote l\u00e0 en juin",
        "start": 1008.46,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "comme c'est pr\u00e9vu l\u00e0 bas d'une fa\u00e7on",
        "start": 1009.75,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale c'est pas comme simplement",
        "start": 1011.37,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "comme chef de groupe comme d\u00e9mocrate",
        "start": 1013.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mieux que les \u00e9lections aient lieu et je",
        "start": 1014.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "replonge les r\u00e9gimes attendais et je",
        "start": 1016.77,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "redoute les r\u00e9gimes qui prennent",
        "start": 1018.54,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l'habitude d'annuler les \u00e9lections",
        "start": 1019.8,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent j'ai pas envie qu'il",
        "start": 1021.24,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fasse trop d'exp\u00e9rimentation mais en",
        "start": 1022.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps je suis raisonnable et",
        "start": 1024.42,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "responsable",
        "start": 1026.22,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "si les conditions sanitaires ne sont pas",
        "start": 1026.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9unies je ne propose pas qu'on les",
        "start": 1028.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tienne la derni\u00e8re fois quand il ya eu",
        "start": 1030.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les \u00e9lections municipales le vendredi",
        "start": 1032.04,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nous apprend que et le on confirme tout",
        "start": 1034.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le monde mais qui aura quand m\u00eame des",
        "start": 1037.02,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00e9lections classe sur cette question vous",
        "start": 1038.28,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "en remettrez \u00e0 la d\u00e9cision du",
        "start": 1039.66,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "gouvernement qui a les informations qui",
        "start": 1040.89,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "prend la responsabilit\u00e9 pour le savoir",
        "start": 1042.45,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ce qu'il veut il prend la responsabilit\u00e9",
        "start": 1044.49,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ils nous proposent de les tenir ou pas",
        "start": 1045.69,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ce dont je suis s\u00fbr c'est qu'une",
        "start": 1047.64,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e9lection n'est pas une formalit\u00e9",
        "start": 1049.14,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "administrative",
        "start": 1050.43,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "ti vct il faut donc qu'il puisse y avoir",
        "start": 1051.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "une campagne peut-on organiser une",
        "start": 1052.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "campagne en p\u00e9riode nous sommes plut\u00f4t",
        "start": 1054.95,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "confin\u00e9 etc",
        "start": 1056.75,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "oui on le peut prendre un exemple que le",
        "start": 1057.679,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "service public de l'information",
        "start": 1059.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "organisant chaque r\u00e9gion un d\u00e9bat par",
        "start": 1060.85,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "semaine entre les diff\u00e9rentes listes \u00e7a",
        "start": 1063.41,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "sera aussi efficace que des meetings et",
        "start": 1065.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que en suivant les conseils qui nous",
        "start": 1067.549,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "sont donn\u00e9es on en voit par exemple deux",
        "start": 1069.23,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "professions de foi au lieu d'une seule",
        "start": 1071.69,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et que on organise le jour du vote j'ai",
        "start": 1073.549,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 par exemple qu'on r\u00e9partisse",
        "start": 1075.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'abord ceux qui sont les cas les plus",
        "start": 1077.15,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sensibles o\u00f9 il faut faire tr\u00e8s",
        "start": 1079.01,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "attention qu'on distribue des masques",
        "start": 1080.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "gratuitement \u00e0 l'entr\u00e9e qu'on \u00e9tage les",
        "start": 1081.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "gens conduisent par exemple de amc le",
        "start": 1084.08,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "matin pour vous \u00e7a leur est possible",
        "start": 1085.91,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'avec source avec ces conditions si la",
        "start": 1086.9,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "situation d\u00e9g\u00e9n\u00e8re encore plus",
        "start": 1089.57,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "monsieur s'auto laissez moi vous dire",
        "start": 1091.63,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "que je voudrais \u00e0 ce moment-l\u00e0 examin\u00e9",
        "start": 1093.559,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on en est mais en tout cas pas",
        "start": 1095.54,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lection sans campagne \u00e9lectorale \u00e7a",
        "start": 1097.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est s\u00fbr question de monique sur",
        "start": 1098.929,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "applications install\u00e9es liste la france",
        "start": 1100.85,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "insoumise participeront tel un front",
        "start": 1102.41,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain dans les r\u00e9gions o\u00f9 leur",
        "start": 1103.85,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9e nationale sera en mesure de",
        "start": 1105.14,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "l'emporter au second tour",
        "start": 1106.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e7a se d\u00e9cidera dans les r\u00e9gions pour une",
        "start": 1107.39,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "raison fort simple comme vous le savez",
        "start": 1110.39,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "c'est que la plupart du temps nous",
        "start": 1111.86,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sommes alli\u00e9s nous les insoumis soit",
        "start": 1114.799,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "avec les communistes dans trois r\u00e9gions",
        "start": 1117.11,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'ile-de-france o\u00f9 c'est nous qui menons",
        "start": 1119.809,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "avec cl\u00e9mentine autain et une aura et la",
        "start": 1121.58,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion nord o\u00f9 nous sommes ensemble et",
        "start": 1125.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nous serons ensemble en normandie",
        "start": 1127.52,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bon alors barre il ya un partenaire la",
        "start": 1128.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision se prend \u00e0 plusieurs vous est",
        "start": 1131.99,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "ouvert et pr\u00e9sente des principes quand",
        "start": 1133.4,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ouverts.quand ouvert eux ils d\u00e9cident",
        "start": 1136.299,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "par r\u00e9gion si fait qu'aucun accord",
        "start": 1138.53,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "national n'est possible donc vous",
        "start": 1139.97,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "attendez vous \u00e0 ce que ce soit diff\u00e9rent",
        "start": 1141.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'une r\u00e9gion \u00e0 l'autre quant \u00e0 nous nous",
        "start": 1143.39,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sommes extr\u00eamement m\u00e9fiant \u00e0 l'\u00e9gard de",
        "start": 1145.61,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ce soi-disant front r\u00e9publicain et notre",
        "start": 1148.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "habitude et de faire de la mani\u00e8re",
        "start": 1151.19,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "suivante s'il ya un deuxi\u00e8me tour m\u00e9rit\u00e9",
        "start": 1152.78,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "les voix des \u00e9lecteurs",
        "start": 1155.6,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "si vous voulez faire barrage \u00e0 madame le",
        "start": 1157.12,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "pen pour donner des voix \u00e0 monsieur",
        "start": 1160.28,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "macron qui fait l'apologie de p\u00e9tain et",
        "start": 1162.59,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de maurras voyez vous \u00e7a nous excite pas",
        "start": 1164.54,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "trop fait la peau leur et de gr\u00e2ce",
        "start": 1167.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pardon il fait l'apologie de p\u00e9tain et",
        "start": 1168.919,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "de maurras emmanuel macron dans",
        "start": 1171.02,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "l'express du mois de d\u00e9cembre si vous",
        "start": 1172.4,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "voulez bien vous y r\u00e9f\u00e9rer dit que oui",
        "start": 1174.169,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "p\u00e9tain est un grand militaire est mort \u00e0",
        "start": 1175.73,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "son grand \u00e9crivain enfants",
        "start": 1177.2,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "n'\u00e9gale macron aujourd'hui je ne dirais",
        "start": 1178.74,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a parce que c'est pas vrai parce",
        "start": 1181.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que comme l'a dit monsieur darmana il",
        "start": 1183.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "trouve madame le pen trop molle donc",
        "start": 1185.1,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sans doute monsieur darmana est encore",
        "start": 1187.14,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "plus dur que madame le pen par contre",
        "start": 1188.94,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pour ce qui est de faire la chasse et la",
        "start": 1190.679,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "police politique",
        "start": 1192.15,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "il est clair que les maquereaux n'y sont",
        "start": 1193.08,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "plus durs regarder la chasse qu'ils ont",
        "start": 1194.79,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "fait aux universitaires ce pr\u00e9texte",
        "start": 1196.74,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "islamo gauchiste en d\u00e9cidant que le cnrs",
        "start": 1198.929,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "qui naturellement n'a pas accept\u00e9 cette",
        "start": 1201.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'henri indigne a dit surveiller les",
        "start": 1203.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "travaux de recherche des universit\u00e9s",
        "start": 1205.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "donc je dis ce que tous les fran\u00e7ais de",
        "start": 1206.88,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ma famille culturelle disent c'est que",
        "start": 1209.1,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "ils en ont tellement fait les maquereaux",
        "start": 1210.78,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nysc franchement la motivation pour",
        "start": 1213.179,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aller voter pour soit disant pour faire",
        "start": 1215.82,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "barrage et pas grande parce que on a",
        "start": 1217.679,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "l'impression que c'est pas un barrage",
        "start": 1219.179,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "mais une passerelle donc \u00e7a sera pas",
        "start": 1220.26,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "automatique \u00e0 pas mal de 15 ou 16 heures",
        "start": 1221.55,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "exactement",
        "start": 1223.11,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "j'ai peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 un peu long pour dire",
        "start": 1223.83,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "parce que j'ai encore beaucoup de",
        "start": 1225.57,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "questions",
        "start": 1226.41,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "question de fran\u00e7oise qui pr\u00e9cise",
        "start": 1228.53,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "qu'elle et sympathisantes la france",
        "start": 1230.52,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "insoumise beaucoup de questions autour",
        "start": 1231.78,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des multitude de candidatures plus ou",
        "start": 1233.309,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "moins d\u00e9clar\u00e9s \u00e0 gauche",
        "start": 1235.14,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon qui at il de commun",
        "start": 1236.34,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "entre anne hidalgo et vous moi je pense",
        "start": 1237.84,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "pas grand chose dit elle politiquement \u00e0",
        "start": 1239.46,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "l'heure actuelle non l'auditrice notre",
        "start": 1242.24,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "auditrice a raison bon mais vous savez",
        "start": 1246.78,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "il ne faut pas s'encombrer de probl\u00e8mes",
        "start": 1249.9,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui n'existent pas jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent",
        "start": 1252.059,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "madame hidalgo et puis monsieur jadot",
        "start": 1254.16,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avait en quelque sorte tracer une ligne",
        "start": 1256.89,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "avait les bons d'un c\u00f4t\u00e9 les islamo",
        "start": 1258.33,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "gauchiste de l'autre alors c'\u00e9tait voil\u00e0",
        "start": 1260.13,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "on s'est alors ils disent c'est pas \u00e7a",
        "start": 1263.07,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "cr\u00fbment comme \u00e7a il ya des ambigu\u00eft\u00e9s",
        "start": 1264.72,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait extr\u00eamement vexant et puis pour",
        "start": 1266.13,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "finir monsieur jadot a pris une",
        "start": 1268.86,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "initiative que je veux saluer lui qui",
        "start": 1270.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "disait je veux trouver un espace entre",
        "start": 1272.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "macro et m\u00e9lenchon a demand\u00e9 \u00e0 m\u00e9lenchon",
        "start": 1273.99,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de venir dans son espace \u00e0 lui voyons",
        "start": 1275.67,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "nous parlons de ce qu'il voit l\u00e0 bah oui",
        "start": 1277.14,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "ben alors c'est quand m\u00eame quelque chose",
        "start": 1278.429,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "d'amusant pour moi que de participer \u00e0",
        "start": 1279.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "un espace qui va de moi \u00e0 moi m\u00eame bon",
        "start": 1281.37,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "donc je veux bien y aller \u00e7a va de soi",
        "start": 1283.14,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mais je veux qu'on pose les probl\u00e8mes l\u00e0",
        "start": 1285.3,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "o\u00f9 ils sont all\u00e9s discuter du programme",
        "start": 1287.46,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr commen\u00e7ons d'abord par discuter",
        "start": 1289.2,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de notre d\u00e9fense commune contre les",
        "start": 1291.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "assauts que m\u00e8nent les maquereaux nice",
        "start": 1293.64,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "et l'extr\u00eame droite contre les syndicats",
        "start": 1295.38,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "et contre l'unef",
        "start": 1297.03,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "aujourd'hui entendons-nous l\u00e0 dessus il",
        "start": 1298.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ya une r\u00e9union pour \u00e7a elle a lieu le 7",
        "start": 1299.97,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "avril prochain l \u00e9t\u00e9 s",
        "start": 1301.95,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "comme je termine plus gros mais nous",
        "start": 1304.3,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avons \u00e9t\u00e9 suffisants pour r\u00e9unir tout le",
        "start": 1306.31,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 1308.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "certainement non en aucun cas il ne faut",
        "start": 1308.53,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "faire une \u00e9lection de plus contre",
        "start": 1311.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "maintenant il faut construire du bourg",
        "start": 1313.3,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "on gagne on applique",
        "start": 1314.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "on a perdu en continu pardon mais je",
        "start": 1316.72,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "voudrais au moins terminer sur ce que",
        "start": 1318.73,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais en train de dire il n'y a pas de",
        "start": 1320.11,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "discussion possible sur une candidature",
        "start": 1322.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "commune aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles",
        "start": 1324.64,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parce que monsieur jadot ne repr\u00e9sente",
        "start": 1326.29,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas europe \u00e9cologie les verts qui a",
        "start": 1328.87,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "organis\u00e9 les primaires et ensuite parce",
        "start": 1330.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que le parti socialiste a dans ses",
        "start": 1332.59,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "statuts le fait qu'il organiserait une",
        "start": 1334.03,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "primaire pour la pr\u00e9sidentielle dans ces",
        "start": 1335.8,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "conditions ces deux parties auront leur",
        "start": 1337.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "candidat il faut donc travailler sur",
        "start": 1339.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cette balle et que le peuple tranche",
        "start": 1341.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "encore deux questions vraiment 20",
        "start": 1343.24,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "secondes si c'est possible par rachid",
        "start": 1344.86,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "oui je ferai avec la r\u00e9forme de",
        "start": 1346.09,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'assurance ch\u00f4mage on va laisser crever",
        "start": 1349.84,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "des ch\u00f4meurs et tout le monde s'en fout",
        "start": 1351.1,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "pas un syndicat pas un parti politique",
        "start": 1352.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pour voir que nous coulons c'est tr\u00e8s",
        "start": 1353.65,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "injuste c'est vraiment \u00e7a fait mal au",
        "start": 1356.53,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "coeur d'entendre sache pas qui a dit \u00e7a",
        "start": 1358.72,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est un ch\u00f4meur qui excelle un d\u00e9faut",
        "start": 1360.1,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de fait cr\u00e9e sa r\u00e9plication on ne fait",
        "start": 1361.78,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que \u00e7a quand on peut arriver \u00e0 le dire",
        "start": 1363.82,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dans une interview parce que \u00e7a",
        "start": 1365.68,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "n'int\u00e9resse pas beaucoup les interviewer",
        "start": 1366.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mais on n'avons pas arr\u00eat\u00e9 de d\u00e9noncer",
        "start": 1368.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "encore tout \u00e0 l'heure \u00e0 la tribune de",
        "start": 1370.69,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale \u00e9cout\u00e9 mon",
        "start": 1372.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "discours j'ai dit j'ai d\u00e9nonc\u00e9 cette",
        "start": 1373.78,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme de du ch\u00f4mage c'est une",
        "start": 1376.36,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "catastrophe qui arrive devant nous parce",
        "start": 1378.43,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "que 40% des gens vont ils perdre il",
        "start": 1380.65,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avait d\u00e9j\u00e0 pas grand chose ne croyait",
        "start": 1383.17,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas monsieur tout le monde s'en fout je",
        "start": 1385.12,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "veux vous remonter le moral",
        "start": 1386.74,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "la bataille a lieu je ne vous dis pas",
        "start": 1387.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'on va la gagner mais vous m\u00eame",
        "start": 1389.53,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ne jetez pas des pierres \u00e0 ceux qui",
        "start": 1391.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "viennent \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s pour mener la",
        "start": 1393.97,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "bataille r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 nos adversaires",
        "start": 1395.47,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mobiliser les camarades autour de vous",
        "start": 1397.32,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "voyez d'autres qui sont au ch\u00f4mage quand",
        "start": 1399.43,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vous agissez secou\u00e9 vous tous je sais",
        "start": 1401.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bien que c'est un peu plus facile pour",
        "start": 1404.29,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "moi de le dire que pour vous de le faire",
        "start": 1405.55,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ne vous r\u00e9signez pas et derni\u00e8re",
        "start": 1407.17,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "question aimez le foot jean luc",
        "start": 1409.9,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon le quoi le foot",
        "start": 1410.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "oui je regarde enfin j'aime surtout le",
        "start": 1412.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "stade parce que \u00e0 marseille c'est ce qui",
        "start": 1414.73,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "est plus facile enlev\u00e9 l'autre puisque",
        "start": 1416.17,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "le stade que par dont un pour les",
        "start": 1417.55,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "marseillais mais c'est plus le stade que",
        "start": 1419.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la partie de foot qui me qui m'a motiv\u00e9",
        "start": 1420.85,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "chaque fois que j'y suis all\u00e9",
        "start": 1423.13,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "bon vous avez suivi j'imagine la",
        "start": 1424.03,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "victoire des bleus hier soir match",
        "start": 1425.56,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "qualificatif pour la coupe du monde au",
        "start": 1426.76,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qatar mais je suis fi\u00e8re soir j'\u00e9tais en",
        "start": 1428.2,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "train de pr\u00e9parer",
        "start": 1430.93,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "discours pr\u00e9 lendemain matin et puis je",
        "start": 1431.789,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sais pas ce qu'ils vont encore inventer",
        "start": 1433.919,
        "duration": 2.041
    },
    {
        "text": "pour me pourrir la vie",
        "start": 1434.789,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "macron demain et apr\u00e8s demain parce que",
        "start": 1435.96,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "toutes les semaines nous avons des",
        "start": 1437.789,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations la nuit le jour du",
        "start": 1439.229,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui parle",
        "start": 1441.09,
        "duration": 2.039
    },
    {
        "text": "pour ne rien dire",
        "start": 1442.44,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "bon berger au moins certaines voix se",
        "start": 1443.129,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l\u00e8ve pour dire il faut boycotter ce",
        "start": 1445.229,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "mondial au qatar l'an prochain dans un",
        "start": 1446.669,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pays soup\u00e7onn\u00e9 de financement du",
        "start": 1448.35,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "terrorisme si on veut \u00eatre s\u00e9rieux dans",
        "start": 1449.669,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "la lutte contre l'islam radical a",
        "start": 1450.989,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "notamment pr\u00e9cis\u00e9 julien bayou qu'elle",
        "start": 1452.58,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "secr\u00e9taire nationale d'europe \u00e9cologie",
        "start": 1454.379,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "verts est-ce qu'il faut envisager un",
        "start": 1455.639,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "boycot la baignoire les les termes de",
        "start": 1457.619,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mes propres amis sur le sujet vous savez",
        "start": 1460.409,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous connaissez mon \u00e2ge j'en ai vu des",
        "start": 1462.629,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "choses je me rappelle qu'on a organis\u00e9",
        "start": 1464.129,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "un mondial de foot en argentine pendant",
        "start": 1466.289,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'on torture henoko 118 \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 1468.119,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "m\u00e9canique de la marine alors je suis pas",
        "start": 1470.039,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s d'oublier cette p\u00e9riode",
        "start": 1471.57,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "donc oui il y avait une bataille pour le",
        "start": 1472.739,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "boycott moi j'y participerai mais j'ai",
        "start": 1475.259,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pas beaucoup d'illusions c'est une ronde",
        "start": 1477.269,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "ce qui se fait l\u00e0 6500 personnes sont",
        "start": 1478.679,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "mortes sur les chantiers",
        "start": 1481.44,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "c'est affreux comment ils traitent les",
        "start": 1482.34,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "gens et puis le qatar et le financier de",
        "start": 1484.349,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "toutes sortes d'activit\u00e9s antilles",
        "start": 1486.96,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises en afrique c'est \u00e0 dire",
        "start": 1489.029,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "il participe \u00e0 l'armement et \u00e0",
        "start": 1491.639,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'organisation de milice islamique qui",
        "start": 1493.619,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ensuite nous tirent dessus alors",
        "start": 1495.809,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quipe de france ne devrait pas aller",
        "start": 1497.039,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "au qatar en 2022",
        "start": 1498.359,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "abba attendait \u00e7a il ya des f\u00e9d\u00e9rations",
        "start": 1499.609,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "sportives pour en discuter tout bas je",
        "start": 1502.71,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "pense qu'un fran\u00e7ais rien \u00e0 l\u00e0",
        "start": 1504.629,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bas mais apr\u00e8s bon c'est moi et",
        "start": 1506.039,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que les sportifs eux ils",
        "start": 1508.109,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "disent ah bah zut nous c'est une autre",
        "start": 1509.489,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vie monsieur m\u00e9lenchon alors vous nous",
        "start": 1511.109,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dites de pas y aller oui les gars je",
        "start": 1512.759,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous dit pas y aller parce que on peut",
        "start": 1514.049,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pas jouer au foot sur les cadavres",
        "start": 1515.669,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on peut pas jouer au foot avec des",
        "start": 1517.379,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "violents bourne et obscurantiste comme",
        "start": 1519.419,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ceux qu'on a l\u00e0 et \u00e7a va me falloir",
        "start": 1521.609,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "quelques ennuis d'avoir dit \u00e7a merci",
        "start": 1522.929,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "beaucoup jean luc m\u00e9lenchon d'\u00eatre venu",
        "start": 1524.82,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ce soir merci de m'avoir invit\u00e9",
        "start": 1526.2,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous et \u00e0 bient\u00f4t \u00e0 suivre les",
        "start": 1527.58,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "deux fils cavali\u00e8re bonsoir soit vous",
        "start": 1529.499,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "allez vous aussi revenir \u00e0 votre mani\u00e8re",
        "start": 1531.419,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "sur l'allocution des millions d'accros",
        "start": 1532.619,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "hier soir j'ai bien \u00e9cout\u00e9 jean luc",
        "start": 1533.82,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon moi je serai moins s\u00e9v\u00e8re que",
        "start": 1535.2,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "j'en appelle en chaussures sur la",
        "start": 1537.359,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "prestation des manuels macro moi je les",
        "start": 1538.649,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "trouvais tr\u00e8s bien jusqu'\u00e0 la",
        "start": 1540.269,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "marseillaise et apr\u00e8s j'ai \u00e9t\u00e9 un petit",
        "start": 1542.07,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "peu d\u00e9\u00e7u quand m\u00eame bon mais macron",
        "start": 1544.169,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "s'est trouv\u00e9 super nous on l'a trouv\u00e9e",
        "start": 1546.149,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "un peu moins bien \u00e7a fait la moyenne",
        "start": 1547.83,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "c'est qu'il faut \u00eatre positif alors le",
        "start": 1550.139,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage explose la dette est",
        "start": 1552.179,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "catastrophique",
        "start": 1553.259,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "l'esp\u00e9rance de vie a baiss\u00e9 mais on a",
        "start": 1554.009,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "beau temps c'est pas mal s\u00e9ch\u00e9",
        "start": 1556.71,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "positiver mais c'est gr\u00e2ce \u00e0 moi ben le",
        "start": 1560.039,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mauvais temps c'est la majorit\u00e9 le bon",
        "start": 1563.519,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "temps c'est l'opposition comme si vous",
        "start": 1565.289,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "prenez donc d\u00e9j\u00e0 pour le roi soleil en",
        "start": 1567.419,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quelques pas le roi parce que je connais",
        "start": 1569.46,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "c'est mon temp\u00e9rament bon je suis plut\u00f4t",
        "start": 1571.019,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "robespierrisme et le soleil oui hollande",
        "start": 1572.549,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "y faisaient pleuvoir et moi quand",
        "start": 1575.129,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "j'arrive quelque part en g\u00e9n\u00e9ral il fait",
        "start": 1576.45,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "beau \u00e0 desproges disait \u00e7a j'aime pas me",
        "start": 1577.739,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "vanter mais il a fait quand m\u00eame super",
        "start": 1579.389,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "bon aujourd'hui",
        "start": 1580.59,
        "duration": 2.419
    }
]