[
    {
        "text": "bonjour \u00e0 vous jean luc m\u00e9lenchon merci",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre avec nous en direct sur sur lci",
        "start": 1.319,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "c'est val\u00e9rie p\u00e9cresse matin qui disait",
        "start": 3.959,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "\u00e0 la semaine derni\u00e8re avec ses propos de",
        "start": 6.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la semaine derni\u00e8re emmanuel macron il",
        "start": 8.34,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "fait un peu les pyromanes c'est un peu",
        "start": 9.78,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "de sa faute tout \u00e7a qu'est ce que vous",
        "start": 11.01,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "dites vous",
        "start": 12.36,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "c'est pas mon sujet quoi \u00e7a ne",
        "start": 15.32,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "m'int\u00e9resse pas ce que je sais c'est que",
        "start": 18.359,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "si votre sujet c'est les violences",
        "start": 20.22,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "naturellement j'y suis absolument oppos\u00e9",
        "start": 22.64,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "ayant eu moi-m\u00eame en souffrir vous",
        "start": 24.83,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "souvenez peut-\u00eatre est temps menac\u00e9 de",
        "start": 28.05,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "mort des gens se sont entra\u00een\u00e9s a tir\u00e9",
        "start": 30.51,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sur ma caricature comme sur celle de",
        "start": 32.489,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "dani\u00e8le obono alexis corbi\u00e8re d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 34.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les filles s'y est raquel garrido ont",
        "start": 37.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 menac\u00e9s de mort enfin bref il ya",
        "start": 39.3,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "tout un petit milieu de l'extr\u00eame droite",
        "start": 41.52,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qui rajoute et puis apr\u00e8s il ya aussi",
        "start": 43.379,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "une telle crispation dans l'air qu'ils",
        "start": 44.67,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "se d\u00e9roulent des sc\u00e8nes aussi absurde",
        "start": 47.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que celle qu'on a vue all\u00e9s au domicile",
        "start": 49.44,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "d'un \u00e9lu non franchement c'est une",
        "start": 51.36,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode d'intimidation qui est pas",
        "start": 53.879,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "acceptable et puis apr\u00e8s quand l'\u00e9lu en",
        "start": 55.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "question chez des doigts d'honneur \u00e7a",
        "start": 57.48,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "arrange rien donc je crois que tout le",
        "start": 58.89,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "monde doit peut ramener tous un peu de",
        "start": 60.899,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "calme on voit bien que quelque chose est",
        "start": 63.739,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "en train de dans ce pays deux d\u00e9g\u00e9n\u00e9rait",
        "start": 65.97,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tout le monde doit faire l'effort de",
        "start": 68.369,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "faire baisser ce type de temp\u00e9rature",
        "start": 69.96,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s il ya un m\u00e9contentement que tout",
        "start": 71.369,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le monde conna\u00eet mais la violence nous",
        "start": 73.409,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "am\u00e8ne strictement nulle part je le redis",
        "start": 74.729,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "pour la milli\u00e8me fois et en particulier",
        "start": 76.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aux gens qui me font confiance ou \u00e0 ceux",
        "start": 78.42,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "qui se r\u00e9clament de moi la violence",
        "start": 80.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "n'est pas notre affaire nous ne nous",
        "start": 82.409,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "m\u00ealons pas de commettre des violences et",
        "start": 84.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nous emp\u00eachons qu'elle ait lieu si nous",
        "start": 86.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le pouvons imprudemment quand on envoie",
        "start": 88.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parce qu'on n'a rien \u00e0 y gagner c'est",
        "start": 90.63,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "soit parce que \u00e7a fait la violence dans",
        "start": 92.04,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "une manif \u00e7a diminue la manif la",
        "start": 93.75,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "violence dans un d\u00e9bat \u00e7a diminue les",
        "start": 95.729,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "coudes pour nos propositions donc pas",
        "start": 97.47,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "question de supporter \u00e7a bien s\u00fbr en",
        "start": 99.509,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "tout cas nous pas question de se rendre",
        "start": 101.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "coupable cette soci\u00e9t\u00e9 fractur\u00e9e jean",
        "start": 102.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon vous la voyez encore plus",
        "start": 105.36,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fractur\u00e9es depuis cinq ans depuis qu",
        "start": 107.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et est au pouvoir ou pas",
        "start": 108.84,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ce qui s'est pass\u00e9 des choses il ya eu",
        "start": 111.09,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "effectivement ces manifestations tous",
        "start": 112.47,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "les tous les samedis pour certaines qui",
        "start": 114.45,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "ont d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 il ya eu cette crise qu",
        "start": 116.549,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vide qui est la faute de personne",
        "start": 118.409,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment mais la gestion de la crise",
        "start": 119.909,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des manuels macron est l\u00e0 il a plus",
        "start": 122.399,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "fractur\u00e9e le pays qu'il y a cinq ans",
        "start": 123.869,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "on n'avait jamais vu une situation",
        "start": 126.829,
        "duration": 4.481
    },
    {
        "text": "pareille quel que soit le gouvernement",
        "start": 129.569,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "je veux dire par l\u00e0 que que ce soit un",
        "start": 131.31,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "gouvernement de gauche il va de soi mais",
        "start": 134.239,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "m\u00eame les gouvernements de droite ne",
        "start": 135.68,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "traitez pas les gens comme \u00e7a je ne me",
        "start": 138.079,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "souviens pas d'un mouvement social de",
        "start": 139.549,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "masse et il y en a eu quelques-uns je",
        "start": 141.829,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "vous rappelle les mobilisations contre",
        "start": 143.54,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "le r\u00e9gime des retraites sous monsieur",
        "start": 146.45,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fillon et combien d'autres avant on",
        "start": 148.129,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "n'avait jamais vu trente deux personnes",
        "start": 149.84,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e9borgn\u00e9 sans que un seul coupable soit",
        "start": 151.87,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "mis en cause on n'avait pas vu cinq",
        "start": 154.97,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "personnes avec des mains arrach\u00e9es on a",
        "start": 156.92,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et il ya eu un encouragement continuelle",
        "start": 158.569,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de la part du gouvernement \u00e0 ce type de",
        "start": 160.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode parce que le pr\u00e9fet l'allemand",
        "start": 162.829,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait signal\u00e9 par sa brutalit\u00e9 \u00e0",
        "start": 164.72,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bordeaux dont on avait nous-m\u00eames fait",
        "start": 167.03,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les frais puisque ils avaient matraqu\u00e9",
        "start": 168.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "un d\u00e9put\u00e9 elle est fille france",
        "start": 170.0,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "insoumise monsieur lo\u00efc prud'hommes et",
        "start": 171.98,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "il a fait aussit\u00f4t apr\u00e8s l'objet d'une",
        "start": 173.659,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "promotion puis des comme \u00e7a je pourrais",
        "start": 175.519,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous en citer plein donc il ya eu de la",
        "start": 176.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "part du gouvernement et notamment de",
        "start": 178.819,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "monsieur macron parce que c'est sa fa\u00e7on",
        "start": 181.34,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de voir les choses",
        "start": 182.84,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "cet homme ne fait pas de diff\u00e9rence",
        "start": 184.31,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "entre l'administration des des choses et",
        "start": 185.69,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "l\u00e0 le gouvernement des personnes une",
        "start": 189.109,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie c'est compliqu\u00e9 justement",
        "start": 191.599,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "parce qu'il s'agit de personnes et non",
        "start": 193.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pas de choses donc nous les fran\u00e7ais",
        "start": 194.87,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "nous sommes comme \u00e7a nous sommes un",
        "start": 196.76,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "peuple qui aime la discussion des fois",
        "start": 197.93,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "la pol\u00e9mique etc et on ne peut pas g\u00e9rer",
        "start": 199.699,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e0 coups de \u00e0 coups de d'emportement",
        "start": 201.829,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "successifs violent l\u00e0 par exemple ces",
        "start": 204.859,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "derniers propos tout le monde savait",
        "start": 207.829,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "enfin lui-m\u00eame a d\u00fb peut-\u00eatre se rendre",
        "start": 209.959,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "compte \u00e0 moins que ce ne soit pas le cas",
        "start": 211.549,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais que tous allaient mettre le feu aux",
        "start": 213.169,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "poudres on parle pas comme \u00e7a aux gens",
        "start": 215.389,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fait c'est tout alors on peut parler",
        "start": 216.68,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans la vie priv\u00e9e bien s\u00fbr qu'on",
        "start": 219.049,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "emploie des mots fleuris dans la vie",
        "start": 220.37,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "priv\u00e9e et m\u00eame en partie dans la vie",
        "start": 221.959,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "publique a des fois o\u00f9 les mots franchi",
        "start": 223.519,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "cela",
        "start": 225.62,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "m\u00e9lang\u00e9 personnes",
        "start": 227.199,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "pardon si \u00e7a vous arrive \u00e0 voir donc",
        "start": 229.569,
        "duration": 7.121
    },
    {
        "text": "oui bah donner un exemple au jeu c'est",
        "start": 233.47,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "donner un exemple une phrase loi vient",
        "start": 236.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vulgaire \u00eatre votants \u00e0 marseille non",
        "start": 238.639,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "mais s'il y en a eu apr\u00e8s mais pas",
        "start": 240.53,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique car je suis",
        "start": 241.79,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "pas en train d' excuses emmanuel macron",
        "start": 243.29,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pour vous faire un clin d'oeil",
        "start": 244.519,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "mais pas encore je ne voulais pas vous",
        "start": 245.569,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "\u00e9nerver oui oui mais j'ai bien compris",
        "start": 247.069,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "mais de si vous savez qu'il faut",
        "start": 248.84,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "toujours lutter contre les r\u00e9putation",
        "start": 251.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "usurp\u00e9e et en effet moi j'ai eu des maux",
        "start": 253.609,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "qui sont piquants un d\u00e9mo piquant parce",
        "start": 256.07,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "que j'aime \u00e7a parce que parce que le",
        "start": 258.53,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "verbe ont par exemple quand j'ai dit que",
        "start": 260.419,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais le bruit et la fureur j'ai",
        "start": 262.07,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "commis une erreur terrible c'est que",
        "start": 263.93,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "j'ai cru que ces vers de shakespeare est",
        "start": 265.68,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le titre d'un grand roman connu dans le",
        "start": 267.72,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "monde seraient connus tous les",
        "start": 269.67,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "commentateurs et donc j'ai m\u00eame entendu",
        "start": 270.6,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "un commentateur \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 d'hier ce",
        "start": 272.31,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon est fou il veut \u00eatre le bruit",
        "start": 274.74,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et le fureur alors l\u00e0 bon je me suis dit",
        "start": 276.21,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait pas au point la cgc dont",
        "start": 278.19,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "vous avez raison je vais vous poser une",
        "start": 281.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "question au tour de chant mais je",
        "start": 284.16,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "comprends mais pr\u00e9sident \u00e9pousant mais",
        "start": 285.33,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous avez vous avez qu'un j'avais quand",
        "start": 286.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "m\u00eame eu raison vous avez quand m\u00eame eu",
        "start": 288.57,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "raison de le dire parce que je sais tr\u00e8s",
        "start": 290.25,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bien que je fais partie des personnages",
        "start": 292.89,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "un peu truculent de la vie politique",
        "start": 294.3,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mais la fonction aussi comment certains",
        "start": 296.58,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "types de comportements c'est pas la m\u00eame",
        "start": 299.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "chose d'\u00eatre le tribun du peuple \u00e9lu par",
        "start": 301.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des quartiers populaires et d'\u00eatre le",
        "start": 303.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de tous les fran\u00e7ais m\u00eame si",
        "start": 305.22,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous repr\u00e9sentez une opinion dans je",
        "start": 307.11,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "crois que vous et moi on peut contenir",
        "start": 309.18,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sa tr\u00e8s facilement je suis s\u00fbre pardon",
        "start": 310.14,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sans vouloir vous en france et qui peut",
        "start": 312.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous arriver du jur\u00e9 atrocement si vous",
        "start": 314.01,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "planter un clou et que vous tapez avait",
        "start": 316.17,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fait sur le dos avant jeunes le si vous",
        "start": 318.06,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e0 l'antenne si vous \u00eates \u00e0",
        "start": 319.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'antenne vous ne ferez jamais tr\u00e8s bon",
        "start": 321.15,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9tat vous mordre les l\u00e8vres sans vous ne",
        "start": 323.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le feriez pas bon on est tous l\u00e0",
        "start": 326.61,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "apparemment il ya un comportement une",
        "start": 327.99,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "forme de comportement soit il est pu\u00e9ril",
        "start": 330.03,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parce qu'il n'est pas contr\u00f4l\u00e9e soit il",
        "start": 332.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "est d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e \u00e7a renvoie la question que",
        "start": 333.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous posiez c'est que moi je crois",
        "start": 335.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "maintenant que c'est sa strat\u00e9gie de",
        "start": 337.5,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fracturer la soci\u00e9t\u00e9 pour en quelque",
        "start": 339.69,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sorte dans la logique d'un populisme de",
        "start": 342.3,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "droite un peu \u00e0 la 30 c'est \u00e0 dire",
        "start": 345.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qu'ils cr\u00e9ent des oeufs et nous a tous",
        "start": 347.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sujets mais pas sur les sujets sociaux",
        "start": 349.14,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "alors c'est eux et nous sur le vaccin",
        "start": 350.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "eux et nous sur ceci ou sur cela et sur",
        "start": 352.29,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'a6 club par exemple il a voulu devenir",
        "start": 354.96,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "le chef des vaccin\u00e9s alors il dit je",
        "start": 357.06,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vais en rdc les jumeaux qui a choisi les",
        "start": 359.43,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "non vaccin\u00e9s comme s'ils \u00e9taient l'huile",
        "start": 361.71,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentant des vaccin\u00e9s mais pas du",
        "start": 363.51,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tout les gens qui sont vaccin\u00e9s sont de",
        "start": 365.01,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "toutes opinions comme lennon va g\u00e9n\u00e9rer",
        "start": 366.93,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des nous vacciner de droite de gauche ou",
        "start": 368.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "milieu du sang bref cr\u00e9er des clivages",
        "start": 370.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de cette nature et essayer de les",
        "start": 373.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "politiser ces rendre tout simplement la",
        "start": 374.58,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vie du pays \u00e0 six y entrent parce que ce",
        "start": 376.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ne sont pas des clivages qui sont",
        "start": 379.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment politique c'est li\u00e9 aux",
        "start": 380.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "circonstances \u00e0 la condition de chaque",
        "start": 382.77,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "personne bon l\u00e0 il vient de faire des",
        "start": 384.33,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarations sur la s\u00e9curit\u00e9 vous pouvez",
        "start": 385.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "me dire pourquoi pourquoi il d\u00e9cide de",
        "start": 387.78,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faire \u00e7a tout d'un coup et surtout pour",
        "start": 389.52,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "faire des promesses qui s'appliquerait",
        "start": 391.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 2030 vous content mais il lui",
        "start": 392.88,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "reste 95 jours de pr\u00e9sidence de la",
        "start": 395.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique donc tout le monde sait que",
        "start": 397.65,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "il fera rien de tout ce qu'il a dit ce",
        "start": 398.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sont donc des promesses il a le droit \u00e0",
        "start": 400.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "un il a le droit mais si c'est des",
        "start": 402.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "promesses et qu'il est candidat pas",
        "start": 404.49,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "qu'il est pr\u00eat \u00e7a on a tout",
        "start": 405.99,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "juste une question se repose il est \u00e7a",
        "start": 408.89,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "m'int\u00e9resse d'avoir quand m\u00eame votre",
        "start": 411.54,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse \u00e0 leur insu un peu court en ce",
        "start": 412.65,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qui concerne la gauche jean luc",
        "start": 414.87,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon il a doubl\u00e9 depuis deux mois",
        "start": 416.58,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "elle entend plein vous m'entendez pas si",
        "start": 418.14,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous m'entendez il va donc avoir une",
        "start": 420.15,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "primaire populaire on sait maintenant",
        "start": 421.83,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "que \u00e7a aura lieu \u00e0 la fin du mois de",
        "start": 423.09,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "janvier",
        "start": 424.44,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "est ce que vous n'avez pas un petit",
        "start": 425.36,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "regret quand m\u00eame sur le fait pas avoir",
        "start": 427.11,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "plus travailler sur une union plus large",
        "start": 428.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "depuis cinq ans avec toutes ces",
        "start": 430.95,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s de la gauche je vous pose",
        "start": 432.18,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la question parce que vous vous \u00eates",
        "start": 433.62,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "engag\u00e9s si vous \u00e9tiez \u00e9lu pr\u00e9sident de",
        "start": 435.39,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique \u00e0 ouvrir et des",
        "start": 437.04,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "discussions avec les autres forces de",
        "start": 438.57,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "gauche pour former un gouvernement \u00e7a",
        "start": 440.22,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "veut donc dire que c'est possible de",
        "start": 441.78,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "discuter avec les autres",
        "start": 442.86,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "m'entendais pas \u00e0 zut il m'entend pas",
        "start": 444.35,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "jean-luc m\u00e9lenchon alors que les suis",
        "start": 447.72,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 c'est absolument pas ce que vous",
        "start": 449.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dites ni non plus le technicien qui se",
        "start": 450.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "trouve l\u00e0 en face de moi cam\u00e9raman la",
        "start": 452.97,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le\u00e7on est arriv\u00e9 dans un \u00e9tat tel que hi",
        "start": 455.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "hi hi hi hi han impression tout d'un",
        "start": 457.56,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "coup d'\u00eatre sur un plateau avec des",
        "start": 459.0,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "aliens",
        "start": 460.26,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "je vous ai dit voil\u00e0",
        "start": 462.53,
        "duration": 3.87
    }
]