[
    {
        "text": "\u00e0 force d'\u00e9couter j'ai toujours pas",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "compris y compris la derni\u00e8re",
        "start": 2.46,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "intervention vous dire puisqu'on avait",
        "start": 4.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sept mois maintenant lev\u00e9 deux fois",
        "start": 6.569,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "maintenant on a sept mois c'est c'est",
        "start": 8.88,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "bien pourquoi",
        "start": 10.74,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pourquoi c'est bien sept mois pourquoi",
        "start": 12.17,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "une fois pourquoi juillet je me suis",
        "start": 14.91,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 ce qui se passait en juillet \u00e0",
        "start": 17.46,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "part la fin de la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise",
        "start": 18.779,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "de l'union europ\u00e9enne qui serait exerc\u00e9",
        "start": 20.76,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on ne sait pas par qui d'ailleurs",
        "start": 23.49,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "puisque entre temps il ya une formalit\u00e9",
        "start": 24.51,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "administrative qui s'appelle l'\u00e9lection",
        "start": 26.609,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 28.349,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est juillet parce que c'est le mois de",
        "start": 30.23,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "jules c\u00e9sar et ils veulent en quelque",
        "start": 32.669,
        "duration": 5.251
    },
    {
        "text": "sorte se prot\u00e9ger du fant\u00f4me des ides de",
        "start": 34.41,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "mars",
        "start": 37.92,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "pourquoi pas",
        "start": 38.69,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "mais est-ce que vous ne voyez pas \u00e0 quel",
        "start": 40.76,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "point progressivement coll\u00e8gues on verra",
        "start": 44.46,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "bien ce que sera l'histoire apr\u00e8s",
        "start": 46.71,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "progressivement tout le monde sa coutume",
        "start": 48.469,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "au passage des situations",
        "start": 51.59,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "exceptionnelles et d \u00e9tat d'urgence dans",
        "start": 53.94,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "la loi la plus ordinaire rappelez-vous",
        "start": 56.219,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "la loi l'\u00e9tat d'urgence qui avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 58.559,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "imagin\u00e9 pour faire face aux \u00e9v\u00e9nements",
        "start": 61.829,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "qui entourait la guerre d'alg\u00e9rie",
        "start": 64.11,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait bien un \u00e9tat d'urgence \u00e9tait",
        "start": 66.11,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "exceptionnelle on l'a mis en place",
        "start": 68.7,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9tez recommencer et \u00e0 la fin le",
        "start": 71.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ministre est venu en nous disant \u00e9coutez",
        "start": 73.53,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "on peut pas vivre tout le temps dans un",
        "start": 75.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime d'exception alors le pas dans le",
        "start": 77.729,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "droit commun est ce que vous vous",
        "start": 79.74,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "souvenez non vous vous en souvenez pas",
        "start": 82.17,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de la p\u00e9riode o\u00f9 le s\u00e9nat avait r\u00e9ussi \u00e0",
        "start": 84.45,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "obtenir du conseil constitutionnel qu'on",
        "start": 87.15,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "interdise de fouiller les coffres des",
        "start": 90.15,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "voitures parce que c'\u00e9tait un extension",
        "start": 92.31,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "du domaine priv\u00e9 aujourd'hui quoi de",
        "start": 95.009,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "plus banal que de fouiller des pieds \u00e0",
        "start": 97.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la t\u00eate tout le monde \u00e0 n'importe quelle",
        "start": 99.54,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "occasion est ce que quelqu'un se",
        "start": 101.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "souvient de la p\u00e9riode o\u00f9 il n'y avait",
        "start": 103.439,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "pas l'obligation de pr\u00e9senter sa carte",
        "start": 105.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'identit\u00e9 \u00e0 tout bout de champ",
        "start": 107.13,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "maintenant c'est peut-\u00eatre \u00e0 tout bout",
        "start": 108.96,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de champ et plus personne ne se demande",
        "start": 110.909,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "pourquoi",
        "start": 113.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e0 quoi \u00e7a sert de pr\u00e9senter sa carte",
        "start": 114.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'identit\u00e9",
        "start": 116.49,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "est-ce que \u00e7a a jamais permis d'\u00e9lucider",
        "start": 117.21,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quoi que ce soit non \u00e7a ne sert \u00e0 rien",
        "start": 119.189,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "les mesures d'exception c'est comme les",
        "start": 121.68,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "passions \u00e7a para\u00eet toujours tout neuf \u00e0",
        "start": 124.02,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ceux qui en sont la proie mais la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 126.42,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "la sagesse de l'histoire consiste \u00e0 se",
        "start": 128.58,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "m\u00e9fier des \u00e9lans de cette nature et \u00e0 se",
        "start": 130.9,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 l'histoire longue le temps que",
        "start": 133.93,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "prend la d\u00e9mocratie s'est jamais du",
        "start": 136.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "temps de trop y'a que les brutes qui",
        "start": 138.58,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "disent le contraire",
        "start": 140.56,
        "duration": 2.36
    }
]