[
    {
        "text": "je me joins au nom du groupe",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "parlementaire insoumis \u00e0 l' alerte que",
        "start": 1.26,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "nous lance avec cette r\u00e9solution le",
        "start": 4.89,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "groupe gdr qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 il y \u00e0",
        "start": 7.23,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "quelques instants avec brio et",
        "start": 10.95,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "conviction par monsieur fabien roussel",
        "start": 12.69,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "la v\u00e9rit\u00e9 est que nous sommes pass\u00e9s",
        "start": 16.74,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'une situation nous pouvions tous",
        "start": 19.32,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "observ\u00e9 des d\u00e9bordements de haine de",
        "start": 21.81,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "toute sorte de haine raciale",
        "start": 24.96,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialement \u00e0 des tentatives de passage",
        "start": 27.539,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'acte qui nous alarme tous car du",
        "start": 30.3,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "fait de notre",
        "start": 33.899,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "bienveillance habituels les uns et les",
        "start": 36.14,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "autres jamais nous n'aurions imagin\u00e9 que",
        "start": 38.489,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "des gens qui disaient d\u00e9j\u00e0 tant de",
        "start": 40.86,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sottises \u00e9tait capable de passer",
        "start": 42.36,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "jusqu'au point de s'entra\u00eener \u00e0 tirer",
        "start": 44.25,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sur des caricatures de l'un l'une ou",
        "start": 46.17,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'autre d'entre nous",
        "start": 48.84,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "2 menac\u00e9 d'assassiner des gens de former",
        "start": 50.52,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "des commandos est indubitablement nous",
        "start": 53.46,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sommes confront\u00e9s \u00e0 un franchissement de",
        "start": 56.55,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "seuil c'est dans ce contexte",
        "start": 58.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'intervient le texte que nous propose",
        "start": 60.239,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et le groupe gdr et il a raison de le",
        "start": 62.07,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "faire",
        "start": 65.129,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "le racisme n'est pas seulement une",
        "start": 67.2,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "offense \u00e0 l'intelligence de situations",
        "start": 70.35,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "qui pr\u00e9side sur l'esprit public fran\u00e7ais",
        "start": 72.9,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "depuis les lumi\u00e8res et l'humanisme qui",
        "start": 75.81,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "postule que l'universalisme l horizon",
        "start": 78.72,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "ind\u00e9passable de la pens\u00e9e que les \u00eatres",
        "start": 81.93,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "humains peuvent avoir les uns sur les",
        "start": 84.9,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "autres parce que constatant qu'ils sont",
        "start": 86.67,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "tous semblables par leurs besoins ils",
        "start": 88.95,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sont donc tous \u00e9gaux en droits pour les",
        "start": 91.259,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "moyens d'y acc\u00e9der ce qui semblait \u00eatre",
        "start": 93.42,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "devenu une \u00e9vidence apr\u00e8s que le",
        "start": 96.15,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "contraire est \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9 de mani\u00e8re",
        "start": 98.28,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "aussi sanglante et absurde cruel et",
        "start": 100.049,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "d\u00e9mentent par le r\u00e9gime nazi est de",
        "start": 103.59,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "nouveau remis en cause mais le racisme",
        "start": 106.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "n'est pas seulement une offense \u00e0",
        "start": 108.96,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "l'intelligence de situation il est une",
        "start": 110.46,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e9ducation \u00e0 l'indiff\u00e9rence \u00e0 la",
        "start": 113.399,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "souffrance et \u00e0 la singularit\u00e9 pour le",
        "start": 115.59,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "raciste l'individu n'existe pas il",
        "start": 117.96,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "appartient \u00e0 chaque individu est int\u00e9gr\u00e9",
        "start": 120.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e0 une cat\u00e9gorie \u00e0 qui on attribue des",
        "start": 122.46,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "caract\u00e9ristiques et donc on devient",
        "start": 124.68,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "indiff\u00e9rent \u00e0 ce qu'il advient \u00e0 chaque",
        "start": 126.93,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "personne le racisme de ce point de vue",
        "start": 129.03,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "est une ambiance qui pr\u00e9pare au meurtre",
        "start": 131.58,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qui pr\u00e9pare \u00e0 la violence qui habituent",
        "start": 134.069,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'id\u00e9e que certains puissent \u00eatre",
        "start": 136.83,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "maltrait\u00e9s jusqu'au point de mort d\u00e9j\u00e0",
        "start": 138.959,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "dans le pass\u00e9 r\u00e9cent nous avions propos\u00e9",
        "start": 142.319,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "pour notre part un amendement \u00e0 la loi",
        "start": 145.709,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "projet de confiance dans la vie",
        "start": 148.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "politique qui aboutissait au m\u00eame",
        "start": 149.819,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat et proposer la m\u00eame direction",
        "start": 151.53,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "de travail que cette r\u00e9solution",
        "start": 154.019,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "cependant le groupe mrm avait \u00e9tendu de",
        "start": 155.849,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re assez audacieuse les",
        "start": 159.209,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "condamnations qu'il proposait jusqu'au",
        "start": 161.19,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "point d'y inclure absolument tout ce qui",
        "start": 163.14,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9tait contenu dans les d\u00e9lits de la loi",
        "start": 164.849,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de 1881 jusqu'\u00e0 jusqu'\u00e0 l'injure et",
        "start": 167.01,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "c'est sur ce point et je demande qu'on",
        "start": 170.489,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "le retienne que le conseil",
        "start": 172.319,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "constitutionnel s'est prononc\u00e9",
        "start": 173.579,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le conseil constitutionnel n'a pas voulu",
        "start": 175.2,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dire que le racisme \u00e9tait une opinion",
        "start": 177.599,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comme une autre et que \u00e0 ce titre elle",
        "start": 179.79,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "avait le droit de pr\u00e9f\u00e9rer le conseil",
        "start": 182.099,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "constitutionnel a estim\u00e9 que je cite",
        "start": 184.409,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pour condamnable que soient les abus",
        "start": 187.29,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "dans la libert\u00e9 d'expression vis\u00e9s par",
        "start": 188.879,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "ces dispositions en pr\u00e9voyant",
        "start": 190.769,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "l'in\u00e9ligibilit\u00e9 obligatoire de leurs",
        "start": 192.78,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "auteurs le l\u00e9gislateur a port\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 194.64,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 d'expression une atteinte",
        "start": 197.579,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "disproportionn\u00e9e \u00e0 cause de l'inclusion",
        "start": 198.989,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "de l'injure donc le texte que nous",
        "start": 201.63,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "propose monsieur roussel ne reproduit",
        "start": 204.06,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "pas cette erreur et il propose au garde",
        "start": 206.669,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "des sceaux de donner des consignes aux",
        "start": 209.489,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "procureurs au moment o\u00f9 il propose des",
        "start": 212.79,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "peines pour un acte est bien le la",
        "start": 215.25,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9solution ne menace nullement",
        "start": 218.519,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance de la justice puisque",
        "start": 220.25,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "c'est le r\u00f4le du garde des sceaux de",
        "start": 222.269,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "donner des consignes de politique",
        "start": 224.549,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "judiciaire en g\u00e9n\u00e9ral le texte propose",
        "start": 226.41,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "qu'ils le fassent ord attirant",
        "start": 228.599,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'attention du juge le juge du si\u00e8ge sur",
        "start": 230.549,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "le fait que la peine d'in\u00e9ligibilit\u00e9 et",
        "start": 233.669,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "de toute fa\u00e7on pr\u00e9vu dans un certain",
        "start": 236.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nombre de cas dont celui ci il n'y a",
        "start": 237.9,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "donc rien d' attentatoires \u00e0 la",
        "start": 240.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "s\u00e9paration des pouvoirs au demeurant",
        "start": 242.069,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "pour ce qui concerne les insoumis nous",
        "start": 243.69,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "sommes partisans du fait dans le futur",
        "start": 246.0,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que ces circulaires du garde des sceaux",
        "start": 247.889,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "aujourd'hui quel qu'il soit soit demain",
        "start": 250.44,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "des des lois de politiques judiciaires",
        "start": 253.079,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 par le parlement et je crois que",
        "start": 255.989,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nos camarades de gdr pense la chose",
        "start": 258.12,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "comme nous il est normal que le",
        "start": 259.919,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "procureur soit l'avocat de la soci\u00e9t\u00e9 et",
        "start": 262.019,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "on ne peut pas imaginer dans notre",
        "start": 264.45,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "esprit une d\u00e9pendance qui soit autre une",
        "start": 266.099,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendance administrative mais elle ne",
        "start": 268.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "peut pas \u00eatre le renoncement au r\u00f4le",
        "start": 270.34,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "d'avocat de la soci\u00e9t\u00e9 dont seule la",
        "start": 272.68,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "nation et ses d\u00e9put\u00e9s peuvent \u00eatre les",
        "start": 274.599,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "interpr\u00e8tes sinon qui voulez vous que ce",
        "start": 276.909,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "soit la caste de ceux qui se succ\u00e8dent",
        "start": 278.56,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "dans les fonctions non j'ai un chien",
        "start": 280.81,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous disant que cette peine a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9",
        "start": 282.819,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "cette m\u00e9thode a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9e",
        "start": 285.34,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "madame b loubet est intervenu par une",
        "start": 286.96,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "circulaire pour exiger une rigueur",
        "start": 288.729,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re dans la r\u00e9pression des",
        "start": 290.949,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "gilet jaune et la peine a \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9e",
        "start": 293.139,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "elle m\u00eame comme je viens de le dire",
        "start": 295.629,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "lorsque il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 un \u00e9lu a \u00e9t\u00e9",
        "start": 297.159,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 pour avoir propos\u00e9 de payer",
        "start": 300.879,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "avec leurs dents en or les d\u00e9g\u00e2ts que",
        "start": 302.919,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ferait que les roms j'ach\u00e8ve si vous le",
        "start": 305.44,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "permettez d'un mot on ne peut pas \u00eatre",
        "start": 307.449,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants du peuple fran\u00e7ais si l'on",
        "start": 309.99,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "ne comprend pas non pas qu'on doit \u00eatre",
        "start": 312.759,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "exemplaire ce n'est pas le sujet",
        "start": 314.409,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "personne ne l'est on ne peut pas \u00eatre",
        "start": 316.0,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants du peuple fran\u00e7ais si par",
        "start": 317.889,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "ses propres propos on exclut une partie",
        "start": 320.05,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "le peuple de la repr\u00e9sentation on ne",
        "start": 322.21,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "peut donc pas pr\u00e9tendre \u00eatre le",
        "start": 324.819,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentant de ce qu'on a soi m\u00eame",
        "start": 326.56,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "divis\u00e9e",
        "start": 328.479,
        "duration": 2.571
    }
]