[
    {
        "text": "Bonjour c'est la 130\u00e8me \u00e9dition\nde la Revue de la Semaine.",
        "start": 0.14,
        "duration": 4.077
    },
    {
        "text": "G\u00e9n\u00e9rique\u00a0!",
        "start": 4.357,
        "duration": 1.123
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 5.6,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "Je commence par cette Revue de la semaine\nque vous d\u00e9couvrez sur Youtube.",
        "start": 11.0,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "Nous venons d'atteindre les 488 000 abonn\u00e9s,",
        "start": 16.08,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "c'est un grand sujet de satisfaction\npour nous deux qui faisons ce travail,",
        "start": 20.32,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "moi de ce c\u00f4t\u00e9-ci de l'appareil,\net Antoine de l'autre c\u00f4t\u00e9,",
        "start": 26.12,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "nous avons plut\u00f4t confiance dans\nle r\u00e9seau Youtube",
        "start": 32.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui, jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, n'a pas marqu\u00e9\nde discrimination particuli\u00e8re",
        "start": 36.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "en ce qui nous concernait par rapport\naux autres productions",
        "start": 41.0,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "qui paraissent sur Youtube, je veux dire\u00a0:\nla politique n'est pas malvenue sur Youtube,",
        "start": 44.4,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "comme dor\u00e9navant c'est le cas sur Facebook,",
        "start": 49.6,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "puisque le patron de ce trust a annonc\u00e9 qu'il\nr\u00e9duirait la diffusion des sites politiques,",
        "start": 52.44,
        "duration": 8.48
    },
    {
        "text": "parce que, l'argument m\u00e9rite d'\u00eatre entendu,\nla politique provoquerait du clivage,",
        "start": 61.12,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "et donc une mauvaise exp\u00e9rience\nde la pratique de Facebook,",
        "start": 66.96,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on retrouve un argument dont le contenu",
        "start": 70.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "est une sorte de symbole du m\u00e9pris\npour la politique",
        "start": 75.04,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "qui est caract\u00e9ristique des esprits\nqui aiment les dictatures",
        "start": 82.0,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "et n'aiment pas la d\u00e9mocratie,\nparce que la d\u00e9mocratie,",
        "start": 84.84,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "elle est faite de contradictions\net de clivages, et par cons\u00e9quent,",
        "start": 87.04,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter la politique comme un facteur\nde division",
        "start": 92.08,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "c'est une pens\u00e9e politique en soi,",
        "start": 95.84,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "c'est une pens\u00e9e politique\nqui est anticitoyenne,",
        "start": 98.44,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 alors \u00e7a m\u00e9rite d'\u00eatre dit,\net c'est la raison pour laquelle,",
        "start": 103.16,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "nous nous m\u00e9fions beaucoup de Facebook\net de ses diff\u00e9rentes succursales",
        "start": 105.52,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "qui vendent les donn\u00e9es qu'ils accumulent\net ensuite nous maltraitent,",
        "start": 111.16,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "donc nous avons pris nos propres\ndispositions,",
        "start": 117.76,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "je vous rappelle que si vous voulez\nparrainer ma candidature,",
        "start": 120.72,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "vous allez sur la plate forme\n\"Action Populaire\",",
        "start": 124.44,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "vous signez, et \u00e0 ce moment l\u00e0,\nvous \u00eates introduit dans un r\u00e9seau social",
        "start": 127.24,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui est celui de \"Action populaire\",",
        "start": 131.04,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "qui vous permet d'\u00e9changer\nles uns les autres",
        "start": 133.08,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "et recevoir les informations\nqui arrivent depuis moi,",
        "start": 135.36,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "depuis ceux qui animent cette campagne\npr\u00e9sidentielle,",
        "start": 139.8,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "parce que notre crainte, c'est que,\n\u00e0 un moment donn\u00e9,",
        "start": 143.52,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "on nous coupe les r\u00e9seaux,\ncomme ce fut le cas",
        "start": 145.56,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "pour nos camarades de Podemos en Espagne,",
        "start": 147.84,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas pour le Pr\u00e9sident\ndu Mexique,",
        "start": 150.68,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas pour je ne sais\ncombien d'autres gens.",
        "start": 153.56,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "L'ancien Pr\u00e9sident de l\u2019\u00c9quateur qui avait\nun compte avec 1 500 000 abonn\u00e9s,",
        "start": 157.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et, du jour au lendemain,\ns'est retrouv\u00e9 sans page,",
        "start": 161.6,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "et ici en France, \u00e0 plusieurs reprises,\nce sont des pages dans des d\u00e9partements,",
        "start": 163.48,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "des Insoumis du Tarn je crois,\nsi mes souvenirs sont bons,",
        "start": 168.04,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "mais d'autres d\u00e9partements qui du jour\nau lendemain ont vu leurs groupes annul\u00e9s,",
        "start": 172.84,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "et \u00e9videmment vous ne repartez jamais\ndu m\u00eame niveau,",
        "start": 176.72,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "quelle que soit l'ampleur de votre groupe,",
        "start": 179.84,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "l'algorithme ne le propose pas \u00e0 tous ceux\nqui sont abonn\u00e9s \u00e0 votre groupe,",
        "start": 181.68,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "vous voyez \u00e9videmment que c'est une r\u00e9duction\nconsid\u00e9rable de l'opportunit\u00e9",
        "start": 186.0,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "de pouvoir rencontrer des gens qui jusque-l\u00e0\nne s'int\u00e9ressaient pas vous,",
        "start": 189.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et qui \u00e0 cette occasion le faisaient\net donc participaient",
        "start": 193.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de ce qui est le suc de la d\u00e9mocratie,\nben c'est l'engagement,",
        "start": 197.56,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "la participation \u00e0 des d\u00e9bats, tout ce que\nvous connaissez si bien,",
        "start": 201.88,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "voil\u00e0, donc m\u00e9fiance, et puis l'endroit\no\u00f9 vous pouvez",
        "start": 207.96,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "nous retrouver librement c'est Youtube,\nil ne nous manque dor\u00e9navant",
        "start": 212.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que 12 000 abonn\u00e9s pour arriver\nau demi million,",
        "start": 217.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "je pense que quand on y parviendra,\nce sera un bon signe",
        "start": 220.68,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "qu'on donnera de ce qui se passe\nautour de nous.",
        "start": 224.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "Au moment o\u00f9 je vous parle, je suis sorti\nde l'h\u00e9micycle \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale,",
        "start": 228.64,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "ici on est dans mon bureau de pr\u00e9sident\ndu groupe parlementaire \"Les Insoumis\"",
        "start": 233.72,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "parce que nous sommes dans le d\u00e9bat\nsur \"Le renforcement\u2026",
        "start": 238.72,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "(je ne sais plus comment \u00e7a\ns'appelle maintenant)",
        "start": 243.2,
        "duration": 0.96
    },
    {
        "text": "\u2026des principes r\u00e9publicains\", c'est la loi\nqui auparavant s'\u00e9tait appel\u00e9e",
        "start": 244.36,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "\"loi contre le s\u00e9paratisme\", qui auparavant\n\u00e9tait annonc\u00e9e",
        "start": 248.36,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "comme \"la grande loi la\u00efque\nde monsieur Macron\".",
        "start": 251.48,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Bon, fort heureusement ce d\u00e9bat\nn'int\u00e9resse personne,",
        "start": 255.08,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "je veux dire que \u00e7a n'a pas d'\u00e9cho\n\u00e0 \u00e9chelle de masse,",
        "start": 258.92,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "puisque vous savez que toute l'actualit\u00e9\nest exclusivement concentr\u00e9e",
        "start": 261.76,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "sur les questions du covid, donc on ne peut\nparler de rien d'autre dans ce pays,",
        "start": 265.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "du covid du matin au soir, sur toutes\nles cha\u00eenes d'information en continu,",
        "start": 268.96,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "bon, les autres espaces ont \u00e9t\u00e9 rabougris,",
        "start": 273.24,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "je consid\u00e8re que cette mani\u00e8re de traiter\nla r\u00e9alit\u00e9 par l'information,",
        "start": 276.36,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "est un parti pris id\u00e9ologique,\nc'est un exercice de dressage,",
        "start": 282.84,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "la plupart des gens vivent donc\ndans l'angoisse,",
        "start": 286.6,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "dans la peur, pendus aux l\u00e8vres\ndu Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique,",
        "start": 288.44,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "ou de monsieur V\u00e9ran, ou de je ne sais qui,\nde toute cette \u00e9quipe",
        "start": 292.28,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9cide du sort des gens, c'est-\u00e0-dire",
        "start": 296.0,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00e0 quelle heure vous \u00eates oblig\u00e9\nde rentrer chez vous,",
        "start": 298.84,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous allez faire ce week-end,",
        "start": 300.96,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que vous avez le droit de faire\nou pas le droit de faire.",
        "start": 302.68,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "C'est donc un moment tr\u00e8s particulier,\n\u00e9videmment il ne faut pas le dire trop fort",
        "start": 305.28,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "parce que aussit\u00f4t, on se fait traiter\nde tous les noms,",
        "start": 308.96,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "mais moi j'ai l'habitude et\n\u00e7a ne me d\u00e9range pas,",
        "start": 311.28,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "d'abord on me traite de tous les noms\net puis ensuite,",
        "start": 313.8,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "il faut bien dire que ce que j'ai dit \u00e9tait\nce qui \u00e9tait apparemment",
        "start": 315.76,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "le plus conforme aux faits eux m\u00eames,",
        "start": 320.88,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "rappelez vous, quand on a annonc\u00e9\nune deuxi\u00e8me vague de l'\u00e9pid\u00e9mie,",
        "start": 322.76,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "vous vous souvenez de ce s\u00e9nateur\nde droite qui avait dit en ricanant",
        "start": 326.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que vraiment ce M\u00e9lenchon, comment savait-il\nqu'il y aurait une deuxi\u00e8me vague\u00a0?",
        "start": 330.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "Bah, c'est pas dur, M\u00e9lenchon il a juste lu\ndes revues scientifiques",
        "start": 334.32,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dans lesquelles on explique que les \u00e9pid\u00e9mies,\ntoutes les \u00e9pid\u00e9mies fonctionnent par vagues,",
        "start": 337.52,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re quand on leur avait dit\u00a0:\n\"Il faut penser aux d\u00e9confinement\",",
        "start": 341.84,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "on a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s de tireurs dans le dos,",
        "start": 345.4,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "parce que les gens devaient souffrir\nen silence,",
        "start": 347.24,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "et ne pas penser au d\u00e9confinement,",
        "start": 349.56,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "il fallait qu'ils se concentrent\nsur leur situation de confin\u00e9s.",
        "start": 351.36,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Bon, il a fallu d\u00e9confiner les gens\net faire un plan,",
        "start": 354.72,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "et on l'a appris dans des conditions\ndont vous vous souvenez,",
        "start": 357.96,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un d\u00e9confinement\nassez hasardeux,",
        "start": 360.84,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "fort heureusement pour tout le monde,\nla situation n'a pas imm\u00e9diatement empir\u00e9,",
        "start": 363.16,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me vague a mis un peu de temps\n\u00e0 s'accumuler,",
        "start": 367.0,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "et quand la deuxi\u00e8me vague a \u00e9t\u00e9 l\u00e0,\nnous leur avons dit\u00a0:",
        "start": 369.52,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "\"Il y en aura une troisi\u00e8me et\nsans doute une quatri\u00e8me,",
        "start": 372.68,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "donc vous devriez r\u00e9fl\u00e9chir s\u00e9rieusement\n\u00e0 des plans d'alternatives au confinement,",
        "start": 374.92,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi on a entendu tout ce\nqu'on a entendu,",
        "start": 381.28,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "maintenant en gros, tout le monde en parle,",
        "start": 384.72,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "donc j'estime qu'on a fait un grand pas\nen avant",
        "start": 387.04,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vers des solutions raisonnables parce que\nje le r\u00e9p\u00e8te,",
        "start": 390.0,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "on ne maintiendra pas la France\nen prison comme \u00e7a",
        "start": 392.64,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "pendant des mois et des mois et des mois,\net on ne sait pas o\u00f9 on va,",
        "start": 395.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc dans la p\u00e9riode on a eu un autre\nsujet de satisfaction,",
        "start": 398.64,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 la question des vaccins, l\u00e0 aussi,\nbeaucoup de ricanements au d\u00e9but.",
        "start": 403.96,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "\"Comment\u00a0? \" parce que j'ai dit\u00a0:\nle vaccin russe, cubain et chinois,",
        "start": 409.6,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0, pfff, c'\u00e9tait le chiffon\nrouge absolu,",
        "start": 413.72,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "il ne pouvait y avoir qu'un seul vaccin\nint\u00e9ressant\u00a0: le vaccin am\u00e9ricain,",
        "start": 416.56,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "d'accord il fallait l'entretenir \u00e0 -60\u00b0,",
        "start": 419.92,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "ce que tr\u00e8s peu de monde est capable\nde faire,",
        "start": 422.44,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "d'accord il en faut deux doses, et puis\nfinalement ils les vendaient par 5,",
        "start": 424.48,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "et nous autres fran\u00e7ais qui sommes des malins,\non en tirait 6,",
        "start": 428.44,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "donc, ils nous ont factur\u00e9 6,\nils se sont gorg\u00e9s de millions,",
        "start": 431.0,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "de milliards de dollars de b\u00e9n\u00e9fices\nsur le dos des gens,",
        "start": 436.08,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "parce que c'est la s\u00e9cu qui paye,\nmais la s\u00e9cu c'est le salaire des gens,",
        "start": 439.72,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "c'est un salaire diff\u00e9r\u00e9 des gens,\net puis aucun des importants,",
        "start": 443.0,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "aucun des dirigeants n'a pens\u00e9\nqu'il y avait quelque chose \u00e0 dire",
        "start": 447.96,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "sur le sujet, et comme vous le savez,\n\u00e7a n'\u00e9tait pas du tout mon avis,",
        "start": 450.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et voici que maintenant il y a un vaccin\nrusse traditionnel,",
        "start": 453.48,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "voici qu'il y a un vaccin chinois,\net en cours,",
        "start": 457.36,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "il y a trois vaccins cubains",
        "start": 460.16,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "dont l'un qui semble s'approcher\nde la phase o\u00f9 il est exportable.",
        "start": 462.2,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "Et donc les cubains ont d\u00e9cid\u00e9 que pour\nce qui est de ce vaccin,",
        "start": 469.12,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "il serait en licence libre\npour les pays pauvres,",
        "start": 473.76,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que pour tous ceux\nqui se sont moqu\u00e9s de nous",
        "start": 476.08,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "en nous disant que si on voulait ces vaccins,\nc'est parce que c'\u00e9tait id\u00e9ologique,",
        "start": 478.92,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "et qu'on leur expliquait que non,\nc'\u00e9tait pour qu'on ait la libert\u00e9,",
        "start": 483.0,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "et bien maintenant, ils vont pouvoir\nd\u00e9couvrir",
        "start": 486.64,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "que la libert\u00e9 et l'id\u00e9ologie font\nbon m\u00e9nage,",
        "start": 488.8,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "puisque la libert\u00e9 permet de choisir\nun vaccin qui sera d'acc\u00e8s libre",
        "start": 490.96,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "pour toute une s\u00e9rie de pays, bien s\u00fbr\ncomme d'habitude,",
        "start": 495.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "le gouvernement allemand a \u00e9t\u00e9 plus malin\nque monsieur Macron,",
        "start": 499.12,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "madame Merkel a \u00e9t\u00e9 directement discuter\navec monsieur Poutine",
        "start": 501.56,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pour mettre au point la commercialisation\ndu vaccin russe,",
        "start": 504.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et au passage, on a appris que c'est\nd\u00e8s le mois de novembre",
        "start": 508.8,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "que des experts fran\u00e7ais sont all\u00e9s\nen Russie, et ont conclu",
        "start": 512.52,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "d\u00e8s le mois de novembre que le vaccin\n\u00e9tait performant,",
        "start": 516.04,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "puisque il garantit dans 92% des cas\nune immunit\u00e9 compl\u00e8te",
        "start": 519.6,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "aux personnes qui sont vaccin\u00e9es,\nexactement ce qu'on disait,",
        "start": 525.3,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "mais que eux cachaient, les macronistes,",
        "start": 528.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "donc cette \u00e9quipe de ribouldingues\net filochards sont l\u00e0,",
        "start": 532.28,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "au gr\u00e9 des \u00e9v\u00e9nements, ballott\u00e9s,\nayant \u00e0 chaque fois cet air,",
        "start": 537.76,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "vous savez, des m\u00e9prisants, des arrogants,\nils vous regardent de haut,",
        "start": 540.56,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "ils se moquent de vous, et puis apr\u00e8s,\nils sont l\u00e0 tout penauds,",
        "start": 544.64,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "puisqu'il faut bien faire comme on leur a dit,",
        "start": 547.64,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "et on leur a dit des choses qu'on n'avait\npas besoin d'inventer,",
        "start": 549.24,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "que tout le monde pouvait trouver aussi\nsimplement que nous m\u00eames nous l'avons fait,",
        "start": 552.0,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "ils sont donc dans un m\u00e9pris qui les coupe\nde la r\u00e9alit\u00e9,",
        "start": 555.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s quand vous les regardez d'un peu pr\u00e8s,",
        "start": 559.34,
        "duration": 1.18
    },
    {
        "text": "ils ont l'air singuli\u00e8rement fatigu\u00e9s\net on le comprend,",
        "start": 560.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et donc on peut penser que les d\u00e9cisions\nqu'ils prennent",
        "start": 564.16,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "sont de plus en plus d\u00e9raisonnables.",
        "start": 567.16,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "Je vous signale qu'apr\u00e8s le Conseil\nde d\u00e9fense,",
        "start": 569.0,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "on est pass\u00e9 \u00e0 une situation o\u00f9 ici,\n\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale,",
        "start": 571.4,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "ils ont aboli la commission d'information\net d'enqu\u00eate",
        "start": 574.2,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "sur les conditions dans lesquelles\nest g\u00e9r\u00e9e l'\u00e9pid\u00e9mie,",
        "start": 577.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et ainsi de suite, le champ des libert\u00e9s\nva se r\u00e9duisant,",
        "start": 580.96,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "donc je vous disais que je suis ici\n\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "start": 584.32,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "parce que nous sommes dans le d\u00e9bat sur\n\"le renforcement des principes r\u00e9publicains\".",
        "start": 587.8,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "Alors la situation est assez sp\u00e9ciale,\nje dois bien vous le dire, pourquoi\u00a0?",
        "start": 593.04,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "Parce que bon, je vais vous r\u00e9sumer\nnotre position pour que vous compreniez bien,",
        "start": 598.54,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "c'est une position de principe\u00a0: pour nous\nla libert\u00e9 de conscience ne se discute pas.",
        "start": 602.48,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "La libert\u00e9 de conscience \u00e7a veut dire\nla libert\u00e9 de pens\u00e9e,",
        "start": 608.52,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de croire ou de ne pas croire\ncomme on le veut,",
        "start": 612.08,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la libert\u00e9 de conscience\nc'est l'ouverture directe",
        "start": 615.84,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 la libert\u00e9 du culte, dans l'Histoire,\nla libert\u00e9 du culte a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9",
        "start": 621.6,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fense de la libert\u00e9 de conscience.",
        "start": 626.44,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "C'est parce qu'il y avait un probl\u00e8me\ndans l'exercice du culte,",
        "start": 628.8,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "que petit \u00e0 petit, a \u00e9merg\u00e9 cette id\u00e9e que\nla conscience \u00e9tait et devait rester libre,",
        "start": 631.8,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "puisque toute fa\u00e7on elle l'\u00e9tait,\nquels que soient les tourments",
        "start": 637.6,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "qu'ont infligeait aux gens, de toutes fa\u00e7ons\nils pensaient comme ils voulaient,",
        "start": 640.16,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "bon donc notre principe de base c'est \u00e7a\u00a0:",
        "start": 642.96,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 du culte, libert\u00e9 de conscience,",
        "start": 646.12,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "indiff\u00e9rence de l'\u00c9tat\n\u00e0 l'\u00e9gard des religions.",
        "start": 649.16,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "Alors dans un premier temps,\ncomme il s'agissait",
        "start": 651.96,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "de taper tant qu'ils pouvaient les musulmans,",
        "start": 654.8,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "parce que cette loi n'a pas\nd'autre sens que \u00e7a,",
        "start": 656.48,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "c'est une loi \u00e9lectoraliste, mais\ndans laquelle se sont fait attraper",
        "start": 658.32,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "une s\u00e9rie de gens qui se croyaient\ntr\u00e8s malins en se disant\u00a0:",
        "start": 663.64,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "\"Ah ah, nous allons faire une loi\ncontre les musulmans",
        "start": 665.72,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "et nous allons \u00eatre en comp\u00e9tition\nles uns avec les autres, \"",
        "start": 670.06,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "alors les R\u00e9publicains essayent d'\u00eatre\nplus antimusulmans que les marcheurs,",
        "start": 673.96,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "lesquels essayent d'\u00eatre plus antimusulmans",
        "start": 679.48,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "et que les R\u00e9publicains et\nque le Front National,",
        "start": 681.56,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "et tout \u00e7a \u00e0 la fin a donn\u00e9 une com\u00e9die\npitoyable",
        "start": 684.36,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "qui a dur\u00e9 pendant deux ou trois jours,",
        "start": 687.88,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "et alors comme nous d\u00e9fendions\nle droit des musulmans",
        "start": 690.36,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 pratiquer leur religion sans qu'on\nles soup\u00e7onne aussit\u00f4t",
        "start": 693.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre des terroristes,\nalors nous avons \u00e9t\u00e9 repeints,",
        "start": 697.72,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "si j'ose dire, en supp\u00f4t du cl\u00e9ricalisme,",
        "start": 701.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "donc c'est le reproche que m'a fait\nmonsieur Darmanin",
        "start": 705.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qui est une sorte de petit bonhomme\nun peu agit\u00e9",
        "start": 708.44,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "qui se croit tr\u00e8s dr\u00f4le avec des blagues\nde politiciens de troisi\u00e8me zone,",
        "start": 711.96,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et qui a fait la r\u00e9ponse \u00e0 mon discours,",
        "start": 717.44,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "si vous voulez, vous m\u00eame vous pouvez\nen v\u00e9rifier la tenue",
        "start": 719.92,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "si elle vous para\u00eet digne d'int\u00e9r\u00eat,",
        "start": 725.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous verrez que c'est un discours\nqui posait les principes,",
        "start": 728.64,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "et \u00e0 quoi il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9pondu par\ndes ricanements dans les bancs,",
        "start": 733.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des hurlements tout autour de nous,\naussi bien Corbi\u00e8re que moi,",
        "start": 737.64,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "Corbi\u00e8re a fait une magnifique intervention,\nnous avons parl\u00e9",
        "start": 740.48,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "au milieu des hurlements, du hourvari\net au banc des ministres,",
        "start": 743.6,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "vous les aviez, l\u00e0, qui riaient, vous savez\ncomme ils le font toujours",
        "start": 746.4,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "quand ils veulent vous montrer leur m\u00e9pris,",
        "start": 750.72,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "le fait que ce que vous dites\nne les int\u00e9resse pas,",
        "start": 752.64,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "et qu'ils sont tellement sup\u00e9rieurs\nque \u00e7a les fait rire,",
        "start": 754.96,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "la plupart d'entre eux sont assez incultes\nsur les sujets que nous abordons,",
        "start": 757.68,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "et comme ils ne connaissent pas\nl'Histoire de France,",
        "start": 761.88,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "comme ils ne connaissent pas\nl'Histoire de ces id\u00e9es,",
        "start": 764.24,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "alors ils les manient \u00e0 l'emporte-pi\u00e8ce,\nc'est \u00e0 dire qu'en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 767.04,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "ils ne sont pas capables de les manier,\ntant et si bien qu'apr\u00e8s avoir fait",
        "start": 770.76,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "pendant deux jours des accusations\nsur notre cl\u00e9ricalisme, n'est-ce pas,",
        "start": 774.52,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "alors en plus ils le font toujours bien,\nc'est tr\u00e8s personnel,",
        "start": 778.72,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "c'est\u00a0: \"Comment vous monsieur M\u00e9lenchon\nqui \u00e9tiez la\u00efc hier,",
        "start": 782.0,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous \u00eates devenu un supp\u00f4t\ndu cl\u00e9ricalisme\".",
        "start": 785.4,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "Ils \u00e9crivent mon histoire, ils la r\u00e9\u00e9crivent\net je suis cens\u00e9 \u00eatre",
        "start": 788.12,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "responsable de leurs caricatures,\nje rappelle qu'hier, ils me traitaient",
        "start": 792.08,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de bouffeur de cur\u00e9s, hier, je veux dire\ndans les dix derni\u00e8res ann\u00e9es,",
        "start": 795.76,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "et maintenant voil\u00e0 que tout d'un coup,\nme voil\u00e0 pos\u00e9",
        "start": 799.12,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dans le personnage du gars qui d\u00e9fendait\nmieux que tout et tout le monde la la\u00efcit\u00e9,",
        "start": 802.32,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "c'est vrai, je d\u00e9fendais la la\u00efcit\u00e9\nmieux qu'eux,",
        "start": 806.64,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "notamment quand eux \u00e9taient tous\naux pieds de Nicolas Sarkozy",
        "start": 809.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui allait faire le chanoine de Latran",
        "start": 813.28,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "et donc Darmanin, vous savez, fait\ndans le c\u00f4t\u00e9 banquet,",
        "start": 815.16,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "et les blagues de fin de banquet\ndonc il est l\u00e0, il ricane,",
        "start": 819.12,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "il fait ses petites blagues \u00e0 deux balles,\nil est tr\u00e8s content",
        "start": 823.6,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a fait rire ses potes\ndu banc du gouvernement,",
        "start": 825.96,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "mais intellectuellement c'est affligeant,\net ceux qui regardent \u00e7a",
        "start": 828.52,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "dans le monde sont constern\u00e9s de voir\n\u00e0 quel niveau est arriv\u00e9e",
        "start": 832.52,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "la culture g\u00e9n\u00e9rale des gouvernements\nfran\u00e7ais.",
        "start": 835.88,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Alors je dis, ils manient mal cette affaire,",
        "start": 839.28,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "parce que apr\u00e8s avoir pendant deux jours\ndit sur tous les tons",
        "start": 841.58,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'ils voulaient interdire le foulard,\nalors on leur disait\u00a0:",
        "start": 844.72,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "\"Mais \u00e9coutez, vous n'avez rien compris,\non a interdit le foulard",
        "start": 847.72,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "aux serviteurs de l'\u00c9tat et\ndes services publics",
        "start": 850.6,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "pour que le service public soit neutre,",
        "start": 852.84,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "mais la soci\u00e9t\u00e9 n'est pas la\u00efque, les gens\nont le droit de penser ce qu'ils veulent,",
        "start": 855.04,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "et de se mettre sur la t\u00eate\nce qu'ils veulent dans la rue,",
        "start": 858.44,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "vous ne pouvez pas faire une police\ndu v\u00eatement\".",
        "start": 861.0,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "\"Ah, disaient-ils, regardez en Iran,\non impose",
        "start": 862.56,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "et on envoie en prison les femmes\nqui ne portent pas le foulard\",",
        "start": 866.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "bah pr\u00e9cis\u00e9ment, leur disons-nous,\nc'est ce qu'on ne veut pas faire ici,",
        "start": 870.36,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "on ne veut pas faire le contraire,\nalors les uns veulent mettre en prison",
        "start": 873.44,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "parce que les gens ne portent\npas des foulards,",
        "start": 876.8,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "et les autres veulent les y mettre\nparce qu'ils en portent,",
        "start": 878.72,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est absurde, et ne permet pas\nde g\u00e9rer une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 880.92,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "dans le respect des convictions de chacun,\nd\u00e8s lors qu'on admet l'id\u00e9e",
        "start": 884.76,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "que quiconque porte un foulard,\nce qui est le plus important",
        "start": 888.88,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "ce n'est pas ce qu'il y a sur la t\u00eate,\nmais dans la t\u00eate,",
        "start": 892.0,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire que le port d'un foulard\nne fait pas de quelqu'un un terroriste,",
        "start": 894.64,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "c'est un comportement absurde\nque de dire le contraire,",
        "start": 898.84,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "et tr\u00e8s injurieux pour des millions\nde braves gens",
        "start": 901.84,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dans notre pays qui respectent leur foi,",
        "start": 906.48,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "alors apr\u00e8s, on a le droit d'\u00eatre contre,\nmais \u00e7a c'est un autre combat,",
        "start": 909.12,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "c'est un combat o\u00f9 on essaye de convaincre,\nou on donne des arguments,",
        "start": 912.24,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "bon, mais c'est pas \u00e0 la loi\nd'aller faire \u00e7a.",
        "start": 916.12,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Bref, ils nous font \u00e7a pendant deux jours,\net puis l\u00e0, il se r\u00e9veillent",
        "start": 918.12,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "parce que nous on leur dit\u00a0: \"\u00c9coutez,\nvoil\u00e0 un amendement\u00a0:",
        "start": 921.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "on demande que les \u00e9lus ne participent plus\navec leurs \u00e9charpes",
        "start": 924.96,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "\u00e0 des c\u00e9r\u00e9monies religieuses\nquelles qu'elles soient\",",
        "start": 928.6,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "alors pas question d'aller faire le d\u00e9fil\u00e9",
        "start": 930.56,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re la Vierge qui nous a prot\u00e9g\u00e9s\nen 1643 ou en 1650 ou en 1830 de la peste,",
        "start": 933.04,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "bon, et autres choses que nous abandonnons\naux croyants sans difficult\u00e9,",
        "start": 940.72,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "qu'ils le fassent si \u00e7a leur convient,\nmais la R\u00e9publique ne s'associe pas \u00e0 \u00e7a,",
        "start": 945.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parce que elle est \u00e0 tous ses enfants,\nquelles que soient leurs convictions,",
        "start": 949.0,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 c'est eux qui crient\u00a0: \"Comment\u00a0?\nLa soci\u00e9t\u00e9 n'est pas la\u00efque,",
        "start": 952.4,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "il est normal que nous allions\naux c\u00e9r\u00e9monies religieuses\",",
        "start": 955.8,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "nous dit-on, \"Elles sont inscrites\ndans le temps,",
        "start": 958.4,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "c'est culturel plus que cultuelle\",\nenfin blabli blabla,",
        "start": 961.4,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "et depuis tout \u00e0 l'heure, c'est\ncette le\u00e7on-l\u00e0, et me voil\u00e0 repeint",
        "start": 965.36,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "en bouffeurs de cur\u00e9s parce que je proteste\ncontre le fait",
        "start": 968.88,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\nsoit chanoine de Latran,",
        "start": 972.72,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "et parce que mon ami Alexis Corbi\u00e8re\na d\u00e9pos\u00e9 cet amendement pour que les \u00e9lus",
        "start": 976.08,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "de la R\u00e9publique ne participent plus\n\u00e0 des c\u00e9r\u00e9monies religieuses,",
        "start": 982.08,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "alors \u00e9videmment il y a des exceptions,\nquand il y a une tuerie",
        "start": 986.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et notamment dans une \u00e9glise \u00e0 Nice,\nc'est normal qu'apr\u00e8s on y aille",
        "start": 989.56,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour manifester notre solidarit\u00e9,\nnotre fraternit\u00e9",
        "start": 994.8,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "avec les croyants de la religion catholique,\n\u00e7a c'est normal,",
        "start": 998.08,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "alors on nous a d'abord r\u00e9pondu\u00a0:\n\"Mais \u00e7a sert \u00e0 rien tout ce que vous dites,",
        "start": 1001.72,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "parce que c'est d\u00e9j\u00e0 tranch\u00e9\npar la jurisprudence\",",
        "start": 1004.24,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "c'est vrai, alors si c'est d\u00e9j\u00e0 tranch\u00e9\npar la jurisprudence",
        "start": 1006.8,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "et qu'\u00e0 cause de \u00e7a on ne l'\u00e9crit pas\ndans la loi, on peut enlever tout le reste,",
        "start": 1010.32,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "parce que toutes les autres mesures\nque pr\u00e9voit ce texte,",
        "start": 1013.16,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "qui paraissent comme \u00e7a des mesures de\u00a0:",
        "start": 1016.04,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "\"scrogneugneu, on tient les affaires en main,\nbien comme il faut\",",
        "start": 1017.48,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "tout existe d\u00e9j\u00e0 dans la loi, par exemple\nles braiments contre la polygamie,",
        "start": 1020.72,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "comme si la polygamie \u00e9tait admise en France,\nnon elle est interdite,",
        "start": 1027.08,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re les certificats\nde virginit\u00e9",
        "start": 1031.76,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "n'ont jamais \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9s en France,",
        "start": 1033.72,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "et l'ordre des m\u00e9decins interdit aux m\u00e9decins\nd'en d\u00e9livrer,",
        "start": 1036.16,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc ils ont pourtant mis tout \u00e7a\ndans la loi,",
        "start": 1039.36,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "alors pourquoi ne mettent-il pas que les \u00e9lus\nne doivent pas aller",
        "start": 1041.72,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "ceints de leurs \u00e9charpes dans\nles c\u00e9r\u00e9monies religieuses,",
        "start": 1044.48,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "au motif que la jurisprudence\nl'interdit d\u00e9j\u00e0.",
        "start": 1047.44,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "Bon vous voyez qu'ils pataugent\ndans les contradictions,",
        "start": 1050.72,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "et \u00e0 l'instant je viens d'entendre\nun \u00e9lu qui s'appelle Marc Le Fur,",
        "start": 1053.56,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "qui est un homme extr\u00eamement engag\u00e9\net constant dans ses opinions,",
        "start": 1057.76,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "dire que la soci\u00e9t\u00e9 n'est pas la\u00efque,\net que par cons\u00e9quent",
        "start": 1061.12,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est son devoir d'\u00e9lu, lui il dit\u00a0:",
        "start": 1064.32,
        "duration": 0.96
    },
    {
        "text": "\"Je vais au premier rang\n\u00e0 la Messe pour Sainte Barbe,",
        "start": 1065.48,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "\u00e0 la Messe pour je ne sais pas quoi,\net je ne sais quelle autre messe\".",
        "start": 1068.2,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Et \u00e9videmment le m\u00eame personnage qui,\nun jour avant,",
        "start": 1070.8,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "nous faisait des cours de la\u00efcit\u00e9,\nen a m\u00eame profit\u00e9 pour dire\u00a0:",
        "start": 1073.76,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "\"Si vous voulez vous attaquer \u00e0 quelqu'un,\nattaquez-vous \u00e0 moi\",",
        "start": 1080.4,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "on ne va pas faire \u00e7a, ce n'est pas\nnotre sujet de nous attaquer aux gens,",
        "start": 1083.12,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "mais la chose dont on est s\u00fbr, c'est que\nce ma\u00eetre \u00e8s-la\u00efcit\u00e9s votait contre la loi",
        "start": 1087.08,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "sur les signes religieux \u00e0 l'\u00e9cole en 2004,\n\u00e0 l'\u00e9poque, \u00e7a ne le d\u00e9rangeait pas",
        "start": 1092.0,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "que des gens mettent un foulard\npour aller \u00e0 l'\u00e9cole,",
        "start": 1097.84,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "alors on a essay\u00e9 de clarifier, mais nous\non est sur un chemin de cr\u00eate,",
        "start": 1100.04,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "\u00e7a m'a beaucoup \u00e9tonn\u00e9 de me retrouver\ndans cette situation",
        "start": 1105.92,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les uns me d\u00e9non\u00e7aient comme un cl\u00e9rical,",
        "start": 1108.84,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "moi qui ai pass\u00e9 ma vie\ndans le sens contraire,",
        "start": 1110.68,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "simplement parce que je respecte\nles religions,",
        "start": 1113.44,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "que je d\u00e9fends la libert\u00e9 de culte,\net que je ne suis pas d'accord",
        "start": 1116.08,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pour que l'on veuille montrer du doigt\ncomme \u00e7a, les musulmans,",
        "start": 1119.4,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "et les transformer en supp\u00f4ts du terrorisme,",
        "start": 1122.4,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "et puis \u00e0 l'inverse, depuis maintenant,\n\u00e7a a repris cet apr\u00e8s midi,",
        "start": 1124.84,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "me voil\u00e0 \u00e0 nouveau repr\u00e9sent\u00e9\ncomme un ennemi des religions,",
        "start": 1129.16,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "alors que la veille encore, on m'a pr\u00e9sent\u00e9\ncomme l'ami de toutes les religions.",
        "start": 1132.8,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "Vous voyez, tenir un point de vue\nphilosophique aussi pr\u00e9cis",
        "start": 1138.36,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "que celui qui est le n\u00f4tre, au fond\ndepuis le d\u00e9but,",
        "start": 1141.84,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "depuis les premi\u00e8res lois la\u00efques,\ndepuis la grande R\u00e9volution de 1789,",
        "start": 1146.08,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "mais auparavant le Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res,",
        "start": 1153.04,
        "duration": 1.28
    },
    {
        "text": "pour ceux qui d\u00e9fendaient\nla libert\u00e9 de conscience,",
        "start": 1154.52,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "bon ben, c'est notre sort, on a toujours\n\u00e9t\u00e9 trait\u00e9 de cette fa\u00e7on-l\u00e0,",
        "start": 1157.56,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "faut pas s'\u00e9tonner, Jean Jaur\u00e8s a \u00e9t\u00e9\nbeaucoup beaucoup beaucoup maltrait\u00e9,",
        "start": 1164.92,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "alors nous, c'est pas trop grave, on parle\nau milieu des hurlements, lui aussi",
        "start": 1169.12,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "bon, mais lui il y a quelqu'un qui est\ndescendu de son banc",
        "start": 1173.0,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "pour lui mettre un coup de poing pendant\nqu'il \u00e9tait \u00e0 la tribune,",
        "start": 1177.24,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "pour l'instant personne ne s'est risqu\u00e9\n\u00e0 venir nous donner un coup de poing,",
        "start": 1180.64,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ou en donner un \u00e0 Alexis Corbi\u00e8re,",
        "start": 1183.36,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "je pense qu'ils seraient re\u00e7us d'une mani\u00e8re\nqui les dissuaderait d'y revenir,",
        "start": 1186.28,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "mais j'ai pas envie d'en faire l'essai,\nje crois que vous le comprenez tous,",
        "start": 1190.04,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "moi je pense que on ne peut pas participer\n\u00e0 un d\u00e9bat comme celui ci",
        "start": 1193.88,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "sans prendre la mesure de qui nous sommes,\nm\u00eame pas nous, nous Fran\u00e7ais,",
        "start": 1197.64,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "notre pays est un des rares pays qui a\ninscrit la la\u00efcit\u00e9 dans sa constitution,",
        "start": 1203.32,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "nous nous y trouvons avec le Mexique\net je crois deux ou trois autres comme \u00e7a,",
        "start": 1209.12,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "mais le Mexique c'est absolument certain.",
        "start": 1215.32,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Et donc on doit toujours se comporter\nd'une mani\u00e8re",
        "start": 1217.32,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "qui donne de la la\u00efcit\u00e9 la v\u00e9ritable\nsignification,",
        "start": 1220.12,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "ce n'est pas un ath\u00e9isme d\u2019\u00c9tat\nc'est une mani\u00e8re de vivre",
        "start": 1223.04,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "o\u00f9 l'\u00e9tat est chez lui,\nla religion chez elle,",
        "start": 1226.28,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "et cette mise \u00e0 distance permet\nque les divers cultes existent,",
        "start": 1229.0,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "il n'y a pas un culte qui domine\nles autres",
        "start": 1232.84,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "et qui impose sa loi aux autres,",
        "start": 1235.28,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "chacun fait ce qu il croit n\u00e9cessaire\nde faire,",
        "start": 1236.84,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et n'a jamais aucun probl\u00e8me\navec l'autorit\u00e9 politique,",
        "start": 1240.16,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "sinon, s'il vient \u00e0 violer les lois,\ncomme tout le monde,",
        "start": 1242.84,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "et nous Fran\u00e7ais, on doit faire attention\n\u00e0 ne pas donner de la la\u00efcit\u00e9",
        "start": 1245.68,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "l'image d'une pratique qui serait,\nau cas pr\u00e9sent, antimusulmane,",
        "start": 1251.56,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "c'est le contraire, c'est parce que\nla la\u00efcit\u00e9 existe",
        "start": 1256.16,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "que le culte musulman peut avoir sa place\ntranquillement,",
        "start": 1259.0,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "sans que personne ne lui cherche noise,\ndans un \u00e9tat o\u00f9 il y a aussi des catholiques,",
        "start": 1262.36,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il y a aussi des protestants\net ou il y a aussi des juifs.",
        "start": 1269.36,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "C'est \u00e7a qui compte, et il faut\nque l'on puisse rendre",
        "start": 1271.96,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cette id\u00e9e d\u00e9sirable dans le monde entier,",
        "start": 1275.88,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "si on veut d\u00e9barrasser le monde\nde cette erreur, et des fois ce crime",
        "start": 1278.4,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "qui consiste \u00e0 mettre la religion\nau pouvoir de l\u2019\u00c9tat,",
        "start": 1285.76,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "et si on ne le fait pas, eh bien\non valide l'id\u00e9e",
        "start": 1289.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s laquelle la la\u00efcit\u00e9 serait\nd'essence ath\u00e9e,",
        "start": 1294.02,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "et donc anti religieuse, et donc impraticable\ndans les soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 1299.24,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "qui sont majoritairement de telle\nou telle religion,",
        "start": 1303.72,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "en l'occurrence ceux auxquels on pense\nen ce moment ce sont les musulmans.",
        "start": 1306.44,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 l'enjeu de cette bataille, et puis\nil y a aussi un enjeu d'unit\u00e9 nationale,",
        "start": 1309.96,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re qu'il n'y a pas trop de monde\nqui regarde ces d\u00e9bats parlementaires,",
        "start": 1314.76,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "parce que c'est \u00e0 pleurer quoi, de voir\nle d\u00e9cha\u00eenement antimusulman,",
        "start": 1319.98,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "ce sont des hypocrites qui sont l\u00e0,\nc'est-\u00e0-dire, d\u00e8s qu'on leur dit\u00a0:",
        "start": 1324.64,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "\"Mais vous vous \u00eates en train de montrer\ndu doigt les musulmans\",",
        "start": 1327.08,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\"Non non, pas du tout\", et alors\nmonsieur Darmanin revient r\u00e9guli\u00e8rement",
        "start": 1330.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous citer son grand p\u00e8re qui \u00e9tait musulman,",
        "start": 1334.68,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "comme si, parce que son grand p\u00e8re\n\u00e9tait musulman,",
        "start": 1336.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "lui serait absolument indemne\net insoup\u00e7onnable d'activit\u00e9s,",
        "start": 1340.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de pens\u00e9es, de pratiques qui stigmatisent\nles musulmans,",
        "start": 1344.24,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est lamentablement au ras du sol.",
        "start": 1347.82,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "Bon, une fois mis de c\u00f4t\u00e9 les conditions\nd\u00e9plorables",
        "start": 1351.36,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "dans lesquelles se d\u00e9roule ce d\u00e9bat,\nj'ai oubli\u00e9 de vous dire que en plus,",
        "start": 1354.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'appelle \"temps programm\u00e9\", donc nous\nles Insoumis nous avons 3h30,",
        "start": 1358.28,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "et la ReM a 6h, plus 3h pour le Modem,\nplus 2h30\u2026 enfin bref, vous avez compris,",
        "start": 1363.8,
        "duration": 8.32
    },
    {
        "text": "mais nous on n'a pas le droit\nd'aller au-del\u00e0,",
        "start": 1372.32,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "alors on passe une bonne partie\nde notre temps \u00e0 ronger notre frein",
        "start": 1373.72,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "sur notre banc, pour ne pas br\u00fbler\nle temps de parole,",
        "start": 1377.32,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "et d\u00e8s qu'il y en a un qui prend la parole,\napr\u00e8s il fait des excuses aux autres",
        "start": 1380.68,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "en disant\u00a0: \"J'ai parl\u00e9 trop longtemps\",\nenfin bon,",
        "start": 1385.0,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s d\u00e9sagr\u00e9able comme mani\u00e8re\nde travailler,",
        "start": 1386.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais enfin on tient la tranch\u00e9e,\nmais ce qui va \u00eatre le plus inqui\u00e9tant",
        "start": 1390.52,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e0 la sortie de ce texte, c'est pas tous\nces commentaires absurdes",
        "start": 1393.96,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "qu'on a entendus dans les bancs,\nce qui est grave,",
        "start": 1397.08,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "c'est les dispositions qui sont prises,\ncelle qui r\u00e9p\u00e8tent la loi, bon,",
        "start": 1400.36,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais ce sont les nouvelles, par exemple,",
        "start": 1403.44,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "la d\u00e9cision que toutes les associations\nqui re\u00e7oivent une subvention doivent signer",
        "start": 1405.92,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "une charte r\u00e9publicaine qui est\u2026\nun truc insupportable,",
        "start": 1410.4,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "avec des formules extr\u00eamement floues,\ncertaines risibles,",
        "start": 1414.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mais dedans, il y a quand m\u00eame toujours\ndes petits adjectifs",
        "start": 1418.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qui donne un pouvoir incroyable au Pr\u00e9fet\net au Pr\u00e9fet tout seul,",
        "start": 1421.84,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sans intervention du juge,\nsur les associations,",
        "start": 1427.2,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour les agr\u00e9er ou non, pour revenir\nou non sur les subventions,",
        "start": 1431.12,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et voire pour obtenir leur dissolution.",
        "start": 1436.84,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "Alors c'est donc une loi qui ne sert \u00e0 rien\npour les \u00be des articles qu'elle contient,",
        "start": 1439.76,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "mais qui pour le quart qui sert\n\u00e0 quelque chose, met en cause,",
        "start": 1446.04,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "une fois de plus la libert\u00e9, et r\u00e9duit\nune fois de plus le champ de cette libert\u00e9,",
        "start": 1450.36,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "et vous savez comme moi que \u00e7a a eu\nune cons\u00e9quence",
        "start": 1454.36,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "dans le classement mondial,\nla France est pass\u00e9e de",
        "start": 1456.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\"d\u00e9mocratie o\u00f9 il n'y a rien \u00e0 dire\",\nbon, c'est la d\u00e9mocratie,",
        "start": 1460.64,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "\u00e0 une \"d\u00e9mocratie insatisfaisante\",",
        "start": 1463.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est un \u00e9v\u00e9nement particuli\u00e8rement\ngrave et d\u00e9shonorant pour notre pays,",
        "start": 1468.78,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et c'est avec toutes ces mesures accumul\u00e9es\nles unes \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des autres,",
        "start": 1472.88,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que progressivement se dessine un paysage\nd'une Pr\u00e9sidence tr\u00e8s autoritaire,",
        "start": 1477.4,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "et d'une soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise qui sera bient\u00f4t\nplac\u00e9e sous un r\u00e9gime de contrainte,",
        "start": 1483.92,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "de surveillance extr\u00eamement s\u00e9v\u00e8re,\net \u00e7a c'est grave,",
        "start": 1488.6,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "parce que ce n'est pas s\u00fbr que tout le monde\ns'en rende compte,",
        "start": 1492.2,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "et quand les gens s'en rendent compte,\neh bien souvent c'est trop tard.",
        "start": 1494.88,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "Bon, il y a aussi une actualit\u00e9\nplus directement politique,",
        "start": 1497.8,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "la n\u00f4tre d'abord, nous venons d'\u00e9diter\nla premi\u00e8re de nos quatre revues",
        "start": 1501.4,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "qui correspondent \u00e0 la mise en d\u00e9bat\ndu programme \"L'avenir en commun\",",
        "start": 1505.84,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dans cette nouvelle phase, et puis il y \u00e0\nl'\u00e9mission du dimanche 7 f\u00e9vrier,",
        "start": 1510.88,
        "duration": 9.92
    },
    {
        "text": "qui est un investissement\nimportant pour nous,",
        "start": 1521.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui permet d'illustrer, de montrer comment",
        "start": 1525.76,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "cette discussion pourrait avoir lieu\nsur le premier sujet qui est la Constitution,",
        "start": 1530.32,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "alors bon cette s\u00e9quence, elle va \u00eatre\nen ligne, et elle va y rester,",
        "start": 1534.8,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "donc vous pourrez vous y r\u00e9f\u00e9rer\nautant de fois que vous le voudrez,",
        "start": 1539.84,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "elle comporte, comme vous le savez,\ndes moments un peu forts,",
        "start": 1543.24,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "avec la pr\u00e9sence d'hologrammes de citoyens\nqui viennent discuter avec moi,",
        "start": 1546.96,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "mais aussi des moments de confrontation",
        "start": 1550.96,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "avec des gens qui ne sont\npas d'accord avec nous,",
        "start": 1553.88,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "\u00e7a permet de mettre un peu plus en relief\nle sujet qu'on aborde,",
        "start": 1555.9,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "la partie discussion, c'est pas forc\u00e9ment\ndiscussion entre gens qui sont d'accord.",
        "start": 1561.28,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Enfin je ne finis pas sans vous dire\nqu'au moment o\u00f9 j'enregistre",
        "start": 1564.68,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cette Revue de la semaine c'est le jeudi,\net j'attends le dimanche avec anxi\u00e9t\u00e9,",
        "start": 1569.2,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pas seulement parce qu'il y a\ncette \u00e9mission qu'on fait,",
        "start": 1575.28,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "mais parce qu'il y a une \u00e9lection\npr\u00e9sidentielle",
        "start": 1577.88,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "qui a lieu en \u00c9quateur, et \u00e0 l'heure\n\u00e0 laquelle nous parlons,",
        "start": 1583.84,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "notre candidat est tr\u00e8s nettement\nen t\u00eate dans les sondages \u00e0 38,7%,",
        "start": 1589.28,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "et il est possible que on obtienne\nune victoire au premier tour,",
        "start": 1595.92,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "si on ne l'a pas au premier tour,",
        "start": 1601.28,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me sera plus difficile pour nous\nc'est incontestable,",
        "start": 1603.8,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "mais si nous l'avons au premier tour,\n\u00e9videmment, c'est une revanche formidable,",
        "start": 1606.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a veut dire que un apr\u00e8s l'autre,\non aura reconstitu\u00e9 l'arc",
        "start": 1610.96,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "qui avait \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 du vivant de Chavez",
        "start": 1615.64,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "entre le Venezuela, l\u2019\u00c9quateur, la Bolivie\net l'Argentine,",
        "start": 1619.96,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "un temps on avait pens\u00e9 avoir avec nous\nle P\u00e9rou, mais ce ne fut pas le cas,",
        "start": 1626.68,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "cependant au P\u00e9rou aussi il y a une \u00e9lection\npr\u00e9sidentielle qui se profile,",
        "start": 1631.08,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "et notre candidate Veronica Mendoza,\nest la deuxi\u00e8me dans les sondages",
        "start": 1636.12,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "dans un paysage extr\u00eamement \u00e9clat\u00e9,\nmais enfin cette chance existe,",
        "start": 1640.8,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "alors comme vous le savez, ce n'est pas\npar romantisme, m\u00eame s'il peut y en avoir,",
        "start": 1645.72,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que j'\u00e9voque si souvent l'Am\u00e9rique latine,\nc'est parce que c'est en Am\u00e9rique latine",
        "start": 1650.0,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "que nous avons \u00e9t\u00e9 le plus durement\nmartyris\u00e9s dans les ann\u00e9es 70",
        "start": 1654.6,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "avec les dictatures militaires partout,",
        "start": 1658.48,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "et le plan Condor qui coordonnait\nla chasse aux militants",
        "start": 1660.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sur tout le continent, o\u00f9 \u00e0 l'\u00e9poque\nil n'y avait pratiquement que deux refuges,",
        "start": 1664.36,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "le Mexique qui accueillait\nl'asile politique,",
        "start": 1669.32,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "et Cuba qui accueillait les r\u00e9fugi\u00e9s,\nles soignait comme vous le savez.",
        "start": 1672.16,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "Alors maintenant tout \u00e7a a \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9,\nil y a eu une cha\u00eene dans un premier temps",
        "start": 1679.2,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "de sortie des dictatures, puis une cha\u00eene\nde gouvernement rompant avec le lib\u00e9ralisme,",
        "start": 1684.64,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pratiquant une politique, \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9,\nassez classiquement social-d\u00e9mocrate",
        "start": 1690.24,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "de partage des richesses sans trop trop\ntoucher \u00e0 la structure de la propri\u00e9t\u00e9,",
        "start": 1694.2,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "ce fut le cas dans tous ces pays,\net puis ils avaient dit\u00a0:",
        "start": 1700.32,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "\"Ben \u00e7a y est, c'est fini, maintenant\n\u00e7a fait dix ans que \u00e7a dure,",
        "start": 1702.48,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "vous avez perdu ici, vous avez perdu l\u00e0\",\nen fait on a perdu nulle part,",
        "start": 1705.12,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et ils ont pris leurs putschs\npour des victoires \u00e9lectorales.",
        "start": 1710.6,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "Bolsonaro n'est \u00e9lu que parce que Lula\nest envoy\u00e9 en prison",
        "start": 1714.04,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "alors qu'il faisait 60 % d'opinions\nfavorables dans le vote,",
        "start": 1717.64,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l\u00e0 en Bolivie, nous n'avons pas perdu,",
        "start": 1722.64,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "ils ont fait un putsch pour chasser\nEvo Morales,",
        "start": 1725.44,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "et il y a le seul endroit o\u00f9 on ait\nvraiment perdu une \u00e9lection,",
        "start": 1727.36,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait en Argentine, et vous savez,\nc'\u00e9tait l'\u00e9poque o\u00f9",
        "start": 1731.64,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "les lib\u00e9raux avaient trouv\u00e9 l'id\u00e9e\nqui marchait\u00a0:",
        "start": 1735.96,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Macri, Macron, Trudeau au Canada, bon,\nc'est-\u00e0-dire toutes sortes de gens",
        "start": 1739.36,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "qui apparaissaient comme \u00e7a,\ncomme des champignons,",
        "start": 1744.76,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "formidables, lib\u00e9raux, jeunes, intelligents,\nnanani, nanana, bon\u00a0!",
        "start": 1747.0,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "Jusqu'\u00e0 ce que les gens aient affaire \u00e0 eux,\net d\u00e9couvrent que c'\u00e9tait des brutes,",
        "start": 1752.2,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je ne parle pas de Monsieur Trudeau,\nmais je parle de Bolsonaro,",
        "start": 1755.88,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "je parle de Macri, en tout cas on a gagn\u00e9\nau premier tour l'\u00e9lection en Bolivie,",
        "start": 1758.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s un coup d\u2019\u00c9tat et une s\u00e9v\u00e8re purge",
        "start": 1763.44,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "dans les rangs des syndicalistes\npaysans et salari\u00e9s,",
        "start": 1768.4,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "on a regagn\u00e9 en Argentine, en d\u00e9pit\nd'un pilonnage judiciaire terrible",
        "start": 1771.44,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "contre une bonne partie des dirigeants\nde notre mouvement,",
        "start": 1777.2,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "et si nous gagnons en \u00c9quateur, ce sera\nl\u00e0-aussi",
        "start": 1780.6,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "contre un pilonnage juridique incroyable,",
        "start": 1783.52,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'ancien Pr\u00e9sident Rafael Correa\nayant 18 inculpations contre lui.",
        "start": 1786.6,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "bon \u00e7a fait quand m\u00eame beaucoup,",
        "start": 1791.8,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "donc cette victoire apurerait la situation\net permettrait que,",
        "start": 1794.84,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "bon ben, on retrouve un point d'appui\ndans la rupture avec les n\u00e9olib\u00e9raux,",
        "start": 1799.8,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "donc c'est un week-end qui va quand m\u00eame\n\u00eatre bien int\u00e9ressant pour nous tous,",
        "start": 1806.8,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "et bien s\u00fbr, au del\u00e0 du week-end,\nje vous invite tous \u00e0 vous retourner",
        "start": 1812.76,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "vers ces r\u00e9sultats, regarder, analyser,\ncomprendre, notre monde va beaucoup bouger,",
        "start": 1816.48,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "beaucoup beaucoup bouger politiquement,",
        "start": 1821.44,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "des r\u00e9volutions citoyennes continuent\nd'\u00e9clater un peu partout dans le monde,",
        "start": 1824.4,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "en ce moment c'est en Inde, c'est quand m\u00eame\nle pays le plus peupl\u00e9 du monde,",
        "start": 1828.52,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a a de l'importance, ou ils sont\n\u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec les Chinois,",
        "start": 1833.32,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "ou un petit peu devant, je ne sais plus\no\u00f9 on en est exactement,",
        "start": 1837.2,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "mais enfin, c'est du m\u00eame ordre, c'est plus\nd'un milliard d'habitants,",
        "start": 1839.92,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et dans le monde entier,\nla covid a frapp\u00e9 les \u00e9conomies",
        "start": 1843.12,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "traditionnelles",
        "start": 1847.85,
        "duration": 1.19
    },
    {
        "text": "d'une mani\u00e8re extr\u00eamement dure,\net les relations politiques",
        "start": 1849.24,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "dans les peuples et entre les peuples\nsont en situation de tension,",
        "start": 1853.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "donc le fait que nous ayons un signal positif\nvenant de l'Am\u00e9rique latine",
        "start": 1857.28,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nous donne des points d'appui pour la suite\nde cette histoire que nous allons \u00e9crire,",
        "start": 1862.16,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "et \u00e9videmment, notamment en France,\navec ma candidature",
        "start": 1866.52,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, moi je me situe\ndans le droit fil de cette vague,",
        "start": 1869.68,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "vous le savez, je ne vous l'ai jamais cach\u00e9,\net je ne crois pas un seul instant",
        "start": 1874.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que l'on puisse, telle qu'est la soci\u00e9t\u00e9\naujourd'hui, s'arranger avec le syst\u00e8me,",
        "start": 1878.4,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "faire des petits compromis par ci par l\u00e0,\nun petit peu de peinture verte,",
        "start": 1882.64,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "un petit peu de peinture rose et puis hop,\nc'est parti pour un tour,",
        "start": 1886.96,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "non, cette \u00e9poque l\u00e0 est finie,\nil faut vraiment bifurquer,",
        "start": 1889.68,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "il faut changer, et c'est ce \u00e0 quoi\nnous nous pr\u00e9parons,",
        "start": 1892.08,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "alors \u00e9videmment ne r\u00eavez pas\u00a0!",
        "start": 1895.72,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "Personne ne va venir me f\u00e9liciter\nchez les importants, leurs journaux,",
        "start": 1898.4,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "leurs radios, leurs t\u00e9l\u00e9s et dire\u00a0:\n\"Ah, c'est formidable,",
        "start": 1901.92,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ces gens l\u00e0 ont des id\u00e9es g\u00e9niales\",\nnon c'est le contraire,",
        "start": 1904.64,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "et on va nous taper taper taper encore\ntellement nous leur faisons peur,",
        "start": 1907.36,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "parce qu'ils voient qu'ils peuvent perdre\nm\u00eame en utilisant les m\u00e9thodes de brutes",
        "start": 1911.24,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "qui sont les leurs, comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas\nen Am\u00e9rique latine.",
        "start": 1917.8,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "Bref, je retourne sur mon banc, \u00e0 l'int\u00e9rieur\nde l'h\u00e9micycle,",
        "start": 1920.72,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pour continuer \u00e0 d\u00e9fendre nos positions,",
        "start": 1924.16,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "en v\u00e9rit\u00e9 ma position \u00e0 moi\nest un peu singuli\u00e8re,",
        "start": 1926.04,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "parce que comme j'ai un temps de parole\nsp\u00e9cifique pour Pr\u00e9sident de groupe,",
        "start": 1931.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "alors j'ai d\u00e9j\u00e0 d\u00e9vor\u00e9, je crois,\npratiquement tout maintenant,",
        "start": 1934.64,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "je dois, si vous voulez, aussi participer\n\u00e0 tenir la tranch\u00e9e,",
        "start": 1940.68,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire je suis l\u00e0, je passe\ndes arguments, on discute quand il faut,",
        "start": 1944.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mais ce sont les autres qui parlent\nparce que nous sommes une \u00e9quipe,",
        "start": 1947.84,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "il n'y a pas que moi dans cette \u00e9quipe,\nil y a les autres,",
        "start": 1950.44,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il y a Corbi\u00e8res qui tient le r\u00f4le\nmagnifiquement,",
        "start": 1953.48,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "il y a Coquerel qui est l\u00e0 souvent,\nLachaud, Pannot,",
        "start": 1955.76,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "enfin bref, tout le monde d\u00e9file\ndans l'h\u00e9micycle,",
        "start": 1959.04,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Jean-Hugues Ratenon a fait une superbe\nintervention ce matin,",
        "start": 1961.64,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "on sait tous qu'on d\u00e9fend un point\nde vue historique,",
        "start": 1964.52,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "et on sait que dans cent ans, exactement\ncomme nous avec la loi de 1905,",
        "start": 1967.4,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "quand ils vont recommencer \u00e0 se peler\nsur le sujet,",
        "start": 1971.92,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "nous savons que nos lointains h\u00e9ritiers,\nh\u00e9riti\u00e8res,",
        "start": 1973.92,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "regarderont ce qu'on a dit cette fois-l\u00e0\npour essayer de bien comprendre",
        "start": 1976.8,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "quelles sont les lignes conductrices\nd'une v\u00e9ritable et authentique pens\u00e9e la\u00efque,",
        "start": 1981.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas cette usurpation de la la\u00efcit\u00e9\nqui est faite",
        "start": 1985.72,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "pour taper les musulmans\nd'une mani\u00e8re absurde,",
        "start": 1988.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "alors qu'on peut dire que\nd'une certaine mani\u00e8re,",
        "start": 1992.32,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "m\u00eame la libert\u00e9 de pens\u00e9e doit \u00e9norm\u00e9ment\ndans l'Histoire \u00e0 Averro\u00e8s,",
        "start": 1994.84,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "et \u00e0 des courants de cette nature,",
        "start": 1999.32,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qui \u00e0 l'\u00e9poque \u00e9taient beaucoup plus\nd\u00e9velopp\u00e9s",
        "start": 2002.52,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "que ne l'\u00e9tait le pr\u00e9tendu Occident chr\u00e9tien.",
        "start": 2006.42,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "Bon alors, si \u00e7a vous a plu, vous mettez\nun pouce bleu, parce qu'\u00e0 nous,",
        "start": 2009.56,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous fait plaisir, \u00e0 Antoine et \u00e0 moi,\net puis si vous d\u00e9couvrez,",
        "start": 2012.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et ben abonnez vous, c'est gratuit,\n\u00e7a le sera toujours,",
        "start": 2016.28,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "et \u00e7a vous permet d'\u00eatre inform\u00e9 \u00e0 temps\ndes moment o\u00f9 on passe,",
        "start": 2019.28,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "de ce qui va se passer, et bon peut-\u00eatre\nque vous deviendrez familiers de notre cha\u00eene,",
        "start": 2022.92,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "alors tout le monde n'est pas l\u00e0\nout le temps, il y a 488 000,",
        "start": 2029.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais beaucoup beaucoup quand m\u00eame\nsont l\u00e0 tr\u00e8s souvent,",
        "start": 2033.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et pour nous, c'est un grand sujet\nde satisfaction",
        "start": 2036.96,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "que de savoir qu'\u00e0 tout moment,\non peut \u00e9changer avec nos amis,",
        "start": 2040.08,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "ceux que notre pens\u00e9e int\u00e9ressent,\n\u00e0 cet endroit pr\u00e9cis,",
        "start": 2043.24,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "donc plus vous nous aidez \u00e0 le faire vivre,\nplus on est fort, plus on est entendu,",
        "start": 2046.08,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la fin j'esp\u00e8re, plus nous marquerons de points.\n\u2013 Sous-titrage\u00a0: Le Crayon d'oreille -\n*",
        "start": 2050.84,
        "duration": 3.48
    }
]