[
    {
        "text": "mesdames messieurs d'\u00eatre l\u00e0",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "j'interviens devant vous \u00e0 la veille",
        "start": 2.78,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "d'un meeting la campagne pr\u00e9sidentielle",
        "start": 4.65,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise sur a lieu demain",
        "start": 7.319,
        "duration": 5.721
    },
    {
        "text": "ici \u00e0 strasbourg",
        "start": 11.15,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "est \u00e9videmment avec pour signification",
        "start": 13.04,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re la prise de parole demain",
        "start": 15.929,
        "duration": 8.701
    },
    {
        "text": "de manuel macron le pr\u00e9sident de mon",
        "start": 20.81,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "pays qui va exercer la pr\u00e9sidence de",
        "start": 24.63,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne pendant les six mois",
        "start": 28.14,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "qui viennent",
        "start": 29.429,
        "duration": 2.481
    },
    {
        "text": "mon premier mot \u00e0 ce sujet sera pour",
        "start": 33.2,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "regretter que l'on n'est pas report\u00e9 la",
        "start": 35.85,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise comme \u00e7'avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 39.18,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "le cas auparavant",
        "start": 40.71,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "lorsque monsieur schrijder s'\u00e9tait",
        "start": 42.26,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 dans la m\u00eame situation et suivant",
        "start": 44.309,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "un accord assez g\u00e9n\u00e9ral dans les",
        "start": 47.489,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocraties personnes consid\u00e8rent une",
        "start": 49.35,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e9lection surtout d'une importance comme",
        "start": 52.44,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "celle-l\u00e0 en france comme tenu des",
        "start": 54.3,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dispositions particuli\u00e8res de la v\u00e8me",
        "start": 57.449,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique personne disait je ne",
        "start": 59.46,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re une \u00e9lection comme une",
        "start": 61.53,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "formalit\u00e9 administrative",
        "start": 62.85,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "telle que ans pr\u00e9sident sortant pourrait",
        "start": 65.03,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer que sa reconduction \u00e9tant une",
        "start": 67.83,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "affaire entendue",
        "start": 69.81,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "rien aucun probl\u00e8me ne se pose si un",
        "start": 71.79,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me se pose normalement pour un",
        "start": 73.979,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocrate",
        "start": 77.7,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "et compte tenu du climat particulier de",
        "start": 80.03,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "la france on peut personne ne peut avoir",
        "start": 82.77,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la certitude que le pr\u00e9sident sortant",
        "start": 84.93,
        "duration": 7.049
    },
    {
        "text": "sera le pr\u00e9sident entrant d\u00e8s lors la",
        "start": 87.81,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise commence avec un",
        "start": 91.979,
        "duration": 2.811
    },
    {
        "text": "point d'interrogation",
        "start": 93.78,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "durera-t-elle jusqu'au bout avec la m\u00eame",
        "start": 94.79,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "personne",
        "start": 96.9,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et que se passe-t-il quand il ya un",
        "start": 97.82,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "changement de titulaire en cours de",
        "start": 100.56,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "route surtout si celui qui remplace",
        "start": 101.97,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'autre n'a rien \u00e0 voir avec les options",
        "start": 105.509,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "politiques du pr\u00e9c\u00e9dent",
        "start": 107.97,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "alors je pense que tout \u00e7a m\u00e9rite",
        "start": 110.03,
        "duration": 7.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexion et mieux que on passe aux",
        "start": 114.27,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "affaires suivantes qui est devenu trop",
        "start": 117.96,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "souvent une habitude devant des",
        "start": 119.85,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "incongruit\u00e9s de cette nature",
        "start": 122.009,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "alors apr\u00e8s cela bon j'ai moi-m\u00eame \u00e9t\u00e9",
        "start": 124.399,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "parlementaire j'ai \u00e9t\u00e9 ministre de",
        "start": 126.93,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "saignements professionnels qui fort",
        "start": 129.14,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "heureusement n'ai pas de comp\u00e9tence",
        "start": 131.03,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "communautaire et donc j'ai eu l'occasion",
        "start": 132.11,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "de fr\u00e9quenter les r\u00e9unions",
        "start": 134.569,
        "duration": 7.711
    },
    {
        "text": "directement li\u00e9 aux d\u00e9cisions de du",
        "start": 138.7,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "parlement de la commission et des autres",
        "start": 142.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "institutions donc je sais que en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 144.02,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "le plus souvent la pr\u00e9sidence est en",
        "start": 146.45,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "quelque sorte une sorte d'habillage du",
        "start": 149.66,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "rolling \u00e0 jeddah qui d\u00e9j\u00e0 en plus apte \u00e0",
        "start": 152.24,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s incompr\u00e9hensible la plupart du",
        "start": 155.75,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "temps et d'un ennui mortel",
        "start": 157.67,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "je vous parle la d'exp\u00e9rience donc",
        "start": 160.239,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que vous savourez juillet que",
        "start": 163.13,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "chaque fois que vous avez une page de",
        "start": 165.17,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "plus dans leur ligne agenda savourer",
        "start": 166.55,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jou\u00e9 mais j'ai toujours trouv\u00e9 que",
        "start": 169.459,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait extr\u00eamement obscures au niveau",
        "start": 170.51,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de l'europe j'ai quand m\u00eame pass\u00e9 12 ans",
        "start": 173.12,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ici pas tout \u00e0 fait de voir comme \u00e7a",
        "start": 175.4,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "c'est rowling \u00e0 djeddah des d\u00e9cisions",
        "start": 178.61,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "dont souvent ne se rappelle plus de 1",
        "start": 180.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sorte dans quel contexte elles ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 182.269,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "prises et qui arrivent ensuite en bout",
        "start": 184.34,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "de course devant le parlement europ\u00e9en",
        "start": 186.41,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "alors je sais tr\u00e8s bien que la",
        "start": 189.13,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence d' emmanuel macron doit peu \u00e0",
        "start": 192.2,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'inventivit\u00e9 des manuels macron et \u00e0",
        "start": 194.9,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ses propres trouvailles ce sont des",
        "start": 197.36,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "choses qui sont d'ores et d\u00e9j\u00e0 sous la",
        "start": 199.37,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "forme de propositions l\u00e9gislatives et",
        "start": 202.16,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui en toute hypoth\u00e8se devait passer",
        "start": 204.11,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "devant le parlement europ\u00e9en donc on",
        "start": 206.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "peut imaginer que quelqu'un qui est",
        "start": 208.7,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement en phase avec cette",
        "start": 210.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 et avec la majorit\u00e9 del\u00e0 de la",
        "start": 212.09,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "commission ne se soucie pas trop de",
        "start": 214.73,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "savoir si sa pr\u00e9sidence va \u00eatre",
        "start": 217.549,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "interrompue mais pour moi qui ait",
        "start": 219.32,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'intention d'interrompre sa \u00e9videmment",
        "start": 221.269,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "beaucoup d'importance alors je ne peux",
        "start": 223.7,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "faire moins que de commencer par en",
        "start": 227.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quelque sorte la critique de la",
        "start": 229.459,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "prochaine pr\u00e9sidence quel qu'en soit",
        "start": 231.14,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l'auteur et vous savez vous d'o\u00f9 ce",
        "start": 233.12,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "parce que vous connaissez assez bien",
        "start": 236.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'europe chaque pays qui acc\u00e8de \u00e0 la",
        "start": 238.16,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence se fait un devoir d'expliquer",
        "start": 239.87,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 ses citoyens que il est l'inventeur de",
        "start": 242.329,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la totalit\u00e9 de l'agenda que sans lui",
        "start": 245.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "rien de secret fait et ensuite pourquoi",
        "start": 247.579,
        "duration": 5.451
    },
    {
        "text": "pas l\u00e0 commen\u00e7ons par le commencement",
        "start": 249.59,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire la directive sur le smic",
        "start": 253.03,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en alors il faut dire qu'elle est",
        "start": 255.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dans un \u00e9tat d'esprit qui illustre bien",
        "start": 258.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ce qui se passe depuis le sommet de c\u00f4t\u00e9",
        "start": 260.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ce bear je crois et j'esp\u00e8re que c'est",
        "start": 262.43,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a qu'on prononce et que je n'ai",
        "start": 264.2,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas trop ab\u00eemer le loup alors ce qui est",
        "start": 266.24,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 en somme et \u00e9trangers allemands n'y",
        "start": 267.68,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9tait pas et les gens qui \u00e9taient l\u00e0 bon",
        "start": 269.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de toute fa\u00e7on tout avait \u00e9t\u00e9 convenu",
        "start": 271.55,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "avant et se sont livr\u00e9s un bardage qui",
        "start": 273.26,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "nous nous pose probl\u00e8me puisque le socle",
        "start": 276.47,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "qui en a \u00e9t\u00e9 issue qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e",
        "start": 279.2,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s \u00e7a est inf\u00e9rieure \u00e0 la charte des",
        "start": 282.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "droits sociaux qui avait \u00e9t\u00e9 convenu",
        "start": 284.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "auparavant sous la pr\u00e9sidence de jacques",
        "start": 286.76,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "delors en particulier j'ai trouv\u00e9",
        "start": 289.22,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "significatif que toutes les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0",
        "start": 291.41,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e de progr\u00e8s social qui \u00e9tait",
        "start": 293.99,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "explicitement mentionn\u00e9 dans l'ancienne",
        "start": 296.2,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "charte \u00e9tait effac\u00e9 ainsi que des",
        "start": 298.43,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rences tr\u00e8s pr\u00e9cise de ces progr\u00e8s",
        "start": 301.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait le temps de travail et les",
        "start": 302.72,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "salaires tout \u00e7a est parti et il reste \u00e0",
        "start": 305.6,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "la fin \u00e0 la place une phrase qui parle",
        "start": 308.12,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "de progr\u00e8s mais dans un sens d'une telle",
        "start": 312.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ambigu\u00eft\u00e9 que nous pourrions nous tout",
        "start": 314.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aussi bien les appeler des reculs sadi",
        "start": 316.73,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant la flexibilit\u00e9 n\u00e9cessaire nos",
        "start": 319.13,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "employeurs pour s'adapter rapidement au",
        "start": 322.7,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "changement du contexte \u00e9conomique doit",
        "start": 325.25,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00eatre garantie auparavant disait le",
        "start": 327.5,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "rapprochement dans le progr\u00e8s des dur\u00e9es",
        "start": 330.08,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de travail des cong\u00e9s pay\u00e9s annuels et",
        "start": 331.67,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "des proxys des protections concernant la",
        "start": 333.71,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 des travailleurs alors le smi qui",
        "start": 336.41,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "arrivent l\u00e0 est pour 90 % sont contenues",
        "start": 338.18,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure en leur quasiment pur",
        "start": 342.26,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement personne ne sera oblig\u00e9 en",
        "start": 345.32,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "\u00e9tablir dans son pays s'il n'en a pas",
        "start": 347.87,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement donc curieuse nouveaut\u00e9 qui",
        "start": 351.23,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "s'applique si on veut bien deuxi\u00e8me",
        "start": 354.35,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment il n'existe aucun crit\u00e8re qui",
        "start": 357.11,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "permet de positionner ce smic par",
        "start": 361.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "exemple par rapport \u00e0 un revenu moyen",
        "start": 364.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jeudi par exemple par rapport \u00e0 un",
        "start": 365.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "revenu moyen parce qu'un certain nombre",
        "start": 368.09,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'oratrice et d'orateur fran\u00e7ais en tout",
        "start": 370.34,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "cas des diff\u00e9rents groupes avaient fait",
        "start": 373.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des propositions de pro version depuis",
        "start": 374.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "madame l'oiseau qui avait l'air",
        "start": 377.48,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'oublier que la france est membre de",
        "start": 379.31,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne qui proposait que ce",
        "start": 380.72,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "soit 50% du revenu",
        "start": 383.6,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "moyen on dit bien du revenu le revenu",
        "start": 385.63,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "moyen un tout le monde le sait c'est pas",
        "start": 389.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le salaire m\u00e9dian le revenu moyen en",
        "start": 391.16,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "france et 2000 euros donc madame loiseau",
        "start": 393.38,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "a propos\u00e9 50 % c'est-\u00e0-dire 1000 euros",
        "start": 396.23,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "sans se rendre compte du recul que \u00e7a",
        "start": 399.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "signifierait pour un travailleur",
        "start": 401.78,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais un salari\u00e9 fran\u00e7ais au niveau",
        "start": 403.46,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "du smic d'autres comme monsieur jadot et",
        "start": 405.53,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "le groupe des verts je crois avait",
        "start": 409.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 60 % ce qui n'est gu\u00e8re mieux",
        "start": 411.08,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "puisque \u00e7a nous am\u00e8ne toujours pas au",
        "start": 413.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "niveau du smic fran\u00e7ais",
        "start": 415.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est la raison pour laquelle nous",
        "start": 417.65,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "autres insoumis et consorts si j'ose",
        "start": 419.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dire nous avons toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s",
        "start": 422.06,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vigilants sur cette histoire du smic",
        "start": 423.71,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "parce que nous savons tr\u00e8s bien que si",
        "start": 425.3,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "par erreur ou par distraction ont laiss\u00e9",
        "start": 428.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "passer quelque chose au niveau de",
        "start": 431.21,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne",
        "start": 433.01,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "on aurait t\u00f4t fait de nous dire ensuite",
        "start": 433.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "en france ah bah vous comprenez vous",
        "start": 435.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avez droit \u00e0 un r\u00e9gime de faveur qui est",
        "start": 437.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de tendre pour cent sup\u00e9rieur \u00e0 celui de",
        "start": 438.95,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne comme on nous l'a",
        "start": 441.35,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fait \u00e0 propos du maquis manque du temps",
        "start": 443.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de travail qui est de 48 heures en",
        "start": 444.86,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "europe les anglais avaient demand\u00e9 la",
        "start": 446.93,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "octobre sur out out ah merde up out",
        "start": 448.25,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "pardo excusez moi sur le sujet bon et on",
        "start": 451.61,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "nous a r\u00e9guli\u00e8rement suis dit vous",
        "start": 456.08,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "rendez pas compte et matin\u00e9e en europe",
        "start": 457.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ces 48 heures et vous vous faites 13",
        "start": 459.65,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "heures deux mois bon alors voil\u00e0 \u00e7a nous",
        "start": 461.75,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "rend tr\u00e8s vigilants donc nous ne sommes",
        "start": 464.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas du tout d'accord avec une telle",
        "start": 466.22,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "mesure on va m\u00eame plus loin lorsque",
        "start": 468.26,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne s'est dirig\u00e9 vers la",
        "start": 472.51,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "formation d'une monnaie unique elle l'a",
        "start": 475.43,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fait \u00e0 travers deux \u00e9tapes la premi\u00e8re a",
        "start": 477.23,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 le serpent mon\u00e9taire europ\u00e9en qui",
        "start": 480.32,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "obligeait une convergence des mod\u00e8les",
        "start": 482.78,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques \u00e0 partir de l'\u00e9valuation de",
        "start": 484.79,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "la monnaie et nous en accueilli \u00e0 nous",
        "start": 487.669,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais plus qu'\u00e0 tous les autres parce",
        "start": 490.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que lorsque les allemands ont fait la",
        "start": 492.68,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "r\u00e9unification",
        "start": 494.24,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ils ont d\u00e9cid\u00e9 sans rien demander \u00e0",
        "start": 495.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "personne que a marre de sega la barque",
        "start": 496.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de l'ouest naturellement personne ne",
        "start": 499.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pouvait croire et ils ont honte par des",
        "start": 501.02,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "taux d'int\u00e9r\u00eats absolument inou\u00efe essay\u00e9",
        "start": 503.27,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et r\u00e9ussi \u00e0 maintenir la stabilit\u00e9 de la",
        "start": 506.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "valeur du marc de l'\u00e9poque m\u00e9dias lors",
        "start": 508.37,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "que la bundesbank faisait de tels taux",
        "start": 510.44,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9r\u00eat tous les autres ont d\u00fb",
        "start": 514.28,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "s'aligner dessus et nous fran\u00e7ais",
        "start": 515.51,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re ce qui nous a co\u00fbt\u00e9 un bras et",
        "start": 516.95,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "m\u00eame deux jambes c'est \u00e0 dire un une",
        "start": 519.979,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "somme faramineuse qui n'avait pas l'air",
        "start": 522.169,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque d'\u00e9branler le banquier",
        "start": 524.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "central fran\u00e7ais qui \u00e9tait monsieur",
        "start": 526.22,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "trichet qui trouvait que c'\u00e9tait tr\u00e8s",
        "start": 527.93,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bien parce que \u00e7a obligeait la france a",
        "start": 529.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "une politique de franc fort qui fut",
        "start": 531.53,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "naturellement un d\u00e9sastre alors",
        "start": 533.3,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "puisque \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait de cette mani\u00e8re",
        "start": 536.29,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est \u00e0 dire par des crit\u00e8res de",
        "start": 538.37,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "convergence \u00e9conomique",
        "start": 539.93,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "si l'union europ\u00e9enne qui interdit",
        "start": 541.22,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "l'harmonisation sociale par d\u00e9cision du",
        "start": 544.58,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "conseil ou du parlement et qui donc ne",
        "start": 547.91,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "laissent ouverte une seule et unique",
        "start": 550.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "porte la bonne volont\u00e9 des diff\u00e9rents",
        "start": 551.6,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "acteurs devaient se soucier s\u00e9rieusement",
        "start": 554.42,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'arriver \u00e0 un smic qui est quand m\u00eame",
        "start": 557.83,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "la question cardinale celle du salaire",
        "start": 559.73,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et permettez moi encore une fois de",
        "start": 562.58,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "faire une toute petite parenth\u00e8se c'est",
        "start": 564.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "que monsieur barroso alors pr\u00e9sident de",
        "start": 567.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la commission avait dit que puisqu'il",
        "start": 569.75,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas question pr\u00e9lever davantage",
        "start": 571.61,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'argent par l'imp\u00f4t ni aux fronti\u00e8res",
        "start": 572.99,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "ni par les contributions des \u00e9tats qui",
        "start": 576.35,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "comprenait d\u00e9j\u00e0 assez eh bien monsieur",
        "start": 579.26,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "barroso avait dit eh bah comme n'aura pu",
        "start": 581.45,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "davantage d'argent pour les fonds",
        "start": 583.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "structurels les diff\u00e9rents pays vont se",
        "start": 585.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "payer eux m\u00eames le rattrapage avec",
        "start": 587.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie du reste de l'europe par des",
        "start": 589.34,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "investissements plus importants venant",
        "start": 591.38,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "du monde tu parles et du reste de",
        "start": 593.42,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'europe qui se ferait dans toute",
        "start": 596.12,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'europe et c'est donc monsieur barroso",
        "start": 597.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qui a avou\u00e9 ce jour-l\u00e0 que la ligne",
        "start": 599.54,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "politique de la commission europ\u00e9enne en",
        "start": 602.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de d\u00e9veloppement et",
        "start": 603.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'harmonisation sociale c'\u00e9tait la",
        "start": 605.36,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9localisation g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e \u00e7a a \u00e9t\u00e9 pour",
        "start": 607.64,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "les entreprises et ensuite en a mis sur",
        "start": 611.03,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "pied le statut de travailleurs d\u00e9tach\u00e9s",
        "start": 613.28,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui se vident de sa substance les droits",
        "start": 614.98,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "sociaux des travailleurs des pays les",
        "start": 618.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "plus avanc\u00e9s il ya qu'\u00e0 voir ce que \u00e7a",
        "start": 620.39,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "donne quand des travailleurs d\u00e9tach\u00e9s",
        "start": 621.8,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sont embauch\u00e9s dans des pays mieux des",
        "start": 623.57,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "droits sociaux et puis pour terminer le",
        "start": 625.31,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "tableau il ya eu la lubie isation",
        "start": 627.32,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale du travail qui fort",
        "start": 629.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "heureusement a connu sous l'impulsion",
        "start": 631.48,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'une des n\u00f4tres ici un coup d'arr\u00eat",
        "start": 633.58,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "v100 avec la mise hors la pr\u00e9somption de",
        "start": 636.4,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "statut de salari\u00e9 pour les salari\u00e9s des",
        "start": 640.84,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "plateformes donc si l'union europ\u00e9enne",
        "start": 642.85,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "voulait utiliser des m\u00e9thodes moins",
        "start": 645.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "barbare que celle qu'elle a utilis\u00e9",
        "start": 647.2,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'interdiction d'un c\u00f4t\u00e9 et de l'autre",
        "start": 649.45,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 la menace pour que les capitaux",
        "start": 651.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aille dans les pays o\u00f9 il fallait",
        "start": 653.68,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "rattraper le retard de production et",
        "start": 655.84,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bien une autre m\u00e9thode pourrait tr\u00e8s",
        "start": 658.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bien s'imposer celle des crit\u00e8res de",
        "start": 659.89,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "convergence sociale c'est \u00e0 dire que",
        "start": 662.38,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "zone par zone on d\u00e9finirait \u00e0 un niveau",
        "start": 664.66,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "par exemple une exigence de smic par",
        "start": 667.18,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "rapport aux revenus moyens et que",
        "start": 670.3,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9e en ann\u00e9e on irait vers",
        "start": 672.28,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'harmonisation en \u00e9levant cette barre",
        "start": 674.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "personne n'a entendu dire que le chat",
        "start": 676.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "soit en train de se faire c'est une",
        "start": 678.67,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "grande erreur les crit\u00e8res de",
        "start": 680.26,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "convergence sociale",
        "start": 681.94,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "font partie des propositions de notre",
        "start": 683.43,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuelle pr\u00e9sidence le moment venu",
        "start": 686.83,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s le mois d'avril mais j'en profite",
        "start": 689.5,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pour vous dire que avant toute chose",
        "start": 692.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nous m\u00eames nous pratiquerons une r\u00e8gle",
        "start": 694.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fussent et ce sera n\u00e9cessaire par",
        "start": 696.73,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9sob\u00e9issance au trait\u00e9 actuel et nous",
        "start": 699.16,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "la proposons \u00e0 tous les pays comme un",
        "start": 702.31,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mode de fonctionnement pour eux m\u00eames",
        "start": 704.56,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est la clause de non r\u00e9gression",
        "start": 706.15,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sociale chaque fois qu'une d\u00e9cision qui",
        "start": 707.83,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "est prise conduit \u00e0 r\u00e9duire le niveau",
        "start": 711.16,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "des prestations sociales et des",
        "start": 713.25,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "conqu\u00eates sociales acquises par les",
        "start": 715.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "travailleurs d'un pays elle ne",
        "start": 718.51,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "s'applique pas point barre alors qu'elle",
        "start": 719.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "s'implique ailleurs si \u00e7a comme il ya",
        "start": 721.96,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "quelqu'un mais elle ne s'applique pas \u00e0",
        "start": 723.52,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ceux qui ne voudraient pas nous ne",
        "start": 725.26,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sommes pas d'accord pour que nous soyons",
        "start": 726.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dans le domaine des conqu\u00eates sociales",
        "start": 729.13,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9pouill\u00e9 de notre souverainet\u00e9",
        "start": 731.02,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me grande id\u00e9e du rolling hadj",
        "start": 734.49,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "nda et plus et par monsieur macron et la",
        "start": 737.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "taxe carbone alors nous en r\u00e9cusant",
        "start": 740.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "absolument tout est \u00e0 commencer par le",
        "start": 741.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "principe le principe philosophique c'est",
        "start": 743.71,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "que la nature aurait un prix et tout le",
        "start": 746.32,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "monde \u00e0 avaler \u00e7a tout rond avec la taxe",
        "start": 748.72,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "carbone comme si c'\u00e9tait une \u00e9vidence",
        "start": 751.06,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "mais non donner un prix \u00e0 la nature ces",
        "start": 753.11,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "donn\u00e9es tout simplement appris \u00e0 la vie",
        "start": 756.56,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "elle m\u00eame personne n'est capable",
        "start": 758.329,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "d'\u00e9valuer quelque chose de cette nature",
        "start": 759.8,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "en effet qu'est ce qui est vivant et qui",
        "start": 761.6,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ne d\u00e9pend pas de tout le reste je veux",
        "start": 763.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dire par l\u00e0 que si vous voulez \u00e9valuer",
        "start": 765.74,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le prix de l'\u00e9cosyst\u00e8me dans son",
        "start": 768.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ensemble il faudrait que vous le fassiez",
        "start": 769.67,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir de crit\u00e8res et nous attendons",
        "start": 771.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "avec int\u00e9r\u00eat de savoir lequel bon nous",
        "start": 773.209,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "croyons nous au contraire que tous les",
        "start": 775.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9tats devraient appliquer la r\u00e8gle verte",
        "start": 778.07,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire ne pas prendre \u00e0 la nature",
        "start": 779.63,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "davantage que ce qu'elle est capable de",
        "start": 781.25,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "reconstituer parce que \u00e7a on est capable",
        "start": 783.079,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9valuer production par production",
        "start": 784.7,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tandis qu'on n'est pas capable d'\u00e9valuer",
        "start": 787.01,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le prix de la nature notamment l\u00e0 nous",
        "start": 788.75,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "parlons du prix de l'air le droit \u00e0",
        "start": 791.72,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "polluer est une invention",
        "start": 794.029,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "nord-am\u00e9ricaine qui au d\u00e9part \u00e9tait fait",
        "start": 795.19,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9duire la quantit\u00e9 de soufre qui",
        "start": 797.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "se trouvait dans l'air et tu fais partie",
        "start": 799.399,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "des \u00e0 lui signer du syst\u00e8me du march\u00e9",
        "start": 801.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donc tout est en marche et tout a un",
        "start": 804.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "prix et \u00e0 la fin gr\u00e2ce \u00e0 la main",
        "start": 805.91,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "invisible bien connue de nous tous les",
        "start": 807.8,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "choses finissent par se mettre en ordre",
        "start": 809.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "elles ne se sont jamais mis en orbite",
        "start": 811.31,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "par nulle part tout au contraire la",
        "start": 813.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "seule chose que le march\u00e9 carbone",
        "start": 816.74,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "engendre est l\u00e0 o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9",
        "start": 817.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est une sp\u00e9culation frauduleuse par",
        "start": 819.649,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent nous y sommes hostiles le",
        "start": 822.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "march\u00e9 carbone peut se lire comme un",
        "start": 825.079,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 polluer puisque comme vous le",
        "start": 826.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "savez il commence par des distributions",
        "start": 828.949,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "gratuites de parts de droits \u00e0 polluer",
        "start": 831.05,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "et c'est ainsi que pour ce qui concerne",
        "start": 834.649,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "l'europe elle continuerait en distribuer",
        "start": 836.87,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "jusqu'en 2033 par cons\u00e9quent cette",
        "start": 839.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "grande invention magique commencerait",
        "start": 841.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "par une rasade de distribution une",
        "start": 843.89,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "tourn\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de droits \u00e0 polluer par",
        "start": 846.11,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent nous sommes oppos\u00e9s \u00e0 cette",
        "start": 848.959,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "id\u00e9e absolument et d'un bout \u00e0 l'autre",
        "start": 850.49,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "alors d'autant qu'elle va aboutir \u00e0 un",
        "start": 852.519,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat paradoxal qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 855.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement rep\u00e9r\u00e9 par mes amis qui",
        "start": 857.029,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "travaillent sur les questions",
        "start": 859.82,
        "duration": 1.709
    },
    {
        "text": "industrielles",
        "start": 860.66,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "c'est que si vous taxez",
        "start": 861.529,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "l'acier par exemple turc qui rentre en",
        "start": 864.01,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "europe",
        "start": 867.32,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous ne taxer pas quand il rentre au",
        "start": 868.24,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "maroc et qu'il participe \u00e0 la",
        "start": 870.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fabrication des v\u00e9hicules renault qui",
        "start": 872.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ensuite vont \u00eatre vendus en europe tant",
        "start": 874.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et si bien que le r\u00e9sultat pratique le",
        "start": 876.92,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "plus concret de cette grande invention",
        "start": 879.26,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "serait tout simplement de favoriser la",
        "start": 880.579,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "d\u00e9localis\u00e2t ou alors je vois bien qu'il",
        "start": 882.829,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "ya des pays qui en serait b\u00e9n\u00e9ficiaire",
        "start": 885.29,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et on peut s'en f\u00e9liciter mais",
        "start": 886.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'inconv\u00e9nient ce b\u00e9n\u00e9fice c'est qui ce",
        "start": 888.59,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "au d\u00e9triment des autres",
        "start": 890.42,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dedans il ya aussi la lutte contre la",
        "start": 892.06,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9forestation import\u00e9s nous",
        "start": 894.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "applaudissons d\u00e8s demain l'id\u00e9e quant \u00e0",
        "start": 896.24,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la mani\u00e8re et \u00e0 la formule qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 898.4,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 disons que \u00e7a ne nous convient",
        "start": 899.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas du tout pas du tout parce que",
        "start": 901.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "certains produits sont et pas d'autres",
        "start": 903.89,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "alors voil\u00e0 que on aura mis le bluff",
        "start": 905.69,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "comme \u00e9tant une source de",
        "start": 908.24,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9forestation emport\u00e9 mais on n'y aura",
        "start": 910.66,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "pas mis les volailles ni les canards et",
        "start": 912.74,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les oies ni les poulets qui repr\u00e9sentent",
        "start": 915.17,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "80% des oiseaux vivant sur cette plan\u00e8te",
        "start": 917.45,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "je le rappelle pour m\u00e9moire et qui",
        "start": 921.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment sont grandes consommatrices",
        "start": 923.78,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ses volailles de ses productions",
        "start": 925.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "agricoles telles que le ma\u00efs ou autre ou",
        "start": 928.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le soja qui eux d'autres directement",
        "start": 930.47,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "lieu \u00e0 la d\u00e9forestation je n'entre pas",
        "start": 932.51,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9tail de faire rep\u00e9rer que dans",
        "start": 935.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les for\u00eats on n'a pas compt\u00e9 les",
        "start": 938.99,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mangroves ce qui se discute et qui fera",
        "start": 940.25,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "certainement pas plaisir \u00e0 tous ceux qui",
        "start": 942.17,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ont des mangroves et qui savent \u00e0 quel",
        "start": 943.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "point les mangroves sont partie prenante",
        "start": 945.26,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de la conservation des littoraux et dans",
        "start": 947.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "certain nombre d'\u00e9cosyst\u00e8mes ni les",
        "start": 949.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "zones humides par cons\u00e9quent on se",
        "start": 951.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "demande ce que tout \u00e7a peut bien vouloir",
        "start": 953.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dire j'ajoute que nous avons un grand",
        "start": 955.28,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "soup\u00e7ons et m\u00eame nous pouvons lancer une",
        "start": 958.31,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "accusation d'hypocrisie puisque comme",
        "start": 960.35,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "vous le savez",
        "start": 963.8,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "notre pr\u00e9sident fran\u00e7ais lui a un doute",
        "start": 964.96,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "sur le merckx ou tel que n\u00e9goci\u00e9 eh bien",
        "start": 968.12,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "nous allons renforcer ses doutes en lui",
        "start": 971.48,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "disant que le r\u00e9sultat de l'\u00e9lection au",
        "start": 973.97,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "br\u00e9sil pourrait bien changer ses doutes",
        "start": 975.59,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et en tout cas ils les d\u00e9barrasser du",
        "start": 977.21,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "poids des doutes puisque monsieur lula",
        "start": 979.28,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qui est notre ami et notre camarade a",
        "start": 981.83,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9volu\u00e9 sur la question du maire faux",
        "start": 983.99,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sourds et que dor\u00e9navant ni les",
        "start": 985.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "argentins ni les br\u00e9siliens ne veulent",
        "start": 987.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "plus du mercure ce mot parce qu'ils ont",
        "start": 989.72,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "enfin compris qu'il n'\u00e9tait pas",
        "start": 991.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "seulement question d'apporter leurs",
        "start": 992.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "productions agricoles que les allemands",
        "start": 994.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "leur hausse et des centraux discuter",
        "start": 996.62,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mais qu'il \u00e9tait surtout question",
        "start": 998.45,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'apporter les produits industriels qui",
        "start": 999.8,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "viendraient d'europe \u00e0 commencer par",
        "start": 1002.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "celle de l'allemagne on comprend",
        "start": 1004.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pourquoi elle a si facilement abandonner",
        "start": 1006.34,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'agriculture fran\u00e7aise par cons\u00e9quent",
        "start": 1008.53,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "sur ce point je dirais que nous",
        "start": 1011.32,
        "duration": 3.969
    },
    {
        "text": "apprendre tous les accords de libre",
        "start": 1013.939,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9change si c'est un autre tour de",
        "start": 1015.289,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sider et m\u00eame si c'est pas notre tour",
        "start": 1018.199,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9sident et nous ferons aussi",
        "start": 1020.239,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les r\u00e8gles budg\u00e9taires \u00e7a ira tr\u00e8s vite",
        "start": 1022.239,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera d'un mot c'est un \u00e9chec de plus",
        "start": 1024.679,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pour les pays du sud pourquoi parce que",
        "start": 1027.079,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nous avons tous lu la tribune de",
        "start": 1030.169,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "monsieur mario draghi avec monsieur marc",
        "start": 1032.179,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ont l'un et l'autre monsieur mario",
        "start": 1035.329,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "draghi \u00e9tant quand m\u00eame un homme tout \u00e0",
        "start": 1037.549,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fait remarquable puisque on peut dire",
        "start": 1039.889,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "que c'est son id\u00e9e d'injections massives",
        "start": 1041.149,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de liquidit\u00e9s dans les banques priv\u00e9es",
        "start": 1044.12,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "qui a sauv\u00e9 l'europe de la r\u00e9gression et",
        "start": 1046.399,
        "duration": 8.041
    },
    {
        "text": "de la crise de l'aco vide donc \u00e7a ne",
        "start": 1050.24,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "suffit pas il aurait mieux fait de",
        "start": 1054.44,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "verser directement aux \u00e9tats membres fin",
        "start": 1055.429,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on prend ce qui est \u00e0 prendre",
        "start": 1056.929,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "donc ce sont c'est un homme tr\u00e8s avertis",
        "start": 1058.909,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat r\u00e9el de l'\u00e9conomie de le",
        "start": 1061.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "rappeler en profite pour vous dire que",
        "start": 1063.11,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re \u00e9conomie de l'europe et sans",
        "start": 1064.85,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "doute l'allemagne avec ses obsessions",
        "start": 1066.559,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "mais que la deuxi\u00e8me est italien",
        "start": 1068.659,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me est fran\u00e7aise la troisi\u00e8me",
        "start": 1071.36,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "est italienne est la quatri\u00e8me et",
        "start": 1073.279,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "espagnoles par cons\u00e9quent la richesse de",
        "start": 1074.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'europe se produit au sud et donc on",
        "start": 1076.97,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "pourrait aussi \u00e9couter ce qui fait que",
        "start": 1079.22,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le sud a \u00e9t\u00e9 performant dans sa capacit\u00e9",
        "start": 1081.559,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de d\u00e9veloppement et il ne l'a pas fait",
        "start": 1084.11,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "avec le la doctrine le document de",
        "start": 1086.299,
        "duration": 7.441
    },
    {
        "text": "l'ordo lib\u00e9ralisme cher aux allemands et",
        "start": 1091.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas le club med de",
        "start": 1093.74,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "l'europe et nous ne sommes pas des",
        "start": 1095.6,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "romantiques comme le disait \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 1097.309,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "des premiers pas du march\u00e9 commun le",
        "start": 1099.62,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociateur allemand alors vous savez",
        "start": 1102.889,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "que il a \u00e9t\u00e9 dit par monsieur draghi et",
        "start": 1105.47,
        "duration": 7.289
    },
    {
        "text": "par monsieur macron qu'ils souhaitaient",
        "start": 1109.85,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "que leur rediscute les r\u00e8gles du pacte",
        "start": 1112.759,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "de stabilit\u00e9 vous l'avez vu comme moi eh",
        "start": 1115.279,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "bien la r\u00e9ponse ils l'ont d\u00e9j\u00e0 et vous",
        "start": 1117.59,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "observerez que le changement de majorit\u00e9",
        "start": 1119.96,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "n'a rien chang\u00e9 pour mme on s'y",
        "start": 1121.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "attendait bien s\u00fbr \u00e0 la politique de",
        "start": 1123.679,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'allemagne puisque le ministre des",
        "start": 1125.72,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "finances allemand christian lindner a",
        "start": 1127.909,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu on pense que c'est en accord",
        "start": 1129.85,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "complet avec monsieur olaf scholz et ses",
        "start": 1131.929,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s verts et sociaux d\u00e9mocrates",
        "start": 1135.409,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "il est temps de reconstruire des mages",
        "start": 1137.299,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "de man budg\u00e9taire c'est pourquoi d\u00e8s le",
        "start": 1139.46,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "ministre allemand je d\u00e9fends fortement",
        "start": 1141.97,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "une r\u00e9duction de la dette souveraine",
        "start": 1144.879,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "dans un instant je vous dirais que moi",
        "start": 1146.649,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aussi mais pas par la m\u00eame m\u00e9thode il",
        "start": 1148.57,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "dit ce mini je ne pense pas qu'on puisse",
        "start": 1151.029,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de fa\u00e7on r\u00e9aliste s'attendre \u00e0 des",
        "start": 1153.039,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "changements fondamentaux sur les",
        "start": 1155.169,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res de la dette et de d\u00e9ficit pour",
        "start": 1157.269,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "lesquels il faudrait une modification",
        "start": 1159.429,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "des trait\u00e9s par cons\u00e9quent avant m\u00eame",
        "start": 1160.48,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "que \u00e7a commence la r\u00e9ponse de",
        "start": 1162.82,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "l'allemagne nous alors on sait que d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1164.529,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "ce fut de m\u00eame \u00e0 propos des glyphosate",
        "start": 1167.309,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "puisque les fran\u00e7ais proposait 3 et que",
        "start": 1170.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'on dit 5 et pour finir ce qui s'est",
        "start": 1172.57,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "impos\u00e9 ces 50 plus de la m\u00eame mani\u00e8re",
        "start": 1174.58,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais proposer monsieur m'a",
        "start": 1176.799,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "croire et proposer un budget pour la",
        "start": 1178.539,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "zone euro id\u00e9e assez \u00e0 notre avis aussi",
        "start": 1180.519,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "assez loufoque et la r\u00e9ponse c'est que",
        "start": 1182.32,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "il n'y aura aucun budget de la zone euro",
        "start": 1184.629,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et que cette revendication est purement",
        "start": 1186.429,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et simplement disparu du rolling \u00e0",
        "start": 1188.259,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "djeddah du conseil de gouvernement de",
        "start": 1190.629,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plus que l a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 une premi\u00e8re",
        "start": 1193.179,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "fois je viens pour conclure aussi",
        "start": 1195.129,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "rapidement que je le peux sur la",
        "start": 1197.83,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "question de la dette il y \u00e0 part bille",
        "start": 1200.919,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "tous les dirigeants europ\u00e9ens il y avait",
        "start": 1203.32,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e jusqu'\u00e0 la quatri\u00e8me vague",
        "start": 1206.139,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "puisque tous esp\u00e9rer qu'il n'y ait que",
        "start": 1207.96,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "deux vagues aignan 1 5 peut-\u00eatre y",
        "start": 1210.369,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "aura-t-il une sixi\u00e8me et crise et si la",
        "start": 1212.679,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "grippe aviaire qui est en train de",
        "start": 1215.679,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "frapper durement aujourd'hui les",
        "start": 1216.999,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9levages de volailles venait \u00e0 se",
        "start": 1218.679,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "transmettre aux \u00eatres humains nous",
        "start": 1220.179,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "aurons une autre pand\u00e9mie et tant qu'on",
        "start": 1221.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "aura les \u00e9levages de grande",
        "start": 1224.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "concentration comme ceux que nous",
        "start": 1226.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "connaissons il y aura des pand\u00e9mies et",
        "start": 1228.19,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "l'europe n'a strictement rien fait au",
        "start": 1230.44,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "contraire a \u00e9chou\u00e9 absolument pour",
        "start": 1232.929,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "lutter contre les pand\u00e9mies alors",
        "start": 1234.999,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'annulation de la dette revient sur le",
        "start": 1237.19,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tapis gr\u00e2ce \u00e0 nous un certain nombre",
        "start": 1240.519,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "d'\u00e9conomistes ont pos\u00e9 aussi cette",
        "start": 1242.08,
        "duration": 5.329
    },
    {
        "text": "question mais d\u00e9j\u00e0 les dirigeants",
        "start": 1243.97,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "ordolib\u00e9raux c'est-\u00e0-dire qu'ils",
        "start": 1247.409,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "adh\u00e8rent \u00e0 l'id\u00e9e que l'\u00e9conomie est un",
        "start": 1249.159,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "monde dans lequel la politique n'a rien",
        "start": 1251.289,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire c'est \u00e0 dire en d\u00e9finitive les",
        "start": 1252.94,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "citoyens se propose de redresser les",
        "start": 1254.95,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "comptes par des efforts par des",
        "start": 1257.379,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies c'est \u00e0 dire par la continuit\u00e9",
        "start": 1260.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de la destruction des services sociaux",
        "start": 1262.869,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et des acquis des acquis sociaux des",
        "start": 1264.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes de l'europe parce qu' il",
        "start": 1267.519,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "n'existe pas un seul exemple o\u00f9 que ce",
        "start": 1269.47,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "soit du contraire \u00e0 savoir que la",
        "start": 1272.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "politique telle qu'elle est et produit",
        "start": 1274.21,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "un bien fait social et une am\u00e9lioration",
        "start": 1276.91,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des conqu\u00eates sociales ant\u00e9rieures en",
        "start": 1278.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tout cas nous fran\u00e7ais ce n'est pas dans",
        "start": 1280.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nos moyens je rappelle qu'il n'y a que",
        "start": 1283.12,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "quatre moyens j'esp\u00e8re que ces quatre 4",
        "start": 1285.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "moyen de r\u00e9gler une dette premi\u00e8rement",
        "start": 1288.25,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "la rembourser",
        "start": 1289.81,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "ce qui n'est pas possible",
        "start": 1291.15,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "ensuite il y \u00e0 la guerre on casse tout",
        "start": 1294.12,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "et on reconstruit on a fait \u00e7a \u00e0",
        "start": 1296.83,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "plusieurs reprises ensuite il y a",
        "start": 1298.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'hyperinflation",
        "start": 1300.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "on laisse l'inflation allait et la dette",
        "start": 1302.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sont tout simplement \u00e0 la vitesse de",
        "start": 1304.33,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "l'inflation",
        "start": 1305.8,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "comme vous avez une inflation de 10%",
        "start": 1306.94,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "j'ai connu \u00e7a dans ma jeunesse c'est",
        "start": 1308.62,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tout simplement magique en dix ans et",
        "start": 1310.36,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "plus de dette",
        "start": 1311.74,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et puis vous avez le dernier \u00e9l\u00e9ment",
        "start": 1313.32,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "c'est la banqueroute",
        "start": 1316.75,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire quatre fois le chaos et",
        "start": 1318.82,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas partisans du chaos",
        "start": 1321.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent il faut discuter",
        "start": 1322.98,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieusement de la dette que doivent les",
        "start": 1325.03,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e9tats aient refus\u00e9 d'en discuter c'est",
        "start": 1327.97,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e7a qui est pas s\u00e9rieux c'est \u00e7a qui",
        "start": 1330.58,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9pare la catastrophe",
        "start": 1332.35,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "si le moment venu parce que c'est la",
        "start": 1334.06,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision des fran\u00e7ais c'est moi qui",
        "start": 1336.16,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9side le pays la dette sera remis sur",
        "start": 1337.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la table et la discussion aura lieu en",
        "start": 1340.33,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "europe nous ne sommes pas d'accord pour",
        "start": 1341.98,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "que sur une simple opinion du ministre",
        "start": 1344.11,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des finances allemand cette question",
        "start": 1347.47,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fait enterr\u00e9e et qu'on dit vous allez",
        "start": 1349.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "payer la dette parce que sinon je vous",
        "start": 1350.89,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "annonce que nous en avons pour 270 ans",
        "start": 1352.99,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nous autres fran\u00e7ais \u00e0 payer le niveau",
        "start": 1355.45,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de dette actuelle je suppose que",
        "start": 1357.7,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "personne ne vous demande simplement de",
        "start": 1360.1,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faire semblant de la rembourser c'est \u00e0",
        "start": 1362.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dire de racheter les parts de dette \u00e0",
        "start": 1364.42,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "chaque fois que l arrive \u00e0 maturit\u00e9 que",
        "start": 1366.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est ce que font tous les pays je",
        "start": 1368.53,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "trouve \u00e7a pas tr\u00e8s orthodoxe simplement",
        "start": 1370.72,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pour \u00e9viter que les taux d'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 1372.7,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "montent on applique des politiques",
        "start": 1374.17,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'aust\u00e9rit\u00e9 sociale donc nous ne ferons",
        "start": 1375.13,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a ne le ferons pas",
        "start": 1377.44,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "donc si nous nous en tenons \u00e0 ce que",
        "start": 1379.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous devons il faudrait deux cent",
        "start": 1381.52,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "soixante dix ans avec tous les ans 10",
        "start": 1383.56,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "milliards d'euros d'exc\u00e9dent tous les",
        "start": 1386.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ans 10 milliards d'euros d'exc\u00e9dent et",
        "start": 1389.71,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "en deux 70 ans on aurait fini de payer",
        "start": 1391.39,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "comme vous pens\u00e9 \u00e0 ce qui est",
        "start": 1393.929,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le d\u00e9ficit du budget courant",
        "start": 1395.789,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat fran\u00e7ais vous avez compris",
        "start": 1398.549,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 man d'asphyxi\u00e9 tout le monde et de",
        "start": 1400.47,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "fermer la france pendant un an il est",
        "start": 1401.879,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "absolument impossible de parvenir \u00e0 un",
        "start": 1403.769,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat pareil sinon si nous avons une",
        "start": 1405.72,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "bonne croissance comme nous promet d'en",
        "start": 1408.659,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "avoir une si on fait ce qu'on nous dit",
        "start": 1410.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de faire avec un et demi de croissance",
        "start": 1413.009,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "par an ce qui est pas se trouve pas sous",
        "start": 1414.87,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "le pas d'un cheval je ne parle pas des",
        "start": 1417.509,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "taux de croissance actuels qui sont du",
        "start": 1419.279,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pur et simple rattrapage de",
        "start": 1421.139,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "l'effondrement de la p\u00e9riode kobe est",
        "start": 1422.399,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bien l\u00e0 il y en a pour deux cent",
        "start": 1424.47,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "quarante huit ans alors ne me demandez",
        "start": 1426.029,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "pas comme responsable politique",
        "start": 1427.919,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'accepter une hypoth\u00e8se je mets deux",
        "start": 1429.559,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "cent soixante dix ans \u00e0 payer d'un comt\u00e9",
        "start": 1431.669,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "ou 248 de l'autre parce que \u00e7a s'appelle",
        "start": 1433.71,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "une farce \u00e0 moins que \u00e7a s'appelle un",
        "start": 1435.99,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "garrot \u00e0 moins qu'il y ait un int\u00e9r\u00eat ou",
        "start": 1437.97,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "un autre je ne sais lequel \u00e0 rabaisser",
        "start": 1440.82,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "la france \u00e0 la faire trimer \u00e0 la",
        "start": 1443.25,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9truire morceau par morceau et la",
        "start": 1446.7,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "vendre par par compartiment ce n'est pas",
        "start": 1448.86,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux aussi longtemps qu'on n'aura pas",
        "start": 1451.919,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9tabli des conditions dignes",
        "start": 1454.649,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'existence nos pays tous autant qu'ils",
        "start": 1456.179,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "sont resteront frapper non seulement par",
        "start": 1460.019,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "la mis\u00e8re qui va croissante non",
        "start": 1462.659,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "seulement par l'accumulation de fortune",
        "start": 1464.94,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "choquant et immoral",
        "start": 1466.889,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "mais par un d\u00e9voue de l'existence",
        "start": 1468.769,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "qui fait que notre continent est en",
        "start": 1471.86,
        "duration": 8.049
    },
    {
        "text": "train de se d\u00e9peupler qu'il y \u00e0 une",
        "start": 1476.309,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "bombe d\u00e9mographique \u00e0 retardement qui",
        "start": 1479.909,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "est que partout incluant france depuis",
        "start": 1483.059,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la fin du dernier gouvernement de gauche",
        "start": 1486.24,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "celui de monsieur j'ose pas partout en",
        "start": 1488.279,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "et notamment en france on est pass\u00e9 d'un",
        "start": 1491.279,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "taux de renouvellement de la population",
        "start": 1493.649,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "un taux de d\u00e9croissance avec un nombre",
        "start": 1494.909,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "de pays qui ont atteint des taux de 1,5",
        "start": 1498.0,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qui sont consid\u00e9r\u00e9s par les d\u00e9mographes",
        "start": 1501.0,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "comme des taux irrattrapable d\u00e8s lors",
        "start": 1503.07,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "que cette intervention servent de",
        "start": 1506.789,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sonnette d'alarm\u00e9 c'est aussi une",
        "start": 1509.19,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "question que nous mettrons sur le tapis",
        "start": 1510.539,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "que ferons nous dans les six mois qui",
        "start": 1512.61,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "restent c'est nous battons monsieur",
        "start": 1514.59,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "macron au jeu c'est bien qui n'est pas",
        "start": 1515.759,
        "duration": 4.251
    },
    {
        "text": "possible en six mois",
        "start": 1518.429,
        "duration": 3.351
    },
    {
        "text": "de tout chambouler tout r\u00e9volutionner",
        "start": 1520.01,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mais premi\u00e8rement des marqueurs devront",
        "start": 1521.78,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00eatre mis en place nous nous battrons",
        "start": 1524.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pour que la discussion recommence",
        "start": 1526.31,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieusement est-ce que les europ\u00e9ens",
        "start": 1528.41,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "oui ou non vont accepter la lev\u00e9e des",
        "start": 1530.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "brevets sur les vaccins pour que la",
        "start": 1532.61,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te enti\u00e8re puisse se vacciner",
        "start": 1534.41,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'attitude actuelle est irresponsable et",
        "start": 1536.65,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "elle a un vase et garde un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 1539.66,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "m\u00e9prisant qui est insupportable quand je",
        "start": 1541.49,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vois le pr\u00e9sident on peut dire qu'il va",
        "start": 1544.25,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "encore distribu\u00e9 des doses de vaccin il",
        "start": 1545.84,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ne se rend pas compte que ce qu'on lui",
        "start": 1548.09,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "demande c'est pas la charit\u00e9 mais c'est",
        "start": 1549.23,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 et la solidarit\u00e9",
        "start": 1551.0,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "nous aurons le pouvoir d'emp\u00eacher le",
        "start": 1553.42,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablissement de 1023 du pacte de",
        "start": 1556.94,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "stabilit\u00e9",
        "start": 1559.19,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parce que justement il est suspendu",
        "start": 1560.08,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "jusqu\u00e0 2023 nous aurons la possibilit\u00e9",
        "start": 1562.55,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "d'acc\u00e9l\u00e9rer le rythme qui permet de",
        "start": 1565.72,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "donner la priorit\u00e9 l\u00e9gislative au",
        "start": 1568.67,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dossier sur la protection des",
        "start": 1570.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "travailleurs des plates formes ce qui",
        "start": 1572.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nous permettra d'enrayer une bonne foi",
        "start": 1574.79,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "les d\u00e9localisations \u00e0 domicile",
        "start": 1576.62,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "j'ajoute que deux conf\u00e9rences au moins",
        "start": 1579.97,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "sont indispensables et qu'il faut",
        "start": 1583.79,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "convoquer pour le brutaliser personne",
        "start": 1586.1,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "ait refus\u00e9 une confrontation pure et",
        "start": 1589.21,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "simple des fran\u00e7ais avec le reste de",
        "start": 1592.01,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'europe",
        "start": 1594.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment la conf\u00e9rence soit sur",
        "start": 1595.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le statut de la banque centrale",
        "start": 1598.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne soit sur la dette mais il ne",
        "start": 1599.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre question qu'on continue comme",
        "start": 1602.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "si de rien n'\u00e9tait c'est \u00e0 dire un",
        "start": 1604.01,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "statut dont quelqu'un d\u00e9cide un jour",
        "start": 1605.9,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "tout seul ou \u00e0 la suite du jeu ne sais",
        "start": 1608.24,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quelle communication qu'il est suspendu",
        "start": 1610.49,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "parce que lorsque les dettes ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1612.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "rachet\u00e9es dans les banques priv\u00e9es par",
        "start": 1615.08,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la banque centrale et bien ce n'\u00e9tait",
        "start": 1616.73,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas ce qui \u00e9tait pr\u00e9vu dans l'esprit du",
        "start": 1618.56,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "statut actuel de la banque centrale",
        "start": 1620.63,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne alors on me dit vous voyez",
        "start": 1622.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "bien que c'est sous la pr\u00e9ciser mans",
        "start": 1623.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "j'aime bien \u00eatre le ma\u00eetre de la",
        "start": 1625.58,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "souplesse et pas m'en remettre \u00e0",
        "start": 1626.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'autres parce que si c'est d'autres qui",
        "start": 1628.19,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9cident j'aimerais savoir au monde quoi",
        "start": 1630.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et pourquoi je devrais leur faire",
        "start": 1631.75,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "confiance \u00e0 eux qui ne sont \u00e9lus par",
        "start": 1633.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "personne plut\u00f4t qu'\u00e0 moi qui serait \u00e9lu",
        "start": 1635.84,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "par le peuple fran\u00e7ais par cons\u00e9quent",
        "start": 1637.76,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "soit le statut de la banque centrale",
        "start": 1640.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne dont tout le monde voit qu'il",
        "start": 1642.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 respect\u00e9e une personne",
        "start": 1643.97,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'ailleurs on m'a agit\u00e9 la menace du je",
        "start": 1646.19,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "ne sais quoi",
        "start": 1649.34,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "qui veut guetterait si je venais \u00e0",
        "start": 1650.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "appliquer la ligne politique qui est la",
        "start": 1652.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "n\u00f4tre \u00e0 savoir que nous ferons par",
        "start": 1654.48,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dessus tout notre programme et que si",
        "start": 1657.0,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "notre programme entre en contradiction",
        "start": 1659.64,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et nous reconnaissons que c'est le cas",
        "start": 1661.62,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "avec des dispositions des trait\u00e9s",
        "start": 1663.51,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens et bien c'est notre programme",
        "start": 1665.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui s'appliquera et nous ferons opt-out",
        "start": 1667.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des trait\u00e9s europ\u00e9ens",
        "start": 1669.75,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "c'est quelque chose qui est nouveau dans",
        "start": 1671.07,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "notre d\u00e9marche mais qui permet de",
        "start": 1675.12,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "combiner",
        "start": 1677.49,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e du respect de la d\u00e9mocratie",
        "start": 1678.95,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "qui chez nous est vital je vous rappelle",
        "start": 1682.61,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que je viens d'un peuple qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1685.32,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "bless\u00e9 brutalis\u00e9 violente et lorsque en",
        "start": 1687.77,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "2005 comme le peuple hollandais c'est \u00e0",
        "start": 1692.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dire de des peuples fondateurs apr\u00e8s",
        "start": 1694.74,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "avoir vot\u00e9 non se sont entendu dire que",
        "start": 1696.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "leur message avait vite et parfaitement",
        "start": 1699.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "traduit que ce serait oui nous sommes un",
        "start": 1700.89,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pays o\u00f9 la d\u00e9mocratie a \u00e9t\u00e9 en quelque",
        "start": 1702.96,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sorte foss\u00e9 comme un membre peut \u00eatre",
        "start": 1705.81,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fonc\u00e9 ou luxe et est depuis 2005 nous",
        "start": 1708.12,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "tra\u00eenons en france un immense soup\u00e7ons",
        "start": 1711.33,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "sur la l\u00e9gitimit\u00e9 des d\u00e9cisions une",
        "start": 1713.97,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "immense m\u00e9fiance \u00e0 l'\u00e9gard de toutes les",
        "start": 1716.46,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "institutions puisque la preuve a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1718.68,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "donn\u00e9e qu'elle pouvait mentir et tromper",
        "start": 1720.54,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "le suffrage universel",
        "start": 1722.91,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "donc conf\u00e9rence sur la bce conf\u00e9rence",
        "start": 1724.85,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "sur la dette publique mon dernier mot",
        "start": 1728.46,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "sera pour une conf\u00e9rence des fronti\u00e8res",
        "start": 1730.77,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 encore la d\u00e9sinvolture",
        "start": 1733.1,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "l'insouciance",
        "start": 1737.42,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "le refus des r\u00e9alit\u00e9s l'arrogance qui",
        "start": 1739.82,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "fait qu'on se croit en toutes",
        "start": 1743.43,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "circonstances les plus forts sur tous",
        "start": 1744.36,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les sujets c'est qu'on ne regarde pas en",
        "start": 1746.25,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "face la r\u00e9alit\u00e9 la premi\u00e8re phase de",
        "start": 1748.44,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9alit\u00e9 vous la connaissez tous",
        "start": 1751.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'effondrement de l'union sovi\u00e9tique",
        "start": 1753.35,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "j'ai bien dit l'effondrement l'urss n'a",
        "start": 1755.28,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "pas explos\u00e9 elle a applaudi sous le",
        "start": 1758.22,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "poids de ses contradictions internes et",
        "start": 1761.01,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de son alignement sur la course aux",
        "start": 1763.83,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "armements que les \u00e9tats unis d'am\u00e9rique",
        "start": 1765.45,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "avait r\u00e9ussi \u00e0 lui faire adopter",
        "start": 1767.34,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "depuis l' empire s'est effondr\u00e9 pour la",
        "start": 1769.94,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois dans l'\u00e8re moderne",
        "start": 1772.98,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "je dis bien dans l'\u00e8re moderne en empire",
        "start": 1774.68,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "s'effondre sans n\u00e9gociation c'est \u00e0 dire",
        "start": 1776.84,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sans que soient ensuite discut\u00e9 la place",
        "start": 1779.3,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "des fronti\u00e8res qui en r\u00e9sulte lorsque",
        "start": 1781.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'empir\u00e9 ottoman s'est effondr\u00e9 lorsque",
        "start": 1784.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'empir\u00e9 ottoman lol empire austro",
        "start": 1785.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "hongrois s'est effondr\u00e9 lorsque la",
        "start": 1787.88,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "colonisation s'est effondr\u00e9 et bien",
        "start": 1789.59,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "partout il ya eu des discussions des",
        "start": 1792.14,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations et on a d\u00e9fini le trac\u00e9 des",
        "start": 1794.21,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res et elles ont \u00e9t\u00e9 discut\u00e9s",
        "start": 1797.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "accepter l'union sovi\u00e9tique s'est",
        "start": 1798.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "effondr\u00e9 personne n'a parl\u00e9 de rien si",
        "start": 1800.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "bien que ce qui est retenaient dans",
        "start": 1803.06,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'ensemble et quand je dis tenait c'est",
        "start": 1804.53,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "souvent faute de libert\u00e9 que \u00e7a tenait",
        "start": 1806.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et bien tout ce qui tenait sous",
        "start": 1808.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'emprise de l'union sovi\u00e9tique dans",
        "start": 1810.5,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "seul coup c'est retrouver \u00e0 l'air libre",
        "start": 1812.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "chacun exprimant ses revendications",
        "start": 1813.77,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'une mani\u00e8re que vous connaissez et il",
        "start": 1815.93,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ya eu ici l\u00e0 partout des enclaves dont",
        "start": 1818.63,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "plus personne ne sait comment d\u00e9m\u00ealer la",
        "start": 1821.09,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "relation \u00e0 l'\u00e9tat central c'est le cas",
        "start": 1823.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "des enclaves dans l'ukraine de celles",
        "start": 1826.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui vous sont connus c'est \u00e0 dire des",
        "start": 1827.75,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "enclaves russophone",
        "start": 1829.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mais rappelez vous qu'il y a des",
        "start": 1831.82,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "enclaves qui ne vous sont pas connues et",
        "start": 1834.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui ne sont jamais sur la table mais si",
        "start": 1836.51,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous croyez que l'histoire oubli\u00e9e la",
        "start": 1838.7,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "profondeur ses profondeurs c'est",
        "start": 1840.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "toujours une erreur l'histoire vous",
        "start": 1841.82,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "rattrape toujours",
        "start": 1843.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tout le monde sait que en pologne il ya",
        "start": 1844.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "bien des gens qui connaissent leur",
        "start": 1847.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "histoire et qui savent que en ukraine il",
        "start": 1849.11,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "y a des choses \u00e0 voir pour les polonais",
        "start": 1852.26,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "est de m\u00eame chez les hongrois ont dit",
        "start": 1853.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'il y a des choses \u00e0 voir chez des",
        "start": 1856.49,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "roumains lesquels pensent eux aussi",
        "start": 1857.81,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'il y a des choses \u00e0 voir chez les",
        "start": 1859.07,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "hongrois pour l'instant tout \u00e7a tient de",
        "start": 1861.02,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vie force parce que c'est l'otan mais",
        "start": 1863.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "tout le monde sait que en jour ou",
        "start": 1865.31,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'autre cela pourrait revenir sur la",
        "start": 1866.72,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "table alors pourquoi ne pas en parler",
        "start": 1868.34,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pourquoi ne pas regarder \u00e7a avant que",
        "start": 1869.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les cris les lieux je vous ai pris des",
        "start": 1872.03,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "exemples \u00e0 l'est mais je pourrais vous",
        "start": 1873.95,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "prendre les m\u00eames au sud lorsque la",
        "start": 1875.93,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "catalogne a d\u00e9clar\u00e9 vouloir \u00eatre",
        "start": 1877.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendante l'union europ\u00e9enne a",
        "start": 1880.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu que si c'\u00e9tait \u00e7a la catalogne",
        "start": 1882.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ne serait pas int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 l'union jeu",
        "start": 1884.39,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "j'entends parfaitement toutes les",
        "start": 1886.34,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "raisons que pouvait avoir l'union de",
        "start": 1887.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dire \u00e7a mais vous voyez bien que c'est",
        "start": 1889.85,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pas une r\u00e9ponse qu'est-ce que vous",
        "start": 1891.29,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "comptiez faire des catalans les fiches",
        "start": 1893.03,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'or ou bien faire une offre jav qui ne",
        "start": 1894.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "seraient pas membres de l'union",
        "start": 1897.17,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne et de fait vivre or blocus",
        "start": 1898.01,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "dans son coin \u00e7a n'est pas s\u00e9rieux que",
        "start": 1901.019,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "se passerait-il si les gens qui dirigent",
        "start": 1903.749,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la flandre aujourd'hui leur parti",
        "start": 1905.549,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "politique qui a plaid\u00e9 toutes les",
        "start": 1907.889,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "mani\u00e8res possibles pour leur attachement",
        "start": 1909.45,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "aux pays bas voyez leur funeste projet",
        "start": 1910.71,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "aller jusqu'au bout alors nous fran\u00e7ais",
        "start": 1912.989,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "nous n'aurions rien \u00e0 dire qu'ils sont",
        "start": 1915.359,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "des riverains bien s\u00fbr qu'on aurait \u00e0",
        "start": 1916.95,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "dire et en particulier et wallon aurait",
        "start": 1918.389,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire si demain alors que le royaume",
        "start": 1920.609,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "uni a quitt\u00e9 la grande \u00eele a quitt\u00e9",
        "start": 1923.669,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne les \u00e9cossais viennent",
        "start": 1925.35,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire un r\u00e9f\u00e9rendum et se d\u00e9clare",
        "start": 1928.139,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendant comme c'\u00e9tait leur intention",
        "start": 1929.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "encore r\u00e9cemment que se passera-t-il",
        "start": 1932.489,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "alors nous dire ah bah oui vous vous",
        "start": 1934.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "rentrez et pas les autres c'est \u00e0 dire",
        "start": 1935.999,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que nous dirons \u00e0 l'angleterre le",
        "start": 1938.1,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "contraire de ce que nous avons dit \u00e0",
        "start": 1939.779,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'espagne auparavant \u00e0 savoir qu'on est",
        "start": 1941.07,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "d'accord pour qu'elle soit d\u00e9plac\u00e9e",
        "start": 1942.809,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "et l'irlande on va laisser les choses",
        "start": 1944.899,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "aller comme \u00e7a \u00e0 bref je trouve que ce",
        "start": 1947.07,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "n'est pas s\u00e9rieux le vieux continent a",
        "start": 1948.869,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 le lieu de deux tiers qui sont",
        "start": 1951.389,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "devenues mondiales par cons\u00e9quent il est",
        "start": 1954.21,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "urgent de ne pas s'amuser avec",
        "start": 1956.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'histoire et de ne pas s'amuser avec",
        "start": 1958.679,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les fronti\u00e8res il faut traiter la",
        "start": 1961.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "question autrement qu'en pensant qui est",
        "start": 1962.669,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "la force qui va r\u00e9gler le probl\u00e8me parce",
        "start": 1964.83,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "que c'est cette illusion qui a fait la",
        "start": 1967.08,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re et la deuxi\u00e8me guerre alors on",
        "start": 1969.779,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "ne recommence pas une troisi\u00e8me dans une",
        "start": 1971.909,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "absurde surench\u00e8re avec la russie",
        "start": 1973.98,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "aujourd'hui demain je ne sais pas avec",
        "start": 1976.919,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "qui ce sera le mot d'ordre pour moi",
        "start": 1978.6,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'est exercer la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise ce",
        "start": 1980.97,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "serait l\u00e0 des escalades la d\u00e9sescalade",
        "start": 1983.7,
        "duration": 7.169
    },
    {
        "text": "le retrait des instruments de guerre qui",
        "start": 1987.48,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s aussi bien sur la",
        "start": 1990.869,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re de la russie directement que",
        "start": 1992.999,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ceux qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s en pologne",
        "start": 1995.07,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "avec les batteries de missiles",
        "start": 1996.629,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "antimissiles excusez-moi j'ai \u00e9t\u00e9 un peu",
        "start": 1998.1,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "long je me suis efforc\u00e9 de concentrer",
        "start": 2000.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "autant que je pouvais montreux peau",
        "start": 2003.259,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment maintenant je suis disponible",
        "start": 2004.7,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "pour les questions que l'on pourrait",
        "start": 2006.919,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "avoir envie de me poser",
        "start": 2008.509,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "je",
        "start": 2016.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "rigolais leur actif",
        "start": 2018.46,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates \u00e9lu vous semblez vouloir",
        "start": 2020.89,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "lui faire mordre millions \u00e0 celle m\u00eame",
        "start": 2023.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "si vous l'avez rappel\u00e9 nous semblait",
        "start": 2026.06,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00eat \u00e0 laisser une chance \u00e0 mieux cette",
        "start": 2028.04,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "fois avec le plan ra",
        "start": 2030.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sur qui compensait pas raconter \u00e0 nos",
        "start": 2031.66,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "voisins de bien est ce que vous pensez",
        "start": 2034.25,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "que cette r\u00e9union de cette insoumission",
        "start": 2035.27,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "pourrait \u00eatre",
        "start": 2036.44,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "tent\u00e9",
        "start": 2044.02,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "attendez je v\u00e9rifie si j'ai bien compris",
        "start": 2046.81,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "est-ce que je pense pouvoir compter en",
        "start": 2049.19,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "europe s'est pas compris qu'ils \u00e9taient",
        "start": 2052.01,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "s\u00fbrs qu'ils assurent qu'ils parce que je",
        "start": 2054.86,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "crois que tu es content et je vous",
        "start": 2056.419,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponds quand m\u00eame \u00e0 la question vous",
        "start": 2057.919,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "mais pas pos\u00e9e",
        "start": 2059.09,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "il me semble qu'un pays qui repr\u00e9sentent",
        "start": 2061.78,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "10% de la richesse du continent et qui",
        "start": 2064.73,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "est la france de toute fa\u00e7on compte",
        "start": 2067.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et je vais vous dire je m'en vais bien",
        "start": 2069.37,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "rassur\u00e9 dans cette tranche et parce que",
        "start": 2071.72,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dans les trait\u00e9s europ\u00e9ens qui ont tous",
        "start": 2074.929,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les d\u00e9fauts ils ont une qualit\u00e9 il n'y",
        "start": 2076.85,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aucune proc\u00e9dure pr\u00e9vue pour expulser",
        "start": 2079.429,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "les gens par cons\u00e9quent",
        "start": 2081.29,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait impossible de nous le faire sur",
        "start": 2083.77,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "qui on peut compter",
        "start": 2087.59,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "j'ai pas \u00e0 l'esprit",
        "start": 2090.61,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "les russes grossi\u00e8re du pass\u00e9 en",
        "start": 2092.86,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "particulier du pr\u00e9sident fran\u00e7ois",
        "start": 2097.37,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "hollande qui avait enfin compris",
        "start": 2099.89,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "que l'europe \u00e7a ne pouvait pas \u00eatre la",
        "start": 2104.17,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "douce romance avec les allemands qu'on",
        "start": 2107.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nous chante continuellement sur le",
        "start": 2108.65,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "couple franco-allemand que les allemands",
        "start": 2110.84,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "avec beaucoup plus de r\u00e9alisme appelle",
        "start": 2113.63,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "le moteur parce que c'est une mati\u00e8re",
        "start": 2115.1,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "qu'il ma\u00eetrise mieux semble-t-il",
        "start": 2116.72,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et que ce n'\u00e9tait plus possible de",
        "start": 2118.99,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "continuer comme \u00e7a on comprend que les",
        "start": 2121.94,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dirigeants allemands ont fait",
        "start": 2125.33,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "parfaitement leur devoir ils ont",
        "start": 2126.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9 la politique pour laquelle il",
        "start": 2128.48,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9tait et dont ils ne se sont jamais",
        "start": 2130.19,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cach\u00e9s ils n'ont jamais cach\u00e9 \u00e0 leurs",
        "start": 2132.59,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "peuples au contraire c'est pour \u00e7a",
        "start": 2134.84,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'ils sont \u00e9lus dans leurs peuples que",
        "start": 2136.1,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "leurs vignes c'\u00e9tait leur dos",
        "start": 2137.87,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ralisme",
        "start": 2138.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "conform\u00e9ment \u00e0 l'id\u00e9e qu'ils sont",
        "start": 2140.56,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "l'histoire et tout \u00e7a bon alors la ruse",
        "start": 2142.4,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de hollande avait consist\u00e9 \u00e0 les faire",
        "start": 2145.549,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "la tourn\u00e9e des popotes est \u00e0 dire aux",
        "start": 2147.41,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "espagnols et aux italiens ah bah vous",
        "start": 2149.69,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "avez qu \u00e0 dire vous n'\u00eates pas content",
        "start": 2151.94,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "et puis moi je viendrai vous aider",
        "start": 2153.109,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e7a n'a dur\u00e9 que le temps que",
        "start": 2155.589,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "les gens il pr\u00e9venir madame merkel et 10",
        "start": 2158.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rebonds qu'est ce qu'on fait qu'est-ce",
        "start": 2160.309,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'on fait chef ducasse moment l\u00e0 tout",
        "start": 2161.9,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "le monde \u00e9tait de droite",
        "start": 2163.789,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "donc pas de \u00e7a il s'agit pas de prendre",
        "start": 2165.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "en tra\u00eetre",
        "start": 2168.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tel ou tel pays et notamment pas",
        "start": 2169.27,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "l'allemagne je pense que les allemands",
        "start": 2171.65,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "comprennent le discours du r\u00e9alisme",
        "start": 2173.839,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que les allemands ou pas",
        "start": 2176.109,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "envie d'appliquer chez eux la politique",
        "start": 2179.119,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise et par cons\u00e9quent ils",
        "start": 2180.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "comprennent parfaitement que les",
        "start": 2183.049,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais n'ont pas envie d'appliquer",
        "start": 2184.19,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "chez de la politique allemande c'est",
        "start": 2185.21,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "donc une base de discussion mais ce qui",
        "start": 2187.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "est certain c'est que nous devons faire",
        "start": 2189.47,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "enfin prendre conscience \u00e0 l'europe de",
        "start": 2191.39,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'est et du nord puis un certain m\u00e9pris",
        "start": 2193.94,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "pas avouer mais qui existent de l'europe",
        "start": 2196.91,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "du sud est intenable les \u00e9conomies des",
        "start": 2199.849,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "trois pays espagne france italie sont",
        "start": 2202.76,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "fortement construite autour de l'\u00e9tat",
        "start": 2205.7,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "les trois les spectres des raisons tr\u00e8s",
        "start": 2208.22,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "discutable qui est les r\u00e9sultats du",
        "start": 2212.48,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime pr\u00e9c\u00e9dent celui-ci",
        "start": 2214.91,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'italie parce que c'est la meilleur des",
        "start": 2217.0,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "mondes et que bon lempire fait ce qu'il",
        "start": 2219.95,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "fallait et mort bref on en est l\u00e0 tous",
        "start": 2223.88,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "m\u00eame si tout le monde a mis beaucoup de",
        "start": 2225.88,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "d\u00e9centralisation et d'autonomie dans son",
        "start": 2228.079,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "verre mais je crois que on peut trouver",
        "start": 2230.569,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "avec les pays de l'europe du sud un",
        "start": 2232.809,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "certain diapason commun pour expliquer",
        "start": 2235.849,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "des positions",
        "start": 2238.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et puis vous savez il faut prendre",
        "start": 2239.89,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je vais vous dire une chose",
        "start": 2242.15,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "si nous sommes nous en contradiction",
        "start": 2244.089,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "avec les r\u00e8glements de l'union",
        "start": 2246.289,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne il est trait\u00e9 je voudrais",
        "start": 2248.119,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "vous dire qu'il ya d\u00e9j\u00e0",
        "start": 2250.549,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "2009 103 cas d'autres pays dans lequel",
        "start": 2251.859,
        "duration": 6.551
    },
    {
        "text": "c'est d\u00e9j\u00e0 la question au demeurant",
        "start": 2256.19,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "l'allemagne vit depuis des ann\u00e9es sans",
        "start": 2258.41,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "que personne ne lui rien du tout en \u00e9tat",
        "start": 2260.839,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "d'exc\u00e9dents budg\u00e9taires et d'exc\u00e9dents",
        "start": 2263.52,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "du commerce ext\u00e9rieur surtout exc\u00e9dent",
        "start": 2266.339,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taire \u00e7a y est les nadirs mais",
        "start": 2268.5,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'exc\u00e9dent du commerce ext\u00e9rieur si ya \u00e0",
        "start": 2270.54,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "dire parce que dans les trait\u00e9s il est",
        "start": 2273.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vu que c'est pas permis de faire",
        "start": 2275.49,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "plusieurs ann\u00e9es de suite des exc\u00e9dents",
        "start": 2277.2,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avec les autres pays de l'europe parce",
        "start": 2279.27,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que \u00e7a signale un d\u00e9s\u00e9quilibre personne",
        "start": 2280.92,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "n'a rien dit nulle part et cette",
        "start": 2283.71,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "situation a dur\u00e9 jusqu'au point que le",
        "start": 2286.319,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "les allemands ont pu comme c'\u00e9tait leur",
        "start": 2290.22,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "intention r\u00e9organiser compl\u00e8tement leur",
        "start": 2292.95,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "dispositif est aujourd'hui 50 % du",
        "start": 2295.829,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "commerce ext\u00e9rieur de l'allemagne ne se",
        "start": 2298.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "fait plus avec l'union europ\u00e9enne mais",
        "start": 2300.51,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "avec le reste du monde donc je crois que",
        "start": 2302.28,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tout le monde est assez m\u00fbr pour",
        "start": 2305.13,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "comprendre que \u00e7a n'est pas durable",
        "start": 2306.78,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "alors \u00e9coutez moi si personne ne veut",
        "start": 2308.55,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "rien entendre",
        "start": 2310.559,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "eh bien personne n'entendra rien mais",
        "start": 2311.309,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nous nous en ferons qu'\u00e0 notre t\u00eate",
        "start": 2313.71,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "parce que si nous ne pouvons pas",
        "start": 2315.119,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "convaincre alors qu'est ce qu'il nous",
        "start": 2317.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "reste comme recours vous je suis dur et",
        "start": 2318.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame pas qu'on vaut bien qu'on va",
        "start": 2320.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9monter notre pays comme \u00e7a pour faire",
        "start": 2322.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "plaisir \u00e0 4,5 technocrates qui se font",
        "start": 2324.18,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "une id\u00e9e de l' \u00e9quilibre croyez vous que",
        "start": 2326.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "nous ne sachions pas nous fran\u00e7ais",
        "start": 2328.68,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "comment la r\u00e8gle des 3% a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli",
        "start": 2329.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mais nous savons parfaitement qu'il",
        "start": 2332.099,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "s'agissait \u00e0 l'\u00e9poque de trouver une",
        "start": 2334.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle qui fasse distraction parce que",
        "start": 2335.88,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous venions d'arriver au des fichiers",
        "start": 2338.64,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de pardon de 100 millions ou 100",
        "start": 2340.47,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "milliards me rappelle plus on ne sait",
        "start": 2342.78,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "plus avec les millions et les milliards",
        "start": 2344.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les les francs et les euros bon alors",
        "start": 2345.569,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pour parler d'autre chose on veut",
        "start": 2348.24,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "diabat\u00e9 on va mettre un maximum de",
        "start": 2349.559,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficit \u00e7a tombe bien on n'\u00e9tait pas",
        "start": 2351.089,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dedans et qui a invent\u00e9 la r\u00e8gle un",
        "start": 2352.829,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "inspecteur g\u00e9n\u00e9ral des finances qui",
        "start": 2355.559,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "s'appelle monsieur abeilles et qui dit",
        "start": 2357.329,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "on a discut\u00e9 \u00e7a sur un coin de table",
        "start": 2359.01,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quelqu'un a dit oh mais avant c'est pas",
        "start": 2360.93,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux l'h\u00f4te a dit on et \u00e7a c'est pas",
        "start": 2362.76,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux donc programm\u00e9 trois et il le",
        "start": 2365.369,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "dit lui m\u00eame et il dit nous n'avons pas",
        "start": 2367.049,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "eu une minute de discussion th\u00e9orique",
        "start": 2369.27,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "alors peut-\u00eatre qu'\u00e0 l'\u00e9poque \u00e7a allait",
        "start": 2371.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "si vous voulez c'est une mani\u00e8re de",
        "start": 2373.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "donner de la souplesse pour maintenir",
        "start": 2375.18,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "envers et contre tous les m\u00e9canismes de",
        "start": 2377.19,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "convergence \u00e9conomique",
        "start": 2379.2,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "surtout cette m\u00e9thode l\u00e0 co\u00fbtait rien \u00e0",
        "start": 2380.43,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "personne puisque tout le monde \u00e9tait en",
        "start": 2382.109,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "dessous mais maintenant on vient d'avoir",
        "start": 2383.609,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "deux dimanches choc vous savez tr\u00e8s bien",
        "start": 2386.25,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "que \u00e0 pr\u00e8s de 1800 mario draghi l'europe",
        "start": 2388.38,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "sombrer dans la stac a sion c'est \u00e0 dire",
        "start": 2391.68,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "s'il n'a pas fait le contraire de ce qui",
        "start": 2394.25,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e9tait pr\u00e9vu par les trait\u00e9s europ\u00e9ens",
        "start": 2395.63,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les statuts de la banque centrale",
        "start": 2397.07,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne donc tout le monde voit de",
        "start": 2398.6,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'homme \u00e7a veut pas continuer vous",
        "start": 2400.19,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "croyez que les r\u00e8glements sur",
        "start": 2401.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'immigration peuvent continuer la r\u00e8gle",
        "start": 2403.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de dublin alors suiviez l'apprend ce",
        "start": 2405.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'arrive est la non nous n'est pas",
        "start": 2407.0,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'accord avec \u00e7a \u00e7a \u00e7a veut dire que",
        "start": 2409.19,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est l'europe du sud qui prend en",
        "start": 2411.05,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "charge toutes les vagues migratoires qui",
        "start": 2412.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "arrive de l'europe du sud est qui est",
        "start": 2414.74,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "responsable de ces vagues migratoires si",
        "start": 2416.75,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas l'union europ\u00e9enne",
        "start": 2419.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "elle-m\u00eame aussi avec ses trait\u00e9s in\u00e9gaux",
        "start": 2421.16,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "quand vous avez achet\u00e9 tous les poissons",
        "start": 2423.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que vous trouvez au large du s\u00e9n\u00e9gal",
        "start": 2425.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quand vous avez achet\u00e9 tous les poissons",
        "start": 2427.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui sont au large de l'\u00eele maurice vous",
        "start": 2429.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "allez vous \u00e9tonner que les gens qui sont",
        "start": 2431.51,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e0 c\u00f4t\u00e9 ensuite non plus d'activit\u00e9",
        "start": 2432.86,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique comme on l'est et dans la",
        "start": 2434.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ville ils \u00e9migrent qui est responsable",
        "start": 2436.67,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de \u00e7a qui a invent\u00e9 la suppression des",
        "start": 2438.41,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "droits de douane avec les pays qui",
        "start": 2441.05,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "autrefois avait un accord qui est",
        "start": 2443.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "exactement contraire sur ce terrain l\u00e0",
        "start": 2444.47,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a peut pas durer c'est \u00e7a que je",
        "start": 2446.99,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dis c'est pour \u00e7a que j'ai dit dans une",
        "start": 2448.76,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "interview que l'europe \u00e9tait \u00e0 la veille",
        "start": 2450.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'un grand bouleversement parce qu'on",
        "start": 2452.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "peut discuter des sujets vu qu'on est",
        "start": 2454.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sur la base d'une exp\u00e9rience donc moi ce",
        "start": 2456.44,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "que je fais c'est que je refuse un d\u00e9bat",
        "start": 2459.47,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique",
        "start": 2461.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "personne n'est contre l'habitude",
        "start": 2463.36,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne personne n'est pour la",
        "start": 2465.44,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "concurrence je n'en connais pas il n'y a",
        "start": 2467.81,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pas un pays o\u00f9 un responsable politique",
        "start": 2469.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dit moi je peux pas blairer th\u00e8mes tel",
        "start": 2471.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "peuple je ne veux pas \u00eatre avec donc",
        "start": 2473.12,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mettons chaque c\u00f4t\u00e9 t\u00e2chons d'\u00eatre",
        "start": 2475.04,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "concret pragmatique r\u00e9aliste les r\u00e8gles",
        "start": 2477.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dans lesquelles nous vivons ne",
        "start": 2480.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fonctionne plus et puis il ya une grande",
        "start": 2481.7,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "interrogation dans la civilisation",
        "start": 2484.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "humaine qui \u00e9tait inconnu au moment du",
        "start": 2486.11,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 de maastricht certains les",
        "start": 2488.57,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "connaissez mais ce n'\u00e9tait pas encore un",
        "start": 2490.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sujet vous savez de quand date la",
        "start": 2491.81,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re coop \u00e0 2992",
        "start": 2493.55,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "1992 ces moments o\u00f9 on veut que le",
        "start": 2498.1,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 de maastricht regardez c'est en",
        "start": 2500.06,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 de maastricht vous trouv\u00e9 un \u00e9cho",
        "start": 2502.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quelconque de ce qui \u00e9tait en train de",
        "start": 2503.81,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "se pr\u00e9parer qui \u00e9tait le sommet de rio",
        "start": 2505.94,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "rien personne n'avait jamais parl\u00e9 de \u00e7a",
        "start": 2507.92,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas un sujet dont on pensait",
        "start": 2510.41,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'il pouvait devenir un sujet d'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 2512.48,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 2514.52,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "alors donc il faut changer les r\u00e8gles",
        "start": 2515.06,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pour faire face \u00e0 ces d\u00e9fis voil\u00e0",
        "start": 2516.53,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "comment nous citons ray nous esp\u00e9rons",
        "start": 2518.6,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "que on nous comprenne bien qu'on aille",
        "start": 2520.58,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "pas pour des commodit\u00e9s de pol\u00e9miques",
        "start": 2523.159,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "caricaturer un autre propos comme ce fut",
        "start": 2525.109,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le cas on bat souvent attribu\u00e9es",
        "start": 2527.479,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'intention de sortir de l'euro au motif",
        "start": 2529.489,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "que j'ai d\u00e9nonc\u00e9 le caract\u00e8re",
        "start": 2532.009,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "particulier de cette monnaie qui ne",
        "start": 2534.64,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "permet pas d'encaisser les diff\u00e9rences",
        "start": 2537.349,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de choc de productivit\u00e9 entre les pays",
        "start": 2539.089,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que nous avons critiqu\u00e9 depuis",
        "start": 2541.339,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le d\u00e9but en y opposant des r\u00e8gles",
        "start": 2543.079,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'harmonisation sociale et",
        "start": 2545.179,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'harmonisation fiscale tout le monde",
        "start": 2546.709,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "nous envoyer balader et bien maintenant",
        "start": 2548.209,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous avez le r\u00e9sultat sous les yeux y'a",
        "start": 2549.89,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "rien qui marche voil\u00e0 et l'euro eh ben",
        "start": 2551.479,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "il est continuellement normalement assis",
        "start": 2554.569,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sur une stabilit\u00e9 des prix ce qui est",
        "start": 2556.789,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "plus le cas aujourd'hui et alors nos",
        "start": 2558.199,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "amis allemands revient d'elisabeth si",
        "start": 2559.64,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a il faut arr\u00eater \u00e7a tout",
        "start": 2561.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de suite un tour de vis banon qu'on",
        "start": 2562.579,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "n'est pas d'accord on donnera pas un",
        "start": 2564.65,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "tour de vis au peuple fran\u00e7ais on ne le",
        "start": 2565.969,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "fera pas",
        "start": 2567.739,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "alors voil\u00e0 sur qui je peux compter je",
        "start": 2568.539,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "vous ai r\u00e9pondu tu sors c'est aussi",
        "start": 2570.919,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "vieux que l'europe",
        "start": 2572.509,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "bon",
        "start": 2573.759,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "les pays du sud ont un int\u00e9r\u00eat commun",
        "start": 2575.499,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "plus nette que les pays de l'est qui",
        "start": 2577.999,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "sont tr\u00e8s profond\u00e9ment inclus dans",
        "start": 2580.279,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'organisation de l'appareil \u00e9conomique",
        "start": 2583.819,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "allemand que ne le sont les pays du sud",
        "start": 2585.409,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 alors bon pour les autres quand",
        "start": 2589.099,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "vous savez que nous nous opposerons \u00e0",
        "start": 2593.539,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "toute les nouvelles adh\u00e9sions \u00e0 l'union",
        "start": 2594.979,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 2597.709,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "aussi longtemps que les crit\u00e8res",
        "start": 2598.459,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'harmonisation sociale auront pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 2600.439,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9e parce que sinon nous savons tr\u00e8s",
        "start": 2602.029,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bien que chaque pays qui arrive est un",
        "start": 2604.189,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "argument de plus pour recommencer le",
        "start": 2606.169,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "chantage et le dumping social",
        "start": 2607.729,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 m\u00eame si dans les pays qui doivent",
        "start": 2610.089,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "entrer ou qui veulent entrer il ya de",
        "start": 2612.739,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "bon ami de tr\u00e8s longue date de la france",
        "start": 2615.049,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "bon comme l'a servi mais il est certain",
        "start": 2617.469,
        "duration": 6.431
    },
    {
        "text": "qu'il est absolument inenvisageable que",
        "start": 2621.499,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la turquie devienne membre de l'union",
        "start": 2623.9,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne parce que le dumping social",
        "start": 2625.309,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "serait faramineux",
        "start": 2627.859,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "compte tenu du statut social des",
        "start": 2629.539,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "travailleurs turcs et en plus parce que",
        "start": 2630.949,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la turquie est dirig\u00e9 par un",
        "start": 2633.169,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "gouvernement qui peut pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9",
        "start": 2635.299,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "comme un alli\u00e9 ni comme un ami voil\u00e0 je",
        "start": 2637.099,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pense que pour ce discours maintenant le",
        "start": 2640.279,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dernier point mais on va les d'\u00e9vacuer",
        "start": 2642.469,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "rapidement",
        "start": 2645.049,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "je pense que j'aurai pour principal",
        "start": 2645.619,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "alli\u00e9 les peuples parce que comme je",
        "start": 2647.48,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "dirais qu on ne d\u00e9truit pas les r\u00e9gimes",
        "start": 2650.15,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "de retraite je suis certain partout o\u00f9",
        "start": 2651.529,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tablies les travailleurs",
        "start": 2653.569,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "vont ils les d\u00e9fendre mais je ne veux",
        "start": 2654.95,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas donner un argument qui en quelque",
        "start": 2656.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sorte surchargerait politiquement un",
        "start": 2658.7,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "raisonnement qui au d\u00e9part essaye de",
        "start": 2660.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fonctionner essentiellement dans le",
        "start": 2663.319,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "concret et pragmatique",
        "start": 2664.73,
        "duration": 2.629
    },
    {
        "text": "avant si vous voulez bien enlever votre",
        "start": 2670.42,
        "duration": 3.609
    },
    {
        "text": "masque sur voie c'est une torture",
        "start": 2672.259,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "affreuse ces masques",
        "start": 2674.029,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2676.06,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "qui est plut\u00f4t r\u00e9ussie en 2010 est entre",
        "start": 2691.36,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d'un c\u00f4t\u00e9 les autres responsables qui se",
        "start": 2694.27,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "met \u00e0 regarder ce qui vous a tout",
        "start": 2697.3,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "bouscul\u00e9 casser le nitia",
        "start": 2699.79,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "alors vous avez raison de soup\u00e7onner",
        "start": 2706.74,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "monsieur mac ronde en \u00eatre capable",
        "start": 2709.6,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "parce que bon oui bon ben c'est 1 rue de",
        "start": 2711.9,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "guerriers on va pas dire le contraire",
        "start": 2714.79,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sur la sc\u00e8ne telle qu'elle est",
        "start": 2717.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 2719.86,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "politique en france dans cette \u00e9lection",
        "start": 2722.22,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "pour nous le consid\u00e9rons \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 2724.24,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "comme le solent adversaire organiser",
        "start": 2727.12,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "leur est fait ce qu'il peut",
        "start": 2729.66,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "et il est extr\u00eamement bien organis\u00e9s",
        "start": 2732.3,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "mais permettez-moi de renouveler ma",
        "start": 2735.16,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "condamnation morale de l'utilisation",
        "start": 2737.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'une position qui ne le concerne pas",
        "start": 2740.02,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "lui mais qui concerne le pays la france",
        "start": 2741.85,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "si la france veut exercer une belle",
        "start": 2744.3,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence il faut qu'elle le fasse dans",
        "start": 2746.53,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "les meilleures conditions possibles",
        "start": 2748.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire avec l'assurance qu'elle",
        "start": 2749.38,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aura le m\u00eame leadership d'un bout \u00e0",
        "start": 2751.36,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'autre pour tenir sa parole et la porte",
        "start": 2752.71,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et vous avez raison de dire que son",
        "start": 2754.72,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat et comme il l'a fait de mani\u00e8re",
        "start": 2757.18,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de plus en plus brutale de tracer des",
        "start": 2759.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "lignes de clivage absolument inou\u00efe la",
        "start": 2761.83,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re fois il voulait \u00eatre la science",
        "start": 2764.02,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et la raison bon alors non au pays de",
        "start": 2765.34,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "descartes la science est la raison sont",
        "start": 2768.73,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mieux partag\u00e9e que le croit monsieur",
        "start": 2770.8,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "macro et il est pas s\u00fbr qu il est",
        "start": 2772.06,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "toujours lui la bonne part bon oui on",
        "start": 2773.83,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "est capable ben \u00e9chec et vous aura",
        "start": 2777.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "suffit je suis s\u00fbr de m'\u00e9couter avec",
        "start": 2779.89,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "attention pour se rendre compte que \u00e7a",
        "start": 2781.72,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "ne sert plus \u00e0 rien puisque",
        "start": 2783.1,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ma position ne peut plus \u00eatre assimil\u00e9 \u00e0",
        "start": 2785.07,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "une position de phr excite ce que nous",
        "start": 2788.38,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sommes pas et que nous venons de",
        "start": 2792.04,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9montrer mais nous faisons quelque",
        "start": 2793.3,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "chose qui est un pi\u00e8ge pour eux",
        "start": 2795.01,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "pour eux tous autant qu'ils sont \u00e0 faire",
        "start": 2797.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des promesses dans la campagne",
        "start": 2801.04,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise en sachant",
        "start": 2802.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parfaitement que les trait\u00e9s europ\u00e9ens",
        "start": 2804.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "en un possible ses promesses alors c'est",
        "start": 2805.87,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nous maintenant qu'ils leur disent on a",
        "start": 2808.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien tr\u00e8s bonne id\u00e9e c'est parfait",
        "start": 2810.52,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "comment comptez vous faire",
        "start": 2813.13,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ce n'est pas possible avec les trait\u00e9s",
        "start": 2814.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "voulez-vous vous aussi comme nous sortir",
        "start": 2815.95,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "des trait\u00e9s c'est \u00e0 dire faire sortir",
        "start": 2819.04,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "les traiter en r\u00e9alit\u00e9 nous proposons",
        "start": 2821.53,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "pas tant que nous on sort des trait\u00e9s",
        "start": 2823.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que les trait\u00e9s sorte de l'europe et que",
        "start": 2825.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9lections s'organisent autrement c'est",
        "start": 2827.36,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "eux qui sont dans le pi\u00e8ge et je",
        "start": 2829.19,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "commencerai par le plus facile c'est \u00e0",
        "start": 2832.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dire ceux qui sont consid\u00e9r\u00e9s qui se",
        "start": 2834.14,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re comme nos concurrents parce",
        "start": 2836.6,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "qu'ils sont de la gauche traditionnelle",
        "start": 2838.46,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "formule 1 nous avons entendu que la low",
        "start": 2839.8,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "propose toutes sortes de choses sur les",
        "start": 2843.71,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pesticides qui sur le service public de",
        "start": 2846.14,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 apr\u00e8s avoir vot\u00e9",
        "start": 2848.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "exactement le contraire et qui n'est ce",
        "start": 2850.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pas qui avec nous propose",
        "start": 2852.29,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "d'institutionnaliser",
        "start": 2854.54,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le droit \u00e0 lille et j'aime et qui vote",
        "start": 2855.82,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "ici pour lire une pr\u00e9sident qui fait le",
        "start": 2858.05,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "contraire etc etc nous leur disons mais",
        "start": 2860.03,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "comment comptez-vous faire tout \u00e7a nous",
        "start": 2862.67,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "nous avons une r\u00e9ponse elle est l\u00e0 voil\u00e0",
        "start": 2864.71,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "une m\u00e9thode l'opt out les rapports de",
        "start": 2866.869,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "force les choses qui sont d\u00e9sob\u00e9i et",
        "start": 2869.72,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "dans un cadre qui n'est pas un cadre de",
        "start": 2873.02,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "choc frontal mais vous je sais ce que \u00e7a",
        "start": 2875.6,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "va faire \u00e7a fera comme les autres fois",
        "start": 2877.7,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ci c'est pas moi c'est \u00e0 dire que vous",
        "start": 2879.619,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "irez trottinant derri\u00e8re monsieur olaf",
        "start": 2882.14,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "scholz que l'on avait vu monsieur",
        "start": 2885.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "hollande trottiner derri\u00e8re madame",
        "start": 2887.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "merkel et ensuite ils rentrent dans un",
        "start": 2888.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "bureau et la question qu'ils ont appos\u00e9",
        "start": 2890.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est wes consignes parce qu'ils sont",
        "start": 2892.76,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "incapables de faire autre chose",
        "start": 2894.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce qu'ils vont faire s'ils",
        "start": 2896.74,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "recommencent si on leur fait confiance",
        "start": 2898.52,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "une nouvelle fois quant \u00e0 monsieur",
        "start": 2899.78,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "macron il en va de m\u00eame il nous a dit",
        "start": 2901.49,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qu'on arr\u00eaterait progressivement le",
        "start": 2904.58,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "glyphosate ans",
        "start": 2906.29,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et que va-t-on faire du fait que la",
        "start": 2908.08,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "population fran\u00e7aise est empoisonn\u00e9e au",
        "start": 2911.45,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "glyphosate puisque 90% des urines en",
        "start": 2913.82,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "france contiennent du glyphosate que",
        "start": 2916.82,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "va-t-on faire des d\u00e9riv\u00e9s du glyphosate",
        "start": 2919.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui s'est d\u00e9compos\u00e9 dans la terre et qui",
        "start": 2921.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "souvent comme d\u00e9riv\u00e9s sont aussi et m\u00eame",
        "start": 2923.69,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre plus dangereux que le",
        "start": 2925.82,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "glyphosate lui-m\u00eame que va faire l'union",
        "start": 2926.93,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne si elle veut trouver une",
        "start": 2928.94,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "source d'inspiration qu'elle aille voir",
        "start": 2930.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ce qui s'est pass\u00e9 dans les territoires",
        "start": 2932.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et d\u00e9partements d'outre-mer fran\u00e7ais",
        "start": 2934.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avec le chlord\u00e9cone o\u00f9 99% de la",
        "start": 2935.78,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "population est dor\u00e9navant contamin\u00e9",
        "start": 2938.9,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "engendrant d'autres maladies ou cr\u00e9ant",
        "start": 2941.56,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "des facteurs de comorbidit\u00e9 ce sont des",
        "start": 2944.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "grandes questions qui ne peuvent plus",
        "start": 2947.42,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 se r\u00e9gler comme ils l'ont",
        "start": 2948.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fait en renvoyant tout \u00e7a la prochaine",
        "start": 2950.78,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "fois on verra alors oui on a dit on a",
        "start": 2952.64,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 mais malheureusement on n'a",
        "start": 2954.96,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "obtenu qu'un accord interm\u00e9diaire et je",
        "start": 2956.88,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ne sais quoi toutes sortes de choses",
        "start": 2958.86,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dont on nous a absolument soul et",
        "start": 2960.36,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pendant toutes les ann\u00e9es qui viennent",
        "start": 2962.25,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de s'\u00e9couler donc s'il y a aujourd'hui",
        "start": 2963.72,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "non pas un pi\u00e8ge moi je tends pas de",
        "start": 2966.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pi\u00e8ge je pense qu'il faut pas le faire",
        "start": 2968.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je pense qu'il faut faire les choses",
        "start": 2970.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bien clairement un et bien proprement",
        "start": 2972.12,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "donc je dis bien proprement \u00e0 tous ceux",
        "start": 2974.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui font des promesses qui ne sont pas",
        "start": 2977.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "compatibles avec les trait\u00e9s vous \u00eates",
        "start": 2979.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des menteurs alors choisissez o\u00f9 vous",
        "start": 2981.03,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00eates d'accord avec moi et ma m\u00e9thode ou",
        "start": 2983.34,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "bien vous assumer le statut de menteur",
        "start": 2985.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et il y en a assez de mentir au peuple",
        "start": 2986.72,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais parce que c'est comme \u00e7a qu'\u00e0",
        "start": 2989.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la fin ils croient plus \u00e0 rien et",
        "start": 2990.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "notamment plus \u00e0 aucune institution",
        "start": 2992.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "internationale et croyez-moi \u00e7a nous",
        "start": 2994.26,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "co\u00fbte parce que personne ne peut voir",
        "start": 2996.81,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "avec tranquillit\u00e9 surgir un blog",
        "start": 2999.03,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame droite aussi puissant en",
        "start": 3001.85,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "france sans \u00eatre tr\u00e8s inquiet des",
        "start": 3003.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences que \u00e7a peut finir par avoir",
        "start": 3005.3,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "un ce sont des sujets graves",
        "start": 3006.8,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re vous avoir r\u00e9pondu si vous",
        "start": 3009.16,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "pouvez demander \u00e0 monsieur m\u00e2con ce que",
        "start": 3012.47,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "- comme cher pour sortir du piri de",
        "start": 3013.97,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon \u00e7a m'arrangerait bien",
        "start": 3015.56,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "la",
        "start": 3021.52,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "russe dit washington b\u00e9larusse sans tuer",
        "start": 3024.13,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "menace",
        "start": 3027.74,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 3041.59,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "merci pour cette question parce que en",
        "start": 3043.66,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "effet elle elle doit permettre selon",
        "start": 3046.85,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "comment elle se r\u00e9soudre \u00e0",
        "start": 3049.07,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qu'on comprenne mieux apporter des",
        "start": 3051.61,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "politiques que se passe-t-il les etats",
        "start": 3054.47,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "unis d'am\u00e9rique sans avoir demand\u00e9",
        "start": 3057.38,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'opinion des \u00e9tats europ\u00e9ens a d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 3058.75,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "qu'il fallait \u00e9tendre la fronti\u00e8re de",
        "start": 3061.91,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'otan jusqu'\u00e0 la porte de la russie",
        "start": 3064.55,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que les fonctionnaires des",
        "start": 3066.44,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents services de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 3068.87,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains qui ont fait leur vie et leur",
        "start": 3069.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re sur la lutte contre l'union",
        "start": 3071.72,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sovi\u00e9tique la continue contre la russie",
        "start": 3073.52,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "contre tout bon sens pourquoi contre",
        "start": 3075.44,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "tout bon sens sans \u00eatre trop tordu",
        "start": 3077.87,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "pouvez-vous intelligents au moment o\u00f9 on",
        "start": 3082.76,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "met en cause les \u00e9tats unis mettent en",
        "start": 3085.73,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "cause la chine qui est devenue que cela",
        "start": 3088.4,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "plaise ou pas la premi\u00e8re puissance",
        "start": 3091.61,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique du monde",
        "start": 3093.29,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "parce que si son pib ne permet pas",
        "start": 3094.75,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "encore de le v\u00e9rifier ce qui est",
        "start": 3097.94,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "absolument certain c'est que le pib des",
        "start": 3099.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9tats-unis d'am\u00e9rique contient une telle",
        "start": 3101.27,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dose au service que \u00e7a n'est plus le",
        "start": 3102.92,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "premier pib du monde que voulez-vous un",
        "start": 3105.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "contrat d'assurance n'aura jamais le",
        "start": 3107.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m\u00eame poids qu'une pelle une pioche un",
        "start": 3108.68,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mur de briques une turbine en train ou",
        "start": 3111.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "en avion",
        "start": 3113.18,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "or tout \u00e7a se fabrique en chine et pas",
        "start": 3114.32,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "aux \u00e9tats unis d'am\u00e9rique",
        "start": 3116.57,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dans ces conditions les \u00e9tats unis",
        "start": 3118.27,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique pense qu'ils vont maintenir",
        "start": 3120.98,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "leur leur domination en intimidant",
        "start": 3122.9,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "toulouse et le fonds \u00e0 l'\u00e9gard des",
        "start": 3126.02,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "russes ce qui a eu pour premier exclusif",
        "start": 3127.88,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat la formation progressive d'un",
        "start": 3131.0,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "bloc eurasiatique compos\u00e9 d'une part de",
        "start": 3134.12,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la russie d'autre part de la chique",
        "start": 3137.09,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dites moi quel est l'avantag\u00e9 pour les",
        "start": 3138.86,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens et pour nos pays dans tel bloc",
        "start": 3141.08,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "qu'elle ait qu'un int\u00e9r\u00eat y trouvons",
        "start": 3143.33,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement cas l'int\u00e9r\u00eat pouvons nous",
        "start": 3145.51,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "trouver \u00e0 provoquer sans arr\u00eat ris parce",
        "start": 3148.07,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "que d\u00e9placer les fronti\u00e8res de l'otan",
        "start": 3150.609,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "c'est provoquer les riches les d\u00e9plac\u00e9s",
        "start": 3153.07,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "en g\u00e9orgie les d\u00e9plac\u00e9s en ukraine c'est",
        "start": 3155.77,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "provoquer les russes installer des bases",
        "start": 3158.56,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de missiles antimissiles en pologne ce",
        "start": 3160.84,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais n'auraient jamais d\u00fb",
        "start": 3163.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "accepter le pr\u00e9sident hollande s'\u00e9tant",
        "start": 3165.31,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "content\u00e9 de dire mes r\u00e9serves ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 3167.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "entendus les nord am\u00e9ricains c'est donc",
        "start": 3169.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "absolument des r\u00e9serves tout le monde le",
        "start": 3171.52,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me qui a \u00e9t\u00e9 install\u00e9 en pologne",
        "start": 3173.65,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les russes disent qu'il mena 75% de",
        "start": 3175.42,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "leurs syst\u00e8mes d\u00e9fensive que font",
        "start": 3178.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pourquoi les fran\u00e7ais ont-ils accept\u00e9",
        "start": 3180.4,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "une chose pareille nous ne pouvons pas",
        "start": 3182.23,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "accepter que le territoire de l'europe",
        "start": 3184.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "redevienne un terrain de conflit sellal",
        "start": 3186.15,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "une constante de toutes les pr\u00e9sidences",
        "start": 3188.92,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises depuis las le d\u00e9but de la",
        "start": 3190.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "v\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 3193.9,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "et bien moi dans le domaine je ne sais",
        "start": 3194.92,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que continuer la ligne fran\u00e7aise qui est",
        "start": 3196.51,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "le refus de transformer l'europe \u00e0",
        "start": 3198.94,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nouveau en un champ de bataille et c'est",
        "start": 3201.82,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "exactement ce qui est en train de se",
        "start": 3203.77,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "faire quant aux russes permettez moi de",
        "start": 3205.09,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dire la chose suivante j'esp\u00e8re pour",
        "start": 3207.849,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "avoir observ\u00e9 le comportement du",
        "start": 3210.07,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident russe dont j'ai toutes les",
        "start": 3212.56,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "raisons de se m\u00e9fier pour leur aide",
        "start": 3214.599,
        "duration": 2.631
    },
    {
        "text": "puisque comme vous savez",
        "start": 3215.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "notre mouvement est solidaire du front",
        "start": 3217.23,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "de gauche en russie qui est un petit",
        "start": 3219.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parti michael m\u00e9rite d'exister que",
        "start": 3221.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dirige sergue\u00ef oudaltsov qui a fait",
        "start": 3223.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quatre ans et demi de prison pour sa",
        "start": 3225.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "participation \u00e0 des mouvements de",
        "start": 3227.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9volte contre la destruction du r\u00e9gime",
        "start": 3229.21,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de retraite en russie eh bien j'ai",
        "start": 3230.83,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "observ\u00e9 par exemple comment la russie",
        "start": 3233.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "avait r\u00e9agi avec sang froid au moment o\u00f9",
        "start": 3235.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 abattu un de ses avions de chasse",
        "start": 3237.52,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "parce qu'il avait survol\u00e9 une petite",
        "start": 3239.05,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "partie du territoire de la turquie en",
        "start": 3241.089,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "passant d'un endroit \u00e0 l'autre en syrie",
        "start": 3243.609,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "j'ai donc quelques raisons d'\u00eatre",
        "start": 3245.46,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "confiants et de comprendre que dans le",
        "start": 3247.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bras de fer qui s'organisent les russes",
        "start": 3249.79,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "veulent montrer aux am\u00e9ricains que rien",
        "start": 3251.74,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ne les intimide alors ils d\u00e9placent sur",
        "start": 3253.57,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "leur territoire des troupes",
        "start": 3256.33,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "et il n'existe aucun r\u00e8glement",
        "start": 3259.14,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "international qui interdit \u00e0 un pays de",
        "start": 3261.64,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "d\u00e9placer des trucs sur son territoire on",
        "start": 3264.58,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ne peut que imput\u00e9e aux russes des",
        "start": 3266.619,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "intentions j'esp\u00e8re qu'on les impute \u00e0",
        "start": 3269.41,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "tort et je veux croire que c'est bien \u00e0",
        "start": 3271.869,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "tort que c'est fait",
        "start": 3274.57,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "parce que",
        "start": 3276.3,
        "duration": 4.749
    },
    {
        "text": "rien de bon ne viendrait et certainement",
        "start": 3278.109,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pas des gesticulations du pr\u00e9sident de",
        "start": 3281.049,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "groupe et quand il a dit qu'il avait",
        "start": 3283.569,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'intention de pr\u00e9server l'int\u00e9grit\u00e9",
        "start": 3285.309,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "physique de l'ukraine comme s'il \u00e9tait",
        "start": 3287.559,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "acquis que cette int\u00e9grit\u00e9 \u00e9t\u00e9 mis en",
        "start": 3290.109,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "cause et que \u00e0 ce moment l\u00e0 nous aurions",
        "start": 3291.849,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e0 r\u00e9agir si les mots ont un sens madame",
        "start": 3294.039,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "c'est d'une gravit\u00e9 extr\u00eame je pense",
        "start": 3296.619,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "qu'on pourrait en parler quand m\u00eame au",
        "start": 3299.65,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "moins une fois au parlement fran\u00e7ais les",
        "start": 3300.94,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais sont ils pr\u00eats \u00e0 entrer en",
        "start": 3303.069,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "guerre pour prot\u00e9ger les fronti\u00e8res",
        "start": 3304.299,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "actuelles de l'ukraine mais c'est pas",
        "start": 3307.15,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mon cas et je pr\u00e9f\u00e8re le dire",
        "start": 3309.609,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "franchement est clairement les enclaves",
        "start": 3311.38,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "russophone",
        "start": 3314.499,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "de l'ukraine",
        "start": 3315.9,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "doivent traite diop r\u00e9gl\u00e9 par la",
        "start": 3319.289,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociation leurs probl\u00e8mes nous n'avons",
        "start": 3321.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pas int\u00e9r\u00eat \u00e0 toucher aux fronti\u00e8res",
        "start": 3324.489,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "mais je reviens ce que je vous disais",
        "start": 3325.93,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure une conf\u00e9rence des",
        "start": 3327.249,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res ne seraient pas de trop en",
        "start": 3328.9,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "europe et toutes ces gesticulations ne",
        "start": 3330.13,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "donne l'occasion de redire qu \u00e0 la",
        "start": 3334.359,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "portance j'attache \u00e0 cette id\u00e9e de",
        "start": 3336.099,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence des fronti\u00e8res vient de jure",
        "start": 3338.769,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'on ne joue pas avec la question la",
        "start": 3340.599,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "paix et de la guerre",
        "start": 3342.789,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la russie est \u00e9quip\u00e9 de six mille ogives",
        "start": 3344.89,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires",
        "start": 3347.109,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "de milliers de batteries de missiles",
        "start": 3348.329,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "et ce ne sont pas",
        "start": 3352.41,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "les quelques militaires fran\u00e7ais qui ont",
        "start": 3355.289,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 dispos\u00e9s en lettonie",
        "start": 3357.73,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qui sont de taille \u00e0 changer quoi que ce",
        "start": 3359.97,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "soit \u00e0 cette situation",
        "start": 3362.65,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "alors bon plairait sont des mouvements",
        "start": 3365.4,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "de troupes les am\u00e9ricains font des",
        "start": 3367.72,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "mouvements diplomatique tout \u00e7a se vaut",
        "start": 3369.849,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que \u00e7a retombe les fran\u00e7ais",
        "start": 3372.849,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "devraient intervenir pas seulement pour",
        "start": 3374.95,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "aboyer derri\u00e8re les etats-unis",
        "start": 3377.619,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique j'esp\u00e8re que vous \u00eates aussi",
        "start": 3379.329,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "humili\u00e9 tous \u00e0 nous de voir que monsieur",
        "start": 3381.7,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "poutine monsieur byden discutent de la",
        "start": 3384.4,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 en europe sans qu'ils aient en",
        "start": 3386.38,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "sol europ\u00e9en qui donne son avis dans",
        "start": 3388.239,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "cette histoire et en particulier nous",
        "start": 3390.099,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui assureront tout seul notre",
        "start": 3392.45,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 et notre d\u00e9fense par la",
        "start": 3395.329,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "dissuasion nucl\u00e9aire tout \u00e7a c'est le",
        "start": 3397.579,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "vieux monde qui essaye de se survivre",
        "start": 3400.609,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avec des m\u00e9thodes qui sont celles du",
        "start": 3402.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vieux monde et qui n'ont jamais produit",
        "start": 3404.599,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "autre chose que des d\u00e9vastations et des",
        "start": 3406.19,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "guerres il est temps de tourner la page",
        "start": 3408.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et passer \u00e0 une autre mani\u00e8re de faire \u00e0",
        "start": 3409.31,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "mes yeux les russes sont des partenaires",
        "start": 3411.92,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "et non des ennemis alors partenaire",
        "start": 3413.329,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "difficile mais il y en a d'autres voil\u00e0",
        "start": 3414.829,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il y en a d'autres dans le monde et",
        "start": 3417.47,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "personne ne peut s'attendre sauce il a",
        "start": 3418.849,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "une volont\u00e9 pu\u00e9ril de toute puissance va",
        "start": 3420.74,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ce que tout le monde s'aide \u00e0 ses",
        "start": 3423.589,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "caprices d\u00e8s l'instant qu'il les a",
        "start": 3424.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "formul\u00e9s voil\u00e0 bon \u00e0 la russie est une",
        "start": 3426.29,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 ne pas le comprendre nous emm\u00e8ne",
        "start": 3428.45,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "\u00e0 des dangers",
        "start": 3430.609,
        "duration": 2.331
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3439.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3446.85,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "pour voir quelles sont les coutumes",
        "start": 3457.78,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "bon les coutumes pr\u00e9voit ce type de",
        "start": 3460.9,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "visite a lieu au portant pour le faire",
        "start": 3463.79,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "il vaut mieux se rencontrer quand on a",
        "start": 3466.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "quelque chose \u00e0 se dire que ceux",
        "start": 3468.44,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9s alors qu'on arrive \u00e0 se dire",
        "start": 3470.69,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et que en tout cas bon il ya les",
        "start": 3472.069,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parer j'imagine qu'elle choc",
        "start": 3474.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "psychologique ce sera pour les sociaux",
        "start": 3476.27,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocrates allemands de me voir",
        "start": 3477.92,
        "duration": 8.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 mon avis seront pas les seuls est bon",
        "start": 3480.369,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "comme ils ont d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 la couleur",
        "start": 3487.0,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "ils ont d\u00e9j\u00e0 dit que l'on changera rien",
        "start": 3489.55,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 rien et qu'ils continueraient leurs",
        "start": 3491.99,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "politiques et encore",
        "start": 3493.67,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "je pourrais me r\u00e9f\u00e9rer",
        "start": 3497.38,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "\u00e0 leurs autres d\u00e9cisions maintenant si",
        "start": 3500.02,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "tu as \u00e7a parce que comme d'habitude",
        "start": 3503.72,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e perdu nos papiers",
        "start": 3505.97,
        "duration": 2.869
    },
    {
        "text": "je cherche \u00e0 los angeles",
        "start": 3509.019,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 3512.849,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "aust\u00e9rit\u00e9 budg\u00e9taire monsieur c'est",
        "start": 3515.429,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vu \u00e0 partir de 2023 nous limiterons",
        "start": 3518.709,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'endettement et nous demandons de",
        "start": 3521.649,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "respecter les exigences du frein \u00e0",
        "start": 3523.869,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "l'endettement",
        "start": 3526.149,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je le rappelle qui est une coalition",
        "start": 3527.999,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "entre n\u00eemes et progressistes composants",
        "start": 3530.019,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "des sociaux-d\u00e9mocrates et divers et puis",
        "start": 3532.449,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "des lib\u00e9raux et quand vous savez",
        "start": 3534.909,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "ce gouvernement ne fera pas davantage",
        "start": 3539.249,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "parce que les lib\u00e9raux pour le supporter",
        "start": 3542.079,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "s'il n'y a plus de gouvernement par",
        "start": 3543.759,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent en d\u00e9pit de leurs faiblesses",
        "start": 3545.529,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "les lib\u00e9raux sont les ma\u00eetres du jeu",
        "start": 3547.419,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi en france il vaut mieux",
        "start": 3551.529,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "que ce soit moi qui ont soit le ma\u00eetre",
        "start": 3552.729,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "queux de s'abandonner \u00e0 des coalitions",
        "start": 3553.839,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui par la force des choses tourneraient",
        "start": 3556.809,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "exactement au contraire de ce qu'on veut",
        "start": 3558.819,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "faire je parle de dans l'espace de",
        "start": 3560.169,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "gauche ils veulent le r\u00e9tablissement du",
        "start": 3562.299,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pacte de stabilit\u00e9 et de croissance ils",
        "start": 3564.819,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "disent nous voulons renforcer le",
        "start": 3567.279,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "libre-\u00e9change r\u00e9glement\u00e9 fond\u00e9e sur la",
        "start": 3570.64,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "base de normes sociales \u00e9cologiques si",
        "start": 3573.309,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "tu ne veux rien dire et d\u00e9fendre une",
        "start": 3575.469,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "politique commerciale allemande et",
        "start": 3577.269,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne contre le protectionnisme",
        "start": 3579.009,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tient exactement le contraire de ce que",
        "start": 3580.899,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "nous voulons faire",
        "start": 3583.239,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il nous parle d'une \u00e9cologie de march\u00e9 \u00e0",
        "start": 3584.759,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "laquelle ne croyons pas du tout car nous",
        "start": 3587.559,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avons d\u00e9j\u00e0 dit que dans le capitalisme",
        "start": 3590.079,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vert le probl\u00e8me c'\u00e9tait pas le vert",
        "start": 3591.279,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "c'est un capitalisme et que",
        "start": 3593.859,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie sans la lutte contre le",
        "start": 3596.969,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "capitalisme financier \u00e7a porte un nom",
        "start": 3599.499,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "s'appelle le jardinage qui est une",
        "start": 3601.239,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "activit\u00e9 extr\u00eamement utile mais qui",
        "start": 3602.499,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "n'est pas aussi fondamental qu'on",
        "start": 3604.599,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "souhaiterait et enfin l'alliance",
        "start": 3605.859,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "transatlantique est un pilier central de",
        "start": 3608.079,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le temps c'est pas notre avis est encore",
        "start": 3611.019,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re vous en faire d\u00e9monstration",
        "start": 3612.969,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure que c'est pas des sujets",
        "start": 3614.139,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "annexes par cons\u00e9quent les allemands et",
        "start": 3616.029,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "nous aujourd'hui nous sommes",
        "start": 3617.829,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "au de bord d'une alors il faut commencer",
        "start": 3620.249,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "par discuter je vois pas l'int\u00e9r\u00eat qu'il",
        "start": 3623.679,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ya \u00e0 se pr\u00e9cipiter les gens se ruent",
        "start": 3626.079,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "chez les autres pour aller se dire des",
        "start": 3627.519,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "choses d\u00e9sagr\u00e9ables",
        "start": 3629.139,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "il faudrait donc que les diplomates se",
        "start": 3630.039,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "rend compte par contre y'a des t\u00e2ches",
        "start": 3631.869,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'urgence et il me semble que pour nous",
        "start": 3633.039,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais les t\u00e2ches tr\u00e8s urgente",
        "start": 3636.099,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "en attendant mieux a notamment avec les",
        "start": 3640.359,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "allemands il ya tout ce que je vous ai",
        "start": 3642.94,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "dit tout \u00e0 l'heure plus le fait que",
        "start": 3644.559,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "nous avons un \u00e9norme souci dans la mer",
        "start": 3647.73,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e",
        "start": 3650.38,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "et que cette fois ci on peut plus",
        "start": 3651.269,
        "duration": 5.381
    },
    {
        "text": "tra\u00eener d\u00e8s lors je pense que les",
        "start": 3653.619,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "italiens sont des interloqu\u00e9 que soit le",
        "start": 3656.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gouvernement ce n'est pas le sujet des",
        "start": 3658.63,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "sond\u00e9s interlocuteur assez prioritaire",
        "start": 3660.4,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "pour nous et puis nous avons une",
        "start": 3663.099,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "imbrication",
        "start": 3665.559,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et industriel avec les",
        "start": 3667.019,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "italiens qui m\u00e9rite qu'on fasse un peu",
        "start": 3669.519,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "le poids g\u00e9n\u00e9ral de savoir o\u00f9 on en est",
        "start": 3671.68,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "un et puis qu'on se donne des",
        "start": 3673.39,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "encouragements mutuelle pour aller plus",
        "start": 3676.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "loin vous savez qu'on a si ya pas",
        "start": 3678.759,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "longtemps le trait\u00e9 et nouveau trait\u00e9 du",
        "start": 3680.41,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "latran j'attendais beaucoup d'importance",
        "start": 3682.21,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "j'y crois je d\u00e9plore que dans le pass\u00e9",
        "start": 3684.7,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "on est",
        "start": 3687.309,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "un peu b\u00eatement abrog\u00e9 l'union latine",
        "start": 3688.68,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait une id\u00e9e qui \u00e9tait apr\u00e8s tout",
        "start": 3691.599,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "pas si int\u00e9ressante que \u00e7a j'ajoute que",
        "start": 3694.349,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "compte tenu du contexte migratoire",
        "start": 3697.869,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "notamment il y a urgence \u00e0 une nouvelle",
        "start": 3699.4,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence du cac +5 c'est \u00e0 dire les",
        "start": 3702.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pays riverains membres de l'union",
        "start": 3705.249,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne de la m\u00e9diterran\u00e9e avec les",
        "start": 3706.93,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "pays riverains du maghreb sur la",
        "start": 3709.839,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e voil\u00e0 mon avis les",
        "start": 3712.359,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9s et mais \u00e7a ne veut pas dire du",
        "start": 3715.059,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "d'aida ou de la mise \u00e0 l'\u00e9cart de la",
        "start": 3717.609,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "relation franco-allemande 1 \u00e7a veut dire",
        "start": 3720.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que \u00e7a vaut la peine que c'est pour que",
        "start": 3722.44,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "\u00e7a donne quelque chose si c'est juste",
        "start": 3724.15,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "pour montrer que on continue \u00e0 faire",
        "start": 3726.249,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vivre une fiction \u00e0 mes yeux n'a pas de",
        "start": 3728.499,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "sens c'est h\u00e9las pour moi comme je les",
        "start": 3731.109,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dis devant vos cam\u00e9ras et devant vous",
        "start": 3732.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui de noter vous imaginez j'imagine",
        "start": 3734.859,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'avant ce que vous me direz si vous",
        "start": 3736.96,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "voyez vous voyez le pr\u00e9cipiter \u00e0 berlin",
        "start": 3738.489,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "le lendemain de mon \u00e9lection vous dirai",
        "start": 3741.0,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "jamais en chant on vous voit dans une",
        "start": 3742.86,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "posture d'hypocrisie qui ne l'est pas",
        "start": 3744.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que tu m'aies etc etc j'aurais m\u00eame des",
        "start": 3746.55,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "chambres de \u00e7a je serais trop malheureux",
        "start": 3748.98,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "c'est bon",
        "start": 3752.6,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "ah oui pardon excusez moi",
        "start": 3754.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3759.7,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "alors c'est une question qui a toute son",
        "start": 3774.32,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "importance parce que quand nous avons",
        "start": 3777.6,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "boug\u00e9 notre curseur ce que les",
        "start": 3779.76,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "observateurs fran\u00e7ais o\u00f9 tout se douter",
        "start": 3782.52,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "mais parfois comme c'est nouveau on n'a",
        "start": 3784.5,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas bien compris tout ce qu'on voulait",
        "start": 3786.99,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dire nous sommes pass\u00e9s d'une d'une",
        "start": 3788.28,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "position qui avait sa logique et sa",
        "start": 3791.73,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rence dont on garde la trame 1 mais",
        "start": 3793.68,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "qui avait un trop fort contenu",
        "start": 3798.09,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique",
        "start": 3799.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et dans ce sens elle nous oblige est",
        "start": 3800.75,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "continuellement \u00e0 une attitude d\u00e9fensive",
        "start": 3803.16,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "bon alors il fallait sans arr\u00eat se",
        "start": 3805.85,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre du fait que dont il n'\u00e9tait pas",
        "start": 3807.9,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "question de d\u00e9truire l'euro et de semer",
        "start": 3809.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le chaos dans l'union europ\u00e9enne que non",
        "start": 3812.07,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "il n'\u00e9tait pas question de faire le fch",
        "start": 3814.08,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "excite donc nous avons une r\u00e9flexion",
        "start": 3815.46,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "collective je ne vous cache pas que la",
        "start": 3817.47,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "formation d'un groupe",
        "start": 3821.04,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "a soumis d'une d\u00e9l\u00e9gation a soumise au",
        "start": 3822.8,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en a aussi modifi\u00e9 nos",
        "start": 3825.75,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mani\u00e8res de faire comme en france le",
        "start": 3828.36,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fait d'avoir une un groupe \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 3830.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "nationale d\u00e8s lors que nous avions ici",
        "start": 3832.11,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "quelques-uns de nos dirigeants et non",
        "start": 3834.66,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "des moindres que ce soit",
        "start": 3837.18,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "manuelle bompard qui est le coordinateur",
        "start": 3839.72,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9l\u00e9gation et qui \u00e9tait jusqu'\u00e0 au",
        "start": 3842.34,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e9tait le",
        "start": 3845.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "coordinateur du mouvement insoumis",
        "start": 3847.26,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le directeur de la campagne",
        "start": 3849.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'autres personnages assez central du",
        "start": 3851.88,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dispositif que nous avons mis en place",
        "start": 3853.41,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ou manon aubry qui est la co pr\u00e9sidente",
        "start": 3855.51,
        "duration": 5.239
    },
    {
        "text": "du du groupe de la gauche",
        "start": 3858.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui naturellement joue un r\u00f4le",
        "start": 3860.749,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "absolument essentiel dans l'animation de",
        "start": 3863.4,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "la direction du mouvement en tout cas",
        "start": 3866.099,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dans toute cette direction europ\u00e9enne et",
        "start": 3868.199,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "puis aussi la pratique de yunus au",
        "start": 3869.729,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "march\u00e9 comme pr\u00e9sident de la commission",
        "start": 3872.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9gi tout \u00e7a comme vous le comprenez",
        "start": 3873.869,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "facilement nous a permis d'entrer plus",
        "start": 3876.18,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9tail de la mise en oeuvre de",
        "start": 3878.489,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "ce qu'on raconte est si bien qu'on a",
        "start": 3881.189,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fini par s'apercevoir que notre int\u00e9r\u00eat",
        "start": 3882.93,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "\u00e9tait plut\u00f4t de partir comme c'est",
        "start": 3884.789,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "est-ce pour vous les faire d\u00e8s le d\u00e9but",
        "start": 3886.859,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de la volont\u00e9 du peuple fran\u00e7ais que de",
        "start": 3888.17,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "partir d'une constructions abstraites",
        "start": 3891.509,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qui nous mettait dans un choc frontal",
        "start": 3892.859,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "avec tout le monde bon alors mais",
        "start": 3894.569,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "n\u00e9anmoins \u00e7a ne change pas le but je",
        "start": 3897.15,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "voulais dit tout \u00e0 l'heure il faudra que",
        "start": 3899.16,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "l'europe sorte d'\u00eatre \u00e9tait tout",
        "start": 3900.959,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "simplement parce qu'ils sont plus",
        "start": 3902.219,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "adapt\u00e9s qui ne correspondent plus \u00e0 la",
        "start": 3903.239,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 pas seulement la r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 3904.89,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise alors",
        "start": 3906.029,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "comme je voudrais d'abord remercier le",
        "start": 3908.239,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "ce journal fran\u00e7ais le monde qui m'a",
        "start": 3911.549,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fait publier une interview quelques",
        "start": 3913.319,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "jours que j'estime int\u00e9ressante mais",
        "start": 3915.569,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "comme il y avait un changement de deux",
        "start": 3917.16,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "positions",
        "start": 3920.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "on l'a r\u00e9sum\u00e9 en disant que c'est une",
        "start": 3922.249,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "opposition au cas par cas ce qui est",
        "start": 3924.66,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "assez juste mais ne r\u00e9pond pas bien \u00e0",
        "start": 3926.969,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e que l'objectif reste quand m\u00eame",
        "start": 3929.339,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "que les trait\u00e9s sorte mais n\u00e9anmoins la",
        "start": 3930.9,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "formule a un m\u00e9rite de clarification",
        "start": 3934.17,
        "duration": 5.839
    },
    {
        "text": "c'est que nous nous attaquons au trait\u00e9",
        "start": 3936.269,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "sur les poids qui contredisent la",
        "start": 3940.009,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "politique que nous voulons mettre en",
        "start": 3942.9,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "oeuvre donc nous n'arrivons pas dans",
        "start": 3944.429,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne en dix ans retrait\u00e9",
        "start": 3946.979,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aux p\u00f4les et jet\u00e9 par les fen\u00eatres mais",
        "start": 3949.559,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ce n'est pas notre affaire non nous",
        "start": 3951.029,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "disons fait gu\u00e8re ce que vous voulez",
        "start": 3953.039,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mais nous aussi nous ferons ce que nous",
        "start": 3954.39,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "voulons donc j'esp\u00e8re que ce point au",
        "start": 3956.549,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "moins est clair janvier \u00e0 la deuxi\u00e8me",
        "start": 3958.949,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "partie \u00e0 quoi dois je m'attendre et bien",
        "start": 3960.42,
        "duration": 6.019
    },
    {
        "text": "l'union est un espace de fraternit\u00e9",
        "start": 3962.999,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "personne j'esp\u00e8re n'a eu dans l'union",
        "start": 3966.439,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e qu'il \u00e9tait possible de",
        "start": 3968.729,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "domestiquer les fran\u00e7ais en tout cas pas",
        "start": 3970.529,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "moi en tout cas personne je pense pas",
        "start": 3972.719,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "que ce soit l'\u00e9tat d'esprit donc que",
        "start": 3975.329,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "feront les autres diront mais qu'est ce",
        "start": 3978.239,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "qui vous arrive",
        "start": 3979.499,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pourquoi est ce que vous vous demandez",
        "start": 3980.569,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "\u00e7a pour dire avec des ce qu'on a vot\u00e9",
        "start": 3982.349,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "chez nous et d'ailleurs je dirais aux",
        "start": 3984.39,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "allemands mais vous quand vous n'avez",
        "start": 3986.519,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "pas voulu",
        "start": 3988.229,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'ils baptisent est ce vrai talent \u00e0",
        "start": 3989.239,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "conclure les entreprises qui produisent",
        "start": 3991.619,
        "duration": 5.361
    },
    {
        "text": "de l'eau en allemagne vous avait d\u00e9sob\u00e9i",
        "start": 3994.22,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "au trait\u00e9 je dirais aux hongrois et aux",
        "start": 3996.98,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "polonais de d\u00e9sob\u00e9issez au trait\u00e9 en",
        "start": 4000.13,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de droits de l'homme on n'a plus",
        "start": 4002.35,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "le mot compte puisque vous faites mais",
        "start": 4003.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9sob\u00e9issez alors des pas nous",
        "start": 4005.56,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "demander \u00e0 nous de beer on dira aux pays",
        "start": 4006.88,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "bas avec avec total respect on leur dira",
        "start": 4010.21,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez",
        "start": 4013.24,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame pour ce qui est de la",
        "start": 4014.31,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislation fiscale vous avez rarement",
        "start": 4016.78,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "montr\u00e9 l'exemple et puis nous fran\u00e7ais",
        "start": 4018.49,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "on a quand m\u00eame des raisons de penser",
        "start": 4020.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que c'est pas tr\u00e8s bien que des",
        "start": 4022.42,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "entreprises de notre pays \u00e0 y mettre",
        "start": 4024.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "leur si\u00e8ge social chez vous juste pour",
        "start": 4026.89,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avoir un meilleur r\u00e9gime d'imp\u00f4t si bien",
        "start": 4028.81,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais qui ont cotis\u00e9 pendant",
        "start": 4030.79,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "plusieurs g\u00e9n\u00e9rations se voit frustr\u00e9",
        "start": 4032.17,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aujourd'hui du fruit de leurs efforts",
        "start": 4034.39,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "donc moi je crois que tout le monde nous",
        "start": 4036.13,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "comprendre \u00e0 dire ah bon barry fran\u00e7ais",
        "start": 4037.21,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ils ont l'air plus d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 faire",
        "start": 4039.55,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "valoir leurs int\u00e9r\u00eats des sanctions o\u00f9",
        "start": 4042.46,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "personne ne peut l'imaginer",
        "start": 4044.65,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "il ya d\u00e9j\u00e0 deux mille neuf cent cas de",
        "start": 4046.83,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9sob\u00e9issance",
        "start": 4050.47,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "donc moi je ne vois pas ce qui pourrait",
        "start": 4051.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "se passer d'autre qu'une discussion et",
        "start": 4053.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "puis au terme de la discussion va y aura",
        "start": 4055.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des conclusions et il ne peut pas y",
        "start": 4056.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avoir de conclusion que la france",
        "start": 4058.69,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "accepte pas donc comme \u00e7a la chose jug\u00e9e",
        "start": 4060.61,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pour nouveau",
        "start": 4063.34,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral luis bon c'\u00e9tait son temps il",
        "start": 4064.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "y avait deux allemagnes donc il y avait",
        "start": 4066.58,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "des choses plus faciles qui \u00e9tait divis\u00e9",
        "start": 4068.44,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "par deux comment b\u00eatement et donc il",
        "start": 4069.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pouvait faire la chaise vide vous ne pas",
        "start": 4072.52,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "faire la chaise vide un frein sld",
        "start": 4074.17,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "remplie est tr\u00e8s occup\u00e9 et je vous",
        "start": 4076.78,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "garantis que nous avons dans nos rangs",
        "start": 4078.64,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les personnes qui sont capables",
        "start": 4080.74,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'argumenter avec une grande et profonde",
        "start": 4082.12,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "connaissance des trait\u00e9s et de nos",
        "start": 4084.94,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "partenaires europ\u00e9ens que ce soit",
        "start": 4087.85,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "younous omarjee que ce soit manon aubry",
        "start": 4090.01,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "ou que ce soit menu bompard maintenant",
        "start": 4093.94,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ce sont des grands familier de l'europe",
        "start": 4096.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et je ne suis plus le seul \u00e0 y conna\u00eetre",
        "start": 4098.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quelque chose parce que j'ai \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9",
        "start": 4100.72,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je dois reconna\u00eetre bien humblement qui",
        "start": 4102.13,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sont beaucoup plus exp\u00e9riment\u00e9s que moi",
        "start": 4104.8,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais dans ces domaines je ne me",
        "start": 4106.48,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "fais aucun souci",
        "start": 4108.37,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "j'aime bien",
        "start": 4113.04,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4115.79,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui s'est pass\u00e9 pendant que",
        "start": 4117.38,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais pas l\u00e0",
        "start": 4119.64,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "oui la plupart des insoumis souhaite \u00e7a",
        "start": 4135.5,
        "duration": 8.35
    },
    {
        "text": "et la plupart des enseignants beau \u00e7a ne",
        "start": 4140.0,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "changerait pas grand chose \u00e0 la pagaille",
        "start": 4143.85,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "que monsieur blanc caire a d\u00e9j\u00e0 sauv\u00e9",
        "start": 4145.29,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mais disons que moralement et",
        "start": 4146.91,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "symboliquement \u00e7a aurait une port\u00e9e qui",
        "start": 4148.62,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "montrerait qu'on met quand m\u00eame quand",
        "start": 4151.2,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "m\u00eame sensible aux questions la morale",
        "start": 4153.99,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'une certaine mani\u00e8re de se comporter",
        "start": 4156.77,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "voyez vous",
        "start": 4158.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "je me trouvais pour ma part en campagne",
        "start": 4160.19,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "aux antilles et j'ai fini ma campagne",
        "start": 4162.45,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "aux alentours du",
        "start": 4166.88,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "je sais plus combien du mois de d\u00e9cembre",
        "start": 4169.58,
        "duration": 7.69
    },
    {
        "text": "eh bien je suis rentr\u00e9 et pourtant je",
        "start": 4172.92,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "serais volontiers rest\u00e9 au soleil mais",
        "start": 4177.27,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "je me suis dit",
        "start": 4179.549,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "c'est que mes camarades les uns les",
        "start": 4181.069,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "autres et les vacances qu'ils veulent on",
        "start": 4184.77,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "n'est pas non plus tous condamn\u00e9s au",
        "start": 4186.87,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "moun aka auquel j'ai choisi de vous et",
        "start": 4188.91,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "ma vie mais il m'a sembl\u00e9 que \u00e7a serait",
        "start": 4192.0,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pas bien au prix et caeli \u00e9ventuellement",
        "start": 4195.39,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 la raison pour laquelle j'ai pli\u00e9",
        "start": 4197.46,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "mes bagages et je suis rentr\u00e9 alors que",
        "start": 4199.83,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "il faisait si beau en martinique et qui",
        "start": 4203.01,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "faisait si moche \u00e0 paris donc je pense",
        "start": 4205.26,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "que vous voyez quand on exerce certaines",
        "start": 4207.81,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "fonctions faut toujours penser \u00e0 celui",
        "start": 4210.69,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ou \u00e0 celle qui lui n'a pas le choix o\u00f9",
        "start": 4214.02,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "elle n'a pas le choix est bon il faut",
        "start": 4216.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "essayer de faire en sorte que ce que",
        "start": 4219.54,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous faites ne pas ce ne soit pas des",
        "start": 4220.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "bravades \u00e0 l'\u00e9gard des autres il a eu",
        "start": 4222.9,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "tort il a eu tort et \u00e7a serait bien",
        "start": 4225.9,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "qu'ils s'en rendent compte",
        "start": 4228.9,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "maintenant je pense que profond\u00e9ment il",
        "start": 4231.65,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "s'en fout",
        "start": 4233.91,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "monsieur matheron si ces gens l\u00e0 pensent",
        "start": 4234.98,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "qu'ils font partie de ceux qui ont",
        "start": 4238.11,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi dans la vie et que les autres",
        "start": 4239.28,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "sont derri\u00e8re",
        "start": 4240.66,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et finalement j'ai dit une fois qu'il",
        "start": 4241.44,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9tait bien utile parce qu'il arrivait \u00e0",
        "start": 4244.38,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "mettre tout le monde d'accord contre lui",
        "start": 4245.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je vais pas renouveler les appr\u00e9ciations",
        "start": 4247.489,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "que j'ai port\u00e9 sur lui mais",
        "start": 4249.96,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "disons qu'\u00e0 cette \u00e9tape je pense que je",
        "start": 4252.83,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "suis moins seul \u00e0 le penser",
        "start": 4255.36,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4262.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tout va y passer en",
        "start": 4263.87,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4266.66,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "tout cas en",
        "start": 4273.8,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "france",
        "start": 4276.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "si le pib tout son compte",
        "start": 4289.46,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le jour o\u00f9 l'\u00e9conomie sera une science",
        "start": 4300.96,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "le louvre l'\u00e9conomie sera une chance",
        "start": 4302.79,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "vous reviendrez m'en parler mais jusqu'\u00e0",
        "start": 4305.06,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent aucun mod\u00e8le \u00e9conom\u00e9trique n'a",
        "start": 4308.25,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "fait la preuve de son caract\u00e8re",
        "start": 4311.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "scientifique je dis bien aucun le",
        "start": 4312.239,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "caract\u00e8re scientifique dans lequel on",
        "start": 4315.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "convient d'habitude en sciences c'est",
        "start": 4316.71,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "que le high co za correspond toujours un",
        "start": 4320.04,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "effet b au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle on a",
        "start": 4322.29,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "introduit le principe d'incertitude qui",
        "start": 4325.86,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "fait que la probabilit\u00e9 quand on a une",
        "start": 4327.75,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "cause \u00e0 et plus ou moins forte d'avoir",
        "start": 4330.989,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "un r\u00e9sultat b \u00e7a n'est le cas dans",
        "start": 4333.48,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "aucune \u00e9tude d'analys\u00e9 \u00e9conomique le",
        "start": 4335.66,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "mieux qu'on peut faire c'est d'\u00e9crire",
        "start": 4339.42,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "des grandes tendances laissez moi vous",
        "start": 4340.71,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dire que ma r\u00e9ponse \u00e0 l'id\u00e9e qu'il y ait",
        "start": 4342.449,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "une protection de 0,06 point du pib",
        "start": 4345.18,
        "duration": 7.34
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ma r\u00e9ponse est un \u00e9clat de rire",
        "start": 4348.9,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "et parce qu'un tel raisonnement ne",
        "start": 4352.52,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "m\u00e9rite rien mieux mais nous vivons une",
        "start": 4355.199,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "\u00e9poque o\u00f9 une technocratie et une",
        "start": 4357.18,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "certaine comment dire fascination pour",
        "start": 4360.36,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "une approche magique des math\u00e9matiques",
        "start": 4364.29,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je dis \u00e7a en pr\u00e9sentant docteur en",
        "start": 4366.75,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "math\u00e9matiques",
        "start": 4368.52,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de moi c'est une attitude magique",
        "start": 4369.57,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "si vous dites un chiffre \u00e7a vaut mieux",
        "start": 4371.61,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "que n'importe quel raisonnement 1 tu",
        "start": 4373.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "penses que gr\u00e2ce \u00e0 la distance qui nous",
        "start": 4375.449,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "s\u00e9pare \u00e0 madame dans le cas o\u00f9 je serais",
        "start": 4377.01,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "contamin\u00e9 nous avons r\u00e9duit d'environ",
        "start": 4378.81,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "100 % et peut-\u00eatre m\u00eame 120 % le risque",
        "start": 4380.67,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "que vous soyez contamin\u00e9s quant \u00e0 moi je",
        "start": 4383.909,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "leur ait augment\u00e9 en tenant \u00e0 leurs",
        "start": 4386.19,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s peut-\u00eatre de 0,70 vous n'avez",
        "start": 4387.719,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "aucun moyen de v\u00e9rifier ce que je vous",
        "start": 4390.719,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "raconte et je suis oblig\u00e9 de vous dire",
        "start": 4392.04,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "que je dis n'importe quoi",
        "start": 4393.929,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 4396.41,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "je n'en crois pas un mot mais je suis",
        "start": 4398.329,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "pr\u00eat \u00e0 l'entendre avec beaucoup de joie",
        "start": 4401.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parce que si 7000 personnes ont vu leur",
        "start": 4402.51,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "vie allong\u00e9e tant mieux mais je demande",
        "start": 4404.67,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame qu'un peu de raisons viennent",
        "start": 4407.46,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l\u00e0 j'aimerais savoir comment ils ont",
        "start": 4409.619,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 un r\u00e9sultat pareil et tiens \u00e7a va",
        "start": 4411.84,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "\u00eatre ma r\u00e9ponse je leur demande de nous",
        "start": 4414.239,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "d\u00e9montrer comment ils ont fait et je",
        "start": 4416.369,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "leur dit \u00e9coutez envoyez-moi 2 a les",
        "start": 4419.04,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "m\u00eames trois d'entre vous qu'ils viennent",
        "start": 4422.01,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et puis nous ferons un d\u00e9bat avec deux",
        "start": 4424.469,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "ou trois d'entre nous \u00e9conomie",
        "start": 4427.11,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialiste de la sant\u00e9 qui viendront",
        "start": 4429.48,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "discuter avec vous et nous verrons ce",
        "start": 4431.579,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "qui restera de lots magnifiques",
        "start": 4432.989,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "affirmation je trouve que c'est une",
        "start": 4433.92,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "pratique \u00e9coeurante que d'essayer",
        "start": 4437.07,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "d'hypnotiser les gens avec des chiffres",
        "start": 4439.139,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "et vous savez on endur\u00e9 depuis le d\u00e9but",
        "start": 4440.909,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "cette conversation sur \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 4444.06,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nationale quand on s'est entendu dire",
        "start": 4446.639,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "des dizaines de fois par des ministres \u00e0",
        "start": 4448.59,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "cause notre comportement parce qu'on",
        "start": 4451.92,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "discute et on mettait en danger les",
        "start": 4453.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais comme si les fran\u00e7ais \u00e9taient",
        "start": 4455.699,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "en danger du fait des gr\u00e8ves",
        "start": 4457.8,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'enseignants ou du fait des discours \u00e0",
        "start": 4459.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale est pas du fait du",
        "start": 4461.13,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "virus cette attitude l\u00e0 elle est",
        "start": 4463.02,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "acceptable mais bon s'il ya des bonnes",
        "start": 4466.26,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nouvelles prenons-les moi j'en ai des",
        "start": 4467.73,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "meilleurs je vous ai dit je leur lance",
        "start": 4469.56,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "un d\u00e9fi bras qu'ils viennent et nous",
        "start": 4471.179,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "discuterons ce n'est pas s\u00e9rieux et ma",
        "start": 4474.21,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse est un \u00e9clat de rire",
        "start": 4476.19,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "encore vous voulez me tuer ou quoi la",
        "start": 4479.659,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "part d'eau excusez moi",
        "start": 4483.78,
        "duration": 2.839
    },
    {
        "text": "\u00e0 vrai dire",
        "start": 4497.239,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "je me suis d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9 ce que j'en",
        "start": 4499.819,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "pense ray le cas \u00e9ch\u00e9ant puisque cette",
        "start": 4502.019,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "situation \u00e9tait assez largement",
        "start": 4504.989,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pr\u00e9figurer des d\u00e9parts \u00e0 mon avis mais",
        "start": 4506.189,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "comme vous savez je me suis moi m\u00eame",
        "start": 4509.519,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "qualifi\u00e9 de tortue chagas \u00e9lectorale",
        "start": 4510.659,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "donc une certaine habitude et une",
        "start": 4512.629,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "connaissance des personnages me faisait",
        "start": 4515.729,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "penser qu'il y avait une assez forte",
        "start": 4517.349,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "probabilit\u00e9 \u00e7a se termine comme \u00e7a et je",
        "start": 4518.879,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "me demandais ce que j'en pensais la",
        "start": 4521.339,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est que j'en pense rien et que",
        "start": 4523.26,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "m\u00eame en faisant des efforts je n'arrive",
        "start": 4525.78,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 trouver une id\u00e9e en m\u00eame temps je",
        "start": 4527.939,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "me sens un peu retenu parce que je ne",
        "start": 4530.339,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "voudrais pas \u00eatre d\u00e9sagr\u00e9able comme vous",
        "start": 4531.78,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "avez remarqu\u00e9 je ne pol\u00e9mique avec",
        "start": 4533.669,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "personne qui serait ce qu'\u00e0 mener de",
        "start": 4535.169,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "l'espace de gauche y compris comme s'ils",
        "start": 4536.969,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sont extraordinairement agressif avec",
        "start": 4539.28,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "moi non ce qui m'a plut\u00f4t fait r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 4541.379,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "aujourd'hui comme fait nouveau dans la",
        "start": 4543.749,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle c'est la",
        "start": 4546.239,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "parution alors j'ai toujours mauvaise",
        "start": 4548.519,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "mauvaise conscience a cit\u00e9 les sondages",
        "start": 4550.859,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "puisque \u00e7a fait partie des choses",
        "start": 4553.26,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "auxquelles je ne crois pas je suis dit",
        "start": 4554.999,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "bourdy vignand \u00e0 propos des sondages",
        "start": 4557.879,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire je pense comme lui que",
        "start": 4559.889,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "l'opinion publique en tant que mati\u00e8res",
        "start": 4561.659,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "scientifiques n'existe pas mais bon je",
        "start": 4563.659,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "prenais le pouvoir de prescription je ne",
        "start": 4567.149,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sais pas comment allait il ya une",
        "start": 4568.949,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "nouvelle m\u00e9thode je ne permettrai pas de",
        "start": 4570.149,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la commenter je n'y crois pas plus",
        "start": 4572.339,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "qu'aux autres mais voil\u00e0 que ce ce truc",
        "start": 4574.169,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "est publi\u00e9 je crois par heure",
        "start": 4577.8,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "marianne c'est \u00e7a zaki m'a dit enfin",
        "start": 4579.589,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "bref la semaine derni\u00e8re je crois d\u00e9j\u00e0",
        "start": 4582.419,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "\u00e9tions \u00e0 deux et demi et je vois que mon",
        "start": 4584.459,
        "duration": 7.46
    },
    {
        "text": "camarade de fabien roussel",
        "start": 4588.749,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 2 et des fois m\u00eame \u00e0 3 et que",
        "start": 4591.919,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "si on 12 additionne poc ennuis au",
        "start": 4596.429,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour donc \u00e7a oui \u00e7a me fait",
        "start": 4599.339,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir et je profite de votre",
        "start": 4602.039,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "question totalement inopin\u00e9s et nous",
        "start": 4605.429,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vu entre vous et moi et dans un",
        "start": 4607.649,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "endroit qui n'\u00e9tait pas pr\u00e9vu \u00e7a pour",
        "start": 4609.78,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "dire que ma vraie sens aux militants",
        "start": 4612.159,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "communistes que contrairement \u00e0 ce qu'il",
        "start": 4615.219,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "n'aura \u00e9t\u00e9 dit je ne suis pas et je n'ai",
        "start": 4617.53,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "jamais \u00e9t\u00e9 leur adversaire je les",
        "start": 4619.69,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re comme des camarades je les",
        "start": 4621.73,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re comme co auteur des deux tr\u00e8s",
        "start": 4623.829,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "beaux r\u00e9sultats que nous avons obtenus",
        "start": 4626.8,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "en 2012 et en 2010 est m\u00eame s'il ya eu",
        "start": 4628.03,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "des hauts des bas des pensions que je ne",
        "start": 4631.15,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "commente pas je le redis que si nous",
        "start": 4633.34,
        "duration": 5.359
    },
    {
        "text": "\u00e9tions ensemble \u00e0 cette heure",
        "start": 4636.429,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "changerions compl\u00e8tement la phase de la",
        "start": 4638.699,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "pr\u00e9paration d'\u00e9lections pr\u00e9sidentielles",
        "start": 4641.65,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et puis comme ce n'est pas le cas et",
        "start": 4643.389,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "bien je n'ai rien d'autre \u00e0 faire que de",
        "start": 4646.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 tracer mon chemin avec mes",
        "start": 4648.219,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "amis en convainquant convaincant et",
        "start": 4650.17,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "romain corps et donc en travaillant sans",
        "start": 4652.48,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "compris \u00e7a ne rend que plus facile \u00e0",
        "start": 4655.51,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "critiquer l'attitude de cette pr\u00e9tendue",
        "start": 4658.389,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "primaires populaires qui passe le plus",
        "start": 4661.42,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "clair de son temps \u00e0 d\u00e9sesp\u00e9rer les gens",
        "start": 4663.159,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "et \u00e0 exercer sur nous des pressions",
        "start": 4665.38,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas acceptables si j'en juge",
        "start": 4669.239,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vue dans une petite vid\u00e9o o\u00f9 le",
        "start": 4672.219,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "responsable de cette organisation",
        "start": 4674.86,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendez nous emp\u00eacher d'avoir un pr\u00eat",
        "start": 4677.01,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "nous poulet dans les sondages comme \u00e7a",
        "start": 4679.75,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "aussi froidement que \u00e7a une attitude",
        "start": 4683.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pareille est absolument inconcevable",
        "start": 4684.94,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "quand on passe son temps \u00e0 dire que la",
        "start": 4687.01,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "gauche va mal si la gauche va mal il n'y",
        "start": 4689.019,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "a qu'une chose \u00e0 faire c'est qu'elle",
        "start": 4690.55,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "aille mieux et pour qu'elle aille mieux",
        "start": 4691.75,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "la seule chose qu'elle a \u00e0 faire c'est",
        "start": 4692.98,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pas des carabistouilles d'arrangement",
        "start": 4694.599,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "c'est d'aller convaincre des gens de",
        "start": 4695.98,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "voter pour \u00eatre bref de respecter le",
        "start": 4697.329,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "suffrage universel",
        "start": 4699.159,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "je suis je tiens \u00e0 vous dire tr\u00e8s",
        "start": 4700.09,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "solennellement que je ne veux \u00eatre",
        "start": 4702.489,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "impliqu\u00e9 d'aucune fa\u00e7on dans cette",
        "start": 4704.289,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "histoire qui en plus comment savoir de",
        "start": 4707.079,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dr\u00f4le d'aspect puisque c'est beaucoup de",
        "start": 4709.239,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "renseignements qui ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9es en",
        "start": 4711.699,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps que les adresses mail que",
        "start": 4713.289,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "maintenant il est question de donner des",
        "start": 4715.059,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "num\u00e9ros de carte bancaire donc nous",
        "start": 4716.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "n'avons rien \u00e0 voir avec tout \u00e7a et",
        "start": 4718.329,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement je ne sais pas qui sera",
        "start": 4720.34,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "d\u00e9sign\u00e9 par cette m\u00e9thode",
        "start": 4722.19,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "invraisemblable",
        "start": 4723.849,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "car vous savez que ce n'est pas une",
        "start": 4725.59,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e9lection c'est m\u00eame pas une investiture",
        "start": 4726.67,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est un choix pr\u00e9f\u00e9rentiel bon je ne",
        "start": 4728.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sais pas qui va \u00eatre d\u00e9sign\u00e9 mais en",
        "start": 4730.78,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tout cas nous quelle que soit la",
        "start": 4732.61,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "situation nous n'incluons jamais dans",
        "start": 4734.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nos comptes de campagne les d\u00e9penses qui",
        "start": 4736.81,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 faites l\u00e0 et nous inclurons",
        "start": 4738.73,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "jamais les 18 emplois de permanents",
        "start": 4740.619,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "politique que cette association a",
        "start": 4742.96,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "embauch\u00e9 pour faire cette campagne je",
        "start": 4745.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8re le dire clairement pour que tout",
        "start": 4747.34,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le monde le sache nous n'avons rien \u00e0",
        "start": 4749.08,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "voir avec \u00e7a ni fichier ni finances ni",
        "start": 4751.57,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "quoi que ce soit et si on comprend",
        "start": 4754.84,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "parfaitement que beaucoup de fran\u00e7aises",
        "start": 4756.639,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "et de fran\u00e7ais ayant ou bien des",
        "start": 4758.889,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "souvenirs \u00e9mouvants et juste sur l'union",
        "start": 4761.11,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ou bien une vision un peu simple de la",
        "start": 4763.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "politique qui croit qu'on fait des",
        "start": 4766.0,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "additions je ne peut pour autant pas",
        "start": 4767.26,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "accepter de complaisance avec des",
        "start": 4769.81,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes pareilles personne n'a jamais",
        "start": 4772.03,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9 des m\u00e9thodes dites tenu des",
        "start": 4773.889,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "propos d'une telle brutalit\u00e9 d'une telle",
        "start": 4776.38,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "violence nina tordu le bras aux gens",
        "start": 4779.08,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "comme le fond cette \u00e9quipe puisque je me",
        "start": 4781.63,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "trouve deux forces dans un scrutin donc",
        "start": 4783.909,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "je ne veux pas si je voulais aller \u00e0 ce",
        "start": 4786.699,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "scrutin j'y serais all\u00e9 je l'aurais fait",
        "start": 4789.639,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "drapeaux et musique en t\u00eate je n'y vais",
        "start": 4791.98,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "pas en contrebande et je n'esp\u00e8re pas",
        "start": 4793.869,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "na\u00efvement que quoi que ce soit tourner",
        "start": 4795.849,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "en ma faveur d'ailleurs je n'en veux pas",
        "start": 4797.65,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et je demande vraiment je vous remercie",
        "start": 4799.81,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de m'avoir pos\u00e9 la question qui n'avait",
        "start": 4801.61,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aucun rapport avec \u00e7a mais qui m'a rendu",
        "start": 4803.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "possible cette mise en garde \u00e0 cet",
        "start": 4805.27,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "instant voil\u00e0 si vous voulez bien on en",
        "start": 4807.19,
        "duration": 2.779
    },
    {
        "text": "restera",
        "start": 4808.869,
        "duration": 4.881
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 toutes et \u00e0 tous",
        "start": 4809.969,
        "duration": 3.781
    }
]