[
    {
        "text": "bonsoir jean luc m\u00e9lenchon 5 jours merci",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'avoir accept\u00e9 notre invitation avec",
        "start": 2.61,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois lenglet nous reviendrons sur",
        "start": 4.35,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "votre programme vous savez que dans",
        "start": 5.73,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "cette \u00e9mission nous demandons aussi aux",
        "start": 7.14,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ce qu'ils pensent de vous mais",
        "start": 8.46,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avant un mot du d\u00e9placement des manuels",
        "start": 10.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "macron demain \u00e0 moscou vous d\u00e9fendez",
        "start": 12.33,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t la position russe est-ce qu'il a",
        "start": 14.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "raison vladimir poutine de masse et ses",
        "start": 16.71,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "troupes \u00e0 la fronti\u00e8re est ce qu'il",
        "start": 18.81,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pourrait selon vous un bac et que je me",
        "start": 19.859,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "serais tragiquement mal fait comprendre",
        "start": 22.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ne d\u00e9fendent pas la pollution vous",
        "start": 23.699,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "essayez de comprendre d\u00e9fend la position",
        "start": 25.65,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "suivant la france doit \u00eatre non align\u00e9s",
        "start": 27.81,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "ce qui signifie que ni les russes ne",
        "start": 31.05,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "doivent encore en ukraine ni les",
        "start": 34.35,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains ne doivent annexe et",
        "start": 36.39,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "l'ukraine dans l'otan voil\u00e0 le but",
        "start": 37.89,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "de vladimir poutine \u00e0 raison de r\u00e9agir",
        "start": 41.78,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "je sais pas comment nous fran\u00e7ais nous",
        "start": 45.03,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9agirions si on apprenait que monsieur",
        "start": 46.739,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "art de gore et cr\u00e9er une alliance qui",
        "start": 49.86,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "encerclera la france \u00e7a ne ferait pas",
        "start": 51.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "plaisir donc je pense que le ma\u00eetre mot",
        "start": 52.92,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e7a doit \u00eatre la d\u00e9sescalade je reproche",
        "start": 55.8,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "au pr\u00e9sident macron d'avoir fait monter",
        "start": 58.05,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le ton \u00e0 un moment donn\u00e9 en dix ans la",
        "start": 60.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "france doit d\u00e9fendre l'int\u00e9grit\u00e9 du",
        "start": 62.46,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "territoire ukrainien tout \u00e7a me para\u00eet",
        "start": 64.53,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement excessif si on veut jouer",
        "start": 66.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "un r\u00f4le il faut \u00eatre non align\u00e9s si on",
        "start": 68.07,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "choisissait d'aligner barreau jeu plus",
        "start": 70.53,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "dr\u00f4le on est dans un des camps et",
        "start": 72.119,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat de la france c'est pas de",
        "start": 73.799,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "transformer la russie en adversaire",
        "start": 75.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "alors on va revenir \u00e0 votre candidature",
        "start": 76.83,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "c'est la troisi\u00e8me \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 79.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et vous \u00eates entr\u00e9 en",
        "start": 80.549,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "politique \u00e0 la faveur de mai 68 on va",
        "start": 82.92,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "voir ce que disent de vous les archives",
        "start": 85.979,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "du petit \u00e9cran avec isabelle marie",
        "start": 87.75,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "regarde",
        "start": 89.31,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re fois que l'on vous a vu \u00e0 la",
        "start": 90.829,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision jean luc m\u00e9lenchon vous",
        "start": 93.24,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "f\u00eatiez la victoire d'un \u00e9lu socialiste",
        "start": 94.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et oui mais c'\u00e9tait dans 80",
        "start": 96.42,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qu'y avait-il encore en vous de vos 20",
        "start": 99.12,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ans quand vous n'imaginiez pas \u00eatre un",
        "start": 101.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "jour \u00e9lus plus jeunes s\u00e9nateurs bien",
        "start": 102.99,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "peign\u00e9s cravat\u00e9 mais il serait trop",
        "start": 105.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "facile jean luc m\u00e9lenchon de vous",
        "start": 108.33,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9sumer \u00e0 ce que l'on voit de vous votre",
        "start": 109.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "jeunesse trotskiste vos amiti\u00e9s",
        "start": 111.9,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne vos d\u00e9doublement par",
        "start": 113.49,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "hologramme dans vos meetings g\u00e9ants vaut",
        "start": 115.83,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "600 mille abonn\u00e9s sur youtube vos",
        "start": 118.11,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9rapages tribunicien",
        "start": 119.91,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "se voit m\u00eame si vous avez \u00e9t\u00e9 l'un des",
        "start": 122.48,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "n\u00f4tres vous n'aimez guerre les",
        "start": 125.37,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "journalistes",
        "start": 126.63,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "auriez-vous donc oubliez vos dessins",
        "start": 129.71,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "sign\u00e9s moz dans cet hebdo catholique et",
        "start": 131.85,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "que dirait fran\u00e7ois mitterrand tent\u00e9",
        "start": 134.85,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mais jusqu'\u00e0 limitation de vos exc\u00e8s de",
        "start": 136.62,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vaud emportements des mises en sc\u00e8ne de",
        "start": 139.47,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous m\u00eame sur les r\u00e9seaux sociaux de",
        "start": 141.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "votre d\u00e9part du ps o\u00f9 vous les avez tous",
        "start": 143.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "connus qu'en lui jusqu'au bout est rest\u00e9",
        "start": 145.86,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de votre refus enfin de choisir en 2017",
        "start": 148.08,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "entre les deux finalistes",
        "start": 151.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "si cela devait recommencer jean luc",
        "start": 152.55,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon que feriez-vous cette fois",
        "start": 154.56,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "m\u00eame si bien s\u00fbr vous y aller pour",
        "start": 156.09,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "gagner",
        "start": 158.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon question simple",
        "start": 160.25,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "pourquoi cette troisi\u00e8me candidature",
        "start": 162.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "serait la bonne d'abord attendait le",
        "start": 164.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "portrait c'est sympa mais r\u00e9sumer une",
        "start": 166.83,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vie comme la mienne en i mean et je suis",
        "start": 168.54,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'accord pour dire que c'est difficile",
        "start": 171.15,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'abord je rectifie je n'ai pas refus\u00e9",
        "start": 172.35,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de choisir n'ai pas donn\u00e9 de nom ainsi",
        "start": 174.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame pas pareil hein s'il vous",
        "start": 176.91,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pla\u00eet surtout quand vous venez \u00e0 la t\u00e9l\u00e9",
        "start": 178.86,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "que vous dites bon il ya deux candidats",
        "start": 180.42,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e0 celui-l\u00e0 pour surtout pas voter pour",
        "start": 181.53,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "elle bon comme tout le monde comprend",
        "start": 183.18,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "alors non il ya par contre deux oublis",
        "start": 184.68,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pardon mais \u00e7a me \u00e7a me cuir est si je",
        "start": 186.81,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous le disais pas le premier c'est que",
        "start": 189.15,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9crit presque 20 livres et dans ma",
        "start": 191.43,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vie c'est important c'est un temps",
        "start": 195.18,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable plus des milliers de notes",
        "start": 196.35,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de blogs dont mon travail de philosophie",
        "start": 198.45,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "politique et est absent et le deuxi\u00e8me",
        "start": 200.64,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "c'est un sujet de fiert\u00e9 je pense qu'il",
        "start": 203.64,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "faut le dire j'ai eu une d\u00e9coration de",
        "start": 206.19,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "l'argentine parce que j'ai r\u00e9ussi \u00e0",
        "start": 210.11,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "sortir deux femmes d'un conte torture",
        "start": 212.97,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sous la dictature du g\u00e9n\u00e9ral videla",
        "start": 215.34,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a je trouve c'est souvent absents",
        "start": 217.65,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est \u00e0 nouveau absent pour le reste",
        "start": 220.709,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s bon c'est important et quoi c'est",
        "start": 222.269,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "une vie c'est selon une vie vous savez",
        "start": 224.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et puis c'est quoi et pourquoi cette",
        "start": 226.66,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me candidature sera la banque",
        "start": 228.37,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parce que c'est ce qui nous a paru \u00eatre",
        "start": 229.81,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "le",
        "start": 231.31,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le plus adapt\u00e9 au contexte quand on a",
        "start": 232.32,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 qu'on a discut\u00e9 entre nous",
        "start": 235.12,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "parmi les responsables insoumis qu'est",
        "start": 236.83,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ce qu'il fallait faire comme on s'y",
        "start": 240.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "prenait on avait un programme ou mettez",
        "start": 241.87,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "\u00e0 jour on \u00e9tait assez fier de nous et la",
        "start": 244.66,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "conclusion a \u00e9t\u00e9 que est ce que moi je",
        "start": 247.51,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "voulais y aller et alors j'ai dit au",
        "start": 250.09,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bout de trois mois barbon je suis",
        "start": 251.53,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "disponible est ce que quelqu'un d'autre",
        "start": 253.99,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "veut le faire et personne ne se propose",
        "start": 255.55,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "en bas je jeu puis j'ai pris en charge",
        "start": 257.859,
        "duration": 4.501
    },
    {
        "text": "ce travail et je crois que je peux y",
        "start": 260.65,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "arriver il ya un trou de souris je les",
        "start": 262.36,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "dis je je ne vous dis pas que c'est un",
        "start": 263.8,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "un boulevard mais \u00e7a vaut la peine et de",
        "start": 265.24,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ce bas de ne pas se r\u00e9signer moi je",
        "start": 268.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "crois beaucoup \u00e0 \u00e7a la force de",
        "start": 270.76,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'enthousiasm\u00e9 et de la volont\u00e9 ne pas",
        "start": 271.96,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "se r\u00e9signer parce que les gens souffrent",
        "start": 273.97,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tellement justement vous avez un",
        "start": 275.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "programme et fran\u00e7ois lenglet va nous",
        "start": 277.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "rejoindre nous avons choisi une mesure",
        "start": 279.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui nous semble r\u00e9v\u00e9latrice de l'esprit",
        "start": 281.41,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de ce programme et qui touche \u00e0",
        "start": 284.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'encadrement des prix fran\u00e7ois bonsoir",
        "start": 285.76,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 287.62,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alors ces temps d'inflation vous voulez",
        "start": 289.23,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "bloquer les prix les prix des produits",
        "start": 291.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les plus courants c'est l'os et",
        "start": 294.34,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie les produits alimentaires de",
        "start": 295.69,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 les loyers le risque",
        "start": 298.03,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "si on bloque les prix des produits",
        "start": 300.07,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "courants comme l'alimentation c'est que",
        "start": 301.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les entreprises et les artisans ne",
        "start": 303.25,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "produisent plus parce qu'ils n'auront",
        "start": 306.04,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "plus int\u00e9r\u00eat \u00e0 le faire si vous bloquez",
        "start": 307.12,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le prix du pain est que celui la farine",
        "start": 309.7,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "augmente les boulangers s'arr\u00eate de",
        "start": 312.01,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "travailler comme pendant la r\u00e9volution",
        "start": 313.99,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous savez que \u00e7a s'est pass\u00e9 du coup on",
        "start": 315.61,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "risque de se trouver dans des situations",
        "start": 317.98,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de p\u00e9nurie comme dans les pays",
        "start": 319.27,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "communistes d'avant",
        "start": 321.25,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ouais je voudrais vous faire observer",
        "start": 322.89,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "que pour l'instant la p\u00e9nurie elle est",
        "start": 325.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 c'est les gens qui ne peuvent",
        "start": 327.07,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "pas se chauffer parce que c'est trop",
        "start": 328.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cher les gens qui ne peuvent pas alors",
        "start": 330.669,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "il y en a quand m\u00eame oui 12 non c'est",
        "start": 332.44,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pas le m\u00eame les gens qui peuvent pas",
        "start": 334.0,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "manger il y en a 8 millions qui sont \u00e0",
        "start": 335.29,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'aide alimentaire pour eux la p\u00e9nurie",
        "start": 337.27,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "est commenc\u00e9 je vous parle que de ces",
        "start": 338.68,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "deux l\u00e0 pour prendre un exemple simple",
        "start": 340.33,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "donc je propose que haut y r\u00e9fl\u00e9chissent",
        "start": 343.03,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "avec eux la tranquillit\u00e9 de se dire il",
        "start": 345.5,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "faut r\u00e9pondre aux probl\u00e8mes pos\u00e9s la",
        "start": 349.16,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mesure de blocage des prix c'est parce",
        "start": 352.069,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 une situation inou\u00efe les prix ont",
        "start": 353.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "explos\u00e9 pour \u00eatre honn\u00eate monsieur",
        "start": 355.729,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "l'onglet au d\u00e9part c'\u00e9tait pas dans le",
        "start": 357.83,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "programme dans le programme il ya des",
        "start": 359.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mesures structurelles pour augmenter les",
        "start": 360.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "salaires etc comme comme le smic mais",
        "start": 362.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas le blocage des prix le blocage des",
        "start": 365.18,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "prix c'est parce que les gens sont en",
        "start": 366.68,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "train de couler faut quand m\u00eame vous en",
        "start": 367.789,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "rendre compte donc comme les gens cool",
        "start": 369.319,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "on bloque c'est une mesure qui est",
        "start": 371.09,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "provisoire mais c'est pas la seule",
        "start": 372.59,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "transitoire que oui \u00e9videmment",
        "start": 373.88,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment le gel pas int\u00e9r\u00eat non mais",
        "start": 376.3,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 1986 dans ce pays tous les prix",
        "start": 378.47,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9taient surveill\u00e9s n'\u00e9tait pas",
        "start": 381.289,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "l'intention de la masa d'eternit serait",
        "start": 383.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pas br\u00fbl\u00e9 il \u00e9tait d\u00e9termin\u00e9 bon c'\u00e9tait",
        "start": 385.25,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les prix administr\u00e9s on disait voil\u00e0 je",
        "start": 387.65,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "suis sur une position blocage des prix",
        "start": 389.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parce que cette initiation d'urgente et",
        "start": 391.669,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "puis parce que je me dis si je suis \u00e9lu",
        "start": 393.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "au moins au mois de mai en fin fin avril",
        "start": 395.509,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "il va falloir prendre des mesures tout",
        "start": 397.97,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "de suite les jambes \u00e0 me regarder en",
        "start": 399.409,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "disant ah ben monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 400.759,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "n'attend que vous d\u00e9roulez le probl\u00e8me",
        "start": 402.05,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "c'est qu'il ya toujours quelqu'un qui",
        "start": 403.4,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "paye c'est l'\u00e9tat qui r\u00e9compense et non",
        "start": 404.509,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je vais vous des milliards pour les a",
        "start": 406.819,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "d\u00e9chir\u00e9s par exemple suite donc d\u00e9j\u00e0 on",
        "start": 408.949,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "commence par bloquer les prix moi je",
        "start": 410.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "n'accepte pas de transformer le tr\u00e9sor",
        "start": 412.699,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "public en tr\u00e9sors priv\u00e9 parce que c'est",
        "start": 414.86,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e7a qui est en train de faire le",
        "start": 416.69,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "gouvernement comme il gagne plus",
        "start": 417.59,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "d'argent duc les prix ont augment\u00e9 et",
        "start": 419.12,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "distribuer des ch\u00e8ques mais il ya",
        "start": 420.889,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui ont nom de rien c'est",
        "start": 422.24,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "total qui pourtant la firme total qui a",
        "start": 423.8,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fait le b\u00e9n\u00e9fice le plus extraordinaire",
        "start": 426.199,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de toute l'histoire de toutes les",
        "start": 428.15,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "entreprises de france bon donc on peut",
        "start": 430.729,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "leur dire de cette fois ci c'est vous",
        "start": 433.28,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "qui mettez la main \u00e0 la poche comme les",
        "start": 434.449,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "cinq grandes fortunes pardon qui ont",
        "start": 436.159,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "doubl\u00e9 leur capital de deux dents dans",
        "start": 438.08,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'espace des dix derni\u00e8res ann\u00e9es xi",
        "start": 441.02,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "bien compris que la crainte c'est avec",
        "start": 442.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "un programme aussi dirigiste le v\u00f4tre \u00e7a",
        "start": 444.259,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabilise l'\u00e9conomie us dont les",
        "start": 446.57,
        "duration": 2.899
    },
    {
        "text": "emplois",
        "start": 448.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je peux aussi dire que si vous voulez",
        "start": 449.469,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "les autres sets \u00e7a fait 30 ans qu'on les",
        "start": 452.15,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "applique \u00e0 rien qui marche il ya",
        "start": 454.13,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "toujours plus de chemins les plus de",
        "start": 455.419,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mis\u00e8re donc on peut peut-\u00eatre essayer de",
        "start": 456.68,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "faire revenir l'\u00e9tat le collectif dans",
        "start": 459.229,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "la gestion de la marche de la soci\u00e9t\u00e9 si",
        "start": 462.08,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "vous voulez yam souvent dans l'histoire",
        "start": 464.659,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des respirations on a beaucoup fait",
        "start": 465.949,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "respirer le capital il est temps de",
        "start": 468.469,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faire respirer le travail mais c'est pas",
        "start": 470.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la seule mesure que je prendrai au dans",
        "start": 472.219,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "l'urgence il ya la question de l'eau ta",
        "start": 474.26,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tion du smic parce que \u00e7a on peut le",
        "start": 476.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "faire par d\u00e9cret le blocage des prix",
        "start": 477.8,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "j'ai pas besoin de loi donc je peux le",
        "start": 479.66,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "faire tout de suite les autres mesures",
        "start": 481.19,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "structurelles il faut passer devant",
        "start": 482.27,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e ces deux mesures la",
        "start": 483.92,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me mesure plus un seul revenu",
        "start": 485.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous savez le minimum vieillesse \u00e7a",
        "start": 488.36,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "s'appelle maintenant \u00e0 ce pardon",
        "start": 490.01,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "allocation solidarit\u00e9 etc eh bien je",
        "start": 491.27,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pense que pas une de doit \u00eatre inf\u00e9rieur",
        "start": 494.06,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e0 1000 euros mille euros c'est le seuil",
        "start": 495.86,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de pauvret\u00e9 alors on est capable dans ce",
        "start": 497.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pays trouver de quoi r\u00e9mun\u00e9rer le",
        "start": 499.73,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage technique de masse on doit",
        "start": 501.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pouvoir aussi \u00eatre capable de trouver de",
        "start": 503.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "quoi faire que des gens puissent vivre",
        "start": 505.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "une vie digne alors vous savez j'ai dit",
        "start": 507.44,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "une fois un faux pas trop je suis",
        "start": 510.14,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "capable d'y revenir de remettre \u00e7a sur",
        "start": 512.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la table tout le monde a eu une ann\u00e9e",
        "start": 514.46,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "blanche l'ann\u00e9e derni\u00e8re un tout le",
        "start": 516.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "monde devrait tout le monde sauf ceux",
        "start": 518.479,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "qu'ont beaucoup et qu'est ce que je vois",
        "start": 520.25,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 la sortie ils se sont rappel\u00e9s proches",
        "start": 522.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je peux donc dire parfaitement le cac 40",
        "start": 524.12,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "s'est fait 53 milliards une ann\u00e9e 130",
        "start": 526.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "milliards la suivante avec \u00e7a y est de",
        "start": 529.22,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "commettre un million de personnes au",
        "start": 530.72,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "travail pendant un an \u00e0 2000 euros par",
        "start": 532.31,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mois donc on peut dire \u00e0 ceux pour le",
        "start": 534.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "beaucoup cette fois-ci vous mettez la",
        "start": 536.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "main \u00e0 la poche pour que les autres",
        "start": 537.92,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "arrivent \u00e0 respirer et \u00e0 vivre enfin on",
        "start": 539.42,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "demande pas autre chose \u00e0 vivre on va",
        "start": 541.19,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "continuer on est pris par le temps",
        "start": 542.81,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "pardon vous savez que dans cette",
        "start": 544.28,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9mission on a donc demand\u00e9 aux fran\u00e7ais",
        "start": 545.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quelles \u00e9taient vos qualit\u00e9s et vos",
        "start": 547.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9fauts voici leurs r\u00e9ponses avec adrien",
        "start": 549.23,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "j'ai",
        "start": 551.75,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "regard\u00e9",
        "start": 553.63,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tout d'abord votre image personnelle",
        "start": 557.53,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon pr\u00e8s de deux fran\u00e7ais",
        "start": 560.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sur trois vous voient comme quelqu'un",
        "start": 561.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'agressif et d' arrogant mais dans le",
        "start": 563.63,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "m\u00eame temps",
        "start": 566.12,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "plus d'un sur deux c'est que vous \u00eates",
        "start": 566.84,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dynamique et que vous travaillez ils",
        "start": 568.61,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sont d'ailleurs presque aussi nombreux \u00e0",
        "start": 570.71,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "penser que vous ma\u00eetrisez vos dossiers",
        "start": 572.45,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "passons \u00e0 pr\u00e9sent sur le terrain",
        "start": 574.67,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "politique c\u00f4t\u00e9 points faibles 54% des",
        "start": 576.32,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "personnes interrog\u00e9es disent que vous",
        "start": 579.92,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les inqui\u00e9ter 50% que vos id\u00e9es sont",
        "start": 581.78,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "dangereuses pour la france al'inverse on",
        "start": 584.93,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "retrouve des th\u00e8mes qui vous sont ch\u00e8res",
        "start": 587.9,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dans vos points forts 46% des fran\u00e7ais",
        "start": 589.85,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pour ce que vous d\u00e9fendez leur pouvoir",
        "start": 592.73,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d'achat 43% que vous \u00eates le candidat du",
        "start": 594.8,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "peuple 41% enfin que vous avez",
        "start": 597.92,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "conscience des enjeux climatiques",
        "start": 600.98,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "en conclusion nous avons pos\u00e9 la",
        "start": 602.9,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "question essentielle avez-vous les",
        "start": 605.48,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "t'offre un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 608.21,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "26% des personnes interrog\u00e9es disent oui",
        "start": 610.18,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "pour convaincre une majorit\u00e9 il vous",
        "start": 613.07,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "reste neuf semaines avant le premier",
        "start": 615.8,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "tour",
        "start": 617.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "premier mot premiers mots cit\u00e9s par les",
        "start": 619.42,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais agressive c'est pourtant une",
        "start": 621.92,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "image que vous avez essay\u00e9 de gommer",
        "start": 623.48,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "depuis dix ans \u00e7a s'est trouv\u00e9 que j'ai",
        "start": 625.61,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "souvent \u00e9t\u00e9 dans l'attitude de celui qui",
        "start": 629.06,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "d\u00e9fend",
        "start": 631.34,
        "duration": 2.839
    },
    {
        "text": "les gens qui sont dans des luttes",
        "start": 632.259,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "savoura rarement sympathique parce que",
        "start": 634.179,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous \u00eates indign\u00e9s il ya eu des moments",
        "start": 635.919,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "comme celui que vous avez montr\u00e9 un abus",
        "start": 637.959,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de pouvoir un possible comme ce centre",
        "start": 639.91,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "100 policiers bien de perquisitionner",
        "start": 641.439,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "chez moi bon bref il ya des moments qui",
        "start": 644.169,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 tendues en g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 646.689,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d'ailleurs de ma part j'ai cru que tout",
        "start": 649.709,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "le monde connaissait le roman de william",
        "start": 652.389,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "faulkner et de shakespeare j'ai commis",
        "start": 654.009,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "une erreur bon alors les gens ont cru",
        "start": 656.319,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que j'\u00e9tais un adepte de la fureur pas",
        "start": 657.549,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "du tout mais l\u00e0 quand m\u00eame votre sondage",
        "start": 659.619,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je le trouve tr\u00e8s encourageant est alors",
        "start": 661.869,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "le regard des autres est rarement un",
        "start": 664.119,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "crit\u00e8re suffisant vous le vous le savez",
        "start": 665.41,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre mieux les femmes 16 ans",
        "start": 668.259,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'accord mais l\u00e0 je veux dire aux gens",
        "start": 669.639,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "que s'il y en a je sais plus combien \u00e0",
        "start": 672.459,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "23 24 26 % qui me pensent capable d'\u00eatre",
        "start": 674.859,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique \u00e9couter",
        "start": 679.029,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ben je prends parce que \u00e7a m'am\u00e8ne au",
        "start": 680.559,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour avec une tr\u00e8s belle au",
        "start": 681.999,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "premier tour avec une tr\u00e8s belle chance",
        "start": 684.429,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour le second donc je vous remercie",
        "start": 686.289,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "beaucoup je n'ai pas perdu ma soir\u00e9e on",
        "start": 688.149,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vous reconna\u00eet une bonne connaissance",
        "start": 689.859,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "des dossiers c'est vrai vous insistez",
        "start": 691.509,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "beaucoup sur cette qualit\u00e9 pour vous un",
        "start": 693.279,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident c'est quelqu'un qui sait faut",
        "start": 695.35,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "bosser c'est il faut le dire on est un",
        "start": 698.049,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "grand pays une grande nation il faut",
        "start": 700.059,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "d'abord s'approprier son histoire",
        "start": 702.339,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "s'approprier ce qu'il est le pays il est",
        "start": 704.489,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s fran\u00e7ais c'est sp\u00e9cial d'ailleurs",
        "start": 707.23,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "on le sait quand on compare avec les",
        "start": 709.569,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "autres peuples c'est un peuple tr\u00e8s",
        "start": 710.889,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "politique tr\u00e8s politique et qui m\u00e9lange",
        "start": 712.629,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "des choses tr\u00e8s diff\u00e9rentes il est",
        "start": 715.589,
        "duration": 4.511
    },
    {
        "text": "capable de s'enthousiasmer pour des gros",
        "start": 717.699,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "fasciste et puis la seconde d'apr\u00e8s de",
        "start": 720.1,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre des id\u00e9es de gauche comme la",
        "start": 722.23,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "s\u00e9cu et le reste donc oui il faut",
        "start": 723.579,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "travailler faut faire \u00e7a s\u00e9rieusement on",
        "start": 725.319,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ne se propose pas au suffrage simplement",
        "start": 727.569,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pour faire un tour sur les \u00e9crans de",
        "start": 729.249,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9 de fa\u00e7on dans mon cas ma r\u00e9putation",
        "start": 731.019,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "est faite et je n'ai plus je ne fait pas",
        "start": 732.579,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re voil\u00e0 ce qu'on peut dire merci",
        "start": 735.22,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "beaucoup en tout cas d'avoir \u00e9t\u00e9 notre",
        "start": 736.809,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 ce soir merci \u00e0 vous de nous",
        "start": 738.369,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "avoir suivis",
        "start": 740.139,
        "duration": 2.75
    }
]