[
    {
        "text": "bfm politique en compagnie d'anne sera",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "du bois tir\u00e9 arnaud pour bfm business",
        "start": 1.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'autres invit\u00e9s et donc d\u00e9put\u00e9 la",
        "start": 3.51,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "france en sont mises des bouches du",
        "start": 5.25,
        "duration": 2.129
    },
    {
        "text": "rh\u00f4ne pr\u00e9sident de son groupe \u00e0",
        "start": 6.299,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e candidat \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 7.379,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle jean luc m\u00e9lenchon est",
        "start": 8.309,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "avec nous ce midi nous venons de voir",
        "start": 9.75,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon dans journal de",
        "start": 12.3,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "deux-tiers de de philippe godin les",
        "start": 13.559,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "images dommages \u00e0 \u00e9ric masson ces",
        "start": 16.289,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "cloches qui sonnent pour saluer la",
        "start": 18.869,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "m\u00e9moire du policier abattu avignon lors",
        "start": 20.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'un contr\u00f4le anti drogue y aura",
        "start": 21.93,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'ailleurs un hommage qui lui sera rendu",
        "start": 23.88,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure \u00e0 14 heures hier depuis",
        "start": 24.93,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "porto emmanuel macron affirm\u00e9 je le cite",
        "start": 27.689,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que la violence enflait dans la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 30.119,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que le r\u00f4le de la police \u00e9taient chaque",
        "start": 32.369,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "jour rendue plus difficile par cette",
        "start": 33.989,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "violence est ce que vous partagez ce",
        "start": 35.64,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "constat ouais je pense que il y a une",
        "start": 37.26,
        "duration": 8.09
    },
    {
        "text": "une pente qui est prise je le vois dans",
        "start": 42.17,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "dans certains secteurs du pays o\u00f9 les",
        "start": 45.35,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "trafics ont \u00e9t\u00e9 contrari\u00e9s par le",
        "start": 49.2,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "confinement et ou du coup comme c'est un",
        "start": 51.78,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "business illicite ne c'est un business",
        "start": 54.719,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "la comp\u00e9tition et les concurrences se",
        "start": 57.449,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "sont aviv\u00e9es et des actes de violence",
        "start": 60.239,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ont pos\u00e9 l\u00e0 supportabilit\u00e9 pour les",
        "start": 63.39,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "populations est plus grande",
        "start": 65.519,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "et oui en effet je le redoute plus",
        "start": 67.799,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment",
        "start": 70.59,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'accumulation de la mis\u00e8re \u00e0 certains",
        "start": 71.54,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "endroits qui donne des d\u00e9bordements de",
        "start": 73.86,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "gens qui sont aux abois ont souvent ne",
        "start": 75.96,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "sont plus vraiment l\u00e0 tellement ils sont",
        "start": 78.869,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "perturb\u00e9es psychologiquement alors il",
        "start": 80.759,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "faut en revenir \u00e0 l'essentiel le travail",
        "start": 84.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de police est un travail",
        "start": 86.64,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "il a une il a une technique il a des",
        "start": 88.14,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "exigences techniques et il faut",
        "start": 90.509,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "absolument que cette technique soit mise",
        "start": 92.729,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "en oeuvre",
        "start": 94.409,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire du renseignement discerner",
        "start": 94.89,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "qui sont les malfaiteurs ensuite se",
        "start": 97.95,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "donner les moyens d'intervenir et \u00e9viter",
        "start": 101.61,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "toute action au d\u00e9bott\u00e9 sans bonne",
        "start": 104.82,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "information et \u00e0 vocation plus",
        "start": 107.22,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "spectaculaire que polici\u00e8re parce que",
        "start": 109.59,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "l'on met les policiers en danger dans",
        "start": 111.81,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "ces circonstances et puis on cr\u00e9e un",
        "start": 113.159,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "rapport avec la population qui est fait",
        "start": 115.439,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "de malentendus et d'exasp\u00e9ration et tout",
        "start": 117.57,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e7a est pas bon du tout \u00e0 vous par",
        "start": 120.24,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "l'exasp\u00e9ration des aspects",
        "start": 121.56,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "spectaculaires on a vu cette nuit \u00e0",
        "start": 122.549,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "fr\u00e9jus je crois qu'il ya eu d'autres",
        "start": 124.29,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'autres images qui ne sont parvenus",
        "start": 125.52,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 127.38,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "aux ulis cette nuit dans un commissariat",
        "start": 128.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "une nouvelle fois attaqu\u00e9 avec des tirs",
        "start": 130.2,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "de mortiers d'artifice n'a l'impression",
        "start": 131.64,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que c'est devenu un sport nautique \u00e0 \u00e7a",
        "start": 132.9,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "parce que vous finiriez par an r\u00e9pandre",
        "start": 136.2,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le vous finiriez par le banaliser ce",
        "start": 138.53,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "n'est pas les soci\u00e9t\u00e9s nos soci\u00e9t\u00e9s ont",
        "start": 141.24,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "toujours connu de la violence et un",
        "start": 143.73,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "rapport conflictuel aux forces de",
        "start": 146.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'ordre c'est la raison pour laquelle au",
        "start": 148.53,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fil du temps on a beaucoup travaill\u00e9 ces",
        "start": 150.24,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "questions on a eu des pr\u00e9fet de police",
        "start": 152.1,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "extraordinaire qu'ils savaient qu'ils",
        "start": 154.53,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "connaissaient bien leur m\u00e9tier puis l\u00e0",
        "start": 156.06,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "on a eu un d\u00e9rapage",
        "start": 157.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bon ce sont les chefs qui sont en cause",
        "start": 158.36,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "qui ont commenc\u00e9 \u00e0 valider la violence",
        "start": 161.07,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "on a eu un pr\u00e9fet de police \u00e0 paris qui",
        "start": 163.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "a dit \u00e0 quelqu'un ne sommes pas dans le",
        "start": 166.2,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m\u00eame camp ce sont des phrases qui marque",
        "start": 167.73,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les esprits inutilement plus une s\u00e9rie",
        "start": 170.07,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de violences qui n'ont jamais \u00e9t\u00e9 punis",
        "start": 172.5,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "et jamais mises en cause si bien que la",
        "start": 175.62,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "tension est extr\u00eame pour ma part je",
        "start": 179.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pense qu il faudrait faire redescendre",
        "start": 180.99,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a en changeant les m\u00e9thodes de",
        "start": 183.12,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "travail en changeant les m\u00e9thodes de",
        "start": 186.78,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "commandement et surtout en arr\u00eatant de",
        "start": 188.91,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "laisser \u00e0 la disposition de syndicats",
        "start": 191.01,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "factieux de quoi je sers de paulilles",
        "start": 193.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'officiers et autres la promotion et",
        "start": 195.09,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les carri\u00e8res parce que ceux l\u00e0 sont un",
        "start": 197.76,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "venin \u00e0 l'int\u00e9rieur de la police",
        "start": 199.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "justement quand vous rendez hommage \u00e0",
        "start": 201.36,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ces policiers tu\u00e9s vous l'avez fait dans",
        "start": 202.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le cadre de rambouillet vous avez parl\u00e9",
        "start": 204.45,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'un meurtre r\u00e9voltant dans le cadre d'",
        "start": 206.88,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "avignon vous avez dit le meurtre d'un",
        "start": 208.35,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "malheureux policier provoque une fois de",
        "start": 209.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "plus ma mise en cause par des policiers",
        "start": 211.53,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame droite on al'impression je",
        "start": 213.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "voulais pas mentionn\u00e9 la profession ces",
        "start": 214.56,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "policiers qui sont tu\u00e9s parce que",
        "start": 216.66,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "policiers aussi est-ce que vous avez un",
        "start": 217.89,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me avec la police en g\u00e9n\u00e9ral dans",
        "start": 220.08,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "votre question est tout \u00e0 fait",
        "start": 222.209,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "offensante et je vous demandais ce que",
        "start": 223.65,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous avez un probl\u00e8me avec les couvreurs",
        "start": 226.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "vous savez le m\u00e9tier de couvreur tous",
        "start": 228.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les gens il en tombe une dizaine des",
        "start": 230.91,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "toits qui meurt vous n'en parlait jamais",
        "start": 232.38,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "est ce que c'est parce que vous d\u00e9testez",
        "start": 233.88,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "vous avez beaucoup des policiers vous",
        "start": 235.739,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "vous emmenez moi je vous parle des",
        "start": 237.209,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "couvreurs il ya 5 165 morts par an donc",
        "start": 238.35,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "souffrait madame qu'au milieu de votre",
        "start": 241.35,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "agitation et de votre f\u00e9brilit\u00e9 il ya",
        "start": 243.33,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "des gens de sang froid c'est mon cas je",
        "start": 245.489,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "sais que le m\u00e9tier de policier est",
        "start": 247.739,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "expos\u00e9 \u00e0 un contact avec les d\u00e9linquants",
        "start": 249.3,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui sont des violents parfois et des",
        "start": 251.31,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "meurtriers comme ce fut le cas",
        "start": 253.68,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "j'ai dit que j'\u00e9tais r\u00e9volt\u00e9e par ce",
        "start": 256.0,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "meurtre que voulez vous de plus j'ai pas",
        "start": 258.4,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "compris",
        "start": 260.829,
        "duration": 1.891
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous me demandez de plus",
        "start": 261.22,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "je pense que vous avez une mani\u00e8re de",
        "start": 262.72,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "faire qui bien \u00e0 l'appui des syndicats",
        "start": 264.61,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame droite de la police et 2d mais",
        "start": 268.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je sens d'ailleurs si la poche s'il vous",
        "start": 271.48,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pla\u00eet madame voyez-vous tableau on sait",
        "start": 272.83,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ce que vous voulez en rajouter 60 \u00e0",
        "start": 274.57,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "toute la pause et cela me d\u00e9signe en",
        "start": 276.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "permanence comme si j'\u00e9tais responsable",
        "start": 279.43,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de ce meurtre",
        "start": 281.38,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire il y \u00e0 un trafiquant de",
        "start": 282.43,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "drogue qui tirent sur un policier et \u00e0",
        "start": 284.74,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qui s'en prend ton \u00e0 jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 286.48,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "elle jamais assassiner quelqu'un ait",
        "start": 288.19,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "jamais approuv\u00e9 quelques meurtres que ce",
        "start": 290.83,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "soit moi qui pr\u00f4ne la non violence en",
        "start": 292.78,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "politique m\u00eame si ma mani\u00e8re de parler",
        "start": 294.91,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "mais pol\u00e9mique mais cesser il faut faire",
        "start": 297.78,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "la diff\u00e9rence entre le verbe et l'action",
        "start": 301.06,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "je d\u00e9sapprouve \u00e9videmment et je condamne",
        "start": 303.64,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le meurtre et j'esp\u00e8re que cet homme",
        "start": 305.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "soit rattrap\u00e9 qui est responsable de ce",
        "start": 307.69,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "crime",
        "start": 309.64,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "parce qu'il savait ce qu'il faisait",
        "start": 309.97,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "lorsqu'il prend son arme",
        "start": 311.14,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'ailleurs d'o\u00f9 la tirette il c'est une",
        "start": 313.56,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "des questions qu'il faut se poser dans",
        "start": 316.6,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'action de police aujourd'hui faut",
        "start": 318.31,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "davantage de travail pour combattre les",
        "start": 319.84,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux qui distribue des armes quand je",
        "start": 323.77,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "suis \u00e0 marseille",
        "start": 325.72,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "les gens qui me parlent des quartiers",
        "start": 327.04,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "avant toute chose il me parle de \u00e7a de",
        "start": 328.479,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "la circulation des armes",
        "start": 330.64,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "alors des fois il ya des beaux succ\u00e8s la",
        "start": 331.84,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "semaine derni\u00e8re le la police a arr\u00eat\u00e9",
        "start": 333.61,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "un trafiquant habilitant d'extr\u00eame",
        "start": 337.24,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "droite qui vendait des armes \u00e0 des",
        "start": 340.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "voyous peut-\u00eatre at-il vendu une arme \u00e0",
        "start": 342.16,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "celui qui ont tu\u00e9 ce policier mais je",
        "start": 344.32,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vois que vous ne posez pas la question",
        "start": 346.27,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vous me la poser \u00e0 moi qui n'ai jamais",
        "start": 347.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vendu une arme de ma vie qui fait mal",
        "start": 349.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "alors je crois qu'il faut maintenant",
        "start": 351.04,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "faire preuve de sang froid alors",
        "start": 353.32,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "justement au sujet des armes l'actualit\u00e9",
        "start": 354.729,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "malheureusement on a fait \u00e9cho une",
        "start": 357.3,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "nouvelle fois cette semaine thierry",
        "start": 359.05,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "wheels est \u00e9pouvantable f\u00e9minicide \u00e0",
        "start": 360.22,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "m\u00e9rignac qui a provoqu\u00e9 \u00e9videmment",
        "start": 362.95,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "beaucoup d'\u00e9motion d'indication de",
        "start": 364.54,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "col\u00e8re tu dont la v\u00f4tre jean luc",
        "start": 366.1,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon vous avez d\u00e9nonc\u00e9 l'incapacit\u00e9",
        "start": 367.56,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "\u00e0 prot\u00e9ger je vous cite et \u00e0 pr\u00e9venir",
        "start": 370.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "alors que l' alerte \u00e9tait donn\u00e9 \u00e7a",
        "start": 372.07,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "suffit dites vous l'indiff\u00e9rence et le",
        "start": 374.53,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "laisser aller",
        "start": 376.78,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement qu'est ce que vous proposez",
        "start": 377.94,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'il faut changer aujourd'hui",
        "start": 379.84,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pour les biens d'abord est grande et",
        "start": 381.1,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d'une femme lance une alerte on la prend",
        "start": 382.51,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "au s\u00e9rieux on la revoit pas chez elle",
        "start": 386.83,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "quand celui qui fait l'objet de l'ari\u00e8ge",
        "start": 389.35,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "est un d\u00e9linquant qui a \u00e9t\u00e9 mis en",
        "start": 391.48,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "prison d\u00e9j\u00e0 pour violences et qu'on sait",
        "start": 394.18,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'il sort de prison on prend ses",
        "start": 396.85,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dispositions pour prot\u00e9ger cette simple",
        "start": 398.71,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sur un soutien large en ajoutant il",
        "start": 401.08,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e9tait condamn\u00e9 pour violences sur",
        "start": 403.0,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "conjoint mais oui et vous dire c'est",
        "start": 404.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous dire le genre d'\u00e9nergum\u00e8ne bon",
        "start": 406.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quelles dispositions concr\u00e8tement mais",
        "start": 408.1,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'abord que la police fasse le travail",
        "start": 409.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "si cette femme bien se plaindre alors",
        "start": 411.88,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ils prennent des dispositions pour la",
        "start": 413.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger on commence par \u00e7a avant de",
        "start": 415.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "faire des grands discours et des",
        "start": 417.7,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rations sur y'a qu'\u00e0 faut qu'on",
        "start": 419.38,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "recommence parfaire le travail minimum",
        "start": 422.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je trouve que les alertes lanc\u00e9es par",
        "start": 424.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les femmes contre la violence de leur",
        "start": 426.73,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "conjoint ne sont pas assez prise au",
        "start": 429.19,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux et qu'elle ne sont pas prot\u00e9g\u00e9s",
        "start": 431.89,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "comme elle devrait l'\u00eatre parce que je",
        "start": 434.35,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ne sais vous dire pourquoi je ne veux",
        "start": 436.78,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "accuser personne mais tout de m\u00eame",
        "start": 438.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "si quelqu'un vient vous dire je suis en",
        "start": 440.92,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "danger mon \u00e9poux l\u00e0 c'est son \u00e9poux est",
        "start": 443.05,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "en prison parce qu'il a d\u00e9j\u00e0 commis des",
        "start": 445.81,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "violences il me semble que quelqu'un",
        "start": 448.0,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "aurait d\u00fb r\u00e9agir en disant mais qu'est",
        "start": 449.2,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ce qui se passe maintenant nous allons",
        "start": 450.88,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "voir \u00e7a enfin c'est un m\u00e9tier de faire",
        "start": 451.96,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est pas moi homme politique c'est",
        "start": 453.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 vous journalistes de tout d'un",
        "start": 456.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "coup vous improvisez sp\u00e9cialiste en",
        "start": 458.32,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "lutte contre le f\u00e9minicide donc on",
        "start": 460.0,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "commence par faire ce qui doit \u00eatre fait",
        "start": 461.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e0 dire d'abord prendre au",
        "start": 464.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux la parole des femmes menac\u00e9es",
        "start": 465.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire plus de moyens pour la",
        "start": 468.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "police \u00e7a veut dire des techniques",
        "start": 470.23,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes",
        "start": 471.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'abord faire le travail avant de",
        "start": 472.51,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "commencer \u00e0 dire plus de moyens parce",
        "start": 475.63,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'on n'en finit plus avec plus de",
        "start": 477.58,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "moyens plus de moyens plus de moyens",
        "start": 478.93,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "plus de moyens alors \u00e9videmment dans le",
        "start": 480.4,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "programme des insoumis aussi est pr\u00e9vu",
        "start": 482.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'embaucher des policiers et les",
        "start": 484.36,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "embauch\u00e9s pour quoi faire",
        "start": 486.85,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les embauch\u00e9s pour prendre au s\u00e9rieux",
        "start": 488.04,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "les plaintes qui sont qu'ils sont",
        "start": 490.15,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9bin\u00e9s et je pense que dans cette",
        "start": 491.62,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "situation il ya eu une faillite le dire",
        "start": 493.33,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ce n'est pas accus\u00e9",
        "start": 495.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est pousser \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir pour voir",
        "start": 497.83,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "comment on corrige les erreurs qu'on a",
        "start": 499.63,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "commises",
        "start": 502.0,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "si on dit rien s'il y a une esp\u00e8ce de",
        "start": 502.78,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "loi du silence qui fait qu'on n'a rien",
        "start": 505.06,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le droit de dire parce que si par hasard",
        "start": 506.71,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "on dit sang froid",
        "start": 508.42,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "un journaliste doit en d\u00e9duire que vous",
        "start": 509.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00eates complice du crime il est \u00e9vident",
        "start": 511.27,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'on ne peut plus parler de rien dans",
        "start": 513.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ce pays on peut juste applaudir et se",
        "start": 514.36,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "lamenter moi je suis \u00e9videmment r\u00e9volt\u00e9",
        "start": 517.21,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "de voir que l'on tue de sang froid",
        "start": 520.39,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "un homme dont il suffisait \u00e0 son",
        "start": 522.56,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "agresseur de regarder l'apparence pour",
        "start": 524.81,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "se rendre compte que c'\u00e9tait un homme",
        "start": 526.49,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jeune donc vraisemblablement un p\u00e8re de",
        "start": 528.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "famille donc celui qui tire c'est ce",
        "start": 530.45,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'il est en train de faire \u00e9videmment",
        "start": 532.4,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est une attitude humainement",
        "start": 534.29,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9pugnante et qui soul\u00e8ve le d\u00e9go\u00fbt mais",
        "start": 535.46,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pour autant je pense que nous devons \u00e0",
        "start": 538.22,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "la m\u00e9moire de ce policier d'interroger",
        "start": 540.35,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "avec pr\u00e9cision le travail de police qui",
        "start": 542.779,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "est fait d'ailleurs vous aurez remarqu\u00e9",
        "start": 545.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que le p\u00e8re du policier a dit qu'il ne",
        "start": 547.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fallait pas cr\u00e9er de r\u00e9cup\u00e9ration",
        "start": 549.71,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 551.0,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "et bien cet homme fait preuve d'un",
        "start": 551.86,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "sang-froid qui doit nous servir de le\u00e7on",
        "start": 554.029,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "autre sujet qui vous a r\u00e9volt\u00e9 ces",
        "start": 556.13,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "derniers jours jean luc m\u00e9lenchon la",
        "start": 557.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tribune sign\u00e9e par des militaires alors",
        "start": 558.74,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "votre plante a \u00e9t\u00e9 class\u00e9e sans suite \u00e0",
        "start": 561.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "celle qu'ils avaient d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 l'issue",
        "start": 563.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de ce texte et on apprend qu'une",
        "start": 564.89,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nouvelle tribune doit \u00eatre publi\u00e9 ces",
        "start": 566.93,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "prochains jours alors anonyme celle l\u00e0",
        "start": 568.82,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "le magazine qui la publie parle de",
        "start": 571.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "militaires d'activ\u00e9 et tout cela a donn\u00e9",
        "start": 573.8,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "lieu tr\u00e8s vraisemblablement tout cela",
        "start": 576.47,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "donnait lieu \u00e0 une sc\u00e8ne hier au cours",
        "start": 577.97,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la comm\u00e9moration du 8 mai 1945 qui a",
        "start": 579.529,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "marqu\u00e9 les esprits vous avez sans doute",
        "start": 581.39,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "vu emmanuel macron qui a pris le temps",
        "start": 582.38,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "de son tour et des diff\u00e9rents chefs",
        "start": 584.029,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat-major de l'arm\u00e9e une forme de",
        "start": 585.11,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "conciliabules et des changes commence",
        "start": 586.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que vous r\u00e9agissez \u00e0 l'id\u00e9e qu'une",
        "start": 589.76,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "nouvelle tribune soit publi\u00e9 que",
        "start": 590.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "manifestement le pouvoir y consacrent de",
        "start": 592.61,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "l'attention c'est une situation d'une",
        "start": 594.74,
        "duration": 7.4
    },
    {
        "text": "exceptionnelle gravit\u00e9",
        "start": 599.33,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e repr\u00e9sente quelque chose de",
        "start": 602.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "particulier dans une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 604.88,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "la force de l'art mais c'est sa coh\u00e9sion",
        "start": 606.85,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "pour qu'elle soit coh\u00e9rente",
        "start": 609.37,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "il faut qu'ils proscrire non seulement",
        "start": 611.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "les disputes politiques dans ses rangs",
        "start": 614.33,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mais qui plus est les attitudes",
        "start": 616.19,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "factieuses c'est-\u00e0-dire qu'ils invitent",
        "start": 618.38,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des militaires \u00e0 se tourner contre la",
        "start": 621.05,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "population parce que c'est de \u00e7a dont on",
        "start": 622.97,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "parle j'ai donc r\u00e9agi j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9tonn\u00e9",
        "start": 624.29,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "moi je devais attendre de rentrer de",
        "start": 627.73,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "bolivie je me voyais pas tr\u00e8s bien",
        "start": 629.72,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "depuis la bolivie commence \u00e0 prendre \u00e0",
        "start": 630.92,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "partie ces gens l\u00e0 je les fais d\u00e8s que",
        "start": 632.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "je suis rentr\u00e9 par une conf\u00e9rence de",
        "start": 634.91,
        "duration": 1.679
    },
    {
        "text": "presse",
        "start": 636.26,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 suivie et j'en \u00e9tais content la",
        "start": 636.589,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "cgt est m\u00eame le parti socialiste s'est",
        "start": 639.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9veill\u00e9e le lendemain mais j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 641.39,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e9tonn\u00e9 de la forme d'indiff\u00e9rence qui",
        "start": 643.79,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "est celle de gens qui finalement semble",
        "start": 646.58,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "n'avoir aucune exp\u00e9rience du dos",
        "start": 649.25,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "elle repr\u00e9sente comme ma g\u00e9n\u00e9ration a pu",
        "start": 651.43,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "le conna\u00eetre \u00e0 propos des \u00e9v\u00e9nements",
        "start": 654.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'alg\u00e9rie le moment o\u00f9 l'arm\u00e9e se",
        "start": 656.38,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d\u00e9chire et il faut donc intervenir avec",
        "start": 658.66,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "force et vigueur et ch\u00e2tier les",
        "start": 661.18,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "coupables",
        "start": 663.85,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "quand on est militaire on ne fait pas \u00e7a",
        "start": 664.42,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "et d'ailleurs le g\u00e9n\u00e9ral lecointe qui",
        "start": 666.73,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "est chef d'\u00e9tat major des arm\u00e9es a pris",
        "start": 669.279,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les bonnes d\u00e9cisions",
        "start": 671.41,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "et maintenant voil\u00e0 que le journal",
        "start": 672.339,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "valeurs actuelles s'appuyant sur la",
        "start": 674.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision du procureur r\u00e9my heitz qui dit",
        "start": 675.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "circulez ya rien \u00e0 voir on s'en fiche",
        "start": 678.07,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "nous avons donc fait appel \u00e9videmment ce",
        "start": 680.29,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "journal lui fait de la surench\u00e8re est",
        "start": 682.899,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "dit qu il y a deux mille militaires",
        "start": 684.94,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "alors ils disent que c'est anonyme",
        "start": 686.38,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "ce sont donc des l\u00e2ches en plus d'\u00eatre",
        "start": 688.089,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des factieux car s'il n'\u00e9tait pas",
        "start": 690.279,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "l\u00e2chent ils donneraient leur nom moi je",
        "start": 692.529,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "m'appelle m\u00e9lenchon je dis mon nom je",
        "start": 694.42,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "suis pr\u00e9sente devant vous et j'ai",
        "start": 696.459,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "l'intention de purger l'arm\u00e9e des",
        "start": 697.959,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "factieux et je dis mon nom et je le dis",
        "start": 699.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "devant vous si je suis \u00e9lu pr\u00e9sident de",
        "start": 701.89,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique",
        "start": 704.11,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "ces crimes ne resteront pas impunis je",
        "start": 704.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pense de macron doit faire mieux que",
        "start": 706.839,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "discuter avec les chefs d'\u00e9tat major",
        "start": 708.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "il doit prendre des sanctions il est le",
        "start": 710.17,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "chef des arm\u00e9es et au del\u00e0 de l'aspect",
        "start": 712.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de fonds dont vous parlez c'est devenu",
        "start": 714.399,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "un sujet une politique et rien est",
        "start": 716.65,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "innocent dans cette p\u00e9riode de r\u00e9gional",
        "start": 718.42,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "et du r\u00e9sidentiel",
        "start": 719.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est devenu un sujet de r\u00e9cup\u00e9ration \u00e0",
        "start": 720.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bas tout \u00e0 fait et puis c'est surtout un",
        "start": 723.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sujet qui est horrible parce que l'arm\u00e9e",
        "start": 724.81,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "c'est pas du factieux le le le la troupe",
        "start": 726.91,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "le les officiers g\u00e9n\u00e9raux sont tous des",
        "start": 730.45,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains il ya l\u00e0 une poign\u00e9e",
        "start": 732.97,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "d'agiter qu'il faut punir et surtout",
        "start": 734.83,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'ils prennent les autres en otage",
        "start": 738.49,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "parce que les autres ils respectent leur",
        "start": 739.54,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "devoir ils ne disent rien ne signe pas",
        "start": 741.13,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de papiers et ils ne font pas de deux",
        "start": 742.57,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "incidents politiques",
        "start": 744.37,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "alors ceux l\u00e0 sont pris en otage par une",
        "start": 745.54,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "poign\u00e9e de gens et le journal qui publie",
        "start": 748.0,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "des soi-disant appel anonyme joue un",
        "start": 750.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "r\u00f4le de provocation il est tout de m\u00eame",
        "start": 752.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "extraordinaire quand procureur de la",
        "start": 754.72,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 756.52,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "alors qu'il s'agit d'une des",
        "start": 757.15,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "comportements qui s'opposent \u00e0 ce qui",
        "start": 759.76,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "est non pas simplement dans la loi mais",
        "start": 762.49,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dans la constitution ne trouve rien \u00e0",
        "start": 763.9,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "redire",
        "start": 765.73,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "j'ai donc fait appel de cette d\u00e9cision",
        "start": 766.209,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s de madame champrenault qui est",
        "start": 768.12,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "comme chacun le sait fort prompte \u00e0",
        "start": 770.98,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "d\u00e9clencher des enqu\u00eates pr\u00e9liminaires",
        "start": 772.51,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pour un oui pour un non avec un maximum",
        "start": 773.589,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "de policiers par exemple \u00e0 fr\u00e9jus vous",
        "start": 775.72,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avez vu ils ont d\u00e9ploy\u00e9 70 policiers de",
        "start": 777.67,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "plus et bien pour mes perquisitionn\u00e9 il",
        "start": 780.31,
        "duration": 2.589
    },
    {
        "text": "y en a",
        "start": 782.5,
        "duration": 2.619
    },
    {
        "text": "100 c'est \u00e0 dire 30 de plus donc nous",
        "start": 782.899,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "avons l\u00e0 affaire \u00e0 quelqu'un qui dans le",
        "start": 785.119,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 a montr\u00e9 sa h\u00e2te \u00e0 faire de la",
        "start": 787.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pers\u00e9cution politique qui ont en tout",
        "start": 789.199,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "cas s'int\u00e9resser \u00e0 la politique",
        "start": 790.67,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est le moment je veux dire vraiment",
        "start": 791.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avec s\u00e9rieux ne nous nous touche",
        "start": 793.55,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vous qui interpr\u00e9te et analys\u00e9es",
        "start": 796.22,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "comment\u00e9es et nous les dirigeants",
        "start": 798.86,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "politiques nous devons faire preuve en",
        "start": 800.54,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "ce moment de beaucoup de sang-froid et",
        "start": 802.819,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de beaucoup de d\u00e9termination",
        "start": 805.339,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique ne se n\u00e9gocie pas dans les",
        "start": 807.709,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "casernes et dans les commissariats",
        "start": 810.709,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "elle est l\u00e0 et elle est le r\u00e9gime que",
        "start": 812.959,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendent la l'extrait l'ultra majorit\u00e9",
        "start": 815.42,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "des militaires qui respectent leur",
        "start": 818.749,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "devoir et leur drapeau et une bonne",
        "start": 820.67,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "partie des policiers donc nous ne devons",
        "start": 822.709,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "\u00eatre fermes pas donner le sentiment",
        "start": 825.079,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "qu'on a peur ou qu'on consid\u00e8re \u00e7a comme",
        "start": 826.22,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "un folklore",
        "start": 828.47,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "ah non on va parler de politique la",
        "start": 829.069,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "bataille pour les r\u00e9gionales est lanc\u00e9e",
        "start": 831.709,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "dans le nord il ya eric dupond-moretti",
        "start": 832.91,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "garde des sceaux qui sera candidat pour",
        "start": 835.04,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique en marche",
        "start": 836.179,
        "duration": 2.121
    },
    {
        "text": "t\u00eate de liste dans le pas-de-calais",
        "start": 836.99,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "c'est une arriv\u00e9e surprise est ce",
        "start": 838.3,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "qu'elle vous surprend cette intervention",
        "start": 840.139,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "du cette arriv\u00e9e du garde des sceaux",
        "start": 841.79,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "dans la bataille des r\u00e9gionales",
        "start": 843.23,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "non je il va se faire plier",
        "start": 844.309,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "parce que il repr\u00e9sente \u00e0 peu pr\u00e8s tout",
        "start": 847.54,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "ce que les gens les avocats fort en",
        "start": 850.129,
        "duration": 10.111
    },
    {
        "text": "gueule bavard injurieux de paris est l\u00e0",
        "start": 855.17,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "dans le pas de calais nous avons affaire",
        "start": 860.24,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "au peuple travailleur qui est us\u00e9 de",
        "start": 861.74,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "mis\u00e8re et de souffrance d'entreprises",
        "start": 865.37,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "qui ferment de d'emplois perdus et voir",
        "start": 867.649,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "cet homme venir comme il le fait je",
        "start": 871.1,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "pense que \u00e7a ils aspirent \u00e0 davantage",
        "start": 875.509,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'autre chose je compte donc sur mes",
        "start": 877.009,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "camarades pour \u00eatre vaillant et combatif",
        "start": 879.019,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "est all\u00e9 voir les gens n'ont pas pour",
        "start": 882.019,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "faire du spectacle mais d\u00e9fendent des",
        "start": 883.61,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "id\u00e9es moi-m\u00eame j'avais \u00e9t\u00e9 dans la",
        "start": 884.959,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "circonscription si vous en souvenez de",
        "start": 886.699,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "madame le pen elle ne m'avait battu au",
        "start": 889.249,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "premier tour et puis les socialistes",
        "start": 892.699,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "avaient fait lire un brillant",
        "start": 895.249,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "combattants qui ensuite a disparu dans",
        "start": 897.11,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "le d\u00e9cor et n'a plus jamais rien fait et",
        "start": 899.029,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tant et si bien que le front national a",
        "start": 900.709,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "ensuite gagn\u00e9 la mairie et le reste par",
        "start": 902.899,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent il ne faut pas faire",
        "start": 904.91,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "confiance aux hommes de pacotille dans",
        "start": 905.869,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "la lutte dans une lutte aussi s\u00e9v\u00e8re que",
        "start": 909.529,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "celle qui nous oppose le front national",
        "start": 911.779,
        "duration": 2.811
    },
    {
        "text": "parce que",
        "start": 913.429,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "nous avons \u00e0 faire un parti d\u00e9termin\u00e9",
        "start": 914.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dont la chef a soutenu les militaires",
        "start": 916.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "factieux encourage les syndicats",
        "start": 918.31,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "factieux de la police et fait toutes",
        "start": 920.26,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "sortes de d\u00e9clarations contre les",
        "start": 923.74,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "traditions r\u00e9publicaines de la france",
        "start": 925.6,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sans que maintenant plus personne n'y",
        "start": 926.89,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "trouve \u00e0 redire",
        "start": 928.63,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "cette femme est totalement d\u00e9diaboliser",
        "start": 929.29,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "alors elle plus \u00e0 lire dans la colonne",
        "start": 931.51,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vend\u00f4me et pleurer contre la r\u00e9volution",
        "start": 932.68,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais les personnes alors le combat",
        "start": 934.96,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "contre le rassemblement national il en",
        "start": 936.94,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "sera question aussi dans une autre",
        "start": 938.17,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion tiens oui il \u00e0 votre jean luc",
        "start": 939.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon celle du sud avant de parler",
        "start": 940.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de ce qui se passe \u00e0 droite peut \u00eatre un",
        "start": 942.58,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mot de ce qui se passe de votre c\u00f4t\u00e9 \u00e0",
        "start": 943.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "gauche o\u00f9 manifestement c'est si",
        "start": 946.06,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 il ya dans un premier temps",
        "start": 947.74,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "une listes communiste socialiste verts",
        "start": 948.97,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sans la france a soumises",
        "start": 951.94,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et puis on en a emp\u00each\u00e9s sans la france",
        "start": 953.59,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "un seul oui parce que la france",
        "start": 956.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "insoumise a \u00e9t\u00e9 exclue de cette liste",
        "start": 958.03,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "par les gens ils bouffent d\u00e9nomm\u00e9 c'est",
        "start": 960.64,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire les communistes et socialistes l\u00e0",
        "start": 962.14,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ils n'ont pas voulu de vous et ensuite",
        "start": 963.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dans un deuxi\u00e8me temps les \u00e9cologistes",
        "start": 964.99,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "se sont f\u00e2ch\u00e9s entre manifestement et se",
        "start": 967.75,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sont scind\u00e9s d'o\u00f9 une r\u00e9action de votre",
        "start": 970.12,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "part pour d\u00e9noncer ce ridicule vous",
        "start": 973.18,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dites cette irresponsabilit\u00e9 c'est",
        "start": 975.97,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "irresponsable",
        "start": 977.68,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ridicule nous sommes dans la main d'une",
        "start": 978.79,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "poign\u00e9e de gens qui s'arrangent entre",
        "start": 982.48,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "eux se r\u00e9partissent les places et les",
        "start": 985.0,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "postes et ne veulent rien changer \u00e0 leur",
        "start": 988.66,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mobile une fois qu'on a dit \u00e7a jean luc",
        "start": 991.09,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon \u00e0 quelques semaines de la",
        "start": 992.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tenue du scrutin est ce que vous pensez",
        "start": 994.18,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que cet avertissement cette col\u00e8re de",
        "start": 995.98,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "votre part va \u00eatre entendue ou est ce",
        "start": 998.29,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "que la machine \u00e0 perdre est parti tr\u00e8s",
        "start": 999.37,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s rare maintenant je pense qu'ils ne",
        "start": 1001.2,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "tiennent aucun compte de ce que je leur",
        "start": 1002.43,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dis ils ont bien loire ils font ce",
        "start": 1004.02,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qu'ils veulent \u00e0 l'occasion des",
        "start": 1005.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "municipales j'avais plaid\u00e9 pour cr\u00e9er",
        "start": 1008.22,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "une seule liste finalement il n'a pas eu",
        "start": 1009.9,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "une",
        "start": 1011.7,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "j'ai donc attendu le deuxi\u00e8me taux pour",
        "start": 1012.24,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "soutenir la liste que mener madame rue",
        "start": 1013.98,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "bir l\u00e0 qui entre-temps a disparu et",
        "start": 1016.23,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est monsieur beno\u00eet paill\u00e9 ans qu'est",
        "start": 1018.18,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "devenue m\u00e8re n'\u00e9tait pas pr\u00e9vu au point",
        "start": 1019.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de d\u00e9part donc il ya l\u00e0 si vous voulez",
        "start": 1021.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "une sorte d' immaturit\u00e9 des dirigeants",
        "start": 1023.64,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "politiques locaux que je d\u00e9plore qu'ils",
        "start": 1026.25,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "sont extr\u00eamement comment dire tellement",
        "start": 1029.76,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9 entre eux m\u00eame que le minimum",
        "start": 1032.52,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dirait de la courtoisie n'est m\u00eame pas",
        "start": 1035.64,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "respect\u00e9 on ne consulte personne \u00e7a se",
        "start": 1037.68,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide entre quelques-uns",
        "start": 1039.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il exclut des gens imaginez vous en",
        "start": 1041.04,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "passer je n'ai jamais vu \u00e7a j'en ai vu",
        "start": 1043.26,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mais la dirigeante nationale des verts",
        "start": 1045.209,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "arrivent dans une conf\u00e9rence ou",
        "start": 1047.1,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "marseille",
        "start": 1048.63,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "on veut pas d\u00e9j\u00e0 soumis tous les autres",
        "start": 1049.32,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "oui chef le lendemain ils se battent",
        "start": 1051.24,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "entre eux le surlendemain ils vont se",
        "start": 1052.89,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "battre entre eux qui tout \u00e7a est",
        "start": 1054.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "irresponsable puisqu'on dit que la",
        "start": 1055.89,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "menace de l'extr\u00eame droite est tr\u00e8s",
        "start": 1058.08,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "grande en paca et le la droite de",
        "start": 1059.58,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "monsieur muselier et triomphant d'autant",
        "start": 1063.33,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que le bonhomme est quand m\u00eame assez",
        "start": 1065.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "habile juste par jean jacques m\u00e9rour on",
        "start": 1067.05,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "a \u00e9videmment beaucoup de questions",
        "start": 1068.88,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "propos\u00e9es sur la gauche sur les",
        "start": 1069.78,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "conditions auxquelles a peut s'unir et",
        "start": 1071.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "essayer d'aller unis vers la victoire",
        "start": 1072.96,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais pour rester sur la r\u00e9gion pour",
        "start": 1074.64,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "rester sur le cas de renaud muselier",
        "start": 1076.53,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'alliance \u00e0 oopa avec la r\u00e9publique on",
        "start": 1078.11,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "marche on a l'impression que c'est tr\u00e8s",
        "start": 1081.39,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 de savoir comment \u00e7a",
        "start": 1082.86,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "s'organise entre ces deux l\u00e0 c'est votre",
        "start": 1084.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "job \u00e0 vous c'est vous le commentateur",
        "start": 1086.52,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "moi je suis protagonistes qu'est ce que",
        "start": 1088.02,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "leur directe de la situation est que \u00e7a",
        "start": 1090.27,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "vous dit quand m\u00eame",
        "start": 1092.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la le\u00e7on que j'ai tir\u00e9 j'ai quand m\u00eame",
        "start": 1093.32,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la question",
        "start": 1096.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "allier nationale ou home a jou\u00e9 toutes",
        "start": 1096.93,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sortes de musique sur mon balcon pour",
        "start": 1099.66,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 blablabli et blablabla et que \u00e7a",
        "start": 1101.73,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "serait mon ego le probl\u00e8me j'avais beau",
        "start": 1105.09,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "leur dire m'\u00e9coutais je veux bien faire",
        "start": 1106.71,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 mais parlons du programme non",
        "start": 1108.15,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "non non eh bien les gens qui nous avons",
        "start": 1109.83,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "tendu la main nous avons fait l'effort",
        "start": 1113.16,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de dire ok c'est vous qui habitent",
        "start": 1114.66,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "toutes les t\u00eates de liste parce que vous",
        "start": 1116.34,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ne supportez personne d'autre que vous",
        "start": 1118.08,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est le cas d'europe \u00e9cologie les verts",
        "start": 1119.52,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "1 heureusement qu'on leur a tenu t\u00eate en",
        "start": 1121.68,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion parisienne et que madame boutin",
        "start": 1124.47,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "va leur mettre la fess\u00e9e que qu'il",
        "start": 1126.09,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "m\u00e9rite",
        "start": 1128.07,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "mais tout de m\u00eame on a fait ses gestes",
        "start": 1128.58,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "et eux la conclusion c'est inou\u00ef \u00e9limine",
        "start": 1131.57,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "les insoumis des d\u00e9partementales et des",
        "start": 1135.12,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales vous m'avez regardez vous",
        "start": 1136.83,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "croyez que je suis un homme \u00e0 qui on",
        "start": 1138.57,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fait ce genre de traitement et qui",
        "start": 1140.25,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "ensuite va dans son coin",
        "start": 1142.11,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le mouchoir \u00e0 la main pour pleurer non",
        "start": 1143.63,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "j'en ai tir\u00e9 la le\u00e7on",
        "start": 1146.01,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ce sont des menteurs des hypocrites et",
        "start": 1147.03,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des faux jetons par cons\u00e9quent nous",
        "start": 1149.28,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "n'avons aucune raison de tenir compte de",
        "start": 1151.47,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ce qu'ils nous disent et nous devons au",
        "start": 1155.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "contraire march\u00e9 de m\u00eame avec nos id\u00e9es",
        "start": 1156.75,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nos propositions et dire aux gens vous",
        "start": 1159.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "en voulez \u00e9lisez moi \u00e7a sera fait je ne",
        "start": 1161.61,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "voulais pas et lisiers quelqu'un d'autre",
        "start": 1164.04,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "dans un instant vos propositions",
        "start": 1165.63,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "sociales on parle donc",
        "start": 1166.59,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "sur la crise sanitaire et et des",
        "start": 1167.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "questions politiques aussi qui concerne",
        "start": 1169.49,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vos alli\u00e9s dia quatre ans les",
        "start": 1171.17,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "communistes ils votent ce week end",
        "start": 1172.85,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "oui fabien roussel ou jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1174.32,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "on va s'annoncer pacha le sujet a tout",
        "start": 1176.12,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "de suite les adh\u00e9rents communistes jean",
        "start": 1180.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon vote en ce moment ce week",
        "start": 1182.21,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "end",
        "start": 1184.73,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "l'appareil communiste a d\u00e9sign\u00e9 fabien",
        "start": 1185.0,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "roussel comme candidat \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 1186.65,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle mais les adh\u00e9rents se",
        "start": 1187.73,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "prononcent eux sur le nom le nom et la",
        "start": 1189.35,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 d'avoir un candidat a eu il",
        "start": 1192.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ya quatre ans vous \u00e9tiez le candidat des",
        "start": 1194.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "communistes \u00e9galement et puis avant",
        "start": 1196.58,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aussi est ce que vous avez peur d'une",
        "start": 1198.71,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "candidature de fabien roussel leur nom",
        "start": 1200.03,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "mais c'est un cr\u00e8ve coeur pour moi j'ai",
        "start": 1202.49,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "fait deux campagnes pr\u00e9sidentielles avec",
        "start": 1205.79,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les communistes",
        "start": 1207.68,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "on a eu quand m\u00eame de bons r\u00e9sultats on",
        "start": 1208.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "a d\u00e9marr\u00e9 \u00e0 trois et demi on a fini \u00e0 11",
        "start": 1211.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "puis le coup d'apr\u00e8s \u00e0 dix neuf et demi",
        "start": 1213.35,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 une poign\u00e9e de voix on y arrivait en",
        "start": 1215.12,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "arriver au deuxi\u00e8me tour bon pour moi",
        "start": 1217.82,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "c'est c'est une tristesse de voir que",
        "start": 1220.13,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est pass\u00e9 par dessus bord par",
        "start": 1223.69,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "fabien roussel bon d\u00e9cident ce qu'ils",
        "start": 1227.48,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "veulent il ya deux personnes ne propose",
        "start": 1230.66,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ma candidature moi j'ai \u00e9crire pour dire",
        "start": 1232.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je vous propose ma candidature je ne",
        "start": 1234.29,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "suis pas sur le bulletin de vote et",
        "start": 1236.0,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "personne n'a r\u00e9pondu \u00e0 ma lettre ni \u00e0 la",
        "start": 1237.44,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "suivante non plus alors je vois sage le",
        "start": 1240.11,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "je le regrette je pr\u00e9f\u00e8rerais qu'on",
        "start": 1242.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fasse \u00e9quipe et puis si vous voulez pour",
        "start": 1244.43,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nous je parle l\u00e0 du mouvement l'histoire",
        "start": 1247.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "longue de ce que nous sommes dans le",
        "start": 1249.26,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "temps quel \u00e9tait l'enjeu c'\u00e9tait que",
        "start": 1251.06,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "nous qui formons le le p\u00f4le populaire de",
        "start": 1254.06,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "la rupture nous soyons en t\u00eate devant le",
        "start": 1257.24,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "labour gauche quoi",
        "start": 1261.11,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "les socialistes l'inr avec leurs",
        "start": 1262.88,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "programmes obsol\u00e8tes c'\u00e9tait \u00e7a l'enjeu",
        "start": 1265.76,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la derni\u00e8re fois on a gagn\u00e9 ils \u00e9taient",
        "start": 1267.17,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "tous ensemble et nous on \u00e9tait ensemble",
        "start": 1268.97,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "et c'est nous qui \u00e9tions nettement",
        "start": 1270.56,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "devant donc nous on est en \u00e9tat de",
        "start": 1272.06,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "prendre englober alors qu'est ce que \u00e7a",
        "start": 1274.22,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "va m'emp\u00eacher d'y arriver c'est la",
        "start": 1276.14,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "question qui m'est pos\u00e9e",
        "start": 1277.55,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "eh bien je vais me battre pour que que",
        "start": 1278.42,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "non mais ce sera plus difficile pour moi",
        "start": 1280.82,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "mais ce n'est quand m\u00eame que des nids",
        "start": 1282.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des milliers de communistes vont militer",
        "start": 1283.55,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "et est vot\u00e9e avec moi si jamais il le",
        "start": 1286.13,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9signe vous consid\u00e9rez que cette",
        "start": 1288.56,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "irr\u00e9vocable que la d\u00e9cision ne peut pas",
        "start": 1290.32,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "\u00eatre contourn\u00e9e par des discussions dans",
        "start": 1292.67,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "la vie les choses changent bouge il faut",
        "start": 1295.64,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "y mettre de la volont\u00e9 gym et beaucoup",
        "start": 1297.62,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "de volont\u00e9",
        "start": 1299.24,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "je fais du mieux que je peux j'y mets",
        "start": 1299.92,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "tout mon coeur tout mon ardeur vous",
        "start": 1302.51,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "savez bien que je ne suis pas en faire",
        "start": 1304.88,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "une carri\u00e8re tous ces gens-l\u00e0 compte sur",
        "start": 1306.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "le fait que 2022 est perdu et que donc",
        "start": 1307.94,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ils pr\u00e9parent leur ils installent leur",
        "start": 1310.4,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "rond de serviette et leurs couverts pour",
        "start": 1312.77,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection de 1027 les conna\u00eet c'est ce",
        "start": 1314.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'ils racontent entre eux moi je ne",
        "start": 1316.1,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fais pas carri\u00e8re tout le monde comprend",
        "start": 1318.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que j'aurais 71 ans donc je ne commence",
        "start": 1319.88,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas une carri\u00e8re je ferai ce que j'ai",
        "start": 1322.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dit que je ferais si on met lit et les",
        "start": 1324.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "gens peuvent avoir pour premi\u00e8re",
        "start": 1326.75,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "garantie mon \u00e2ge est ce que vous",
        "start": 1327.98,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "proposez toujours un rassemblement de la",
        "start": 1329.42,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "gauche derri\u00e8re vous non parce que ce",
        "start": 1330.86,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "n'est pas faisable",
        "start": 1335.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je me sens une vocation de candidats",
        "start": 1335.93,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "communs mais je ne veux pas m\u00e9priser le",
        "start": 1338.69,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fait que les socialistes sont d\u00e9termin\u00e9s",
        "start": 1340.67,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e0 continuer comme avant",
        "start": 1343.7,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la m\u00eame politique remarquez ils n'ont",
        "start": 1344.84,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pas dit que il abrogerait la loi elle",
        "start": 1347.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "comme riz dans leur programme ils n'ont",
        "start": 1349.31,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pas dit qu'il passerait \u00e0 la cinqui\u00e8me",
        "start": 1351.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de la 5\u00e8me \u00e0 la 6\u00e8me r\u00e9publique qui ne",
        "start": 1353.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "change rien et l'un de leurs porte",
        "start": 1355.91,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "paroles les plus \u00e9minents monsieur 15,9",
        "start": 1357.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ville se fait interrog\u00e9 par l'express et",
        "start": 1359.54,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "la seule chose qui lui vient \u00e0 l'esprit",
        "start": 1361.55,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est m\u00e9lenchon doit \u00eatre combattue et",
        "start": 1362.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 la une du journal pas le pen ou",
        "start": 1364.73,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "maquereau non m\u00e9lenchon je ne suis pas",
        "start": 1366.74,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "totalement surpris la quasi totalit\u00e9 du",
        "start": 1368.87,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "groupe socialiste \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 1372.32,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nationale s'est abstenu au moment du",
        "start": 1373.43,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vote de confiance pour monsieur macron",
        "start": 1375.68,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "la totalit\u00e9 s'est abstenue sur le vote",
        "start": 1377.27,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de la loi s\u00e9paratisme",
        "start": 1380.9,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je pense que le ps fait un choix si vous",
        "start": 1382.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "voulez de",
        "start": 1384.92,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "de de ligne centre tr\u00e8s mod\u00e9r\u00e9e",
        "start": 1385.67,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuellement compatible \u00e0 \u00e7a quand on",
        "start": 1388.81,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "vous \u00e9coute mais on a quand m\u00eame du mal",
        "start": 1391.55,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 voir l'\u00e9quation qui vous m\u00e8ne \u00e0 la",
        "start": 1393.29,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "victoire vous constatez on constate l\u00e0",
        "start": 1395.09,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "que les communistes seront les candidats",
        "start": 1398.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vous nous dites pour des raisons qui",
        "start": 1400.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sont parfaitement condamnables oui je ne",
        "start": 1401.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "me vois pas travailler avec le ps",
        "start": 1403.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "or on se dit si la gauche n'est pas",
        "start": 1405.59,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "capable de s'unir \u00e0 ne peut pas gagner \u00e0",
        "start": 1407.45,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est ce que vous dites vous mais c'est",
        "start": 1409.07,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parce que je dis moi parce que \u00e7a c'est",
        "start": 1410.42,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "le pi\u00e8ge dans lequel tombent tous ces",
        "start": 1412.46,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "jeunes gens en leur dit alors si vous",
        "start": 1413.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00eates unis vous gagner mais si vous",
        "start": 1415.85,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas unis vous avez perdu",
        "start": 1417.5,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "tout le monde sait qu'on sera pas unis",
        "start": 1418.79,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "donc on proclame que on aura perdu",
        "start": 1420.11,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'abord et puis ce n'est m\u00eame pas vrai",
        "start": 1421.64,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "comme vous regardez les sondages ces",
        "start": 1423.65,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fortes ne s'additionnent pas qu'est ce",
        "start": 1425.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "que je compte faire mais je pars de mon",
        "start": 1427.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "temps de mon \u00e9poque du moment je vire",
        "start": 1428.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "n'est plus en 81 on n'est plus dans les",
        "start": 1431.27,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 70 de ce point de vue et la ce a",
        "start": 1433.25,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 notre \u00e9poque les gens sont",
        "start": 1435.58,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement \u00e9parpill\u00e9s de tous les",
        "start": 1438.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9s il cherche pas les \u00e9tiquettes",
        "start": 1440.06,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il cherche les mots d'ordre donc quand",
        "start": 1442.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ils ont affaire \u00e0 moi eh bien ils",
        "start": 1443.81,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "entendent un programme et j'esp\u00e8re les",
        "start": 1445.79,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "convaincre de \u00e7a et il y en aura pas 36",
        "start": 1447.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "nous on est tous ceux qui seront",
        "start": 1449.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'accord pour continuer le syst\u00e8me",
        "start": 1450.98,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "macron vous aurez ce qu'ils diront le",
        "start": 1453.5,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me dans ce pays c'est les",
        "start": 1455.69,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "musulmans ils vont voter que madame le",
        "start": 1456.83,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pen et puis \u00e0 ceux qui pensent que le",
        "start": 1458.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est les sous c'est la",
        "start": 1460.61,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "situation sociale",
        "start": 1462.59,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est le droit \u00e0 l'emploi dans ce que",
        "start": 1463.52,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous dites c'est il faut r\u00e9v\u00e9ler quoi je",
        "start": 1465.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vais \u00eatre fort monsieur \u00e9coutez moi bien",
        "start": 1467.06,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pourquoi je vais \u00eatre fort parce que",
        "start": 1469.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent vous avez trait\u00e9 souvent",
        "start": 1471.23,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "comme quelqu'un d'un peu un peu \u00e9trange",
        "start": 1473.57,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qui a des id\u00e9es bon bien sympathique",
        "start": 1476.18,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mais exag\u00e9r\u00e9 qu'est ce que vous dites",
        "start": 1478.76,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aujourd'hui comme vous voyez monsieur",
        "start": 1480.44,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ben hayden qui d\u00e9cide de passer l'imp\u00f4t",
        "start": 1481.79,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "sur les soci\u00e9t\u00e9s de 21 \u00e0 28 pour cent",
        "start": 1484.52,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pendant le temps o\u00f9 monsieur macro lui",
        "start": 1488.03,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fait le chemin inverse",
        "start": 1489.68,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quand il d\u00e9cide de taxer les profits du",
        "start": 1491.0,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "capital \u00e0 40% alors que monsieur macron",
        "start": 1494.15,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "les amener \u00e0 prendre pour cent qui a",
        "start": 1497.78,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "raison alors je vais vous dire si vous",
        "start": 1499.58,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "voulez appliquer la politique fiscale",
        "start": 1501.83,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qui est en train de faire monsieur byden",
        "start": 1504.8,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous votez pour moi si vous trouvez que",
        "start": 1506.75,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "monsieur macron \u00e0 raison continue avec",
        "start": 1509.51,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "lui je vais vous dire une chose",
        "start": 1511.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "souvent j'ai \u00e9t\u00e9 pr\u00e9curseur et vous",
        "start": 1512.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "m'avez moquer injustement",
        "start": 1515.63,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quand je vous parlais d'un an",
        "start": 1517.25,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pour universelle sur les personnes et",
        "start": 1519.11,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sur les soci\u00e9t\u00e9s c'est \u00e0 dire vous payez",
        "start": 1522.14,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "dans le pays o\u00f9 vous \u00eates ce que vous",
        "start": 1524.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "devez mais s'il ya une diff\u00e9rence avec",
        "start": 1525.679,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "la france",
        "start": 1528.02,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "la diff\u00e9rence vous la payer \u00e0 la france",
        "start": 1528.59,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "monsieur byden vient de proposer \u00e7a pour",
        "start": 1530.36,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "les entreprises des \u00e9tats unis",
        "start": 1533.179,
        "duration": 1.891
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique",
        "start": 1534.559,
        "duration": 2.011
    },
    {
        "text": "je propose la m\u00eame chose dans mon",
        "start": 1535.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "programme pourquoi je le propose pas",
        "start": 1536.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pour punir les riches parce que je",
        "start": 1538.67,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "n'aime pas c'est pas le sujet c'est",
        "start": 1540.26,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "parce qu'on a besoin beaucoup de sous",
        "start": 1542.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pour faire face \u00e0 la situation dans",
        "start": 1543.799,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "laquelle nous nous trouvons d'ici",
        "start": 1546.38,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "quelques mois comme je reviendrai sur",
        "start": 1547.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "votre plateau vous aurez des milliers",
        "start": 1549.32,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "d'entreprises qui n'auront pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 1551.21,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "capables de rembourser le pr\u00eat garanti",
        "start": 1553.309,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "par l'\u00e9tat alors qu'est ce qu'on va",
        "start": 1555.62,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "faire on va les laisser mourir",
        "start": 1557.419,
        "duration": 3.201
    },
    {
        "text": "savez vous que le cac 40 cette ann\u00e9e",
        "start": 1558.65,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "avec les dividendes qu'ils distribuent",
        "start": 1560.62,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "on aurait pu dire \u00e9coutez un \u00e9lan pour",
        "start": 1563.57,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "tout le monde",
        "start": 1565.97,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "on vous donne comme r\u00e9mun\u00e9ration",
        "start": 1566.54,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "l'inflation pour pas que votre capital",
        "start": 1568.309,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "soient us\u00e9s et puis tout le reste ouf",
        "start": 1570.049,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e0 la caisse commune pourquoi pour",
        "start": 1571.85,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher les petites entreprises de",
        "start": 1573.679,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "mourir ses 51 milliards qui vont",
        "start": 1575.15,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "r\u00e9pandre",
        "start": 1577.73,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "il ya de quoi embaucher un million de",
        "start": 1578.809,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "personnes",
        "start": 1581.929,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "avec cette somme alors qui a raison \u00e0 la",
        "start": 1582.47,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fin celui qui vous dit t\u00e2chons nous en",
        "start": 1585.049,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "sortir tous ensemble",
        "start": 1587.45,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "serrons les coudes que ceux qui ont le",
        "start": 1588.62,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "plus donnent le plus ceux qui ont le",
        "start": 1590.299,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "moins mais donne rien ou bien ceux qui",
        "start": 1591.47,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "continuent \u00e0 vous dire enrichissons les",
        "start": 1593.6,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "riches parce que l'argent va finir par",
        "start": 1595.73,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ruisseler sur les planches \u00e0 germer",
        "start": 1597.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "march\u00e9 vous parlez de joe biden alors il",
        "start": 1599.33,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "va faire sont les \u00e9tats unis dans son",
        "start": 1601.49,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sillage vont faire leur retour dans les",
        "start": 1603.29,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "accords de paris sur le climat",
        "start": 1604.37,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 des marches pour le clae",
        "start": 1606.049,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "l\u00e0 un peu partout dans le pays",
        "start": 1607.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le r\u00e9f\u00e9rendum climat qu'on trouve en une",
        "start": 1608.95,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "du journal du dimanche",
        "start": 1611.24,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "aujourd'hui faute d'accord avec le s\u00e9nat",
        "start": 1612.13,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "le journal \u00e9crit que le pr\u00e9sident en a",
        "start": 1614.36,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "qu'on aurait refus\u00e9 enfin renoncer aux",
        "start": 1616.07,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "au r\u00e9f\u00e9rendum sur l'aller devraient sauf",
        "start": 1619.51,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'ils sont contredits par emmanuel",
        "start": 1622.96,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "macron agence france-presse d\u00e9p\u00eache",
        "start": 1623.89,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "juste avant cette \u00e9mission qui dit non",
        "start": 1625.9,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "non c'est pas du tout enterr\u00e9",
        "start": 1627.01,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "on va expliquer aux t\u00e9l\u00e9spectateurs tr\u00e8s",
        "start": 1629.46,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "rapidement qu'en gros s\u00e9nat la droite",
        "start": 1631.66,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "voulait le mot pr\u00e9server l'environnement",
        "start": 1632.98,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 le projet c'\u00e9tait c'est la",
        "start": 1635.29,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "garantie garantir de la production",
        "start": 1637.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "comment vous lisez tout \u00e7a j'en ai que",
        "start": 1639.51,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "c'est une grosse magouille monsieur",
        "start": 1641.65,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "macron compte sur les s\u00e9nateurs pour",
        "start": 1645.04,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "renvoyer son r\u00e9f\u00e9rendum \u00e0 la trappe et",
        "start": 1647.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sait tr\u00e8s bien que les s\u00e9nateurs votent",
        "start": 1650.71,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "jamais son truc",
        "start": 1652.09,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'ailleurs vous loue plus parce que la",
        "start": 1653.05,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "phrase qu'il pr\u00e9voit est moins",
        "start": 1655.72,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "protectrice que celle qui se trouve d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1656.98,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans la constitution donc franchement",
        "start": 1658.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est pas une trouvaille mais c'est pas",
        "start": 1660.55,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e7a le sujet le sujet fondamental c'est",
        "start": 1661.63,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qu'on est en train de rater le point de",
        "start": 1664.66,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "passage le climat a chang\u00e9 et c'est",
        "start": 1666.49,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "irr\u00e9versible",
        "start": 1671.04,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "alors vous me regardez je vous remercie",
        "start": 1673.09,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de votre attention",
        "start": 1676.3,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mais ceux qui m'\u00e9coutent en ce moment la",
        "start": 1677.14,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "plupart le crois pas il pense que oui bo",
        "start": 1679.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "va faire un peu plus chaud il y aura un",
        "start": 1681.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "peu plus de puits non non non le climat",
        "start": 1683.2,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "est en train de changer",
        "start": 1685.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "on le croit de plus en plus convient je",
        "start": 1687.06,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "sois bien s\u00fbr j'exag\u00e8re un peu pour les",
        "start": 1689.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "obliger \u00e0 dia r\u00e9fl\u00e9chir mais si vous",
        "start": 1691.54,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "voulez le changement est anti r\u00e9versible",
        "start": 1693.46,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "il va nous mettre dans vos cr\u00e9ations",
        "start": 1695.41,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'impr\u00e9vus permanent regarder les",
        "start": 1696.64,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "courants maritimes ya un tapis roulant",
        "start": 1699.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "le chaud le froid le chaud le froid dans",
        "start": 1700.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'atlantique qui fait la saison sur les",
        "start": 1703.36,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "deux rives",
        "start": 1705.16,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ce tapis roulant est ralentie dans des",
        "start": 1705.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "conditions telles que nous ne savons",
        "start": 1708.43,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "plus quel va \u00eatre le r\u00e9gime des pluies",
        "start": 1710.17,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et des s\u00e9cheresses lax de la terre bouge",
        "start": 1711.64,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "17 fois plus vite en ce moment parce que",
        "start": 1715.06,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "les p\u00f4les sont en train de fondre le",
        "start": 1717.55,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "niveau des mers qui ne devait monter que",
        "start": 1720.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de quelques centim\u00e8tres va beaucoup plus",
        "start": 1722.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vite que pr\u00e9vu donc nous allons \u00eatre",
        "start": 1724.12,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "confront\u00e9s \u00e0 des situations de crise",
        "start": 1726.34,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "climatique r\u00e9sultant du climat lanc\u00e9 les",
        "start": 1729.1,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "voies ferr\u00e9es arracher des conduites",
        "start": 1732.7,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'eau pareil de terrain qui d\u00e9ballent il",
        "start": 1734.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "va falloir savoir que fait-on dans cette",
        "start": 1736.3,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "situation vous avez le choix entre deux",
        "start": 1738.52,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "logiques de vie tous ensemble ou chacun",
        "start": 1740.44,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pour soi vous avez d\u00e9j\u00e0 des gens qui",
        "start": 1743.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "font de chacun pour soi l'e10 doit y",
        "start": 1745.36,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "avoir un probl\u00e8me d'approvisionnement en",
        "start": 1747.04,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "eau chemin stahl ma citerne",
        "start": 1748.45,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "il va y avoir un probl\u00e8me pour",
        "start": 1749.74,
        "duration": 2.529
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 jeu",
        "start": 1751.09,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "m'installe mon groupe \u00e9lectrog\u00e8ne mais",
        "start": 1752.269,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "tous les autres noms dans les villes et",
        "start": 1754.759,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ailleurs on ne peut pas faire \u00e7a m\u00eame si",
        "start": 1756.44,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "vous avez lu connaissons des pays o\u00f9 en",
        "start": 1758.719,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "effet on installe des citernes",
        "start": 1760.219,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "regardez alger veut pas alors justement",
        "start": 1761.959,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'offrir sujet qui vous pr\u00e9occupe nous",
        "start": 1764.029,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "en avons d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 ici en train concret",
        "start": 1765.409,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 puisque vous parlez de",
        "start": 1767.359,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "d'approvisionnement nous vous avez",
        "start": 1768.349,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "obtenu pr\u00e9cis\u00e9ment plusieurs meetings",
        "start": 1769.639,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sur l'eau ces derniers temps et vous",
        "start": 1771.379,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avez parl\u00e9 on sort du ou d'abord d'une",
        "start": 1773.149,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "forme de collectivisation de l'eau et",
        "start": 1775.489,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "d'un prix de l'eau qui seraient",
        "start": 1777.139,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendants de l'usaj en clair l'eau est",
        "start": 1778.299,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "plus cher si on veut remplir sa piscine",
        "start": 1780.529,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que si on veut se doucher mais est-ce",
        "start": 1781.879,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que c'est applicable \u00e7a qu'est ce qu'on",
        "start": 1785.359,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fait en fait on sait tr\u00e8s peu ont",
        "start": 1786.589,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "contr\u00f4l\u00e9 ce genre de choses",
        "start": 1788.329,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "oui c'est tr\u00e8s facile \u00e0 faire parce que",
        "start": 1789.469,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "on attribue des m\u00e8tres cubes gratuit",
        "start": 1791.719,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "pour que tout le monde les premiers",
        "start": 1793.309,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "m\u00e8tres cubes",
        "start": 1794.69,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "quel que soit votre fortune de bien vous",
        "start": 1795.489,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "l'avez pas seulement pour les autres",
        "start": 1797.719,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mais pour vous m\u00eame parce que vous",
        "start": 1800.749,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "tombez malade si vous ne le faites pas",
        "start": 1801.769,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "et donc vous rendre et les autres",
        "start": 1803.179,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "malades",
        "start": 1805.039,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "donc les premiers m\u00e8tres cubes d'eau",
        "start": 1805.399,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "comme les premiers kilowatts",
        "start": 1807.019,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 vous savez aujourd'hui \u00e0",
        "start": 1808.669,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "des gens qui vivent une situation",
        "start": 1810.259,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "abjecte 1 alors on n'a plus droit de",
        "start": 1811.099,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "leur couper l'eau les compagnies ne",
        "start": 1813.259,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "coupe pas l'eau avait beaucoup de",
        "start": 1815.119,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "petites gouttes et donc toute la journ\u00e9e",
        "start": 1816.289,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les gens mettent des casseroles des des",
        "start": 1817.82,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "bouteilles pour avoir de l'eau l'eau va",
        "start": 1820.249,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "devenir une mati\u00e8re rare et pr\u00e9cieuse",
        "start": 1822.559,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "finalement l'homme qui avait raison",
        "start": 1824.359,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9cologiste ren\u00e9 dumont en 74",
        "start": 1825.589,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "avec son verre d'eau",
        "start": 1828.049,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 nous avons besoin de ce lot",
        "start": 1829.159,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "soit un bien \u00e0 dire que chacun aura une",
        "start": 1831.139,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "base nombre de m\u00e8tres cubes et ensuite",
        "start": 1833.509,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "d\u00e8s qu'on d\u00e9passe on a une taxe et on",
        "start": 1835.099,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "peut oui c'est facile \u00e0 faire vous savez",
        "start": 1838.19,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "quand vous remplissez votre piscine",
        "start": 1840.139,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment il ya un robinet si c'est sur",
        "start": 1841.549,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le robinet en question vous installer un",
        "start": 1843.709,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "compteur vous savez o\u00f9 vous en \u00eates non",
        "start": 1845.179,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "techniquement ce n'est pas un point ce",
        "start": 1846.799,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qui est un probl\u00e8me c'est que tout le",
        "start": 1848.749,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "monde n'a pas encore compris que l'eau",
        "start": 1849.859,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "allait \u00eatre un bien rare et pr\u00e9cieux il",
        "start": 1852.229,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "savait que j'\u00e9tais en bolivie l'a",
        "start": 1853.849,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment il ya une \u00e9quipe formidable de",
        "start": 1855.109,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "scientifiques fran\u00e7ais qui sont sur le",
        "start": 1857.45,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "lac titicaca et avec des boliviens il",
        "start": 1858.979,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "travaille que pour analyser vous",
        "start": 1861.979,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "regardez cela que vous dites mais c'est",
        "start": 1863.839,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le paradis sur terre il est magnifique",
        "start": 1865.759,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "il est tout bleu le ciel est bleu",
        "start": 1867.139,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tout est beau sauf qu'il est en train de",
        "start": 1868.369,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "mourir asphyxi\u00e9s et les fran\u00e7ais ont",
        "start": 1870.379,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "acquis avec les boliviens \u00e0 savoir faire",
        "start": 1872.57,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "les boliviens sont tr\u00e8s forts et c'est",
        "start": 1874.369,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "eux qui sont les premiers qui ont",
        "start": 1876.229,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "inscrit le droit \u00e0 l'eau dans leur",
        "start": 1877.339,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "constitution et \u00e0 l'onu donc dans la",
        "start": 1879.679,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode qui va s'ouvrir",
        "start": 1882.379,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "j'installerai un syst\u00e8me j'ai propos\u00e9",
        "start": 1884.1,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'ailleurs quelque chose j'ai pas r\u00e9ussi",
        "start": 1886.289,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "beaucoup parce que \u00e7a \u00e7a n'a pas retenu",
        "start": 1888.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'attention moi je propose aujourd'hui",
        "start": 1891.059,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "on a des r\u00e9gions qui ne veulent rien",
        "start": 1892.47,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dire treize r\u00e9gions pouvaient \u00e0 tout et",
        "start": 1894.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "n'importe quoi l\u00e0 dedans \u00e7a n'a pas de",
        "start": 1896.91,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "sens",
        "start": 1898.26,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "je propose qu'on r\u00e9organise la carte",
        "start": 1898.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "administrative de la france des r\u00e9gions",
        "start": 1900.66,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pour les faire correspondre aux bassins",
        "start": 1902.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "versants bon aujourd'hui nous avons neuf",
        "start": 1904.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "grandes agences on peut aller jusqu'\u00e0",
        "start": 1906.45,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sur le territoire de l'hexagone qui",
        "start": 1907.95,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s il ya les territoires d\u00e9partements",
        "start": 1909.78,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "et territoires d'outre-mer o\u00f9 la",
        "start": 1911.58,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "situation de l'eau est d\u00e9sastreuse d\u00e8s",
        "start": 1912.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je propose qu'on r\u00e9organise",
        "start": 1914.669,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re \u00e0 ce que les r\u00e9gions et qu'on",
        "start": 1916.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 num\u00e9ro un",
        "start": 1918.809,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la question de l'eau mais la question de",
        "start": 1920.49,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'eau c'est pas juste l'eau qui coule",
        "start": 1922.409,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "dans la rivi\u00e8re c'est les eaux sales",
        "start": 1923.46,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cons on y am\u00e8ne c'est la fa\u00e7on avec",
        "start": 1925.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "laquelle les industries traite tout \u00e7a",
        "start": 1926.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est la fa\u00e7on avec laquelle on am\u00e9nage",
        "start": 1928.71,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "les berges",
        "start": 1930.69,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "je ne veux pas vous saouler avec les",
        "start": 1931.169,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "d\u00e9tails de la mani\u00e8re de g\u00e9rer l'eau",
        "start": 1933.12,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mais je vous adjure de comprendre que",
        "start": 1934.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est un bien fondamental",
        "start": 1937.02,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il n'y a que 1 % d'eau potable sur cette",
        "start": 1938.22,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te",
        "start": 1940.74,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "alors que 70% de la plan\u00e8te c'est de",
        "start": 1941.28,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "l'eau et \u00e0 2% \u00e0 10 \u00e0 12% de manque d'eau",
        "start": 1944.1,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "vous \u00eates mort donc on ne peut pas",
        "start": 1948.179,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "s'amuser avec ce sujet et j'ai",
        "start": 1950.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'intention si vous voulez une campagne",
        "start": 1952.559,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale il ya le r\u00e9sultat que vous",
        "start": 1954.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "faites qui est une politique globale et",
        "start": 1956.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "puis \u00e0 chaque fois vous faites les id\u00e9es",
        "start": 1957.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avancent ici ou l\u00e0 j'esp\u00e8re que quoi",
        "start": 1959.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'il arrive j'aurai au moins fait",
        "start": 1961.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avancer cette id\u00e9e que les biens communs",
        "start": 1963.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sont des biens collectifs qui",
        "start": 1965.49,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "appartiennent \u00e0 tous les \u00eatres humains",
        "start": 1967.02,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "qui doivent y veiller tous ensemble et",
        "start": 1968.159,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 des bo\u00eetes priv\u00e9es qui font des",
        "start": 1970.289,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "sous avec int\u00e9r\u00eat son nom au jeune jean",
        "start": 1971.909,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon proposition de fran\u00e7ois",
        "start": 1973.86,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "ruffin qui est d\u00e9put\u00e9 membre de votre",
        "start": 1976.2,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "groupe",
        "start": 1977.909,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "retoqu\u00e9 \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale cette",
        "start": 1978.659,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "semaine de mettre en place un un rsa",
        "start": 1979.98,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "jeunes ont fait il ya une divergence de",
        "start": 1981.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "point de vue c'est ce qui explique le",
        "start": 1984.03,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "gouvernement qui pr\u00e9f\u00e8re des mesures",
        "start": 1985.38,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "cibl\u00e9es les explique pr\u00e9f\u00e9rer des",
        "start": 1986.73,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "mesures cibl\u00e9es alors pourquoi est ce",
        "start": 1988.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que vous faites parce que le d'abord la",
        "start": 1989.7,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "loi qu'\u00e0 pr\u00e9senter fran\u00e7ois avec",
        "start": 1992.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "beaucoup de talent et il l'a fait avec",
        "start": 1994.679,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "ce qu'il fallait d'\u00e9motion pour que les",
        "start": 1996.0,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "autres arrivent \u00e0 comprendre qu'on",
        "start": 1997.89,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas seulement en train de",
        "start": 1998.85,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "discuter d'un sujet technique parmi",
        "start": 1999.75,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'autres bon la situation d'une partie",
        "start": 2002.15,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de la jeunesse tout \u00e0 fait importante",
        "start": 2005.36,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est une situation o\u00f9 des gens aux fins",
        "start": 2007.1,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "ou des gens ne savent plus o\u00f9 se loger",
        "start": 2009.32,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "etc etc",
        "start": 2011.179,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "donc il faut maintenant des mesures de",
        "start": 2012.44,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "secours et le groupe",
        "start": 2013.97,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "la france insoumise a d\u00e9cid\u00e9 de faire",
        "start": 2015.49,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "cette proposition de rsa pour les jeunes",
        "start": 2017.92,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "comme une mesure d'urgence \u00e0 la cua nous",
        "start": 2020.47,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondent le gouvernement mais les",
        "start": 2022.179,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "jeunes ne sais pas le rsa qui leur faut",
        "start": 2023.65,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "c'est du travail pas tr\u00e8s bien alors",
        "start": 2025.929,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "donc et donnez leur du travail si vous",
        "start": 2027.309,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "voulez pas leur donner le rsa mais vous",
        "start": 2029.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pouvez pas ni le rsa ni le travail",
        "start": 2031.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "donc nous nous appelons au secours c'est",
        "start": 2033.19,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "\u00e7a que nous disons alerte il y a",
        "start": 2035.5,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "maintenant dans la jeunesse une",
        "start": 2037.929,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "situation de d\u00e9tresse extr\u00eame",
        "start": 2039.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le gouvernement dit qu'il prend des",
        "start": 2041.08,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "mesures cibl\u00e9es bon il faut bien qu'il",
        "start": 2043.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dise quelque chose la r\u00e9alit\u00e9 c'est",
        "start": 2045.429,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "qu'il a rien intention de faire c'est",
        "start": 2046.78,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "surtout ce que je voudrais vous dire",
        "start": 2048.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est que les droits en france nous les",
        "start": 2049.36,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais comme on le comprend",
        "start": 2051.28,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ce sont des droits universels est-ce",
        "start": 2052.27,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'elle plusieurs gens selon vous pour",
        "start": 2054.04,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "les jeunes aujourd'hui",
        "start": 2055.51,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "bah d\u00e9j\u00e0 qu'ils puissent avoir le",
        "start": 2056.44,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "minimum de libert\u00e9 pour vivre donc pour",
        "start": 2058.629,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "\u00e7a quelques revenus",
        "start": 2061.179,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "il faut pouvoir manger faut pouvoir",
        "start": 2062.2,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "suivre ses \u00e9tudes il faut qu'on cesse de",
        "start": 2063.879,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de les humilier comme on le fait",
        "start": 2066.3,
        "duration": 4.119
    },
    {
        "text": "actuellement regarder les \u00e9l\u00e8ves de bts",
        "start": 2068.679,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "sont des techniciens sup\u00e9rieurs",
        "start": 2070.419,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9lite des travailleurs du pays",
        "start": 2072.22,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 la formation c'est bac + 2",
        "start": 2074.98,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "arial bac professionnel apr\u00e8s vous avez",
        "start": 2076.899,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "bts et apr\u00e8s si vous pouvez passer \u00e0",
        "start": 2078.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "licence professionnelle et au passage",
        "start": 2081.46,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "avait une pens\u00e9e pour moi parce que",
        "start": 2083.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est moi qui ai cr\u00e9\u00e9 bon c'est l'\u00e9lite",
        "start": 2084.129,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "ont pr\u00e9par\u00e9 un pays d\u00e9velopp\u00e9s si on n'a",
        "start": 2086.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas ce niveau l\u00e0 ce sont des jeunes gens",
        "start": 2088.48,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "qui sont le contraire de rigolos",
        "start": 2090.46,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "bringueurs m\u00eame s'ils peuvent \u00eatre et",
        "start": 2093.119,
        "duration": 6.461
    },
    {
        "text": "rigolo et ben je veux dire par l\u00e0 que",
        "start": 2095.139,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "cela ils suivent leurs \u00e9tudes avec un",
        "start": 2099.58,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux coup bon l\u00e0 il ya les examens",
        "start": 2101.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 que le ministre leur dit vous",
        "start": 2103.869,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "devez venir tous dans la salle pour",
        "start": 2105.73,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faire l'examen bas 10 mais alors qu'est",
        "start": 2107.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ce que \u00e7a veut dire votre histoire on va",
        "start": 2109.48,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "tous tomb\u00e9s malades",
        "start": 2110.71,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "et s'il y en a un qui est malade vient",
        "start": 2111.52,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame pas ce qu'il dit mais moi je",
        "start": 2113.53,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "veux pouvoir m'inscrire",
        "start": 2115.119,
        "duration": 1.981
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e d'apr\u00e8s en licence",
        "start": 2115.93,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "professionnelle donc il faut leur donner",
        "start": 2117.1,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "le contr\u00f4le continu on m'a pos\u00e9 la",
        "start": 2118.54,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "question des urgences lie \u00e0 3 270 mille",
        "start": 2120.64,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "jeunes qui attendent une r\u00e9ponse donn\u00e9e",
        "start": 2123.49,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "lors le contr\u00f4le continu",
        "start": 2125.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "si vous avez le sentiment et ce sont les",
        "start": 2126.79,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "premiers qui le seront que bon haye a",
        "start": 2129.49,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "manqu\u00e9 quand m\u00eame tel ou tel",
        "start": 2131.98,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "formation dans leur bac et on fait des",
        "start": 2134.64,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "cours de rattrapage pendant l'\u00e9t\u00e9 mais",
        "start": 2136.9,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "par piti\u00e9 donnez leur le moyen de faire",
        "start": 2138.97,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la preuve de leur talent parce que sans",
        "start": 2141.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ce dipl\u00f4me ils auront perdu leur ann\u00e9e",
        "start": 2144.04,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ce sont des enfants des milieux",
        "start": 2146.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "populaires qui ne peuvent pas se payer \u00e0",
        "start": 2148.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "perte de vue des \u00e9tudes jean luc",
        "start": 2150.31,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon le ton fils avec thierry \u00e0 un",
        "start": 2152.05,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "ou deux points de dramatique de 307 cc",
        "start": 2153.85,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "03 qui va sortir dans quelques jours",
        "start": 2157.96,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dans lequel vous proposez vous re",
        "start": 2159.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "proposer la mise en place de la semaine",
        "start": 2161.23,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "de 32 heures elle \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 dans votre",
        "start": 2162.94,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "programme pr\u00e9sidentiel un smic \u00e0 1400",
        "start": 2164.53,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "euros",
        "start": 2168.1,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "combien \u00e7a co\u00fbte qui finance est ce que",
        "start": 2169.83,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "ce sont les employeurs est ce que ce",
        "start": 2172.18,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "sont les imp\u00f4ts est ce que ce sont les",
        "start": 2173.68,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "deux \u00e0 la fois comment \u00e7a marche \u00e7a",
        "start": 2174.88,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "marche bien",
        "start": 2177.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'abord je propose de r\u00e9tablir les 35",
        "start": 2177.49,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "heures parce que aujourd'hui pour 35",
        "start": 2180.88,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "heures c'est juste marquer dans la loi",
        "start": 2183.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "comme la 36e heure aller \u00e0 + 10 % autant",
        "start": 2184.87,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dire qu'elle est quasiment aux tarifs",
        "start": 2187.93,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "propos\u00e9s surtout de paris comme de",
        "start": 2189.97,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "wassenaar non mais faut travailler sur",
        "start": 2191.44,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les 32 heures pendant qu'\u00e0 des pays qui",
        "start": 2193.06,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sont pas des pays communistes qui",
        "start": 2194.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pratiquent la semaine de quatre jours",
        "start": 2197.14,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "n'en nord de l'europe ils ont l'air de",
        "start": 2198.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "s'en porter tr\u00e8s bien comment \u00e7a se",
        "start": 2200.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "financent \u00e0 se financent avec une sorte",
        "start": 2202.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "de tapis roulant vous voyez c'est \u00e0 dire",
        "start": 2203.8,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que quand les gens travaillent tous ils",
        "start": 2205.69,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ont donc tous en revenus donc ils payent",
        "start": 2207.82,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tous des imp\u00f4ts donc ils donnent tous",
        "start": 2209.41,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "des cotisations sociales",
        "start": 2210.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "donc le d\u00e9ficit arr\u00eate et la machine se",
        "start": 2212.08,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "met \u00e0 refonctionner c'est un peu l'effet",
        "start": 2214.45,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que vise joe biden aux \u00e9tats unis",
        "start": 2217.03,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique",
        "start": 2218.89,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "donc vous voyez que je le cite pour la",
        "start": 2219.46,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me fois ce qui de la part de",
        "start": 2221.47,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui en g\u00e9n\u00e9ral tr\u00e8s sceptique",
        "start": 2223.48,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9gard des am\u00e9ricains est une",
        "start": 2225.16,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "nouveaut\u00e9 tout \u00e7a fonctionne \u00e0 condition",
        "start": 2226.81,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr que le cycle dans son ensemble",
        "start": 2228.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "soit amorc\u00e9e mais ce que je voudrais",
        "start": 2230.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous dire surtout qui fait la diff\u00e9rence",
        "start": 2232.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "entre nous et quelques autres nous",
        "start": 2234.58,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sommes partisans du planant p je vous",
        "start": 2236.65,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "parle tr\u00e8s s\u00e9rieusement",
        "start": 2239.29,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nous avons besoin de millions d'heures",
        "start": 2240.3,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "de travail dans ce pays que ce soit pour",
        "start": 2243.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'assistance aux personnes ou pour les",
        "start": 2245.32,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "travaux qui a \u00e0 faire parce qu'est ce",
        "start": 2247.21,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "que je vous ai racont\u00e9 tout \u00e0 l'heure",
        "start": 2248.62,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sur le changement climatique",
        "start": 2249.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "je vais vous dire \u00e7a commence par",
        "start": 2251.77,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'appel et la pioche parce que au rythme",
        "start": 2253.12,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "auquel on est en train de changer les",
        "start": 2255.16,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "canalisations d'eau qui passe dans le",
        "start": 2256.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sol il y en a pour cent cinquante ans et",
        "start": 2258.58,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "pour les lignes",
        "start": 2260.47,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectrique en a pour trois cent",
        "start": 2262.53,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "cinquante ans on n'a pas le temps mais",
        "start": 2264.21,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "justement fin \u00e7a fait beaucoup de",
        "start": 2265.56,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "travail \u00e0 faire imaginons que le cercle",
        "start": 2267.06,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vertueux vous imaginez se met en place",
        "start": 2270.42,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "progressivement il reste que comme vous",
        "start": 2271.89,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le dites vous m\u00eame il faut la mort c'est",
        "start": 2274.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ce site est important que vous financez",
        "start": 2275.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'au d\u00e9but il est tout \u00e0 l'heure je",
        "start": 2277.56,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vous ai parl\u00e9 de change et l'imp\u00f4t sur",
        "start": 2279.87,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les soci\u00e9t\u00e9s fille du capital non mais",
        "start": 2282.48,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "je parle d\u00e9j\u00e0 de l'imp\u00f4t sur la partie",
        "start": 2284.13,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui est du du gras quoi hein je vous",
        "start": 2285.78,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parle pas du reste",
        "start": 2288.39,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "bon \u00e7a fait beaucoup de milliards tout \u00e0",
        "start": 2289.02,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'heure je vous ai parl\u00e9 des b\u00e9n\u00e9fices",
        "start": 2291.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "du cac 40",
        "start": 2294.09,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "si j'\u00e9tais suppos\u00e9 que j'ai \u00e9t\u00e9 le",
        "start": 2294.99,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident j'aurais dit quand on vient de",
        "start": 2297.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "passer une ann\u00e9e affreuse il n'y a pas",
        "start": 2299.37,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "un bistrotier qu'a pu lui ouvrir les",
        "start": 2301.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "restaurants \u00e9taient ferm\u00e9s pour eux ces",
        "start": 2303.48,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es blanches vous leur pr\u00eatez des",
        "start": 2304.95,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "soupes ou compter qu'il voulait rendre",
        "start": 2306.54,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pour qu'il voulait rentrer bien qu'ils",
        "start": 2307.8,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bossent et puis il faut bien vous les",
        "start": 2309.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "aidiez par cons\u00e9quent si j'avais dit",
        "start": 2310.8,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez c'est ann\u00e9e blanche pour tout le",
        "start": 2312.66,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "monde et les grandes entreprises du cac",
        "start": 2314.1,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "40",
        "start": 2316.59,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "ok on vous r\u00e9mun\u00e8re pas que l'appelation",
        "start": 2317.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "stanis que c'\u00e9tait un point ou deux rien",
        "start": 2319.08,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "du tout ah et puis tout l'art est tout",
        "start": 2321.09,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dans la caisse commune mais est ce qu'on",
        "start": 2323.13,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "peut faire tr\u00e8s facile de certains oui",
        "start": 2324.42,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s facile sauf que on est dans",
        "start": 2325.83,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "un monde ouvert et ceux qui ont les",
        "start": 2327.72,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "actions dans une entreprise fran\u00e7aise",
        "start": 2329.34,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "peuvent tr\u00e8s bien d\u00e9cider si on leur",
        "start": 2330.48,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "versent plus de dividendes tr\u00e8s bien",
        "start": 2332.22,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "ramasser leurs billets d'aller dans un",
        "start": 2333.45,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "autre pays oui ben jeu passera deux on",
        "start": 2334.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "se rassure si on d\u00e9pend si vous voulez",
        "start": 2336.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "s'il faut donner une prime de souffrance",
        "start": 2338.16,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "et de mis\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale pour complaire \u00e0",
        "start": 2340.71,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "quelques riches ne s'est pas la question",
        "start": 2343.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mais on commet comment faire \u00e7a sont",
        "start": 2345.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "p\u00e9nalis\u00e9s par les riches ne sont pas",
        "start": 2346.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "tous forc\u00e9ment hostile \u00e0 leur patrie et",
        "start": 2349.05,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ne d\u00e9teste pas tous les travailleurs des",
        "start": 2351.57,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pas la question mais ma r\u00e9ponse je vous",
        "start": 2353.73,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dis qu'il faut aussi compter sur le",
        "start": 2356.46,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "patriotisme sur l'int\u00e9r\u00eat que les gens",
        "start": 2358.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'apr\u00e8s ya la contrainte bien s\u00fbr il y",
        "start": 2359.91,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "aura de la menchum d'entre vous n'a pu",
        "start": 2361.77,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9sister \u00e0 emp\u00eacher de dormir quand",
        "start": 2365.43,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "monsieur macro \u00e0 nationaliser la main de",
        "start": 2367.59,
        "duration": 5.239
    },
    {
        "text": "parce que quand il a fait le ch\u00f4mage",
        "start": 2369.45,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "technique le payer pour tout le monde \u00e7a",
        "start": 2372.829,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "s'appelle nationaliser la main d'oeuvre",
        "start": 2374.869,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "comme moi je propose de sable dans la",
        "start": 2376.13,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "france dans soumises il me disait tu",
        "start": 2377.779,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "exag\u00e8res bon ben vous voyez que c'est",
        "start": 2379.099,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "possible",
        "start": 2380.479,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re que vous avez pr\u00eat\u00e9",
        "start": 2380.989,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plus de 150 milliards",
        "start": 2382.759,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "avec le pr\u00eat garantie d'\u00e9tat alors \u00e7a",
        "start": 2384.619,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "vous emp\u00eache de dormir non mieux le",
        "start": 2386.93,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "servir il faut nationaliser",
        "start": 2389.63,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "il faut nationaliser certaines des",
        "start": 2390.859,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "grandes entreprises pour lesquelles",
        "start": 2392.239,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "sanofi sanofi qui le vit \u00e0 80 % de",
        "start": 2393.489,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "l'argent de la s\u00e9curit\u00e9 sociale il faut",
        "start": 2397.94,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "bien ils produisent rien partie jug\u00e9e au",
        "start": 2399.709,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "mont sina\u00ef aujourd'hui des lacs est ce",
        "start": 2401.329,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "justement alors qu'en fait je vous donne",
        "start": 2402.65,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "l\u00e0 la commission europ\u00e9enne ne",
        "start": 2404.299,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "renouvelle pas son contrat avec",
        "start": 2405.739,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "astrazeneca apr\u00e8s le mois de juin",
        "start": 2406.609,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l annonce de thierry breton qui vient de",
        "start": 2408.17,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "tomber on sait les difficult\u00e9s qu'\u00e0 eues",
        "start": 2410.359,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne en approvisionnement",
        "start": 2411.709,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et puis les doutes on tarde je suis",
        "start": 2413.119,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9e la table et de et de la",
        "start": 2414.709,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne",
        "start": 2416.9,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 incapable des bons \u00e0 rien alors ils",
        "start": 2417.92,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "font des contrats qui marchent pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 2420.079,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "un probl\u00e8me aussi avec astrazeneca",
        "start": 2421.759,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "mais non il ya un probl\u00e8me avec la",
        "start": 2423.619,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne qui est bonne \u00e0",
        "start": 2425.18,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "rien parce que elle a \u00e9t\u00e9 incapable",
        "start": 2426.499,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d'approvisionner l'europe",
        "start": 2428.239,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "un vaccin elle a \u00e9t\u00e9 incapable de",
        "start": 2429.709,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "demander aux entreprises europ\u00e9ennes qui",
        "start": 2432.229,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "en \u00e9tait capable parce que vous savez",
        "start": 2434.029,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "comme moi qui en a une en bretagne qui a",
        "start": 2435.41,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "vendu d'ailleurs tous ses produits aux",
        "start": 2437.959,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "anglais donc ils n'ont rien fait et ils",
        "start": 2439.249,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sont l\u00e0 bla bla bla bla bla bla bla et",
        "start": 2441.499,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "puis gesticule ils sont incapables et",
        "start": 2443.839,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "nous les fran\u00e7ais nous devrions avoir",
        "start": 2446.63,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "honte d'\u00eatre dans le pays qui a invent\u00e9",
        "start": 2448.13,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "les vaccins et d'\u00eatre incapable d'en",
        "start": 2449.989,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "produire \u00e0 quand tu vas arrivants",
        "start": 2452.329,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "protection quelle le\u00e7on en tire \u00e7a veut",
        "start": 2453.949,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dire qu'il faut r\u00e9organiser la mani\u00e8re",
        "start": 2455.809,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "dont l'europe fonctionne c'est vraiment",
        "start": 2457.609,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "redonner \u00e0 chaque pays l'initiateur \u00e0",
        "start": 2458.63,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "mesure qu'on sait pas s'occuper d'europe",
        "start": 2460.67,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "parce que tout \u00e7a n'est neuner de",
        "start": 2462.259,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "rapports avec l'europe que par ce qu'ils",
        "start": 2464.269,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "consid\u00e8rent le m\u00e9dicament comme une",
        "start": 2465.589,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "marchandise",
        "start": 2467.029,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "nous sommes pour un p\u00f4le public du",
        "start": 2467.599,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicament la premi\u00e8re fois que j'ai dit",
        "start": 2469.339,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qu'on produisait plus une mol\u00e9cule de",
        "start": 2471.199,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "doliprane",
        "start": 2473.539,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "alors je me rappelle de votre coll\u00e8gue",
        "start": 2474.41,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "qui veut regarder en ce sens mais",
        "start": 2476.449,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'il a encore trouv\u00e9",
        "start": 2477.529,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 eybens maintenant vous",
        "start": 2478.309,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00eates tout bien chocolat parce que nous",
        "start": 2480.049,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "avons pu mais r\u00e9duire nos m\u00e9dicaments il",
        "start": 2481.789,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "n'y a pas que les pr\u00eats n'ya les vaccins",
        "start": 2483.289,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "aussi on sort d'europe pr\u00e9cis\u00e9ment vous",
        "start": 2484.459,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "avez \u00e9t\u00e9 le premier absolument",
        "start": 2486.89,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "joe biden qui dit on demande",
        "start": 2490.13,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "v des brevets les \u00e9tats unis emmanuel",
        "start": 2492.7,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "macron suis alors que c'\u00e9tait plut\u00f4t",
        "start": 2494.829,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "ti\u00e8de jusqu'en en mangeant food mc on",
        "start": 2496.32,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "les dit compte plus sur la sc\u00e8ne interne",
        "start": 2499.03,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de match de dima crozat ai dit",
        "start": 2501.49,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "effectivement c'est une bonne id\u00e9e",
        "start": 2502.99,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "extraordinaire \u00e9couter jeu \u00e7a arrive de",
        "start": 2504.82,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "temps \u00e0 autre chose mais je m'en charge",
        "start": 2507.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "moi m\u00eame parce que sinon perso quand",
        "start": 2509.38,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m\u00eame \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 dire avec les",
        "start": 2511.75,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "insoumis mais honn\u00eatement \u00e7a m'avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 2513.55,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "souffl\u00e9 par mes amis d'am\u00e9rique du sud",
        "start": 2515.619,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "on a fait une p\u00e9tition avec lula",
        "start": 2517.99,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mondiale je suis all\u00e9 devant le",
        "start": 2519.52,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "parlement d'un pour plaider cette",
        "start": 2521.2,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "histoire-l\u00e0 bon le vaccin \u00e9couter",
        "start": 2522.849,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "rappelez vous vous \u00eates fran\u00e7ais en",
        "start": 2525.849,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "france c'\u00e9tait interdit de d\u00e9poser un",
        "start": 2527.5,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "brevet jusqu'\u00e0 1959 sur un vaccin",
        "start": 2530.079,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait interdit dans notre conception",
        "start": 2532.54,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "du monde quand on trouvait en vacances",
        "start": 2534.46,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et pour gu\u00e9rir tout le monde pas pour",
        "start": 2536.349,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "juste gu\u00e9rir ceux qui peuvent payer",
        "start": 2538.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "alors files heures ces gorges et",
        "start": 2539.44,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'argent sanofi a fait les poches et les",
        "start": 2541.78,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "arri\u00e8res poche et le sac \u00e0 ils ont pris",
        "start": 2544.57,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tout ce qu'ils pouvaient sans rien nous",
        "start": 2547.599,
        "duration": 2.131
    },
    {
        "text": "donner en \u00e9change",
        "start": 2548.95,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "et bien maintenant le vaccin il doit",
        "start": 2549.73,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00eatre gratuit tout le monde doit pouvoir",
        "start": 2551.71,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "en produire aujourd'hui en france on le",
        "start": 2552.73,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "dit mais nous en produisons on fait tout",
        "start": 2554.14,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "semblant de le croire pas vrai en fait",
        "start": 2556.089,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "tomber un flacon on est un pauvre pays",
        "start": 2557.829,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "un sous d\u00e9velopp\u00e9e qui met du vaccins en",
        "start": 2559.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "flacons parce que c'est m\u00eame plus",
        "start": 2562.48,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "produire nous m\u00eames",
        "start": 2563.74,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr qu'on saurait si j'en \u00e9tais",
        "start": 2564.55,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "occupez vous en auriez vu",
        "start": 2566.65,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "merci jean luc m\u00e9lenchon d'avoir acc\u00e8s \u00e0",
        "start": 2568.03,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "notre invitation ce midi",
        "start": 2569.41,
        "duration": 3.23
    }
]