[
    {
        "text": "bonjour tout le monde sait la 146\u00e8me",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9dition de la revue de la semaine",
        "start": 1.85,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "allaient sans tarder le g\u00e9n\u00e9rique",
        "start": 4.47,
        "duration": 12.28
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 6.65,
        "duration": 10.1
    },
    {
        "text": "la semaine pr\u00e9c\u00e9dente je vous avais",
        "start": 18.859,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9 des excuses parce qu'on avait",
        "start": 21.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9 un long d\u00e9lai entre deux \u00e9ditions",
        "start": 23.25,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "de la revue de la semaine et je voudrais",
        "start": 25.14,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "vous expliquer que c'est plus compliqu\u00e9",
        "start": 27.689,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "pour moi de faire cet exercice la revue",
        "start": 29.009,
        "duration": 4.501
    },
    {
        "text": "de la semaine en p\u00e9riode de campagne",
        "start": 31.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle que dans la p\u00e9riode",
        "start": 33.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dente et pourquoi pas \u00e0 cause de",
        "start": 35.64,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "l'emploi du temps qui serait surcharg\u00e9",
        "start": 37.65,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "il l'aim\u00e9 parce que le rythme de ma",
        "start": 39.659,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "pr\u00e9paration fait que les sujets sur",
        "start": 44.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "lesquels je suis oblig\u00e9 de bosser robot",
        "start": 46.47,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sait lire les fiches \u00e0 prendre bah je le",
        "start": 48.21,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "fais pour les conf\u00e9rences dans les",
        "start": 51.54,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "grandes \u00e9coles pour des interviews pour",
        "start": 53.189,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "ici ou l\u00e0 je ne sais quelle \u00e9mission et",
        "start": 56.339,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent \u00e0 la plantation efforts",
        "start": 59.79,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "pour moi de raconter tout \u00e7a dans une",
        "start": 61.68,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "revue de la semaine puisque c'est ce que",
        "start": 63.479,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je travaille et je peux difficilement",
        "start": 64.979,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "rajouter des sujets de plus \u00e0 mon",
        "start": 67.259,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "apprentissage hebdomadaire j'esp\u00e8re que",
        "start": 70.08,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vous avez compris le probl\u00e8me c'est que",
        "start": 72.09,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 il ya un certain une certaine",
        "start": 73.68,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "thrombose de la n\u00e9cessit\u00e9 de pr\u00e9parer",
        "start": 75.81,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "par exemple en ce moment l\u00e0 alors \u00e0",
        "start": 78.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "laquelle je vous parle mes assistants",
        "start": 81.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sont en train de pr\u00e9parer d'une part ma",
        "start": 82.74,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "participation d'une conf\u00e9rence pour",
        "start": 85.29,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sciences po saint germain et puis pour",
        "start": 87.63,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dimanche le discours que je pr\u00e9senterai",
        "start": 89.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "devant la convention de l'union",
        "start": 92.73,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "populaire qui va acter l'enregistrement",
        "start": 94.17,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "de notre programme et puis bon les",
        "start": 97.89,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "autres questions qu'on met en d\u00e9bat dans",
        "start": 99.99,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "cette grande rencontre",
        "start": 102.75,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "alors donc que je fasse attention \u00e0 pas",
        "start": 104.36,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "vous raconter d'avant ce que je veux",
        "start": 107.46,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dire dimanche ni non plus \u00e0 vous donner",
        "start": 108.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'impression que je suis d\u00e9finitivement",
        "start": 111.39,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "partie sur mars et que bon moi je parle",
        "start": 113.13,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "plus d'aucune des choses qui sont dans",
        "start": 116.01,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'actualit\u00e9 il ya l\u00e0 un petit exploit en",
        "start": 117.479,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9quilibre \u00e0 trouver en attendant cette",
        "start": 120.12,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "cha\u00eene sur laquelle vous vous trouvez",
        "start": 122.159,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "youtube c'est une cha\u00eene qui est en",
        "start": 123.57,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "croissance permanente",
        "start": 125.13,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nous sommes en train de nous rapprocher",
        "start": 126.42,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "plus vite que pr\u00e9vu des six cent mille",
        "start": 128.7,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "abonn\u00e9s nous sommes \u00e0 5 186 milles",
        "start": 130.649,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "antoine me disais que c'est pas du tout",
        "start": 133.7,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "ce qu'il avait pr\u00e9vu il avait pr\u00e9vu que",
        "start": 136.08,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "on serait \u00e0 600 mille abonn\u00e9s apr\u00e8s la",
        "start": 137.73,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "date du 31 d\u00e9cembre c'est \u00e0 dire dans",
        "start": 142.08,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2022 banon on va y",
        "start": 144.23,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "arriver plus t\u00f4t que pr\u00e9vu et vous avez",
        "start": 145.97,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pris vous \u00eates un certain nombre \u00e0 avoir",
        "start": 149.33,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pris l'habitude de venir sur cette",
        "start": 150.83,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cha\u00eene cherchait des rediffusions des",
        "start": 152.69,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "missions auxquelles je participe et dont",
        "start": 155.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous avez entendu parler ou bien dont",
        "start": 157.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sur le moment vous dites bon ben je",
        "start": 159.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "verrais un tripl\u00e9 comme on dire et vous",
        "start": 161.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "venez sur cette cha\u00eene pour la regarder",
        "start": 164.39,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "par exemple \u00e9mission que j'ai fait avec",
        "start": 165.89,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "laurent ruquier et l\u00e9a salam\u00e9 vous \u00eates",
        "start": 167.54,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "venu sur notre cha\u00eene pour la regarder \u00e0",
        "start": 170.599,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "400 mille fois suppl\u00e9mentaires par",
        "start": 172.37,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 l'\u00e9mission ou bien le d\u00e9bat",
        "start": 175.909,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "avec eric zemmour aux est devenu \u00e0",
        "start": 178.64,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "presque 3 millions sur la sur cette",
        "start": 181.519,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "cha\u00eene pour voir le replay de l' \u00e9change",
        "start": 183.98,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "donc elle a une tr\u00e8s grande importance",
        "start": 187.549,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "une tr\u00e8s grande centralit\u00e9 dans le",
        "start": 190.31,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dispositif de mon expression politique",
        "start": 193.22,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vous voyez que une \u00e9mission qui est",
        "start": 195.56,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "correctement relay\u00e9es un journal qui est",
        "start": 198.44,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "correctement relay\u00e9e par ce que il a",
        "start": 200.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fait une interview dans laquelle on a pu",
        "start": 202.819,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "parler de sujets de fond est que bon la",
        "start": 204.89,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "photo est pas pourri le titre est pas",
        "start": 206.72,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "pourri bombe \u00e0 nous on diffuse s'ils",
        "start": 208.28,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "publient avec des titres pourris et des",
        "start": 210.169,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "photos pour yb on diffuse pas et aux",
        "start": 212.12,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "plus pauvres il faut voir que la",
        "start": 213.62,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "puissance de feu que vous m'avez donn\u00e9",
        "start": 215.569,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "en vous abonnant elle est mise",
        "start": 217.4,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "enti\u00e8rement au service de la bataille",
        "start": 219.47,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'id\u00e9es que nous menons pour beaucoup",
        "start": 221.93,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "d'entre vous ensemble juge parfaitement",
        "start": 223.31,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "conscient du fait qu'il ya des gens qui",
        "start": 224.989,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "viennent par curiosit\u00e9 part parce qu'ils",
        "start": 226.34,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ont envie de savoir ce que je dis voil\u00e0",
        "start": 228.709,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ne veut pas dire qu'ils le partage mais",
        "start": 230.45,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "\u00e7a les int\u00e9resse \u00e0 voir ce que je dis",
        "start": 231.739,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "donc cette semaine avant la convention",
        "start": 233.0,
        "duration": 7.139
    },
    {
        "text": "de l'union populaire et avant cette",
        "start": 236.51,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence que je vais avoir demain dans",
        "start": 240.139,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "cette grande \u00e9cole \u00e0 saint germain alors",
        "start": 243.53,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "je dois choisir les sujets dont je vous",
        "start": 247.16,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "parle et dont je ne pourrais pas parler",
        "start": 249.62,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans toutes ses rencontres j'esp\u00e8re que",
        "start": 251.06,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous int\u00e9ressera alors le premier je",
        "start": 253.31,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "sais pas s'il va vraiment vous",
        "start": 254.959,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "int\u00e9resser mais vous allez voir qu'il",
        "start": 255.889,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "est bien quand m\u00eame en rapport avec ce",
        "start": 257.78,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qui se passe en ce moment dans la",
        "start": 259.25,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "temp\u00e9rature politique du pays le il ya",
        "start": 260.51,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "une quinzaine a commenc\u00e9 le proc\u00e8s de",
        "start": 264.06,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "dix jeunes gens qui ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s qui",
        "start": 267.09,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "avait constitu\u00e9 une association",
        "start": 270.689,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "organisation qui s'appelait os sur le",
        "start": 273.05,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le de l'organisation de l'arm\u00e9e",
        "start": 276.509,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "secr\u00e8te qui intervenait contre",
        "start": 278.039,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance de l'alg\u00e9rie \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 280.439,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "de l'alg\u00e9rie fran\u00e7aise et en souvenir en",
        "start": 283.259,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "m\u00e9moire en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 ces \u00e0 ce combat",
        "start": 287.699,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame droite ils avaient appel\u00e9 leur",
        "start": 290.009,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "groupe comme \u00e7a est bon ce sont des gens",
        "start": 292.74,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "jeunes qui se sont fait gonfler la t\u00eate",
        "start": 294.8,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "sur les th\u00e8mes rassis sur les th\u00e8mes",
        "start": 298.379,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame droite sur",
        "start": 300.93,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "des th\u00e8mes de violence anti musulmanes",
        "start": 303.139,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "et qui avait pr\u00e9vu de faire des",
        "start": 306.389,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "attentats dans une s\u00e9rie de mosqu\u00e9es et",
        "start": 308.58,
        "duration": 5.509
    },
    {
        "text": "d'agresser des personnalit\u00e9s politiques",
        "start": 311.49,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "alors les deux personnalit\u00e9s politiques",
        "start": 314.089,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "qui avaient \u00e9t\u00e9 cit\u00e9s par la presse n'en",
        "start": 316.169,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "avais rien demand\u00e9 je le rappelle chez",
        "start": 319.11,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "elle \u00e0 certains qui disent que c'est",
        "start": 320.909,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "tout juste si je n'\u00e9tais pas content",
        "start": 322.589,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "qu'on me citer dans cette histoire il",
        "start": 323.699,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "faut qu'un revenir dans la r\u00e9alit\u00e9 un je",
        "start": 325.229,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "connais aucune personne que \u00e7a r\u00e9jouir",
        "start": 327.81,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "est de dire qu'il est pr\u00e9vu contre est",
        "start": 329.639,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'un attentat ce qui \u00e9tait le cas pour",
        "start": 331.589,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ce qui me concerne au lance flammes et",
        "start": 332.879,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "olemps au lancement de grenoble parce",
        "start": 335.009,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que c'est son il \u00e9tait question et",
        "start": 337.139,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "monsieur castaner l'ancien ministre de",
        "start": 338.969,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur et actuel pr\u00e9sident du",
        "start": 341.37,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "groupe la r\u00e9publique en marche lui aussi",
        "start": 343.05,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "\u00e9tait menac\u00e9 lui s'agissait de lui",
        "start": 345.56,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "couper la gorge un des protagonistes de",
        "start": 347.939,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "ce de ce complot et tend m\u00eame \u00e0 les",
        "start": 351.33,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "surveiller ses heures d'entr\u00e9e et de",
        "start": 353.879,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "sortie devant sa maison",
        "start": 355.349,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "dans le village dont il est le maire",
        "start": 356.93,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "c'est pour vous dire que il y avait l\u00e0",
        "start": 359.52,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "quelque chose d'inqui\u00e9tant et le premier",
        "start": 362.099,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 fin juin et tous les autres",
        "start": 364.68,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s au mois d'octobre alors",
        "start": 367.83,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "bon comme mon nom \u00e9tait apparu et pas",
        "start": 369.839,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "qu'une fois et pas que dans un journal",
        "start": 371.699,
        "duration": 5.231
    },
    {
        "text": "eh bien bon moi je m'\u00e9tais \u00e9mu de la",
        "start": 375.31,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "situation j'ai demand\u00e9 ce qui se passait",
        "start": 376.93,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a se faisait que un pr\u00e9sident",
        "start": 378.52,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de groupe d'opposition bon il pas alert\u00e9",
        "start": 380.65,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "quand il ya une tentative d'assassin\u00e2t",
        "start": 383.92,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "contre lui par une personne puis part de",
        "start": 385.09,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "votre donc dix personnes qui veulent",
        "start": 387.31,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous tuer et me semble que \u00e7a m\u00e9rite",
        "start": 389.74,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre signal\u00e9 alors j'avais demand\u00e9 \u00e0",
        "start": 391.57,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00eatre partie civile et \u00e7a avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 393.43,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "accept\u00e9e puis refuser ensuite",
        "start": 395.92,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "et le proc\u00e8s ayant eu lieu bas j'ai",
        "start": 398.88,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 \u00e0 \u00eatre partie civile enfin mes",
        "start": 402.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avocats on demandait \u00e7a parce que on",
        "start": 403.93,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "estime que quelqu'un qui est victime",
        "start": 406.9,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d'un projet d'attent\u00e2t est victime ce",
        "start": 409.14,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "qui jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent n'\u00e9tait pas",
        "start": 412.84,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9 comme tel alors bon on voulait",
        "start": 414.76,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "faire avancer cette jurisprudence mais",
        "start": 418.72,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous voyez que \u00e7a a de l'int\u00e9r\u00eat dans le",
        "start": 420.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "contexte dans lequel on est plac\u00e9",
        "start": 422.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aujourd'hui avec une recrudescence tr\u00e8s",
        "start": 424.51,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "forte des menaces d'attent\u00e2t par",
        "start": 427.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite avec des sc\u00e8nes qui",
        "start": 430.24,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sont violentes qui apparaissent dans",
        "start": 432.04,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "plusieurs villes du pays vous vous",
        "start": 433.24,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "souvenez qu'ici m\u00eame j'avais mis en",
        "start": 434.98,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "garde ya deux ans sur le fait que dans",
        "start": 436.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "certaines villes du pays des groupes",
        "start": 438.67,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame droite pour proc\u00e9der \u00e0 une",
        "start": 440.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "s\u00e9quelle v\u00e9rifications dans les autobus",
        "start": 442.0,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et ses r\u00eaves est dit ici m\u00eame bon",
        "start": 444.43,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "maintenant \u00e7a a contamin\u00e9 en a partout",
        "start": 446.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "il ya m\u00eame des endroits en europe o\u00f9",
        "start": 448.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est d'une violence absolue l\u00e0 par",
        "start": 450.94,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "exemple en italie le syndicat cgt elle a",
        "start": 452.62,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "eu une attaque arm\u00e9e une agression par",
        "start": 455.35,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "les groupes d'extr\u00eame droite et on",
        "start": 460.09,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "observe \u00e7\u00e0 dans plusieurs pays d'europe",
        "start": 461.74,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et en france il ya eu r\u00e9cemment deux",
        "start": 463.21,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "attentats d\u00e9jou\u00e9s par les services de",
        "start": 465.94,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "renseignements int\u00e9rieurs qu'il faut",
        "start": 468.94,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "f\u00e9liciter parce que ils ont bien fait",
        "start": 470.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "leur boulot de gens qui r\u00e9ellement",
        "start": 472.06,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "comptait faire du comment dire d'action",
        "start": 474.07,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de masse en mati\u00e8re de d'attent\u00e2t et",
        "start": 476.62,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "d'agression \u00e9videmment le plus souvent",
        "start": 479.02,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "davantage m\u00eame que des personnalit\u00e9s",
        "start": 482.01,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "politiques ce sont les mosqu\u00e9es et les",
        "start": 484.3,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "musulmans qui sont vis\u00e9s donc dans",
        "start": 485.92,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'ambiance dans laquelle on et vous",
        "start": 489.16,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "comprenez que tout le monde est",
        "start": 490.48,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement vigilant \u00e0 faire ce qu'il",
        "start": 491.74,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "faut pour pas encourager ce type de",
        "start": 493.93,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "comportement et lorsqu'ils sont",
        "start": 496.45,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "constat\u00e9s \u00e0 le punir alors l\u00e0 c'est ce",
        "start": 497.65,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "qui s'est pass\u00e9 c'est \u00e0 dire que le",
        "start": 500.92,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "jugement est rendu peut-\u00eatre y aura-t-il",
        "start": 504.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "appel ou en tout cas le jugement est",
        "start": 507.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "rendu et dans ce jugement d'abord je",
        "start": 508.51,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "suis reconnue comme partie civile donc",
        "start": 511.3,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "on consid\u00e8re que l'envoi ce que g\u00e9n\u00e8re",
        "start": 514.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "un attentat une projet d'attent\u00e2t bhl se",
        "start": 516.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fait de vous des victimes en toute",
        "start": 518.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "hypoth\u00e8se et moi j'avais ajout\u00e9 que ma",
        "start": 519.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vie et puis la m\u00eame depuis qu'avant",
        "start": 522.13,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "parce que depuis que ces personnes ont",
        "start": 523.81,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es je sors plus jamais tout",
        "start": 526.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "seul je suis tout le temps escort\u00e9 o\u00f9",
        "start": 529.24,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que j'aille quoi que je fasse et on doit",
        "start": 531.04,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "prendre toutes sortes de pr\u00e9cautions sur",
        "start": 533.5,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "lesquelles je ne m'\u00e9tends pas et vous",
        "start": 535.42,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "devinez pourquoi dans ma vie de tous les",
        "start": 537.01,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "jours mais il faut dire que c'est donc",
        "start": 540.58,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "quelque chose qui est pr\u00e9sent tout le",
        "start": 541.87,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "temps dans mon existence et moi j'ai",
        "start": 543.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "rien demand\u00e9 donc j'ai voulu aller",
        "start": 545.35,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "l\u00e0-bas au proc\u00e8s et je voulais que le le",
        "start": 547.42,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "dirigeant du groupe il me voit parce que",
        "start": 552.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous voyez ce que j'ai pu constater",
        "start": 554.38,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "c'est que les fanatiques il",
        "start": 556.84,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d\u00e9personnalise il d\u00e9shumanise leur",
        "start": 559.62,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 leurs ennemis il consid\u00e8re que",
        "start": 562.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "au fond nous sommes des entit\u00e9s alors",
        "start": 564.58,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "bon donc moi je suis m\u00e9lenchon \u00e0 rouge",
        "start": 566.59,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "dans leur esprit bon on comme dirait",
        "start": 568.59,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "madame le pen un",
        "start": 572.44,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "immigrationniste fou 700 des n\u00f4tres \u00e9t\u00e9",
        "start": 574.08,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "bon donc dans leur esprit d\u00e9rang\u00e9 tout",
        "start": 577.12,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e7a ce devient des entit\u00e9s abstraites et",
        "start": 579.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on oublie que non ce dont on parle y",
        "start": 582.43,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "compris en politique c'est d'\u00eatre",
        "start": 584.2,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "humains nous sommes tous des \u00eatres",
        "start": 585.43,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "humains l\u00e0 en froid n'a enfin nous",
        "start": 586.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "souffrons quand nous souffrons et nous",
        "start": 589.12,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9jouissons",
        "start": 590.47,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "quand nous nous r\u00e9jouissons et moi je",
        "start": 591.6,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "voulais que ce gar\u00e7on ne vois ce qui m'a",
        "start": 593.86,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 l'occasion de dire que pour ce team",
        "start": 596.56,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "concern\u00e9es",
        "start": 598.45,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tout en \u00e9tant \u00e9videmment et comme vous",
        "start": 599.85,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "le comprenez d\u00e8s lors qu'on demande \u00e0",
        "start": 602.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00eatre partie civile parmi les gens qui se",
        "start": 604.3,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "plaignent de lui en tant qu'homme je lui",
        "start": 606.64,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pardonner et je peux pas m'emp\u00eacher de",
        "start": 609.67,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "penser que",
        "start": 612.07,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "ces jeunes gens sont si jeunes il faut",
        "start": 613.05,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "voir qui se sont laiss\u00e9s prendre la t\u00eate",
        "start": 616.08,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "il avait 20 ans 20 ans 21 ans et ils",
        "start": 617.64,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "sont en prison depuis 2010 est pour le",
        "start": 621.18,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "chef du groupe et d'autres ont \u00e9t\u00e9 en",
        "start": 624.209,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "prison pendant un an un an et demi deux",
        "start": 626.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ans peut-\u00eatre m\u00eame pour un entre eux et",
        "start": 628.649,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "ensuite ils ont obtenu la possibilit\u00e9 de",
        "start": 630.75,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sortir de prison et donc qu'ils sont",
        "start": 633.24,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "venus en pr\u00e9venu libre et une fois que",
        "start": 635.64,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "le le jugement a \u00e9t\u00e9 rendu bien certains",
        "start": 638.339,
        "duration": 5.211
    },
    {
        "text": "sont directement retourner en prison",
        "start": 641.64,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "notamment le num\u00e9ro deux de cette",
        "start": 643.55,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendue aux as qui a pris cinq ans le",
        "start": 645.99,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "chef a pris 10 ans et le juge a ordonn\u00e9",
        "start": 650.31,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "le mandat de d\u00e9p\u00f4t c'est \u00e0 dire que le",
        "start": 653.67,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "jeu \u00e9tait en prison tout de suite donc",
        "start": 655.829,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "ce sont des peines qui sont s\u00e9v\u00e8res et",
        "start": 658.5,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "bon faut se rendre compte que c'est",
        "start": 662.149,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "juste d'\u00eatre s\u00e9v\u00e8re quand des gens",
        "start": 664.86,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "planifient la mort d'autres personnes ou",
        "start": 666.529,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "des attentats contre des mosqu\u00e9es alors",
        "start": 669.57,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame un \u00e9v\u00e9nement qui vaut",
        "start": 673.1,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "la peine d'\u00eatre entendu parce que h\u00e9las",
        "start": 675.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ce dont nous sommes s\u00fbrs et \u00e7a c'est",
        "start": 677.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a c'est dans l'ordre des choses",
        "start": 679.98,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "personne n'y peut rien il faut",
        "start": 681.3,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sanctionner mais en m\u00eame temps \u00e0 chaque",
        "start": 683.25,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fois que quelqu'un ait fonctionn\u00e9 bas",
        "start": 685.2,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "est en quelque sorte il commence \u00e0 avoir",
        "start": 686.94,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "une sorte de posture de h\u00e9ros mais ce",
        "start": 688.829,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "que je voudrais surtout vous dire dans",
        "start": 691.8,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "cette affaire c'est que ce ne sont pas",
        "start": 693.24,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "des h\u00e9ros les les personnalit\u00e9s qui sont",
        "start": 694.5,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "l\u00e0 se sont effondr\u00e9s entre temps",
        "start": 698.82,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "certains ont fait de la d\u00e9prime des",
        "start": 700.44,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "tentatives de suicide je vous raconte",
        "start": 702.06,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a pas pour vous incliner \u00e0 la",
        "start": 704.459,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "piti\u00e9 1",
        "start": 706.709,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "encore que mais pour que l'on comprenne",
        "start": 708.14,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "et que ceux qui sont peut-\u00eatre tu",
        "start": 712.5,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "peuvent le dire \u00e0 d'autres qu'on",
        "start": 714.99,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "connaisse qui se laissent influencer par",
        "start": 716.04,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les id\u00e9es racistes anti musulmane et",
        "start": 718.23,
        "duration": 3.229
    },
    {
        "text": "x\u00e9nophobe",
        "start": 720.42,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "ce m\u00e9li-m\u00e9lo confus d'id\u00e9es non moins",
        "start": 721.459,
        "duration": 5.261
    },
    {
        "text": "confuse chauff\u00e9e \u00e0 blanc par des haies",
        "start": 724.649,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "moore le pen et compagnie",
        "start": 726.72,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quand ce sont des jeunes gens qui",
        "start": 729.329,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "aussit\u00f4t se met en t\u00eate d'aller faire je",
        "start": 730.44,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "ne sais quelle d\u00e9monstration de force",
        "start": 732.39,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "correspondant \u00e0 leurs id\u00e9es c'est leur",
        "start": 734.63,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "vie qu'ils d\u00e9truisent 1 le chef de cette",
        "start": 736.8,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "bande il avait 21 ans moment organiser",
        "start": 739.829,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a il a pris dix ans le suivant il",
        "start": 742.24,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "en avait 24 il a pris cinq ans donc",
        "start": 745.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est leur vie qu'ils d\u00e9truisent et je",
        "start": 748.93,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "me rappelle que quand j'\u00e9tais dans la",
        "start": 750.46,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "salle du tribunal j'ai entendu un",
        "start": 752.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'entre eux t\u00e9moigner par un t\u00e9moigner",
        "start": 753.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "non il \u00e9tait interrog\u00e9 ce n'est pas le",
        "start": 755.95,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bon mot t\u00e9moigner mais vous comprenez il",
        "start": 757.69,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "il disait ce qu'il avait fait il",
        "start": 759.85,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondait aux questions qui lui \u00e9taient",
        "start": 761.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pos\u00e9es et \u00e0 un moment donn\u00e9 il a dit oui",
        "start": 762.85,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est vrai je sais que j'ai d\u00e9truit la",
        "start": 764.95,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 de ma famille avec cette histoire",
        "start": 766.57,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "il est clair que derri\u00e8re de telles",
        "start": 768.51,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes derri\u00e8re de tels engagements",
        "start": 772.24,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re de tels projets fous il ya",
        "start": 774.58,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "surtout et d'abord que les gens qui les",
        "start": 778.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "m\u00e8ne se d\u00e9truisent eux-m\u00eames se",
        "start": 780.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9truisent d\u00e9truisent leurs familles",
        "start": 782.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9truisez gens qui les aiment et qui",
        "start": 784.33,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parfois n'ont absolument rien \u00e0 voir",
        "start": 786.55,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "avec avec toutes ces id\u00e9es il arrive",
        "start": 788.32,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qu'ils soient absolument stup\u00e9fait de",
        "start": 791.95,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvrir que leur leur jeune et",
        "start": 793.51,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "embringu\u00e9e dans une histoire comme",
        "start": 797.11,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "celle-l\u00e0 je voulais vous le raconter",
        "start": 798.34,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parce que \u00e9videmment \u00e7a marque une \u00e9tape",
        "start": 800.17,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et que \u00e7a a compt\u00e9 pour moi cette",
        "start": 802.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "semaine d'un point de vue aussi \u00e9motif",
        "start": 804.88,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de l'apprendre et \u00e9videmment je vous",
        "start": 806.62,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cache pas que j'ai eu aussi un petit",
        "start": 809.59,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "moment peu amer en pensant \u00e0 certains",
        "start": 811.24,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "commentateurs qui lorsqu'ils m'ont vu",
        "start": 814.3,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "arriver au tribunal on pensait que je",
        "start": 817.18,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "venais l\u00e0 pour me rendre int\u00e9ressant",
        "start": 819.58,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pour me faire de la publicit\u00e9 comme si",
        "start": 820.84,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "j'en avais besoin pour qu'on parle de",
        "start": 822.73,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "moi et ils l'ont fait dans des",
        "start": 825.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "conditions qui \u00e9tait aussi une n\u00e9gation",
        "start": 827.23,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de mon identit\u00e9 humaine de du fait que",
        "start": 829.0,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "je pouvais avoir \u00e9t\u00e9 impressionn\u00e9 par",
        "start": 832.63,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a que je pouvais avoir eu peur et",
        "start": 835.93,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "je trouve que cette d\u00e9sinvolture",
        "start": 838.9,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment dont je ne suis pas du parent",
        "start": 840.54,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "je sais qu'elle est de commandes elle",
        "start": 842.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "est faite pour menu et a pour eux aussi",
        "start": 844.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je ne suis pas une personne je suis en",
        "start": 845.68,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sorte de deux com\u00e9diens qui est dans la",
        "start": 847.78,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "posture voil\u00e0 et cette fa\u00e7on d'\u00eatre",
        "start": 850.78,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "journaliste pour ceux qui l'ont command\u00e9",
        "start": 853.17,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "de cette mani\u00e8re mais coeur assez",
        "start": 855.58,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment pas sur le plan bon",
        "start": 857.83,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "journalistique \u00e7a j'ai l'habitude mais",
        "start": 860.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sur le plan humain la relation que les",
        "start": 862.25,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "gens cr\u00e9ent entre eux ou qu'ils se",
        "start": 863.93,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ent \u00e0 travers un article ou un regard",
        "start": 865.7,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "qu'on porte sur les autres moi je vais",
        "start": 869.3,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "vous dire qu'\u00e0 la fin tout \u00e7a je ressens",
        "start": 871.43,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "un sentiment d'un g\u00e2chis incroyables de",
        "start": 873.019,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "la vie de ces jeunes gens qui n'ont pas",
        "start": 875.93,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "du tout de mon bord que \u00e9videmment le",
        "start": 877.49,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "juge a eu raison de les punir parce que",
        "start": 880.579,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "c'est grave une tentative de crime c'est",
        "start": 882.95,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "grave de vouloir agresser plastique et",
        "start": 886.13,
        "duration": 5.899
    },
    {
        "text": "je sais pas quoi faire avec des mosqu\u00e9es",
        "start": 888.74,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "mais en m\u00eame temps je vois le nombre de",
        "start": 892.029,
        "duration": 6.131
    },
    {
        "text": "personnes qui dor\u00e9navant souffrent \u00e0",
        "start": 896.12,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cause de tout \u00e7a parce que \u00e7a se termine",
        "start": 898.16,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "par de la prison ferme parce que \u00e7a se",
        "start": 901.01,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "termine par des bus d\u00e9truits je voulais",
        "start": 902.779,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous le dire parce que c'est un peu",
        "start": 904.79,
        "duration": 2.479
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 on peut pas dire \u00e7a \u00e0",
        "start": 905.839,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "l'emporte-pi\u00e8ce dans une \u00e9mission",
        "start": 907.269,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "quelque part vous savez on n'a pas le",
        "start": 908.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "temps de finir une phrase faut parler \u00e0",
        "start": 911.329,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "toute vitesse vont vous connaissez tout",
        "start": 913.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous ne voyez passer \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision",
        "start": 915.32,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "et vous voyez comment je suis trait\u00e9 on",
        "start": 916.79,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "n'a pas le temps de d'entrer dans la",
        "start": 918.709,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 humaine de ce qu'on fait des",
        "start": 920.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "relations qu'ont avec les autres des",
        "start": 922.91,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "chocs on a parfois et dont ce que de ce",
        "start": 924.44,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qu'on peut ressentir soi m\u00eame voil\u00e0 je",
        "start": 927.019,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "vous l'aurais dit parce que nous autres",
        "start": 929.51,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "ce qui faisons partie de la famille",
        "start": 932.62,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "intellectuelle de l'humanisme qui",
        "start": 935.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9cr\u00e8te que les \u00eatres humains",
        "start": 938.329,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "construisent leurs histoires sont",
        "start": 939.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "enti\u00e8rement responsables de leur",
        "start": 941.12,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "histoire qui n'accomplissent pas une",
        "start": 943.25,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pr\u00e9destination et qu'ils n'ont pas \u00e0",
        "start": 945.019,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "accomplir un plan de marche qui est",
        "start": 947.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vue \u00e0 l'avance par je ne sais qui je",
        "start": 948.8,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "ne sais o\u00f9 ou je ne sais quelle",
        "start": 951.44,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "puissance tut\u00e9laire et bien nous devons",
        "start": 953.149,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "pas regarder usages que les autres font",
        "start": 955.55,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de leur libert\u00e9 personnelle sans me",
        "start": 957.47,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "sentir interpell\u00e9 ap les interroger et",
        "start": 959.93,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 notre tour \u00e0 \u00eatre interrog\u00e9s dans",
        "start": 963.98,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "notre r\u00e9action moi je n'ai pas de",
        "start": 966.199,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "sentiment de vengeance \u00e0 l'\u00e9gard de ces",
        "start": 968.42,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "jeunes gens et m\u00eame si je condamne",
        "start": 970.82,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment absolument tout ce qu'ils ont",
        "start": 973.1,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "entrepris",
        "start": 975.199,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "je ne peux pas m'emp\u00eacher de penser que",
        "start": 975.829,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "c'est un \u00e9norme g\u00e2chis et j'esp\u00e8re que",
        "start": 978.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "beaucoup d'entre vous pensent comme moi",
        "start": 980.39,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "parce que si nous lib\u00e9rons 10 mende",
        "start": 982.55,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "vengeance si nous lib\u00e9rons du sentiment",
        "start": 984.54,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "de haine r\u00e9trospective alors d'abord",
        "start": 987.3,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "nous am\u00e9liorons et peut-\u00eatre que nous",
        "start": 990.57,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "rendons le monde meilleur en diminuant",
        "start": 992.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la quantit\u00e9 de haine qui s'y trouvent le",
        "start": 994.769,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me sujet dont je veux vous parler",
        "start": 996.54,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pour cette semaine c'est la rencontre",
        "start": 998.13,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "organis\u00e9e \u00e0 montpellier le pr\u00e9sident",
        "start": 1001.01,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "emmanuel macron avec ce qu'il appelle la",
        "start": 1003.29,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 civile africaine alors",
        "start": 1005.06,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "ceux qui s'int\u00e9ressent \u00e0 ces questions",
        "start": 1008.5,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "sable qui \u00e9videmment nous sommes dans un",
        "start": 1010.76,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "moment de red\u00e9finition de la relation",
        "start": 1012.35,
        "duration": 7.049
    },
    {
        "text": "entre les peuples d'afrique et la france",
        "start": 1016.04,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "la france qui a \u00e9t\u00e9 souvent le",
        "start": 1019.399,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "colonisateur en tout cas de toute la",
        "start": 1022.1,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "zone qui est francophone \u00e7a c'est une",
        "start": 1025.04,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "certitude absolue et donc nous sommes",
        "start": 1026.54,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "maintenant devant une nouvelle",
        "start": 1029.689,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration de jeunes africains qui porte",
        "start": 1031.069,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "sur la france et la relation \u00e0 la france",
        "start": 1034.339,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "en regard beaucoup plus comme on dire",
        "start": 1036.53,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "des t\u00e2ches est",
        "start": 1039.079,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre plus froids ou plus chaud \u00e7a",
        "start": 1040.51,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9pend que les g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9c\u00e9dentes",
        "start": 1042.799,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "qui avaient connu une application",
        "start": 1044.87,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement profonde avec la france soit",
        "start": 1046.73,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "en raison des guerres de deken de",
        "start": 1049.309,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "d\u00e9colonisation soit 2 les premi\u00e8res",
        "start": 1052.21,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es de l'ind\u00e9pendance de tous ces",
        "start": 1055.7,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "pays qui se sont fait en \u00e9troite",
        "start": 1057.44,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "relation avec la r\u00e9publique fran\u00e7aise",
        "start": 1059.419,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "dans des aspects qui \u00e9tait pas toujours",
        "start": 1062.09,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s sympathique d'une relation qui",
        "start": 1064.13,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "souvent \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9es par un rapport de",
        "start": 1067.669,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "dominant \u00e0 domin\u00e9 la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 1069.38,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "se sent plus libre de ce type de",
        "start": 1071.9,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "rapports plus critiques aussi alors \u00e7a",
        "start": 1074.66,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "nous le savons donc quand on sait il",
        "start": 1077.99,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "faut agir en cons\u00e9quence et pas se",
        "start": 1079.79,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "comporter comme si on ne savait pas o\u00f9",
        "start": 1082.669,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "comme si les choses n'\u00e9taient pas ce",
        "start": 1084.559,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "qu'elles sont en particulier il ya",
        "start": 1086.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quelque chose qui m'a l'air d'\u00eatre un",
        "start": 1089.75,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "peu dur \u00e0 faire entrer dans certaines",
        "start": 1091.04,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "t\u00eates c'est que le paternalisme",
        "start": 1092.54,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 la fosse bienveillance affect\u00e9s ou",
        "start": 1095.799,
        "duration": 8.681
    },
    {
        "text": "la fraternit\u00e9 surcharg\u00e9 sont des",
        "start": 1100.64,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "comportements qui exasp\u00e8re",
        "start": 1104.48,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "les jeunes g\u00e9n\u00e9rations est pas qu elle",
        "start": 1107.21,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "d'ailleurs",
        "start": 1109.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parce que ils s'y sentent comme un",
        "start": 1110.59,
        "duration": 7.87
    },
    {
        "text": "roland de de domination n\u00e9ocoloniale",
        "start": 1113.75,
        "duration": 7.649
    },
    {
        "text": "et admettons que on est oblig\u00e9 m\u00eame",
        "start": 1118.46,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "quand on est de la meilleure volont\u00e9 que",
        "start": 1121.399,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comme c'est mon cas j'aime beaucoup mon",
        "start": 1123.5,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "pays donc j'aime bien le probl\u00e8me 1 je",
        "start": 1125.029,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "suis capable aussi d'entendre le ton sur",
        "start": 1128.659,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "lequel parle certains dirigeants",
        "start": 1130.34,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais tout \u00e0 l'heure le ministre des",
        "start": 1132.32,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e9tait interrog\u00e9 \u00e0",
        "start": 1136.07,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "propos de la relation que monsieur",
        "start": 1137.87,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "macron a \u00e9tabli avec l'alg\u00e9rie bon il",
        "start": 1140.659,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "\u00e9tait extr\u00eamement grossier et vulgaire",
        "start": 1143.33,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "en tant que pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1145.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise 1 parce que le pr\u00e9sident de la",
        "start": 1146.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise est pas le",
        "start": 1149.84,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident d'une ong ou le pr\u00e9sident d'un",
        "start": 1151.1,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "parti politique ou le pr\u00e9sident d'une",
        "start": 1153.559,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "association de d\u00e9fense des droits de",
        "start": 1155.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'homme il exprime le point de vue de la",
        "start": 1156.86,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise c'est son r\u00f4le est",
        "start": 1158.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le point de vue de la r\u00e9publique",
        "start": 1161.149,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise c'est une relation d'\u00e9tat \u00e0",
        "start": 1162.44,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "\u00e9tat d'une nation \u00e0 nation dans un cadre",
        "start": 1164.69,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "qui s'appelle les relations inter entre",
        "start": 1168.71,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "nationale entre nations \u00e7a c'est son job",
        "start": 1171.409,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "les autres font de leur ong syndicats",
        "start": 1174.649,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "des fonds de droit de l'homme c'est donc",
        "start": 1177.35,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "lui il n'a pas faire quoi que ce soit",
        "start": 1179.6,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'autre que d'\u00eatre dans la relation du",
        "start": 1182.029,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique fran\u00e7aise aux",
        "start": 1184.76,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "institutions des autres pays voil\u00e0 faut",
        "start": 1186.86,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "qu'ils admettent cette id\u00e9e mais dans sa",
        "start": 1189.169,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "vision \u00e0 lui du monde sait pas car il se",
        "start": 1191.929,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "vit comme une sorte de 2 mg et il le il",
        "start": 1193.73,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "passe son temps \u00e0 avoir des initiatives",
        "start": 1197.96,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui sont hors du cadre international",
        "start": 1199.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mais sans se rendre compte du ton sur",
        "start": 1202.1,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "lequel il le fait tout \u00e0 l'heure il y",
        "start": 1204.35,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "avait le ministre des affaires",
        "start": 1206.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res qui r\u00e9pondait sur l'alg\u00e9rie",
        "start": 1207.77,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "elle dit et il commence par dire bien",
        "start": 1209.63,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "s\u00fbr \u00e0 notre avis c'est aux alg\u00e9riens et",
        "start": 1212.059,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "\u00e0 eux seuls de d\u00e9cider",
        "start": 1214.159,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "de ce qui est bon pour eux bla bla bla",
        "start": 1217.09,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et cetera b je pense qu'il a dit tout \u00e7a",
        "start": 1218.95,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "en disant c'est bien ce que je dis \u00e7a",
        "start": 1221.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "montre que je respecte les autres etc",
        "start": 1223.45,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais justement \u00e0 ce qu'on pas compte que",
        "start": 1224.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "non \u00e7a respecte pas les autres parce que",
        "start": 1226.33,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e7a viendrait \u00e0 l'id\u00e9e de personne de",
        "start": 1228.49,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dire la m\u00eame chose des allemands ou des",
        "start": 1229.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "polonais ou des anglais o\u00f9 vous n'auriez",
        "start": 1232.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas amener ce qu'il dirait je comprends",
        "start": 1233.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait que c'est aux anglais de",
        "start": 1235.63,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider ce qui est bon pour eux on",
        "start": 1237.28,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dirait \u00e0 bombay \u00e0 qui voulez vous que ce",
        "start": 1238.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "soit d'autre pourquoi alors avoir ce",
        "start": 1240.25,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "type de discours en parlant de l'alg\u00e9rie",
        "start": 1242.29,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "ou en parlant de tel ou tel \u00e9tat de",
        "start": 1243.94,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "l'afrique au sud du sahel bon alors l\u00e0",
        "start": 1247.12,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "il a fait encore alors vous savez il a",
        "start": 1250.81,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 fait un sommet sur la mer des gens",
        "start": 1253.24,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de tous les pays du monde admettons la",
        "start": 1256.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mer bon les fran\u00e7ais deuxi\u00e8me territoire",
        "start": 1258.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "maritime du monde enfin bon je juge",
        "start": 1260.35,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "signaler que tout le long des",
        "start": 1263.29,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "territoires maritimes fran\u00e7ais on a des",
        "start": 1264.82,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "voisins qui sont des \u00e9tats et que bon on",
        "start": 1266.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ne peut pas passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a mais",
        "start": 1268.9,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "alors on peut encore dire \u00e7a on passe",
        "start": 1270.64,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "mais convoqu\u00e9 ou invit\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1272.86,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "civile africaine que 12h01 donc",
        "start": 1276.16,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ons par dire qui choisit les gens",
        "start": 1278.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui viennent parce que il ya bien",
        "start": 1280.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui l'a fait alors on a eu",
        "start": 1282.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'impression d'avoir la rassemblement de",
        "start": 1284.56,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "start peur et d'entrepreneurs plus une",
        "start": 1286.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "s\u00e9rie d'associations et je pense qu'ils",
        "start": 1289.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avaient pr\u00e9vu en quelque sorte de",
        "start": 1291.04,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "surplomber tout \u00e7a bon alors tout le",
        "start": 1293.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "monde a dit \u00e0 bastien il n'y a pas un",
        "start": 1296.35,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "seul chef d'\u00e9tat africains invit\u00e9s non",
        "start": 1297.46,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mais c'est tr\u00e8s grossier c'est tr\u00e8s",
        "start": 1299.32,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "grossier parce que notre relation si",
        "start": 1301.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "avec des \u00e9tats alors vous me direz on",
        "start": 1303.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "n'aime pas certains d'entre eux tr\u00e8s",
        "start": 1305.68,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "bien si on ne les aime pas on prend la",
        "start": 1307.51,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pr\u00e9caution suivante c'est que c'est \u00e0",
        "start": 1310.78,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "leur peuple de d\u00e9cider c'est pas nous",
        "start": 1312.34,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "alors je sais que c'est un peu difficile",
        "start": 1314.14,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parce que on a invent\u00e9 dans les ann\u00e9es",
        "start": 1315.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "80 une folie qui s'appelait le droit",
        "start": 1317.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'ing\u00e9rence et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le nouveau",
        "start": 1319.63,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "visage du n\u00e9ocolonialisme avant d'y",
        "start": 1321.88,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "aller par la force parce qu'on pensait",
        "start": 1324.19,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "incarner le bien \u00eatre dont on y va par",
        "start": 1325.66,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "la forte parce qu'on pense incarner le",
        "start": 1327.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "bien voil\u00e0 et qu'est ce qu'on a fait qui",
        "start": 1328.75,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "est diff\u00e9rent va rien c'est la m\u00eame",
        "start": 1330.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "chose et on se figure que les gens s'en",
        "start": 1332.29,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "rendent pas compte",
        "start": 1334.54,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "vous avez tort le niveau culturel",
        "start": 1335.47,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation massat lieu dans tous les",
        "start": 1338.85,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "pays et donc dans tous ces pays",
        "start": 1341.65,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre y en a qui le savent pas mais",
        "start": 1344.65,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "il ya une \u00e9lite intellectuelle",
        "start": 1346.21,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "il ya des \u00e9crivains ya des scientifiques",
        "start": 1347.409,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "\u00e0 des juristes de tr\u00e8s haut niveau 1",
        "start": 1349.45,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "disons de niveau au moins \u00e9gal \u00e0 ceux de",
        "start": 1352.78,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "nos juristes scientifiques etc dans",
        "start": 1355.9,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "notre pays donc il faut d\u00e9finitivement",
        "start": 1358.12,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9barrass\u00e9 les relations de la",
        "start": 1360.64,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise",
        "start": 1362.5,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "avec tous ces peuples de ce paternalisme",
        "start": 1363.909,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "1 comment dire sous tendu par toutes les",
        "start": 1366.309,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9marches qui sont faites alors l\u00e0 oui",
        "start": 1369.909,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "il a invit\u00e9 des gens sais pas pourquoi",
        "start": 1371.169,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "cela plut\u00f4t que d'autres il n'a pas",
        "start": 1372.61,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 les chefs d'\u00e9tat pourquoi",
        "start": 1374.32,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pourquoi louis monsieur macro n'invite",
        "start": 1375.6,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas les chefs d'\u00e9tat on comprend pas",
        "start": 1377.89,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "cess\u00e9 ses homologues primo segundo il",
        "start": 1379.38,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "les soutient regardez ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 1382.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que monsieur idriss deby j'\u00e9tais un peu",
        "start": 1385.12,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "seul \u00e0 dire que c'\u00e9tait pas acceptable",
        "start": 1386.74,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "de soutenir un gars qui \u00e9tait au pouvoir",
        "start": 1389.02,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "depuis trente ans et qui \u00e9tait un",
        "start": 1390.159,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "dictateur",
        "start": 1391.84,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le dictateur se fait assassiner perd ses",
        "start": 1392.95,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "cendres monsieur idriss deby et derri\u00e8re",
        "start": 1395.47,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "c'est son fils qui fait un coup d'\u00e9tat",
        "start": 1397.659,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "qui prend le pouvoir",
        "start": 1399.039,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "dans la constitution du chat c'est le",
        "start": 1400.32,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de l'assembl\u00e9e nationale qui",
        "start": 1402.73,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre le pr\u00e9sident par int\u00e9rim alors",
        "start": 1404.169,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "on peut dire mais qu'est ce que c'est",
        "start": 1406.51,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "cette histoire",
        "start": 1407.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'ils font mais le pr\u00e9sident",
        "start": 1408.99,
        "duration": 3.939
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique fran\u00e7aise il \u00e9tait l\u00e0",
        "start": 1411.58,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le jour o\u00f9 le fils d\u00e9bit s'est d\u00e9clar\u00e9e",
        "start": 1412.929,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "patron du tchad il \u00e9tait l\u00e0 avec",
        "start": 1416.14,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "monsieur le drian et on a vu le",
        "start": 1419.169,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique fran\u00e7aise",
        "start": 1421.51,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "assis \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un militaire en uniforme",
        "start": 1423.01,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "en treillis en train de valider son",
        "start": 1425.409,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "accession au pouvoir comment le m\u00eame",
        "start": 1428.169,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "personnage qui est capable de \u00e7a",
        "start": 1430.929,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "emmanuel macron ensuite fait un sommet",
        "start": 1432.64,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "france afrique o\u00f9 il invite aucun chef",
        "start": 1435.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat alors quel est le rapport entre",
        "start": 1437.11,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "ces deux attitudes je crois que \u00e7a",
        "start": 1439.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "m\u00e9rite d'\u00eatre interrog\u00e9 par contre ce",
        "start": 1441.909,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "qui est int\u00e9ressant c'est de voir que il",
        "start": 1443.5,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "y avait un contre sommet qui avait lieu",
        "start": 1445.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps par des organisations des",
        "start": 1447.01,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "associations des partis politiques qui",
        "start": 1449.59,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "avaient lu \u00e0 montpellier et puis",
        "start": 1452.83,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "y compris les gens invit\u00e9s bas",
        "start": 1455.64,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "monsieur bah cran a d\u00fb d\u00e9couvrir qu'il",
        "start": 1459.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas l\u00e0 seulement pour lui et",
        "start": 1462.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "chez les mains et lui dire merci patron",
        "start": 1463.58,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est le contraire qui s'est produit",
        "start": 1465.38,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire toute une s\u00e9rie d'entre eux",
        "start": 1466.73,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ont fait des interventions assez",
        "start": 1468.67,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "vigoureuse et tr\u00e8s interpellante si bien",
        "start": 1471.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que l'on se demande \u00e0 quoi a servi ce",
        "start": 1473.93,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sommet sinon \u00e0 aux bons \u00e0 mettre une",
        "start": 1475.34,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "fois de plus en sc\u00e8ne emmanuel macron",
        "start": 1478.91,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "alors c'est emmanuel macron \u00e0 la",
        "start": 1481.13,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "montagne emmanuel macron et les",
        "start": 1482.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires emmanuel macron et",
        "start": 1484.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le tchad et pilar ben il y avait et",
        "start": 1487.13,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "manuel macron \u00e0 montpellier parle avec",
        "start": 1488.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des africains mais qu'est ce que \u00e7a",
        "start": 1490.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rapporte \u00e0 l'afrique rien qu'est ce que",
        "start": 1492.26,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e7a rapporte \u00e0 la france rien non plus et",
        "start": 1494.24,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps regarder la grossi\u00e8ret\u00e9 du",
        "start": 1496.79,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "proc\u00e9d\u00e9 montpellier est une ville",
        "start": 1498.59,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "universitaire et ce partout ne savez",
        "start": 1500.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est m\u00eame une des plus vieilles villes",
        "start": 1501.68,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "universitaires de france puisque c'est",
        "start": 1503.6,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'endroit o\u00f9 il ya eu la premi\u00e8re fac de",
        "start": 1506.18,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "m\u00e9decine et des facs de droit qui ont",
        "start": 1508.22,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 des personnages extr\u00eamement",
        "start": 1510.92,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "important sous l'ancien r\u00e9gime et",
        "start": 1512.96,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'ancien r\u00e9gime tr\u00e8s profond 1 en 13",
        "start": 1514.58,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "cents il ya d\u00e9j\u00e0 des gens qui viennent",
        "start": 1517.49,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de montpellier qui sont des robins comme",
        "start": 1520.58,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "on dit c'est des gens de robe bons",
        "start": 1523.22,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "avocats magistrats \u00e0 tout \u00e7a et puis il",
        "start": 1526.22,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ya des m\u00e9decins fameux comme rabelais",
        "start": 1529.19,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qui sont pass\u00e9s par l'universit\u00e9 de",
        "start": 1530.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "montpellier donc c'est pas rien d'\u00eatre \u00e0",
        "start": 1533.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "montpellier c'est un signal aussi qu'on",
        "start": 1535.04,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "adresse \u00e0 la jeunesse \u00e9tudiante du monde",
        "start": 1537.14,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e7a il va bien monsieur emmanuel macron",
        "start": 1538.85,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de faire \u00e7a alors que il a augment\u00e9",
        "start": 1540.38,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'une mani\u00e8re vertigineuse des frais",
        "start": 1542.78,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'inscription des \u00e9tudiants qui arrivent",
        "start": 1545.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'afrique \u00e0 ses normes en dira peut \u00eatre",
        "start": 1546.98,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que \u00e7a cause de \u00e7a que madame le pen n'a",
        "start": 1548.63,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 d'immigration nist fou d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1551.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "immigrationniste pas bien compris ce que",
        "start": 1554.45,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "voulait dire immigrationniste o\u00f9 \u00e7a fait",
        "start": 1555.98,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "un peu rigoler quoi on imagine tout",
        "start": 1558.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9coiffer je sais pas quoi madame tenait",
        "start": 1560.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "depuis je m'appelle je sais pas quoi",
        "start": 1562.16,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'immigration \u00e0 venir bon moi je dis par",
        "start": 1564.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "contre tr\u00e8s clairement que je souhaite",
        "start": 1566.87,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sence des \u00e9tudiants africains en",
        "start": 1568.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "france je la souhaite je souhaite",
        "start": 1570.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "circulent je souhaite qu'ils aient des",
        "start": 1572.69,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants fran\u00e7ais qui participent une",
        "start": 1574.94,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "partie de leur cursus qu'ils le fassent",
        "start": 1577.58,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "en afrique francophone dans les grandes",
        "start": 1580.79,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s d'afrique francophone et qu'",
        "start": 1582.93,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "il ya une sorte d'erasmus de la",
        "start": 1585.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "francophonie c'est \u00e0 dire une",
        "start": 1587.31,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 pour les \u00e9tudiants de langue",
        "start": 1589.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui utilisent la langue comme une langue",
        "start": 1591.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise est bien de passer un coup au",
        "start": 1593.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu\u00e9bec coup en france un coup en",
        "start": 1595.38,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "belgique encore s\u00e9n\u00e9gal",
        "start": 1597.24,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "un bref partout o\u00f9 il ya des universit\u00e9s",
        "start": 1601.19,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "et que tout ce petit monde l\u00e0 puissent",
        "start": 1603.75,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9changer se voir se rencontrer faire des",
        "start": 1606.3,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "projets communs et vous verrez qu",
        "start": 1608.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ensuite la vie leur permettra de se",
        "start": 1609.81,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olise est alors cr\u00e9olis\u00e9 \u00e7a veut pas",
        "start": 1612.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dire se m\u00e9tisser je le r\u00e9p\u00e8te pour ceux",
        "start": 1614.37,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui comprennent rien m\u00eame quand on leur",
        "start": 1616.14,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "explique dix fois cr\u00e9olis\u00e9 \u00e7a veut dire",
        "start": 1617.79,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "faire culture commune alors pour le coup",
        "start": 1620.22,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la francophonie est un espace de",
        "start": 1622.83,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation faisait moins raide mais en",
        "start": 1625.35,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "entendant \u00e7a m'aidait facto c'est un",
        "start": 1627.42,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "espace de cr\u00e9ation parce que quand vous",
        "start": 1629.52,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parlez fran\u00e7ais et que vous \u00eates",
        "start": 1631.77,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "s\u00e9n\u00e9galais ou maliens",
        "start": 1633.12,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il voit rien bon par d\u00e9finition",
        "start": 1637.03,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "sur le territoire continental de",
        "start": 1639.9,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "l'hexagone et sur le territoire du",
        "start": 1643.18,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "s\u00e9n\u00e9gal va on n'a pas les m\u00eames",
        "start": 1646.9,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "conditions de vie on n'a pas le m\u00eame",
        "start": 1648.22,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "climat n'a donc pas tout \u00e0 fait les",
        "start": 1649.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m\u00eames chances on n'a pas tout \u00e0 fait les",
        "start": 1651.25,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "m\u00eames musiques et tout \u00e7a bon en se",
        "start": 1653.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "m\u00e9langeant donne quelque chose de",
        "start": 1655.78,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nouveau et c'est \u00e7a le processus de",
        "start": 1657.25,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation donc moi je suis tr\u00e8s",
        "start": 1659.11,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "attach\u00e9 \u00e0 l'id\u00e9e de la langue commune \u00e0",
        "start": 1660.49,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "langue fran\u00e7aise la langue commune moi",
        "start": 1664.21,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je l'appelle comme \u00e7a",
        "start": 1665.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la langue commune comme espace de",
        "start": 1668.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation et de d\u00e9couvert de",
        "start": 1669.76,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "renseignements de recherches en commun",
        "start": 1672.43,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "un j'esp\u00e8re qu'il y ait des universit\u00e9s",
        "start": 1674.95,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui soit commune comme une universit\u00e9 de",
        "start": 1676.84,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'espace ou de la mer voil\u00e0 ce que moi",
        "start": 1679.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "j'aurais fait si j'avais \u00e9t\u00e9 le",
        "start": 1680.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique \u00e0 ce moment",
        "start": 1683.29,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l\u00e0 mais comme il n'est pas exclu que je",
        "start": 1684.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le sois un jour ou l'autre \u00e0 partir du",
        "start": 1686.38,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mois d'avril et le prochain et bien",
        "start": 1689.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a au passage vous apprenez ce que",
        "start": 1691.39,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "j'ai l'intention de faire et comment je",
        "start": 1693.16,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "me repr\u00e9sente toutes ces choses bon",
        "start": 1695.2,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "alors je vous donne rendez-vous \u00e0 la",
        "start": 1696.97,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "semaine prochaine il ya une s\u00e9rie de",
        "start": 1698.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sujets pas abord\u00e9 ici parce que j'ai pas",
        "start": 1700.12,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "encore d\u00e9cid\u00e9 tout sur dans mon discours",
        "start": 1702.82,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 la convention",
        "start": 1704.65,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et puis je vais pas le dire l\u00e0 parce que",
        "start": 1705.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sinon \u00e7a va un peu",
        "start": 1707.86,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "enlev\u00e9e du sel \u00e0 cette affaire mais",
        "start": 1709.56,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "surtout cela permettra \u00e0 mes concurrents",
        "start": 1711.73,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ses adversaires de se pr\u00e9parer que j'ai",
        "start": 1713.44,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pas l'intention de les aider bon alors",
        "start": 1716.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la semaine prochaine ne soit je vous",
        "start": 1718.36,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dirai les choses que j'ai pas dit dans",
        "start": 1720.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le discours soit je les reprendrai",
        "start": 1721.69,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que vous ne m'en voudrez pas je",
        "start": 1724.21,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "me suis efforc\u00e9 de mettre aujourd'hui",
        "start": 1727.09,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des sujets qui m'int\u00e9ressent j'en avais",
        "start": 1728.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "un que je voulais traiter que la",
        "start": 1730.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "question de la chine je vais le faire un",
        "start": 1733.21,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "peu plus tard parce que sinon antoine",
        "start": 1734.53,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "m'a dit ah c'est reparti pour dix",
        "start": 1736.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "minutes donc on fait par saab ont tr\u00e8s",
        "start": 1737.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bien je fais pas \u00e7a mais la semaine",
        "start": 1739.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "prochaine je vous en parlerai je termine",
        "start": 1741.07,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pas sans vous dire vous avez tous \u00e9t\u00e9",
        "start": 1744.07,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "t\u00e9moins du du bugue",
        "start": 1746.08,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "facebook et puis d'autres",
        "start": 1748.34,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendances de facebook vous avez tous",
        "start": 1752.06,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "vu ce qui se passe ensuite pendant",
        "start": 1754.68,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "plusieurs heures c'est \u00e0 dire qu'il est",
        "start": 1756.72,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "coup\u00e9 de relations les uns avec les",
        "start": 1757.95,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "autres et comme vous le savez nous avons",
        "start": 1759.78,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "mis au point une application qui passent",
        "start": 1762.66,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "sur les t\u00e9l\u00e9phones portables",
        "start": 1765.18,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui vous permet de rester connect\u00e9 entre",
        "start": 1767.15,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "vous avec le r\u00e9seau global de l'union",
        "start": 1769.65,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "populaire et de la france insoumise il",
        "start": 1773.37,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ya dessus toutes les possibilit\u00e9s bon de",
        "start": 1775.38,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "se connecter de savoir ce que font les",
        "start": 1778.83,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "autres qu'est ce qui se passe dans votre",
        "start": 1780.75,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "secteur dans votre quoi enfin les",
        "start": 1781.89,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppe peser les d\u00e9veloppeurs de la",
        "start": 1783.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "maison a soumises ont fait des",
        "start": 1786.78,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "merveilles avec cette application",
        "start": 1788.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "franchement jeter un oeil s'appelle",
        "start": 1789.99,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "action populaire mais on y arrive de",
        "start": 1792.06,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "toutes les mani\u00e8res possibles ainsi on",
        "start": 1793.89,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fait m\u00e9lenchon 2022 on y arrive on fait",
        "start": 1795.27,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "union populaire on y arrive et vraiment",
        "start": 1798.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je demande \u00e0 ceux d'entre vous qui se",
        "start": 1800.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sentent les plus proches de la bataille",
        "start": 1802.65,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle qu'on a engag\u00e9s",
        "start": 1804.6,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'installer cette application sur votre",
        "start": 1806.15,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9phone on a fait un petit bond",
        "start": 1808.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment on est arriv\u00e9 \u00e0 9000 personnes",
        "start": 1811.07,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "qui ont pris en charge cette application",
        "start": 1813.42,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "je reconnais que ce patch est tr\u00e8s",
        "start": 1816.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "simple de comprendre une application qui",
        "start": 1817.53,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "fait fonctionner un mouvement commence \u00e0",
        "start": 1820.62,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "marbella qu'\u00e0 les voir alors il ya",
        "start": 1822.45,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui m'a dit ah oui mais il",
        "start": 1824.22,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "faut vous soutenir pour aller sur votre",
        "start": 1825.48,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "application bah oui c'est une",
        "start": 1827.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "application pour soutenir nouveau besoin",
        "start": 1828.72,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de bien pour aller sur l'application",
        "start": 1830.64,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a \u00e7a marche ensemble mais bon j'ai",
        "start": 1831.81,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pas l'impression que on est atteint",
        "start": 1834.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "encore un optimum aujourd'hui nous",
        "start": 1837.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sommes deux cent cinquante six mille",
        "start": 1839.19,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "personnes qui parraine ma candidature \u00e0",
        "start": 1840.63,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle donc \u00e7a va ya",
        "start": 1843.78,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de la marge entre 9000 et 256 mise et",
        "start": 1845.94,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mon ultime appel maintenant \u00e7a sera pour",
        "start": 1849.54,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous dire que tous ceux qui le peuvent",
        "start": 1851.43,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui ont le moyen de collecter un",
        "start": 1852.72,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "engagement des signatures pour parrainer",
        "start": 1855.81,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ma candidature et que aupr\u00e8s d'\u00e9dith que",
        "start": 1858.0,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "des \u00e9lus le fasse certains \u00e9lus d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 1861.33,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "s\u00e9nateurs d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens conseillers",
        "start": 1864.33,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionaux conseillers d\u00e9partementaux",
        "start": 1866.37,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "maire membre des grandes",
        "start": 1868.07,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropole bon tout cela honteux pouvoir",
        "start": 1871.17,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de signature ils ont plus jamais demand\u00e9",
        "start": 1874.11,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ce privil\u00e8ge mais ils l'ont et il faut",
        "start": 1875.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "500 de ces signatures pour que je puisse",
        "start": 1877.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00eatre candidat \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 1880.05,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle donc tous ceux d'entre",
        "start": 1881.04,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous qui ont la possibilit\u00e9 d'aller",
        "start": 1882.72,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "rencontrer soit le maire de sa commune",
        "start": 1884.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "soit un ami la question n'est pas de",
        "start": 1887.27,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "dire vient soutenir m\u00e9lenchon ce pas le",
        "start": 1889.62,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sujet 1 l\u00e0 le parrainage dans ce cas",
        "start": 1891.24,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis des \u00e9lus ne veut pas dire le",
        "start": 1894.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "soutien \u00e7a veut dire bah je trouverais",
        "start": 1896.43,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dommage que monsieur m\u00e9lenchon et ses",
        "start": 1898.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "amis n'est pas de repr\u00e9sentation dans",
        "start": 1900.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle donc si vous",
        "start": 1902.16,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "voulez donner le coup de main et bien",
        "start": 1904.65,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "vous pouvez donner le coup de main et",
        "start": 1906.09,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous pouvez le faire utilement notamment",
        "start": 1907.14,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "en vous inscrivant sur l'application",
        "start": 1909.18,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "action populaire dont je viens de vous",
        "start": 1912.59,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "parler parce que c'est l\u00e0 que l'on",
        "start": 1914.94,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "recens\u00e9 on centralise toutes les",
        "start": 1916.29,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "annonces de soutien il nous en faut 5",
        "start": 1920.07,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "cents on n'y est pas encore on en est",
        "start": 1922.05,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "m\u00eame un petit peu loin un peu trop loin",
        "start": 1924.54,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mon go\u00fbt parce que \u00e7a augmente l'anxi\u00e9t\u00e9",
        "start": 1926.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dans la campagne et c'est pas bon",
        "start": 1928.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'anxi\u00e9t\u00e9 pour faire campagne",
        "start": 1929.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "donc je compte sur vous pour nous donner",
        "start": 1932.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "beaucoup de vin pour r\u00e9gler ce probl\u00e8me",
        "start": 1933.78,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l\u00e0 comme on l'a r\u00e9gl\u00e9 tous les probl\u00e8mes",
        "start": 1935.67,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "un par un victorieusement",
        "start": 1936.87,
        "duration": 4.55
    }
]