[
    {
        "text": "la motion de rejet est le seul moyen",
        "start": 0.0,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "dont nous avons conclu que nous",
        "start": 2.879,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "disposions pour vous dire",
        "start": 5.67,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "notre indignation",
        "start": 7.639,
        "duration": 5.891
    },
    {
        "text": "sur la situation qui pr\u00e9vaut dans les",
        "start": 11.059,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "outre-mer fran\u00e7ais et des conditions qui",
        "start": 13.53,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "ont rendu possible une telle situation",
        "start": 15.78,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "nous ne croyons pas que le variant delta",
        "start": 18.14,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "soit l'unique cause et m\u00eame peut-\u00eatre",
        "start": 21.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas la cause principale de",
        "start": 23.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'extraordinaire taux de contamination",
        "start": 25.71,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui s'observe sur les territoires dont",
        "start": 27.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nous traitons aujourd'hui nous croyons",
        "start": 30.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "tout au contraire que c'est le crash",
        "start": 32.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sociale qui a rendu possible le crash",
        "start": 34.35,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "sanitaires et nous avons observ\u00e9 d\u00e9j\u00e0",
        "start": 36.93,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ici sur le territoire de l'hexagone que",
        "start": 40.079,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les cartes de la mis\u00e8re correspondait le",
        "start": 42.66,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "plus souvent aux cartes de la contagion",
        "start": 45.059,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "et de la mort",
        "start": 47.309,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "c'est la premi\u00e8re fois du mandat qu'un",
        "start": 50.059,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "projet de loi concerne exclusivement",
        "start": 53.219,
        "duration": 7.741
    },
    {
        "text": "tous les outre-mer et uniform\u00e9ment en",
        "start": 56.84,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9pit de leurs diff\u00e9rences g\u00e9ographiques",
        "start": 60.96,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "\u00e9videntes des conditions naturelles",
        "start": 62.55,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "\u00e9vidente qui les s\u00e9pare et m\u00eame des taux",
        "start": 66.47,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'incidence",
        "start": 70.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de la contamination qui varient de l'un",
        "start": 71.39,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'autre de 1 \u00e0 10 mm pour \u00eatre encore",
        "start": 74.13,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "plus clair sur les treize d\u00e9partements",
        "start": 77.67,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "o\u00f9 le taux d'incidence parvient au seuil",
        "start": 79.67,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "d'alarm\u00e9",
        "start": 83.49,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "trois seulement sont dans les outre-mer",
        "start": 84.9,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "mais les outre mer donne lieu \u00e0 une",
        "start": 86.43,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision particuli\u00e8re celle de",
        "start": 89.549,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "reproduire la possibilit\u00e9 du couvre-feu",
        "start": 92.22,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et du confinement parce que ce sont les",
        "start": 94.729,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "deux seules mesures qui sont impliqu\u00e9s",
        "start": 97.38,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "par la loi sur laquelle nous avons \u00e0",
        "start": 99.81,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nous expliquer et c'est contre cette",
        "start": 102.899,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "limite pr\u00e9cis\u00e9ment que nous nous",
        "start": 104.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pronon\u00e7ons et que nous vous proposons de",
        "start": 106.829,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "rejeter la loi pour obliger \u00e0 une",
        "start": 108.75,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "discussion d'ensemble qui nous",
        "start": 111.09,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "permettent de prendre l'ensemble des",
        "start": 112.799,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments en compte de la r\u00e9alit\u00e9 des",
        "start": 114.72,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements et territoires d'outre-mer",
        "start": 117.39,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "parce que sinon il faut le savoir",
        "start": 118.95,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "s'inscrire dans ce cadre c'est d\u00e9cid\u00e9 de",
        "start": 121.77,
        "duration": 5.959
    },
    {
        "text": "voter une fois de plus un confinement",
        "start": 124.409,
        "duration": 7.321
    },
    {
        "text": "sans fin et sans moyen de telle sorte",
        "start": 127.729,
        "duration": 6.701
    },
    {
        "text": "que quel que soit les d\u00e9veloppements du",
        "start": 131.73,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "futur nous retrouverons \u00e0 chaque vague",
        "start": 134.43,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "de contaminations \u00e0 chaque variant une",
        "start": 136.65,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cificit\u00e9 aggrav\u00e9e dans les outre-mers",
        "start": 139.379,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aussi longtemps que l'on ne change pas",
        "start": 142.109,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "les conditions qui pr\u00e9valent alors bien",
        "start": 144.329,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "s\u00fbr on doit saluer l'effort de ceux qui",
        "start": 147.239,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "se battent bien s\u00fbr il est remarquable",
        "start": 149.489,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "que 2000 professionnels est venu soit",
        "start": 152.4,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "venu donner en renfort \u00e0 ceux qui se",
        "start": 155.189,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "trouvaient sur place sans oublier que",
        "start": 157.859,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "ces deux mille professionnels sont",
        "start": 159.299,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9lev\u00e9es sur les postes qui existe dans",
        "start": 160.92,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "l'hexagone mais enfin le geste",
        "start": 163.109,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'attention vaut la peine et nous fait",
        "start": 165.769,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "devoir \u00e0 nous autres parlementaires de",
        "start": 167.909,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "savoir que les probl\u00e8mes de l'outre-mer",
        "start": 170.01,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ne sont pas r\u00e9serv\u00e9es aux ultramarins",
        "start": 172.139,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 la collectivit\u00e9 nationale tout",
        "start": 174.54,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "enti\u00e8re de les prendre en charge et de",
        "start": 176.939,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "les exprimer c'est d'ailleurs la raison",
        "start": 178.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour laquelle notre groupe a d\u00e9cid\u00e9 que",
        "start": 180.54,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "ce soit son pr\u00e9sident qui s'exprime sur",
        "start": 182.97,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "le sujet plut\u00f4t que telle ou telle m\u00eame",
        "start": 185.159,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s'il s'exprimeront tout \u00e0 l'heure dans",
        "start": 187.139,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "notre d\u00e9bat je crois que",
        "start": 189.299,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "l'essentiel est quand m\u00eame de prendre la",
        "start": 192.859,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "mesure de la situation dans laquelle",
        "start": 195.269,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "vivent nos compatriotes",
        "start": 197.669,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "la guyane est en \u00e9tat d'urgence depuis",
        "start": 199.5,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "le 17 octobre 2020 l'\u00e9tat d'urgence qui",
        "start": 201.81,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "devait se finir le 30 septembre est",
        "start": 206.04,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "prolong\u00e9e jusqu'au 15 novembre et on",
        "start": 207.81,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "anticipe la possibilit\u00e9 qu'il soit",
        "start": 209.729,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 mayotte \u00e0 saint pierre et",
        "start": 212.129,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "miquelon wallis et futuna et vous nous",
        "start": 214.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "avez annonc\u00e9 \u00e0 l'instant monsieur le",
        "start": 216.989,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ministre que il fallait y proc\u00e9der sur",
        "start": 218.4,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "le territoire de la nouvelle cal\u00e9donie",
        "start": 220.769,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent bien le territoire de la",
        "start": 223.56,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nouvelle cal\u00e9donie par la force des",
        "start": 226.53,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "choses vous devez consulter le congr\u00e8s",
        "start": 227.97,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "du territoire c'est dans la constitution",
        "start": 229.409,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mais on pourra se poser la question de",
        "start": 231.079,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "savoir pourquoi toutes ces mesures ont",
        "start": 233.819,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 prises sans qu'on entende le son de",
        "start": 235.29,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "la voix des assembl\u00e9es locales qu'ils",
        "start": 237.659,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "nous fassent conna\u00eetre comme moi elle",
        "start": 240.239,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "appr\u00e9cie les raisons pour lesquelles",
        "start": 241.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous sommes dans cette situation dans",
        "start": 243.18,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "les outre-mers je n'en fais pas le",
        "start": 245.34,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "reproche aux assembl\u00e9es je sais comment",
        "start": 247.349,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "\u00e7a fonctionne je suis moi-m\u00eame manque",
        "start": 248.879,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'une assembl\u00e9e celle ci est bien s\u00fbr \u00e0",
        "start": 250.68,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "chaque fois je d\u00e9pends comme les",
        "start": 253.109,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "compatriotes d'outre-mer des d\u00e9cisions",
        "start": 254.849,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "du conseil de d\u00e9fense et du pr\u00e9sident de",
        "start": 257.609,
        "duration": 5.231
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique et de lui seul",
        "start": 260.43,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "on ne peut pas dire que la situation des",
        "start": 262.84,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "outre-mer n'\u00e9tait pas pr\u00e9visible et que",
        "start": 265.12,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'aggravation de cette situation n'\u00e9tait",
        "start": 268.27,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pas pr\u00e9visible j'ai un fils parce que",
        "start": 270.1,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "c'est ce qui explique pourquoi nous",
        "start": 272.32,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sommes si m\u00e9content de voir que tout",
        "start": 274.419,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "d'un coup ont surgi en aggravant sans",
        "start": 276.37,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "cesse l'\u00e9tat de confinement et de",
        "start": 278.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "couvre-feu permanent nous m\u00eames les",
        "start": 280.3,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "insoumis nous avions fait un rapport une",
        "start": 282.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "commission denqu\u00eate \u00e0 la fin du premier",
        "start": 284.8,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "confinement et nous avions une section",
        "start": 286.69,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "d\u00e9di\u00e9e aux outre-mer qui pr\u00e9venait de la",
        "start": 289.24,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 d'un effondrement sanitaire",
        "start": 291.729,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s grave mais si l'expression d'un",
        "start": 293.74,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mouvement politique vous paraissez",
        "start": 296.919,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "insuffisante ou bien par a priori \u00e0",
        "start": 298.6,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "\u00e9liminer noter que en juillet 2020",
        "start": 301.36,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "l'eurod\u00e9put\u00e9 insoumis younous omarjee",
        "start": 305.61,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la commission des r\u00e9gions",
        "start": 308.19,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "du parlement europ\u00e9en avait \u00e9crit",
        "start": 310.419,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "directement au premier ministre pour",
        "start": 312.58,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'alerter et lui demander un plan",
        "start": 314.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'urgence pour les outre-mer il est vrai",
        "start": 316.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 l'\u00e9poque nous trouvions les seuls \u00e0",
        "start": 318.61,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "annoncer qu'il y ait une troisi\u00e8me puis",
        "start": 320.83,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "une quatri\u00e8me vague et on se gaussait de",
        "start": 322.6,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nous \u00e0 ce sujet puis en octobre 2020 ce",
        "start": 324.22,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "fut le d\u00e9put\u00e9 un sou ni de la r\u00e9union",
        "start": 328.0,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "jean hugues ratenon qui a \u00e9crit au",
        "start": 330.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ministre de l'outre-mer vous m\u00eame pour",
        "start": 331.539,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "l'alerter sur la situation de manque de",
        "start": 333.76,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "personnel m\u00e9dical et l'affaiblissement",
        "start": 335.68,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "comme il le disait de la solidarit\u00e9",
        "start": 338.11,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "nationale vis-\u00e0-vis des ultramarins",
        "start": 339.729,
        "duration": 7.131
    },
    {
        "text": "alors allons droit au but",
        "start": 343.47,
        "duration": 6.699
    },
    {
        "text": "c'est la situation de crash sociale dans",
        "start": 346.86,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "les outre-mer qui explique l'ampleur des",
        "start": 350.169,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "destructions de vie qui ont lieu et des",
        "start": 353.74,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "contaminations mais je veux d'abord",
        "start": 355.93,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 cette affaire de",
        "start": 358.599,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "l'insuffisance de la vaccination la",
        "start": 360.669,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question qu'il faudrait se",
        "start": 363.07,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "poser ce serait pour quoi",
        "start": 364.9,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et pas de montrer du doigt les",
        "start": 367.32,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "populations en les rendant coupable",
        "start": 369.46,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "celui qui vous parle est vaccin\u00e9 et je",
        "start": 371.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "crois au vaccin",
        "start": 374.349,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "j'en connais la limite je sais que il ne",
        "start": 375.52,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "me pr\u00e9munit pas \u00e0 100% mais qu'il r\u00e9duit",
        "start": 378.01,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "si consid\u00e9rablement le risque j'ai fait",
        "start": 381.099,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le choix en conscience de me vacciner de",
        "start": 382.99,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "le recommander \u00e0 ceux qui me pose la",
        "start": 386.139,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "question pour cette raison simple humble",
        "start": 388.539,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'\u00eatres humains dans ses doutes qui dit",
        "start": 390.94,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "\u00e7a r\u00e9duit consid\u00e9rablement le donc \u00e7a",
        "start": 393.219,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "vaut la peine mais je ne me prononce pas",
        "start": 395.84,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "scientifiquement ou m\u00e9dicalement il ya",
        "start": 398.26,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "longtemps que la famille politique a",
        "start": 401.3,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "cess\u00e9 d'avoir des id\u00e9es politiques sur",
        "start": 404.0,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "la science sur la recherche oui mais sur",
        "start": 406.729,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "la science tout le monde conna\u00eet les",
        "start": 409.49,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "dangers qu'il y a demand\u00e9 aux politiques",
        "start": 410.69,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "un avis sur la science donc j'ai",
        "start": 412.46,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre un avis personnel mais je ne",
        "start": 415.97,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "m'exprimerai pas je sais seulement que",
        "start": 417.949,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "le vaccin r\u00e9duit le danger donc je le",
        "start": 419.6,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "recommande \u00e0 ceux qui m'interroge et je",
        "start": 422.9,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "m'efforce de les convaincre avec l'",
        "start": 425.03,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "argument rationnel que je viens de vous",
        "start": 426.56,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter pour autant \u00e7a ne veut pas",
        "start": 428.33,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "dire que je cesse quoi que ce soit comme",
        "start": 431.75,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "mes coll\u00e8gues de mon opposition au pass",
        "start": 434.15,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sanitaire c'est \u00e0 dire \u00e0 toutes les",
        "start": 435.889,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "mesures de restriction des libert\u00e9s et",
        "start": 437.3,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je vais vous dire directement \u00e7a ne",
        "start": 439.34,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "sert \u00e0 rien vous ne nous pr\u00e9parer pas \u00e0",
        "start": 442.789,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la suite des \u00e9v\u00e9nements les causes des",
        "start": 444.74,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mies sont maintenus toutes les",
        "start": 447.139,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "causes des pand\u00e9mies c'est la zoonose la",
        "start": 450.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "zone hausse et la transmission des virus",
        "start": 453.05,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "animaux qui passent aux animaux",
        "start": 454.82,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "domestiques et des animaux domestiques",
        "start": 457.039,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "aux \u00eatres humains cette cha\u00eene de la",
        "start": 458.72,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "contamination ne sera rompu que si l'on",
        "start": 461.3,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "renonce \u00e0 certains types d'\u00e9levage d'une",
        "start": 464.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "part si l'on renonce \u00e0 la destruction",
        "start": 466.37,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des habitats naturels",
        "start": 468.5,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que la cause si elle est",
        "start": 469.7,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "virale \u00e0 un moment est \u00e9cologique est",
        "start": 472.039,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "enfin all\u00e9 sociale la carte de la mis\u00e8re",
        "start": 474.47,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "et la carte de la contamination en",
        "start": 477.05,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "guadeloupe comme en guyane il est",
        "start": 479.78,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "impossible comme un mayotte d'accomplir",
        "start": 482.87,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "un certain nombre de gestes barri\u00e8res",
        "start": 484.849,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pour une raison fort simple il n'y a pas",
        "start": 486.47,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'eau dans toute une s\u00e9rie du territoire",
        "start": 489.229,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "dans toute une part consid\u00e9rable du",
        "start": 491.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "territoire il est donc impossible de",
        "start": 493.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "proc\u00e9der aux gestes barri\u00e8res de l'eau",
        "start": 495.53,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qui se font avec de l'eau et cela vaut",
        "start": 497.87,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "non seulement pour les particuliers mais",
        "start": 499.88,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "parfois m\u00eame pour les h\u00f4pitaux et pour",
        "start": 501.68,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "toutes les autres structures ce qu'il",
        "start": 503.419,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "nous faut alors ce n'est pas confin\u00e9",
        "start": 505.639,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "c'est venir avec des pelleteuses",
        "start": 507.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "creusaient des trous et y mettre des",
        "start": 508.88,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tuyaux pour que l'eau p\u00e2te et bien quoi",
        "start": 510.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la france n'est pas capable de le faire",
        "start": 513.2,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "n'est pas capable de d\u00e9cr\u00e9ter un \u00e9tat",
        "start": 514.52,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "d'urgence qui r\u00e8glent radicalement est",
        "start": 516.32,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "dans le coup cette question",
        "start": 518.479,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "ce n'est pas en confinant qu'on va",
        "start": 521.44,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "am\u00e9liorer la limitation de la conte me",
        "start": 524.12,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nation c'est le contraire quand on est",
        "start": 526.88,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dans un habitat surpeupl\u00e9 alors on se",
        "start": 528.89,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "contaminent davantage et pr\u00e9cis\u00e9ment les",
        "start": 531.47,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "outre-mer sont le au lieu d'une mani\u00e8re",
        "start": 534.29,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "inacceptable par nous tous ici dans cet",
        "start": 536.6,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "h\u00e9micycle chaque fois que nous sommes",
        "start": 539.66,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "onze ans nous en sommes rendus t\u00e9moins",
        "start": 541.34,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "inacceptable de surpeuplement de taudis",
        "start": 543.55,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "et dans le logement indigne",
        "start": 547.36,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "qui fait que nous sommes tous",
        "start": 550.24,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "scandalis\u00e9s quand on nous en envoie les",
        "start": 552.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "images ou prendre tous les voyants de",
        "start": 554.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "m\u00eame non \u00e7a c'est pas la france mais la",
        "start": 556.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "france est capable de faire en sorte que",
        "start": 558.41,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "au moins quand c'est l'\u00e9pid\u00e9mie on",
        "start": 560.57,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "puisse isol\u00e9s dans des conditions de",
        "start": 562.37,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "dignit\u00e9 personnelle les personnes qui",
        "start": 564.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sont malades de mani\u00e8re \u00e0 ce qu'elle ne",
        "start": 567.68,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "contamine pas tous ceux qui partagent",
        "start": 569.12,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'habitat surpeupl\u00e9e dans lequel il se",
        "start": 571.28,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "trouve",
        "start": 573.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "il y a depuis maintenant longtemps et",
        "start": 575.2,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi j'ai parl\u00e9 de la leyre",
        "start": 578.69,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'il y a un instant que nous avions",
        "start": 580.22,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "lanc\u00e9 attend un sous-\u00e9quipement pedic",
        "start": 581.72,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "m\u00e9dical tu fais que ces d\u00e9partements",
        "start": 584.54,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'outre-mer sont ceux qui sont les pires",
        "start": 586.58,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9serts m\u00e9dicaux de la france que",
        "start": 589.13,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quipement en lit d'h\u00f4pital et le plus",
        "start": 592.46,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "simple vous venez de nous annoncer 138",
        "start": 594.62,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "dit vous aujourd'hui \u00e0 la guadeloupe o\u00f9",
        "start": 596.75,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "il y en avait jusqu'\u00e0 une date for",
        "start": 599.84,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "r\u00e9cente 30 2 eh bien monsieur le",
        "start": 602.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ministre je ne vous avais pas leurs",
        "start": 605.03,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "proches personnel mais tout de m\u00eame",
        "start": 606.38,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital de nantes pour une population",
        "start": 608.41,
        "duration": 8.05
    },
    {
        "text": "\u00e9quivalente en a 200 pourquoi 200 ici 33",
        "start": 610.61,
        "duration": 8.64
    },
    {
        "text": "l\u00e0 bas et bien s\u00fbr si on est mont\u00e9 \u00e0 130",
        "start": 616.46,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "tant mieux mais compte tenu de l'ampleur",
        "start": 619.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de la crise est bien plus haut qu'il",
        "start": 621.41,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "faut monter je crois avoir donn\u00e9 assez",
        "start": 622.82,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'exemples \u00e0 cet instant pour qu'on met",
        "start": 624.89,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "bien compris sur cette situation alors",
        "start": 627.83,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "oui il y a une responsabilit\u00e9 de la",
        "start": 631.37,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision politique vous nous avez d\u00e9crit",
        "start": 633.65,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "je crois sans doute objectivement",
        "start": 636.83,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'ampleur de la crise vous nous avez",
        "start": 640.28,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "d\u00e9crit les efforts que sur le moment il",
        "start": 642.41,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 possible de faire avec l'appel \u00e0",
        "start": 645.83,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "tel ou tel personnel mais \u00e7a ne touche \u00e0",
        "start": 648.44,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "aucune des causes structurelles de la",
        "start": 651.59,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie et de la contamination sur ces",
        "start": 654.8,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "territoires aucune nous n'aurons qu'une",
        "start": 656.66,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "chose \u00e0 faire si \u00e7a se d\u00e9grade sert",
        "start": 658.83,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "confin\u00e9 et re le couvre-feu et re ce",
        "start": 660.39,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mode de vie qui est insupportable enfin",
        "start": 663.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pour ce qui concerne la vaccination",
        "start": 665.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "monsieur le ministre l\u00e0 encore c'est pas",
        "start": 667.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "votre responsabilit\u00e9 personnelle mais",
        "start": 669.96,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour quelle raison en guadeloupe et en",
        "start": 672.06,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "martinique n'at-on pas confiance pour",
        "start": 674.7,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "quelles raisons",
        "start": 676.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "alors bien s\u00fbr nous avons vu un cr\u00e9tin",
        "start": 678.32,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "galonn\u00e9s venir sur un plateau de",
        "start": 681.39,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision expliqu\u00e9 que c'est parce que",
        "start": 683.58,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les martiniquais croyez au vaudou alors",
        "start": 685.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fort heureusement la cha\u00eene de",
        "start": 688.26,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision qui n'\u00e9tait nullement",
        "start": 689.97,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "responsables de cette sottise a pr\u00e9sent\u00e9",
        "start": 691.08,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "des excuses et et je veux l'en f\u00e9liciter",
        "start": 693.6,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "pour l'avoir fait mais enfin mais enfin",
        "start": 696.209,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que ce sont les",
        "start": 699.959,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "d\u00e9partements o\u00f9 l'on a continu\u00e9 \u00e0",
        "start": 701.97,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "permettre l'utilisation du chlord\u00e9cone",
        "start": 704.49,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "alors que tout le monde savait dans les",
        "start": 706.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "autres pays que c'\u00e9tait meurtrier et",
        "start": 709.23,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "depuis il y a une culture de la d\u00e9fiance",
        "start": 711.27,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues on le croit ou on ne le crois",
        "start": 714.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pas mais il y a une culture de la",
        "start": 715.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9fiance qu'il faut lever avec la",
        "start": 718.23,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "patience de la p\u00e9dagogie de la l\u00e9g\u00e8re",
        "start": 720.45,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "rencontrer les gens comme par exemple le",
        "start": 723.05,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "font nos coll\u00e8gues espagnols qui ont mis",
        "start": 725.31,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "cette m\u00e9thode au point et bienfaisant",
        "start": 727.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "autant et puis apr\u00e8s faut arr\u00eater de",
        "start": 729.779,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "faire de l'id\u00e9ologie l\u00e0 o\u00f9 il n'y a pas",
        "start": 731.97,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "lieu qui en est parce que nous autres",
        "start": 733.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais nous devrions \u00eatre en ce moment",
        "start": 735.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e0 la rescousse des autres et notamment",
        "start": 737.82,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de ces malheureuses ha\u00eftiens \u00e0 qui nous",
        "start": 739.62,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pouvons donner qu'une aide finalement",
        "start": 742.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "assez superficielle alors que la france",
        "start": 744.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est en dette pour toujours devant ha\u00efti",
        "start": 746.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e0 cause du sort que nous lui avons fait",
        "start": 748.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "subir dans le pass\u00e9 et dont les",
        "start": 750.93,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "remboursements se sont \u00e9tendues jusqu'\u00e0",
        "start": 752.82,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "1980 2 puisque c'est jusqu'\u00e0 1980 2 que",
        "start": 755.029,
        "duration": 7.451
    },
    {
        "text": "ha\u00efti a d\u00fb compenser le prix des",
        "start": 759.6,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "esclaves qui n'\u00e9taient pas l\u00e0 je crois",
        "start": 762.48,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mes chers coll\u00e8gues que ce que je dis \u00e0",
        "start": 764.55,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cet instant m\u00e9rite mieux que des",
        "start": 766.74,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "invectives vous pouvez me faire des",
        "start": 769.17,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "gestes d\u00e9daigneux ils seront vus par les",
        "start": 771.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "outre-mer et qui conna\u00eetront leurs",
        "start": 773.55,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "auteurs je participe \u00e0 un d\u00e9bat avec",
        "start": 774.87,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "vous j'essaye de me faire comprendre de",
        "start": 777.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "me faire entendre je raconte la",
        "start": 779.94,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "situation qui est celle de l'outre-mer",
        "start": 781.47,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "et cette situation n'est pas acceptable",
        "start": 783.56,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "et il ne faut pas faire de l'id\u00e9ologie",
        "start": 786.38,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "dans la mani\u00e8re de combattre dans la",
        "start": 788.52,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "crise sanitaire nous avons des voisins",
        "start": 790.5,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "dans les cara\u00efbes la france des cara\u00efbes",
        "start": 792.699,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "\u00e0 des voisins avec lesquels elle peut",
        "start": 794.86,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "travailler les uns pour les aider ha\u00efti",
        "start": 796.69,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les autres pour s'entraider je pense ici",
        "start": 799.24,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e0 cuba dans l'oc\u00e9an indien nous avons",
        "start": 801.73,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "des responsabilit\u00e9s \u00e0 l'\u00e9gard de toutes",
        "start": 804.67,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "les nations qui nous regardent il faut",
        "start": 806.589,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "que mayotte soit une avant-garde dans la",
        "start": 808.899,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de traiter les probl\u00e8mes",
        "start": 811.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "radicaux qui suppose il faut aider de",
        "start": 812.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "toutes nos forces quelle que soit la",
        "start": 815.56,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "couleur politique des \u00e9lus ce qui s'y",
        "start": 817.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "trouve pour qu'on r\u00e8gle cette crise",
        "start": 819.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parce que si nous la r\u00e8gle on alors nous",
        "start": 821.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ferons la d\u00e9monstration de ce que valent",
        "start": 823.93,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les m\u00e9thodes les valeurs les principes",
        "start": 826.0,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique fran\u00e7aise en face d'un",
        "start": 827.86,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "continent tout entier qui la regarde et",
        "start": 831.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "s'interroge sur son futur nos",
        "start": 833.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "propositions c'est qu'on commence \u00e0",
        "start": 835.48,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "construire l\u00e0 o\u00f9 savall plus mal la",
        "start": 837.22,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 du roulement qui permet le",
        "start": 839.259,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "changement des horaires d'acc\u00e8s la",
        "start": 841.66,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de la fin du surpeuplement en",
        "start": 843.61,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodiquement organisant en organisant",
        "start": 846.579,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodiquement la s\u00e9paration de ceux qui",
        "start": 849.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "doivent l'\u00eatre en proposant des",
        "start": 851.74,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "logements car nous sommes capables donc",
        "start": 853.66,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "construire \u00e0 toute vitesse et d'en",
        "start": 855.579,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "installer partout \u00e0 toute vitesse nous",
        "start": 857.319,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "devons organiser la compr\u00e9hension qui",
        "start": 859.569,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "permet la vaccination",
        "start": 862.149,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "nous devons installer dans toutes les",
        "start": 863.29,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "salles de classe des purificateurs d'air",
        "start": 865.72,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "des appareils de mesure du co2 l\u00e0-bas",
        "start": 868.54,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "plus qu'ailleurs la france le peut ce",
        "start": 871.66,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "n'est rien \u00e0 faire ce serait ainsi que",
        "start": 874.18,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la rue angers pr\u00e9sent il est quatre prix",
        "start": 875.889,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "bas 14 minutes 55 15 maintenant alors",
        "start": 878.35,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "j'ai droit \u00e0 15 minutes et je terminerai",
        "start": 881.889,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "sur ces mots je vous invite \u00e0 ne pas",
        "start": 883.72,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "voter cette loi pour qu'une autre soit",
        "start": 885.61,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vot\u00e9e",
        "start": 888.069,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 888.94,
        "duration": 3.729
    }
]