[
    {
        "text": "concluant ni m\u00eame de r\u00e9sumer les travaux",
        "start": 296.1,
        "duration": 6.559
    },
    {
        "text": "la journ\u00e9e j'en ai suivi une bonne",
        "start": 299.569,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "partie depuis le si\u00e8ge de l'endroit o\u00f9",
        "start": 302.659,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "je me trouvais",
        "start": 305.839,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "et je me r\u00e9jouis que l'institut dont je",
        "start": 308.499,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "suis le co fondateur",
        "start": 312.619,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "engage cette s\u00e9quence de sa vie dans la",
        "start": 314.259,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "pens\u00e9e sur les biens communs",
        "start": 319.639,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "car la bo\u00e9tie est un jeune homme du 16e",
        "start": 321.849,
        "duration": 8.261
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle il il ouvre une p\u00e9riode de",
        "start": 326.779,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "l'activit\u00e9 intellectuelle",
        "start": 330.11,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "qui va",
        "start": 331.539,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "casser en mythe celui de l'\u00eatre humain",
        "start": 334.509,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "comme cr\u00e9ature",
        "start": 337.699,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "\u00e0 accomplir et toute la pens\u00e9e de la",
        "start": 339.369,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "renaissance va venir de cette rupture",
        "start": 343.369,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre humain comme auteur de son",
        "start": 345.439,
        "duration": 3.831
    },
    {
        "text": "histoire",
        "start": 347.449,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la pens\u00e9e",
        "start": 349.27,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "progressiste et d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 351.279,
        "duration": 6.581
    },
    {
        "text": "la pens\u00e9e peut proc\u00e9der doit proc\u00e9der \u00e0",
        "start": 353.659,
        "duration": 8.34
    },
    {
        "text": "une renaissance \u00e0 travers l'\u00e9tude et la",
        "start": 357.86,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "compr\u00e9hension",
        "start": 361.999,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de la relation de l'\u00eatre humain \u00e0 son",
        "start": 363.159,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "environnement et au bien commun dont il",
        "start": 366.559,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "a besoin pour produire et reproduire son",
        "start": 370.249,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "existence mat\u00e9rielle",
        "start": 372.559,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s avoir revisit\u00e9 qui est l \u00eatre",
        "start": 374.11,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "humain il nous faut revisiter qui est la",
        "start": 377.629,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "nature et quel rapport est l\u00e0 avec",
        "start": 379.999,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre humain et ses activit\u00e9s alors que",
        "start": 383.479,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "pendant des si\u00e8cles elle a \u00e9t\u00e9",
        "start": 385.909,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9e comme un bien il est \u00e0 la",
        "start": 387.74,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "disposition de la pr\u00e9dation humaine se",
        "start": 390.11,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "reconstituant m\u00e9caniquement toute seule",
        "start": 393.229,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ce que nous savons dor\u00e9navant c'est qu'\u00e0",
        "start": 395.029,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "sept milliards d'\u00eatres humains",
        "start": 397.369,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t 11 milliards quel que soit le",
        "start": 399.219,
        "duration": 6.641
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime politique quel que soit le r\u00e9gime",
        "start": 403.249,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique la pr\u00e9dation sur la nature a",
        "start": 405.86,
        "duration": 5.479
    },
    {
        "text": "atteint et d\u00e9pass\u00e9",
        "start": 409.43,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "les seuils qui lui permettait de",
        "start": 411.339,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "reconstituer les biens qui hier",
        "start": 413.629,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "semblaient disponible en quantit\u00e9",
        "start": 416.059,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "illimit\u00e9e",
        "start": 419.139,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pascal hausse elle a donc eu raison ce",
        "start": 423.219,
        "duration": 5.021
    },
    {
        "text": "matin de dire que c'est un fait nouveau",
        "start": 425.719,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "que l'on aborde de tels sujets et et que",
        "start": 428.24,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "l'on formule \u00e0 ce sujet",
        "start": 431.319,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "d appr\u00e9ciation politique et des",
        "start": 434.099,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "solutions soit proposer des solutions",
        "start": 437.289,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "politiques j'\u00e9tais particuli\u00e8rement",
        "start": 438.969,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "sensible au fait que madame mathilde",
        "start": 440.5,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "panneaux qui est la pr\u00e9sidente du groupe",
        "start": 443.68,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "parlementaire dans lequel je si\u00e8ge",
        "start": 445.389,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et animer cette table ronde d'autant que",
        "start": 447.689,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "elle a elle-m\u00eame mener une commission d'",
        "start": 450.879,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "enqu\u00eate citoyenne dont je pense qu'elle",
        "start": 453.669,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 \u00e0 sa mani\u00e8re un \u00e9v\u00e9nement",
        "start": 456.52,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "politique \u00e0 ces structures en",
        "start": 458.199,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "interdisant \u00e0 quelques forces politiques",
        "start": 459.58,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "que ce soit de regarder ailleurs puisque",
        "start": 462.099,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "de toute fa\u00e7on le travail \u00e9tait commenc\u00e9",
        "start": 464.199,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "et que la formation politique qu'elle",
        "start": 466.06,
        "duration": 5.479
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente s'en saisissent et",
        "start": 468.34,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr comme fait physique le bien",
        "start": 471.719,
        "duration": 7.811
    },
    {
        "text": "commun est le sujet de notre rencontre",
        "start": 476.08,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "mais notons que comme toujours souvent",
        "start": 479.53,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "les d\u00e9bats moderne nous conduisent areva",
        "start": 482.61,
        "duration": 5.019
    },
    {
        "text": "lui et ce qu'\u00e9taient les d\u00e9bats du pass\u00e9",
        "start": 486.009,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre pour nous interroger sur les",
        "start": 487.629,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "raisons pour lesquelles nous avons pu",
        "start": 489.189,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 dans la tradition",
        "start": 491.529,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "philosophique qui est la mienne celle du",
        "start": 493.569,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "mat\u00e9rialisme et des formations",
        "start": 496.18,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "politiques qui se sont r\u00e9clam\u00e9s du",
        "start": 498.19,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "mat\u00e9rialisme",
        "start": 500.77,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "la nature",
        "start": 502.56,
        "duration": 6.609
    },
    {
        "text": "et l'homme telles que l'\u00eatre humain tels",
        "start": 504.75,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "que engels par exemple d'\u00e9crire dans la",
        "start": 509.169,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dialectique de la nature faisait l'objet",
        "start": 511.3,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "d'un traitement particulier o\u00f9 comme je",
        "start": 514.029,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "l ai dit tout \u00e0 l'heure on voyait",
        "start": 516.789,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "surtout l'\u00eatre humain est beaucoup moins",
        "start": 517.99,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "la nature",
        "start": 519.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cependant les d\u00e9bats exister et",
        "start": 521.949,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "singuli\u00e8rement \u00e0 propos de la for\u00eat pour",
        "start": 524.44,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "cette raison que chacun conna\u00eet qui est",
        "start": 527.68,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "que la question de la for\u00eat est tr\u00e8s",
        "start": 530.11,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "\u00e9troitement li\u00e9es au cycle le plus",
        "start": 532.54,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fondamental de la vie le cycle de l'eau",
        "start": 534.459,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "et d\u00e8s lors que la for\u00eat est perturb\u00e9 le",
        "start": 537.1,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "cycle fondateur de toute vie l'eau est",
        "start": 540.79,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "lui aussi perturb\u00e9",
        "start": 543.579,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "ce d\u00e9bat a eu lieu dans le pass\u00e9 et nous",
        "start": 545.98,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "l'avions oubli\u00e9",
        "start": 549.279,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je remercie les auteurs frais sauz\u00e9e",
        "start": 550.56,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "locher des col\u00e8res du ciel d'en avoir",
        "start": 553.329,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "ramen\u00e9 les principaux \u00e9l\u00e9ments sur la",
        "start": 556.66,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "table",
        "start": 558.73,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "nous inviter \u00e0 comprendre comment dans",
        "start": 560.73,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "le pass\u00e9 on s'\u00e9tait pos\u00e9 la question est",
        "start": 562.829,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "comment on avait essay\u00e9 d'y r\u00e9pondre",
        "start": 564.959,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mais il est vrai que la pol\u00e9mique \u00e0",
        "start": 567.079,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "propos de la for\u00eat a commenc\u00e9 que des",
        "start": 570.029,
        "duration": 8.071
    },
    {
        "text": "1769 on voit pierre poivre sur",
        "start": 573.68,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "l'actuelle \u00eele maurice protester contre",
        "start": 578.1,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la d\u00e9forestation pascal \u00e0 modifier le",
        "start": 580.41,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "climat et qu'elle perturbe les",
        "start": 582.42,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "conditions dans lesquelles se r\u00e9alise",
        "start": 585.0,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "l'agriculture les objectifs \u00e9conomiques",
        "start": 586.74,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "qui \u00e9taient ceux des \u00eeliens \u00e0 cette",
        "start": 588.389,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "\u00e9poque",
        "start": 591.899,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "et autres trouvent dans buffon des",
        "start": 592.76,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pens\u00e9es qui exprime comment",
        "start": 595.17,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "au fond la civilisation consiste \u00e0",
        "start": 597.17,
        "duration": 6.039
    },
    {
        "text": "d\u00e9forester parce que quand on d\u00e9foreste",
        "start": 600.3,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "eh bien on revient un climat plus",
        "start": 603.209,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "temp\u00e9r\u00e9 pense-t-il",
        "start": 604.649,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "on emp\u00eache l'abondance des pluies qui",
        "start": 606.649,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "sont naturels l\u00e0 o\u00f9 il ya des for\u00eats et",
        "start": 609.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "comme ils pensent et combattre le",
        "start": 611.639,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "refroidissement de la plan\u00e8te il",
        "start": 614.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "trouvait que c'\u00e9tait une des solutions",
        "start": 616.529,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "retrouve l\u00e0 les pr\u00e9mices des principaux",
        "start": 617.94,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "arguments qui sont \u00e0 nouveau aujourd'hui",
        "start": 620.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "discuter comment intervenir comment",
        "start": 623.25,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger le climat quelles cons\u00e9quences",
        "start": 625.38,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ont les actes \u00e9conomiques des \u00eatres",
        "start": 628.49,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "humains",
        "start": 630.99,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "sur leur environnement",
        "start": 631.79,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "mais si on voulait on pourrait aussi se",
        "start": 634.91,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "demander si la question de la for\u00eat",
        "start": 637.62,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "comme forest",
        "start": 640.56,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "li\u00e9s comme je viens de le dire il ya un",
        "start": 642.74,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "instant cycle fondamental de l'eau est",
        "start": 645.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "aussi li\u00e9e au cycle fondamental de",
        "start": 646.769,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'humanisation de la plan\u00e8te ont dit je",
        "start": 649.17,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "ne sais pas si c'est absolument vrai",
        "start": 652.199,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "avant que ce soit remis en cause que les",
        "start": 654.209,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "\u00eatres humains dans leur \u00e9volution en",
        "start": 657.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9sulter d'une modification de leur",
        "start": 660.149,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "environnement lorsque la for\u00eat c'est",
        "start": 662.25,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'arr\u00eat pied et transform\u00e9 en savane l\u00e0",
        "start": 663.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "o\u00f9 se trouvaient les premi\u00e8res troupes",
        "start": 666.69,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "de sa venue",
        "start": 668.25,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "qui ensuite va sont pass\u00e9s \u00e0 la bip\u00e9die",
        "start": 669.41,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "pour des raisons li\u00e9es \u00e0 leur",
        "start": 672.149,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "environnement etc etc donc on peut",
        "start": 673.35,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "supposer pour l'instant que oui en effet",
        "start": 676.139,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "l'humanisation a bien commenc\u00e9 par une",
        "start": 679.55,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "question relative \u00e0 la for\u00eat elle m\u00eame",
        "start": 682.62,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et si on regarde la civilisation",
        "start": 684.44,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "contemporaine je dis bien contemporaine",
        "start": 686.67,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s \u00e9troitement contemporaine d\u00e9pendant",
        "start": 689.13,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "absolument",
        "start": 691.949,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "du p\u00e9trole et des \u00e9nergies carbon\u00e9es on",
        "start": 693.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "se souviendra que le p\u00e9trole que l'on",
        "start": 696.24,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "extrait aujourd'hui sont les for\u00eats",
        "start": 698.1,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "d'hier et rien d'autre",
        "start": 699.45,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors c'est une longue et vieille",
        "start": 701.75,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "histoire",
        "start": 704.94,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "telle que nous la prenons aujourd'hui",
        "start": 706.279,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "on en voit",
        "start": 709.339,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'effet est imm\u00e9diat",
        "start": 711.86,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "la perturbation du cycle de l'eau",
        "start": 714.709,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "commence par celui de la for\u00eat qui lui",
        "start": 717.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "m\u00eame est caract\u00e9ris\u00e9e par les effets de",
        "start": 719.13,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la d\u00e9forestation la d\u00e9forestation g\u00e9n\u00e8re",
        "start": 721.29,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "un r\u00e9chauffement",
        "start": 724.38,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "et ce r\u00e9chauffement pour un degr\u00e9 de",
        "start": 727.16,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement qui n'est pas d\u00fb qu'\u00e0 la",
        "start": 730.17,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "for\u00eat c'est 7% d'\u00e9vaporation de plus et",
        "start": 731.73,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "donc les pluies diluviennes qui",
        "start": 735.54,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "s'abattent ici ou l\u00e0 et les",
        "start": 737.79,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "perturbations large au sens le plus",
        "start": 739.05,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "complet puisque le climat est un syst\u00e8me",
        "start": 740.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m\u00e9tastable c'est \u00e0 dire \u00e0 la limite de",
        "start": 742.95,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "l' \u00e9quilibre et qu'il peut \u00eatre assez",
        "start": 744.69,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "facilement boulevers\u00e9e par des",
        "start": 746.579,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements qui ont lieu ici ou l\u00e0 et les",
        "start": 747.99,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences en sont ensuite extr\u00eamement",
        "start": 750.54,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9loign\u00e9e mais la globalit\u00e9 de",
        "start": 752.519,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cosyst\u00e8me humain est \u00e9vidente la",
        "start": 755.31,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "globalit\u00e9 de l'\u00e9co syst\u00e8me permettant la",
        "start": 758.699,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "vie humaine",
        "start": 760.769,
        "duration": 2.421
    },
    {
        "text": "les deux vecteurs de perturbations nous",
        "start": 763.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les connaissons un jeudi la",
        "start": 765.449,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "d\u00e9forestation inutile que j'y vienne on",
        "start": 767.25,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dit que c'est \u00e0 peu pr\u00e8s un terrain de",
        "start": 769.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "football de for\u00eats en surface qui est",
        "start": 772.05,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "perdu toutes les six secondes et l'autre",
        "start": 774.0,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "aspect plus directement li\u00e9 encore que",
        "start": 776.399,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "la d\u00e9forestation elle-m\u00eame \u00e0 l'activit\u00e9",
        "start": 781.05,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "humaine c'est la sp\u00e9cialisation des",
        "start": 783.06,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "cultures et des esp\u00e8ces disponibles dans",
        "start": 785.43,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "la for\u00eat qui produisent un",
        "start": 788.76,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "appauvrissement de la capacit\u00e9 de la",
        "start": 791.25,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "for\u00eat \u00e0 se prot\u00e9ger contre ces parasites",
        "start": 793.44,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "et des cultures en g\u00e9n\u00e9ral qui vont avec",
        "start": 795.75,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "elle",
        "start": 798.029,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "matile panneau avait attir\u00e9 l'attention",
        "start": 800.149,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "sur le fait que dans le morvan qui \u00e9tait",
        "start": 802.74,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "par d\u00e9finition selon qu'on se plonge",
        "start": 806.3,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "pouvait consid\u00e9rer comme une sorte de",
        "start": 809.07,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le de la gaule chevelue et pour",
        "start": 812.75,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "cause",
        "start": 815.85,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9tait devenu de la for\u00eat de feuillus",
        "start": 816.589,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "qu'elle \u00e9tait une for\u00eat de r\u00e9sineux et",
        "start": 818.94,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "je dois dire que m\u00eame ceux qui sont de",
        "start": 821.579,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "la r\u00e9gion un peu comme moi que je vienne",
        "start": 823.199,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "de francs je comptais comme vous le",
        "start": 824.73,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "savez jeanne mettait le premier",
        "start": 825.839,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "stup\u00e9fait d'apprendre que le morvan et",
        "start": 827.97,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre un lieu de r\u00e9sineux il est",
        "start": 830.339,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "vrai que j'ai bien d\u00fb au silo n est fait",
        "start": 832.8,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "installer des pins et des sapins dans la",
        "start": 834.51,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "plaine autour de dole ce qui est une",
        "start": 837.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aberration quand on est capable d'aller",
        "start": 839.25,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sur le deuxi\u00e8me plateau vers moret et",
        "start": 840.87,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "saint-claude de voir ensuite les m\u00eames",
        "start": 843.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "arbres plant\u00e9s dans la plaine et on en",
        "start": 846.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "conna\u00eet les raisons elles n'ont rien de",
        "start": 848.4,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "naturel c'est que pr\u00e9cis\u00e9ment on pense",
        "start": 850.08,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9colter ces arbres plut\u00f4t qu'on ne",
        "start": 852.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9colte les feuillus et que les machines",
        "start": 854.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui sont disponibles notamment pour",
        "start": 856.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "apprendre le m\u00e9tier dans l'enseignement",
        "start": 858.33,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "professionnels ont des diam\u00e8tres qui ne",
        "start": 859.8,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sont compatibles qu'avec des plantations",
        "start": 862.14,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui ont trente ou quarante ans et pas",
        "start": 864.33,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "davantage c'est \u00e0 dire 30 \u00e0 40 cm sur",
        "start": 866.7,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "les machines que l'on ach\u00e8te dans le",
        "start": 869.58,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "nord de l'europe",
        "start": 872.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je re site que ces deux exemples il en",
        "start": 873.74,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "aurait bien d'autres mais dans les deux",
        "start": 876.24,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "cas cela m\u00e9rite r\u00e9flexion parce que ce",
        "start": 878.04,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "ne sont pas des ph\u00e9nom\u00e8nes naturels",
        "start": 880.98,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "ce sont des ph\u00e9nom\u00e8nes \u00e9conomiques le",
        "start": 883.68,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me qui est pos\u00e9 \u00e0 la for\u00eat le",
        "start": 886.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me que la for\u00eat pour \u00eatres humains",
        "start": 888.089,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "et de nature \u00e9conomique donc de la",
        "start": 889.92,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "nature du lien social entre les \u00eatres",
        "start": 893.1,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "humains",
        "start": 895.5,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les causes de la perturbation sont",
        "start": 896.93,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement faciles \u00e0 identifier",
        "start": 899.67,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "je disais tout \u00e0 l'heure apr\u00e8s vous que",
        "start": 903.17,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "la d\u00e9forestation est une des causes les",
        "start": 905.58,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "plus \u00e9videntes du saccage du cycle de",
        "start": 908.16,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "l'eau la d\u00e9forestation a une origine est",
        "start": 910.44,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "une cause pas seulement l'activit\u00e9",
        "start": 915.48,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "humaine qui consiste \u00e0 couper les arbres",
        "start": 917.73,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mais pourquoi l'\u00e9coutons pas seulement",
        "start": 919.61,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "pour les exploiter on les coupe parce",
        "start": 922.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'on veut les faire dispara\u00eetre pour",
        "start": 925.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mettre \u00e0 la place des cultures les",
        "start": 926.61,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cultures dont il est question trois",
        "start": 928.8,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'entre elles concentrent 80% des causes",
        "start": 930.9,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9forestation",
        "start": 933.51,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "le soja",
        "start": 934.92,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "le beurre l'huile de palme",
        "start": 937.01,
        "duration": 6.699
    },
    {
        "text": "on pourra dire dans les deux premiers",
        "start": 940.79,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "cas qu'on voit assez directement le lien",
        "start": 943.709,
        "duration": 7.651
    },
    {
        "text": "avec l'\u00e9levage et en particulier avec la",
        "start": 946.52,
        "duration": 7.9
    },
    {
        "text": "consommation de produits carn\u00e9s",
        "start": 951.36,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi commen\u00e7ant par la for\u00eat",
        "start": 954.42,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fin on pourrait se retrouver que le",
        "start": 956.59,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me du bifteck sur les bras et oui",
        "start": 958.6,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "identifiait la cha\u00eene des causes et des",
        "start": 961.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences c'est l'esprit rationnel",
        "start": 964.09,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qui permet d'intervenir et de ne pas",
        "start": 965.79,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "croire que je ne sais quelle fatalit\u00e9",
        "start": 968.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "serait \u00e0 l'oeuvre contre laquelle en",
        "start": 970.63,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitive on ne pourrait rien et qui",
        "start": 972.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'une mani\u00e8re ou d'une autre se",
        "start": 975.25,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "rattacherait une forme de misanthropie",
        "start": 976.87,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "en gros sur la plan\u00e8te il n'y aurait",
        "start": 978.7,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'une esp\u00e8ce en trop l'esp\u00e8ce humaine",
        "start": 980.8,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "puisque c'est elle qui perturbe tout les",
        "start": 982.48,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "autres et les d\u00e9vastent naturellement",
        "start": 984.73,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pour la famille politique et",
        "start": 987.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "intellectuelle qu'elle j'appartiens une",
        "start": 989.05,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "telle th\u00e8se n'a pas droit de cit\u00e9 elle",
        "start": 990.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "n'intervient pas dans nos raisonnements",
        "start": 993.61,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et nous la combattrions la seconde",
        "start": 995.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "raison donc premi\u00e8re raison l'agro",
        "start": 998.17,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "industrie la deuxi\u00e8me c'est le syst\u00e8me",
        "start": 999.97,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame c'est-\u00e0-dire le libre \u00e9change",
        "start": 1002.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le libre \u00e9change est une activit\u00e9",
        "start": 1004.31,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "mortif\u00e8re puisqu'elle pousse \u00e0 la",
        "start": 1006.57,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "surproduction la racine m\u00eame du libre",
        "start": 1008.7,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9change et du capitalisme c'est la",
        "start": 1011.55,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "surproduction et la surproduction",
        "start": 1013.59,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "gratuite qui permet ensuite de forme et",
        "start": 1015.92,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "de la valeur ajout\u00e9e le capitalisme est",
        "start": 1019.38,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "un syst\u00e8me qui fonctionne sur la",
        "start": 1022.14,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "gratuit\u00e9 du travail humain et sur la",
        "start": 1023.7,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "surabondance de la production en ce sens",
        "start": 1026.459,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "les r\u00e9seaux urbains sont les premi\u00e8res",
        "start": 1030.209,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "raison d'existence du capitalisme",
        "start": 1032.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "puisque c'est parce qu'ils sont l\u00e0 et",
        "start": 1034.68,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'on y trouve des gens qui ne sont pas",
        "start": 1036.45,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "en \u00e9tat de se nourrir par eux-m\u00eames",
        "start": 1037.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'il faut que ceux qui sont \u00e0 la terre",
        "start": 1039.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "surproduisent c'est-\u00e0-dire produisent",
        "start": 1041.55,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "plus que pour eux m\u00eames et il faut",
        "start": 1043.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ensuite \u00e9videmment transporter ses biens",
        "start": 1045.209,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "les distribuer les r\u00e9partir m\u00eame pu",
        "start": 1047.04,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "signer in\u00e9galit\u00e9s rement d\u00e8s lors le",
        "start": 1048.93,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "libre \u00e9change est l'un des principaux",
        "start": 1051.81,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "moteurs de surproduction et donc de",
        "start": 1053.43,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "sueur d\u00e9forestation et de sueur agri",
        "start": 1056.4,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "colonisation de territoires qui sans",
        "start": 1059.88,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "cela peut-\u00eatre n'aurait pas besoin",
        "start": 1061.68,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre vou\u00e9e \u00e0 ces cultures et il est",
        "start": 1063.33,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait erron\u00e9 de dire que avec les",
        "start": 1066.12,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "logiques du xviie si\u00e8cle il y aurait une",
        "start": 1068.76,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sorte d' avantages comparatifs \u00e0 planter",
        "start": 1071.55,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "du soja ici plut\u00f4t que l\u00e0 parce que si",
        "start": 1073.77,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "on en plante en argentine ce n'est pas",
        "start": 1076.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "une plante qui vient de ce coin on lit",
        "start": 1078.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 parce qu'on est en \u00e9tat d'en",
        "start": 1080.4,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vendre notamment \u00e0 des fran\u00e7ais qui de",
        "start": 1081.96,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "leur c\u00f4t\u00e9 produisent du ma\u00efs qui",
        "start": 1084.36,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "pourrait tout aussi bien se d'ailleurs",
        "start": 1086.43,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "pour \u00e9lever des volailles qui se trouve",
        "start": 1088.0,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "en chine",
        "start": 1090.19,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tant et si bien que c'est bien la",
        "start": 1091.23,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "globalisation je n'ai pas dit la",
        "start": 1094.06,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mondialisation la mondialisation c'est",
        "start": 1095.77,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'organisation d'un espace culturel et",
        "start": 1097.99,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "politique mondiale c'est \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 1100.42,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aussi vieux que l'humanit\u00e9 depuis qu'il",
        "start": 1102.04,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "ya des soci\u00e9t\u00e9s politiques et des ville",
        "start": 1103.81,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "du puy que les premi\u00e8res bandes ont",
        "start": 1105.93,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e0 pulluler et \u00e0 passer d'un",
        "start": 1108.7,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "territoire \u00e0 l'autre mais \u00e0 proprement",
        "start": 1110.83,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "parler depuis qu'il y \u00e0 une civilisation",
        "start": 1112.99,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "urbaine c'est \u00e0 dire moins 4500 ans",
        "start": 1116.34,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "avant notre \u00e8re on peut reculer la",
        "start": 1121.18,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "limite un peu plus loin maintenant",
        "start": 1124.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "puisqu'on trouve des restes ant\u00e9rieur \u00e7a",
        "start": 1125.11,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "c'est la mondialisation on retrouve les",
        "start": 1128.11,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "m\u00eames signes chamanique au fond de la",
        "start": 1130.39,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sib\u00e9rie et dans les grottes qui sont ici",
        "start": 1132.58,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "en france \u00e7a c'est un fait culturel le",
        "start": 1135.34,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "fait lui politique et \u00e9conomique c'est",
        "start": 1138.94,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "la globalisation la globalisation et le",
        "start": 1141.55,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "libre \u00e9change le r\u00e9sultat c'est le",
        "start": 1144.55,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "saccage partout puisque nulle part on",
        "start": 1146.29,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "est capable de mod\u00e9rer ce que l'on fait",
        "start": 1148.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pour des raisons qu'ils tiendraient \u00e0 ce",
        "start": 1151.09,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "que l'on fait on n'a pas besoin et on",
        "start": 1153.19,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "sent rendrez vite compte de produire",
        "start": 1156.49,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "autant de ma\u00efs \u00e0 tel endroit autant de",
        "start": 1159.01,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "soja si ce n'est pour aller dans",
        "start": 1161.08,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'esp\u00e9rance qu'on va trouver un acheteur",
        "start": 1163.72,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'autre bout de la plan\u00e8te",
        "start": 1165.37,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "si ce qu'ils emportent c'est l'acc\u00e8s au",
        "start": 1167.43,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "march\u00e9 mondial et l'abaissement des",
        "start": 1169.93,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "co\u00fbts par des productions intense on a",
        "start": 1171.46,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le r\u00e9sultat qu'on a sous les yeux si ce",
        "start": 1173.86,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui l'emportent c'est la volont\u00e9 de",
        "start": 1175.75,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "relocaliser et d'\u00eatre autosuffisant on",
        "start": 1177.64,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "aurait une dynamique agricole exactement",
        "start": 1180.16,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "inverses \u00e0 celles qu'on a sous les yeux",
        "start": 1182.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors il y a un lien tr\u00e8s \u00e9troit",
        "start": 1184.89,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "entre cette question de la for\u00eat et la",
        "start": 1187.21,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "question de la souverainet\u00e9 alimentaire",
        "start": 1190.12,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "si nous cherchons par exemple de notre",
        "start": 1191.83,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pays \u00e0 devenir souverain alimentairement",
        "start": 1194.14,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nous occuperons de faire des productions",
        "start": 1196.51,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vivri\u00e8res et ses productions ne",
        "start": 1198.82,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessite pas le saccage de la for\u00eat de",
        "start": 1200.89,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "born\u00e9o et le le pillage permanent de la",
        "start": 1203.26,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "pampa argentine si c'est l\u00e0 qu'on plante",
        "start": 1207.28,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "le soja pardon si je me trompe",
        "start": 1210.28,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ainsi donc nous avons affaire",
        "start": 1212.7,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "strictement",
        "start": 1214.69,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "exclusivement un ph\u00e9nom\u00e8ne politique",
        "start": 1215.64,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "a fait d'un dico du qui est un ph\u00e9nom\u00e8ne",
        "start": 1218.91,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "politique et le ph\u00e9nom\u00e8ne politique qui",
        "start": 1221.41,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "a aux principes qui sont mis en oeuvre",
        "start": 1223.72,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "dans une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1225.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ce qui est la cause de toutes ces",
        "start": 1226.95,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "perturbations c'est le syst\u00e8me",
        "start": 1229.24,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "capitaliste",
        "start": 1230.92,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "libre \u00e9changiste financiaris\u00e9 c'est \u00e0",
        "start": 1231.9,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "dire qui va permettre \u00e0 une production",
        "start": 1235.809,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "quelle qu'elle soit de soja de ma\u00efs aux",
        "start": 1237.52,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "autres d'\u00eatre vendus avant m\u00eame d'\u00eatre",
        "start": 1239.59,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sem\u00e9s et d'\u00eatre revendu ensuite",
        "start": 1241.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "plusieurs fois avant d'arriver \u00e0 bon",
        "start": 1242.92,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "port tout cela n'existe que parce que",
        "start": 1244.72,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "c'est possible de traiter le r\u00e9el la",
        "start": 1247.75,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "nature comme une marchandise dans tous",
        "start": 1250.3,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ses aspects avec la marchandise",
        "start": 1253.24,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fondamental qu'est le temps et c'est la",
        "start": 1255.37,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "raison pour laquelle \u00e0 mon tour je",
        "start": 1257.71,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "reprends pour moi l'expression de marc",
        "start": 1260.14,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "offrit \u00e0 sand tout \u00e0 l'heure lorsqu'il",
        "start": 1263.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "disait il faut faire de la question de",
        "start": 1265.36,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la for\u00eat en avoir une approche",
        "start": 1267.4,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "holistique et j'ai essay\u00e9 d'y contribuer",
        "start": 1269.77,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 cet instant en \u00e9voquant les aspects",
        "start": 1273.25,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologiques en \u00e9voquant les aspects",
        "start": 1275.65,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "politiques et les aspects \u00e9conomiques",
        "start": 1278.41,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "tant et si bien que \u00e0 ce moment c'est",
        "start": 1280.929,
        "duration": 7.741
    },
    {
        "text": "aussi pour moi l'occasion d'int\u00e9grer ce",
        "start": 1285.25,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qu'a dit tout \u00e0 l'heure le repr\u00e9sentant",
        "start": 1288.67,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "du syndicat mondial des travailleurs du",
        "start": 1290.2,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "bois monsieur qu une zone des revers",
        "start": 1293.44,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "lorsqu'il disait au fond des fonds des",
        "start": 1295.44,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "fonds ce qui est \u00e9vident c'est que c'est",
        "start": 1298.57,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "la domination du temps court qui est",
        "start": 1302.35,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "l'objet du saccage une des questions",
        "start": 1305.59,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "philosophiques importante que pose le",
        "start": 1308.32,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me capitaliste c'est la",
        "start": 1310.87,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "privatisation du temps c'est \u00e0 dire la",
        "start": 1312.79,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9possession du temps long qui",
        "start": 1315.7,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "appartenait \u00e0 la collectivit\u00e9 humaine au",
        "start": 1317.71,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "profit d'un encours qui n'appartient",
        "start": 1320.47,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 celui qui est capable de le",
        "start": 1322.33,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ma\u00eetriser c'est \u00e0 dire le capital et",
        "start": 1323.62,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr quand on regarde tout \u00e7a dans",
        "start": 1327.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la for\u00eat on en voit l'effet quasi",
        "start": 1328.78,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diat il faut 60 ans pour",
        "start": 1330.52,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "reconstituer ce qu'un arbre a pris \u00e0 la",
        "start": 1333.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "terre lorsqu'il s'agit d'une plantation",
        "start": 1336.19,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "mais on le coupe tous les quarante ans",
        "start": 1337.69,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "le d\u00e9calage entre les cycles de la",
        "start": 1339.63,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9dation et ceux de la reconstitution",
        "start": 1342.429,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "naturelle est la question centrale de la",
        "start": 1344.38,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "compatibilit\u00e9 des \u00e9conomies humaine avec",
        "start": 1347.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la nature",
        "start": 1350.05,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "c'est la raison pour laquelle pour moi",
        "start": 1351.04,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pareil avec d'autres ici dans cette",
        "start": 1352.63,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "salle je d\u00e9fends la r\u00e8gle verte",
        "start": 1354.04,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire",
        "start": 1356.08,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'harmonisation comme on le dit en",
        "start": 1357.15,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "musique l'harmonisation des cycles de la",
        "start": 1359.14,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nature avec les cycles de la pr\u00e9dation",
        "start": 1361.75,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "humaine ce qui est absolument impossible",
        "start": 1363.67,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "en dehors du cadre d'une planification",
        "start": 1366.52,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "dont l'objet est \u00e9cologique",
        "start": 1368.56,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re avoir sur ces points montrer la",
        "start": 1371.49,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rence d'une pens\u00e9e et le lien qui",
        "start": 1374.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "lie avec des questions aussi concr\u00e8tes",
        "start": 1376.33,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "que celles que vous avez trait\u00e9",
        "start": 1377.86,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "les cons\u00e9quences du contraire sont sous",
        "start": 1382.08,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "vos yeux puisqu'on demande souvent",
        "start": 1384.97,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "combien co\u00fbterait ce que nous proposons",
        "start": 1386.68,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "de faire",
        "start": 1389.53,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "les cons\u00e9quences sont l\u00e0",
        "start": 1390.96,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "70 % de la biodiversit\u00e9 dans la for\u00eat",
        "start": 1393.75,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "si vous la saccager vous avez le",
        "start": 1397.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat que vous avez sous les yeux la",
        "start": 1399.31,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "sixi\u00e8me extinction de masse",
        "start": 1401.41,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "un quart du carbone produit est stock\u00e9",
        "start": 1403.83,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "dans la for\u00eat si vous la d\u00e9truisez vous",
        "start": 1407.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le r\u00e9cup\u00e9rer dans la masse totale des",
        "start": 1409.6,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "gaz \u00e0 effet de serre qui d\u00e9truiront",
        "start": 1411.76,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "cette plan\u00e8te si vous la d\u00e9truisez vous",
        "start": 1413.8,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "aurez plus de s\u00e9cheresse et par",
        "start": 1417.13,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent plus d'inondations ce qui",
        "start": 1418.72,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "semble aller contre l' intuition mais",
        "start": 1422.17,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "qui va avec puisque s\u00e9cheresse \u00e9gale",
        "start": 1423.97,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "\u00e9vaporation suppl\u00e9mentaires \u00e9vaporation",
        "start": 1427.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires veut dire pluies",
        "start": 1430.18,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "diluviennes qui tombent sur une nature",
        "start": 1431.77,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qu'ayant \u00e9t\u00e9 auparavant d\u00e9forester est",
        "start": 1433.45,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "hors d'\u00e9tat d'\u00e9ponger la masse d'eau qui",
        "start": 1436.42,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tombent et nous autres fran\u00e7ais nous en",
        "start": 1438.79,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avons une d\u00e9monstration chaque fois que",
        "start": 1440.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nous regardons la m\u00e9diterran\u00e9e que nous",
        "start": 1442.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "regardons notre propre rivage ou que",
        "start": 1444.49,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nous regardons le rivage grecs ou",
        "start": 1446.74,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'autres o\u00f9 il y avait des for\u00eats et oui",
        "start": 1448.42,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "on a plus et o\u00f9 la cons\u00e9quence est que",
        "start": 1451.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant le r\u00e9chauffement produit des",
        "start": 1453.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pluies diluviennes qui d\u00e9truisent tout",
        "start": 1455.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "je dis qu'ils d\u00e9truisent tout pas",
        "start": 1456.64,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "seulement qu'ils lavent la terre mais",
        "start": 1458.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9truisent les canalisations les",
        "start": 1460.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux d'\u00e9lectricit\u00e9 les routes les",
        "start": 1462.34,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ponts les maisons bref b\u00eates par terre",
        "start": 1464.5,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la civilisation humaine elle-m\u00eame qui",
        "start": 1466.84,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "n'est pas ind\u00e9finiment",
        "start": 1469.63,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9parable",
        "start": 1471.54,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "enfin et ce n'est pas le moindre le",
        "start": 1473.07,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat c'est aussi la destruction de",
        "start": 1477.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la fertilit\u00e9 des sols puisque comme vous",
        "start": 1479.17,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "l'avez not\u00e9",
        "start": 1481.06,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "l'agriculture foresti\u00e8re la sylviculture",
        "start": 1482.15,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "est en proie \u00e0 la m\u00eame d\u00e9fense que celle",
        "start": 1484.52,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "qui a envahi l'agriculture vivri\u00e8re",
        "start": 1488.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire le recours massif aux",
        "start": 1491.27,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pesticides pour compenser des pr\u00e9dations",
        "start": 1493.16,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "excessive qui sont faites dans la for\u00eat",
        "start": 1495.62,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et ses pesticides \u00e9videmment s'en vont",
        "start": 1497.99,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ensuite dans le cycle de l'eau puisque",
        "start": 1500.18,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est ainsi que les choses se passent",
        "start": 1502.28,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "dans la vraie vie l'aridit\u00e9 des sols va",
        "start": 1504.11,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "donc avec l'augmentation du lavage des",
        "start": 1507.71,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sols lequel va avec l'augmentation des",
        "start": 1510.05,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "pluies lequel va avec la d\u00e9forestation",
        "start": 1512.51,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 pourquoi nous en sommes dans la",
        "start": 1514.42,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "situation dans laquelle nous nous",
        "start": 1517.43,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "trouvons ce n'est pas la seule",
        "start": 1518.99,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence qui a \u00e0 voir avec la",
        "start": 1520.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "biosph\u00e8re dans son ensemble en",
        "start": 1522.59,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rant les \u00eatres humains comme",
        "start": 1524.48,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "partie prenante de cette biosph\u00e8re et",
        "start": 1526.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "leur civilisation",
        "start": 1528.41,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'autre cons\u00e9quence c'est aussi que tout",
        "start": 1530.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ce qui est expuls\u00e9 des for\u00eats qui",
        "start": 1532.97,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "n'existe plus se rapproche des hommes",
        "start": 1534.44,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des \u00eatres humains et d\u00e8s lors la",
        "start": 1537.02,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "d\u00e9forestation et la cause num\u00e9ro 1 des",
        "start": 1539.54,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "zoonoses c'est \u00e0 dire de la transmission",
        "start": 1542.84,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des virus des animaux sauvages aux",
        "start": 1545.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "animaux domestiques qui sont eux-m\u00eames",
        "start": 1547.34,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "concentr\u00e9s dans des conditions telles",
        "start": 1549.56,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "que ils deviennent m\u00eame des foyers",
        "start": 1551.45,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'acc\u00e9l\u00e9ration de toutes les",
        "start": 1554.41,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "contaminations qui sont contenus dans ce",
        "start": 1556.19,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "transfert et de leur intensification",
        "start": 1558.14,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "je crois que c'est un ph\u00e9nom\u00e8ne qui",
        "start": 1560.78,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "n'est pas nouveau par cons\u00e9quent nous",
        "start": 1562.94,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "n'avons m\u00eame pas le pr\u00e9texte de",
        "start": 1564.29,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'ignorance en tout cas dor\u00e9navant dans",
        "start": 1566.0,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les sciences humaines je renvoie ce que",
        "start": 1568.22,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "la question peut int\u00e9resser ou piquer au",
        "start": 1570.89,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "livre de monsieur scott homo domestiques",
        "start": 1573.38,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "us qui montre comment les villes les",
        "start": 1575.78,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res en mettant au m\u00eame endroit les",
        "start": 1578.3,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "animaux et les \u00eatres humains ont",
        "start": 1580.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9clench\u00e9 les premi\u00e8res \u00e9pid\u00e9mies qui",
        "start": 1582.47,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ont une raison des nomades tant et si",
        "start": 1584.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bien que pour finir ce sont les urbains",
        "start": 1586.13,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui ont eu le dernier mot et donc la",
        "start": 1588.41,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "civilisation humaine elle-m\u00eame a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1590.72,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment modifi\u00e9e d\u00e8s l'origine par",
        "start": 1592.46,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cette circonstance qu'on a pu ensuite",
        "start": 1595.67,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifier",
        "start": 1597.11,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "lorsqu il y a eu la conqu\u00eate du nouveau",
        "start": 1598.34,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "monde par les espagnols d\u00e8s lors nous ne",
        "start": 1600.08,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pouvons pas dire on ne sait pas on ne",
        "start": 1603.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "savait pas maintenant on sait et on sait",
        "start": 1605.36,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "plus que jamais",
        "start": 1607.55,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "naturellement personne dans ce contexte",
        "start": 1610.15,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "que se passe-t-il d'abord faisons un",
        "start": 1612.86,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "premier constat qui est d'une tr\u00e8s",
        "start": 1615.27,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "grande importance",
        "start": 1617.22,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "de m\u00eame que l'obscurantisme et incapable",
        "start": 1618.11,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "de se corriger par lui m\u00eame ce qui fut",
        "start": 1621.299,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "la d\u00e9couverte des humanistes de la",
        "start": 1623.97,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "renaissance",
        "start": 1626.46,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "contre ceux qui plaidaient que le",
        "start": 1627.47,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "discours religieux lui-m\u00eame finirait par",
        "start": 1630.179,
        "duration": 4.731
    },
    {
        "text": "mettre \u00e0 jour une raison commune",
        "start": 1632.37,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "rationnelle",
        "start": 1634.91,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re le syst\u00e8me est",
        "start": 1636.559,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "incapable de se corriger",
        "start": 1639.0,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est sans doute la le\u00e7on la plus",
        "start": 1641.09,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "terrible que nous devons tirer de ce",
        "start": 1644.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "moment de la civilisation humaine nous",
        "start": 1645.99,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "avons assez entendu du temps de l'urss",
        "start": 1648.66,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pour prendre cet exemple ou de ce qui",
        "start": 1650.97,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9tait appel\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque le socialisme",
        "start": 1653.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9el par ceux qui y croyaient que ce",
        "start": 1655.71,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me \u00e9tait talent capable de corriger",
        "start": 1658.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ses erreurs ce qui est vrai puisqu'il",
        "start": 1660.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "n'avait pas de dimension d\u00e9mocratique",
        "start": 1662.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire de libre d\u00e9bat est en effet",
        "start": 1663.6,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "cela lui fut fatal puisqu'il lui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1666.78,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "impossible de corriger \u00e0 temps et avec",
        "start": 1669.299,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "un consentement populaire suffisant les",
        "start": 1671.07,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "erreurs qui ne commettait comme tout",
        "start": 1673.26,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me humain en commettra et bien le",
        "start": 1674.549,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me capitalisme financiaris\u00e9 est",
        "start": 1677.49,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "incapable de se corriger pourquoi parce",
        "start": 1679.559,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "qu'il vit des d\u00e9g\u00e2ts qu'il provoque la",
        "start": 1682.38,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "ou toute autre activit\u00e9 humaine",
        "start": 1685.35,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "s'autor\u00e9gule dans la limite des",
        "start": 1686.72,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "catastrophes qu'il d\u00e9clenche le syst\u00e8me",
        "start": 1689.22,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9 comme syst\u00e8me dans sa",
        "start": 1692.12,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "globalisation comme je les dis un",
        "start": 1695.63,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "instant est incapable de se corriger et",
        "start": 1697.59,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fait du profit sur absolument tous y",
        "start": 1699.809,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "compris les catastrophes qui le",
        "start": 1702.24,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9clenche en date est dans la pand\u00e9mie",
        "start": 1704.04,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qui vient d'avoir lieu et dans les",
        "start": 1706.83,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "causes \u00e9cologiques qui sont \u00e0 l'origine",
        "start": 1709.11,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "de cette catastrophe sanitaire et dans",
        "start": 1711.65,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "les causes sociales qui sont \u00e0 l'origine",
        "start": 1714.299,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "de la catastrophe \u00e9cologique qui a",
        "start": 1716.309,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "conduit \u00e0 la catastrophe sanitaire nous",
        "start": 1718.26,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "voyons que les grandes accumulations de",
        "start": 1720.39,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "fortune non seulement se sont maintenues",
        "start": 1723.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "et prot\u00e9g\u00e9 de mais surtout se sont",
        "start": 1725.549,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopp\u00e9s ce qui est le signal d'",
        "start": 1727.26,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "alerte majeure qui puisse survenir dans",
        "start": 1729.69,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "une collectivit\u00e9 humaine lorsque ces",
        "start": 1732.36,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "erreurs lui permettent d'aller mieux",
        "start": 1734.549,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s qu'avant naturellement le aller",
        "start": 1736.77,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "mieux va pour quelques dents et pas pour",
        "start": 1739.32,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "tout le monde c'est tout \u00e0 fait clair",
        "start": 1741.059,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "mais en attendant le syst\u00e8me fait la",
        "start": 1742.23,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9monstration qu'il est incapable de se",
        "start": 1744.54,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "corriger il faut donc qu'il soit corrig\u00e9",
        "start": 1747.33,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de l'ext\u00e9rieur et qu'il soit corrig\u00e9 par",
        "start": 1749.49,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "son d\u00e9passement qu'il soit corrig\u00e9 par",
        "start": 1752.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le fait qu'on le transforme de fond en",
        "start": 1755.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "comble c'est \u00e0 dire que la civilisation",
        "start": 1756.51,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "humaine se r\u00e9forme en profondeur et que",
        "start": 1759.0,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "donc se produisent en son sein la",
        "start": 1762.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution citoyenne qui permet au tr\u00e8s",
        "start": 1764.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "grand nombre d'\u00eatre le r\u00e9gulateur du",
        "start": 1766.23,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9sordre qui s'imposent \u00e0 elle qu'\u00e0 la",
        "start": 1768.51,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9 humaine n'a aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0",
        "start": 1771.18,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ce d\u00e9sordre n'a aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 cette",
        "start": 1773.4,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9vastation et c'est m\u00eame tout le",
        "start": 1775.53,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "contraire",
        "start": 1777.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que se passe-t-il les alertes se",
        "start": 1778.97,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "multiplient",
        "start": 1781.2,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "je ne sais pas l'injure \u00e0 la salle d'en",
        "start": 1782.85,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "faire la longue liste",
        "start": 1784.17,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "on a dor\u00e9navant le lien tout \u00e0 fait",
        "start": 1787.07,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "\u00e9tabli entre la d\u00e9forestation et les",
        "start": 1790.2,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mies par le rapport du groupe ce",
        "start": 1793.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "scientifique de renom salir",
        "start": 1795.42,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "l'abr\u00e9viation",
        "start": 1797.01,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e9quivalent en relief pour la",
        "start": 1797.9,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "biodiversit\u00e9 et non \u00e0 l\u00e9o va \u00eatre il",
        "start": 1799.77,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "faut \u00eatre poli et \u00e0 l'\u00e9gard de tout le",
        "start": 1802.23,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "monde lit p b e s",
        "start": 1804.39,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qui est l'\u00e9quivalent donc disais-je du",
        "start": 1806.6,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "giec pour la biodiversit\u00e9 qui",
        "start": 1809.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissent je crois d'une mani\u00e8re",
        "start": 1810.69,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "rationnellement tout \u00e0 fait convaincante",
        "start": 1812.88,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le lien entre d\u00e9forestation et",
        "start": 1815.55,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pand\u00e9miques que se passe-t-il revient en",
        "start": 1817.53,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "janvier 2021 nous avons un rapport du",
        "start": 1820.26,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "vvf qui identifiait 24 front 24 zones de",
        "start": 1822.78,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9forestation dans le monde qui auront",
        "start": 1827.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des cons\u00e9quences \u00e0 plus ou moins long",
        "start": 1829.32,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "terme plut\u00f4t \u00e0 court terme qu'\u00e0 tr\u00e8s",
        "start": 1831.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "long terme sur le climat et que fait-on",
        "start": 1832.98,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "absolument rien \u00e0 la coque 26 il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1835.23,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pris d'une mani\u00e8re tout \u00e0 fait solennel",
        "start": 1839.04,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "par 100 dirigeants du monde entier un",
        "start": 1840.48,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "engagement sur le fait on cesserait de",
        "start": 1842.37,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9forester est que plus exactement",
        "start": 1845.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire de moiti\u00e9 la pr\u00e9dation sur la",
        "start": 1847.35,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "for\u00eat d'ici \u00e0 2030 elle se veut \u00e9mouvant",
        "start": 1849.93,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "a \u00e9mu ceux qui n'ont aucune m\u00e9moire",
        "start": 1853.44,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire la quantit\u00e9 colossale des",
        "start": 1855.48,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "poissons rouges qui s\u00e9vissent dans le",
        "start": 1857.76,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "monde de la m\u00e9diatique qui avait tout",
        "start": 1860.37,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "simplement oubli\u00e9 que la m\u00eame promesse",
        "start": 1863.43,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'ivrogne avait \u00e9t\u00e9 faite en 2014 et on",
        "start": 1865.2,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait donn\u00e9 pour horizon",
        "start": 1868.35,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e 2020 pour aboutir \u00e0 ce r\u00e9sultat",
        "start": 1870.05,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "est bien \u00e0 l'ann\u00e9e 2020 est \u00e0 paris et",
        "start": 1873.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comme rien de tout \u00e7a ne s'\u00e9tait pass\u00e9",
        "start": 1875.7,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et que c'\u00e9tait m\u00eame pire qu'avant eh",
        "start": 1877.62,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "bien on a recommenc\u00e9 le m\u00eame voeu",
        "start": 1879.87,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "\u00e9mouvant sign\u00e9 en se congratulant",
        "start": 1881.909,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "s'embrassant et en se prenant dans les",
        "start": 1884.33,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "bras d'\u00e9motion devant l'acte",
        "start": 1886.23,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "extraordinaire la d\u00e9cision fantastique",
        "start": 1887.97,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "que l'on apprit \u00e0 \u00e9chelle internationale",
        "start": 1889.83,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 comment les bons sentiments",
        "start": 1891.299,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sont pris \u00e0 revers par des gens qui les",
        "start": 1893.399,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "utilisent une mani\u00e8re frauduleuse pour",
        "start": 1895.799,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "conduire non pas \u00e0 penser mais emp\u00eacher",
        "start": 1898.47,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "de penser c'est \u00e0 dire qu'il n'ya plus \u00e0",
        "start": 1901.139,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "apprendre d'eux pourquoi si on a d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 1903.539,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "en 2014 n'a pas fait en 2020 que de se",
        "start": 1905.22,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "dire que puisque on recommence en 2020",
        "start": 1908.429,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "pour 2030 tout va bien voil\u00e0 que la",
        "start": 1910.289,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence entre pens\u00e9e ne pas penser",
        "start": 1913.35,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00eatre invit\u00e9 \u00e0 penser et \u00eatre invit\u00e9e \u00e0",
        "start": 1915.179,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ne pas penser ces gesticulations nous",
        "start": 1917.46,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "invite \u00e0 ne pas penser et moi \u00e9videmment",
        "start": 1919.889,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "comme vous tous dans cette salle je vous",
        "start": 1921.96,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "invite \u00e0 faire exactement le contraire",
        "start": 1923.88,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l'une des solutions cependant parce",
        "start": 1926.87,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "qu'ils en ont quand m\u00eame imaginer",
        "start": 1929.58,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "quelques unes a \u00e9t\u00e9 la compensation et",
        "start": 1930.75,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "je sais qu'il y \u00e0 de nombreuses",
        "start": 1935.7,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "personnes je ne leur en veux pas parce",
        "start": 1937.289,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "que apr\u00e8s tout c'est la premi\u00e8re id\u00e9e",
        "start": 1939.539,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui vient \u00e0 l'esprit on la trouve plut\u00f4t",
        "start": 1941.85,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "sympathique si vous d\u00e9truisez \u00e0 cet",
        "start": 1943.649,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "endroit parce que vous ne pouvez pas",
        "start": 1945.779,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "faire autrement alors qu'on pensait \u00e0 un",
        "start": 1946.98,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "autre endroit alors si vous faites plus",
        "start": 1949.47,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de co2 d'ici planter des arbres l\u00e0 bas",
        "start": 1951.99,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "et \u00e7a ira mieux globalement non",
        "start": 1954.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "naturellement ce n'est pas le cas et la",
        "start": 1956.429,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de travailler la compensation il",
        "start": 1959.49,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "faudrait pour atteindre la neutralit\u00e9",
        "start": 1963.059,
        "duration": 4.551
    },
    {
        "text": "carbone mondial en plantant des arbres",
        "start": 1964.95,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "puisque c'est ce qu'on nous dit qu'il",
        "start": 1967.61,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "pour faire il faudrait en mettre sur",
        "start": 1969.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quivalent de toute la surface du",
        "start": 1972.12,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "br\u00e9sil et du continent australien",
        "start": 1973.95,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "pourquoi pas",
        "start": 1976.73,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "mais alors qui s'en occupe et o\u00f9 sont",
        "start": 1978.649,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "les d\u00e9cisions les planifications pour",
        "start": 1981.899,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qu' une telle surface de for\u00eat soit",
        "start": 1984.149,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "acquise",
        "start": 1987.059,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "cependant nous pouvons prendre \u00e0 revers",
        "start": 1988.039,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e de la compensation et leur dire",
        "start": 1990.389,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "bien si vous \u00eates en \u00e9tat d'\u00e9valuer la",
        "start": 1992.909,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "for\u00eat n\u00e9cessaires \u00e0 la survie de la",
        "start": 1996.87,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "civilisation humaine et \u00e0 l'\u00e9quilibr\u00e9 de",
        "start": 1999.72,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cosyst\u00e8me faisons le \u00e9valuer quelle",
        "start": 2002.0,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "est cette for\u00eat n\u00e9cessaire et \u00e0 retisser",
        "start": 2005.149,
        "duration": 6.231
    },
    {
        "text": "entre les pays le soin de la constituent",
        "start": 2008.23,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 2011.38,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ne vous en remettez pas \u00e0 des",
        "start": 2012.12,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "injonctions sur plus faible que vous",
        "start": 2014.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "comme vous \u00eates l'effort et les",
        "start": 2016.6,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dominants parce que les faibles sont",
        "start": 2018.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ceux que vous avez d\u00e9j\u00e0 pill\u00e9 une",
        "start": 2020.08,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois et \u00e0 qui vous ne laissez",
        "start": 2021.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas d'autre solution que d'essayer de",
        "start": 2023.68,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous imiter parce que vous leur",
        "start": 2025.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "expliquer que leur et leurs \u00e9conomies ne",
        "start": 2027.16,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "peuvent fonctionner que si elle acc\u00e8de",
        "start": 2029.41,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "au march\u00e9 mondial c'est \u00e0 dire que si",
        "start": 2031.9,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "elle se met elle-m\u00eame en \u00e9tat de",
        "start": 2034.48,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "surproduction donc pour parvenir \u00e0 cette",
        "start": 2036.55,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "surproduction il leur faut \u00e9tendre les",
        "start": 2039.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "surfaces dans lesquelles on fait des",
        "start": 2042.31,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "productions qui acc\u00e8dent au march\u00e9",
        "start": 2044.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mondial notamment et les premi\u00e8res",
        "start": 2046.0,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "d'entre elles les productions agricoles",
        "start": 2048.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "car dans l'\u00e9valuation des r\u00e9sultats",
        "start": 2049.95,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "mondiaux de l'activit\u00e9 de l'agriculture",
        "start": 2052.21,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "et des fameux pib qui parait-il r\u00e9sument",
        "start": 2054.43,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e0 eux tous seuls l'identit\u00e9 et la",
        "start": 2057.79,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "richesse des nations on ne tient compte",
        "start": 2059.77,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que de ceux qui acc\u00e8dent \u00e0 la",
        "start": 2062.68,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mon\u00e9tarisation c'est \u00e0 dire ceux qui",
        "start": 2064.42,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "s'\u00e9value en monnaie et plus pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 2066.22,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "en dollars mais la plupart des activit\u00e9s",
        "start": 2068.77,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vivri\u00e8res dans les petites communaut\u00e9s",
        "start": 2071.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "humaines et m\u00eame dans les communaut\u00e9s",
        "start": 2073.48,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "humaines moyenne ne s'\u00e9changent pas",
        "start": 2075.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "contre de l'argent elle n'entre pas dans",
        "start": 2077.05,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le stic de la monnaie qui est",
        "start": 2079.21,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "caract\u00e9ristique de la surproduction",
        "start": 2080.65,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "elles s'\u00e9changent elle ce troc et il n'y",
        "start": 2082.54,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "a aucun inconv\u00e9nient \u00e0 ce que \u00e7a se",
        "start": 2085.99,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "passe de cette mani\u00e8re l\u00e0 dans de telles",
        "start": 2087.52,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9s humaines \u00e9videmment s'il",
        "start": 2089.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "s'agissait de commerce plus \u00e9tendue la",
        "start": 2091.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "monnaie est une n\u00e9cessit\u00e9 personne ne va",
        "start": 2093.4,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dire le contraire mais je voudrais faire",
        "start": 2095.38,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "remarquer \u00e0 ce moment que toute cette",
        "start": 2097.3,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "part de la production n'est jamais pris",
        "start": 2099.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "en compte est m\u00eame consid\u00e9r\u00e9 comme une",
        "start": 2101.08,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "faiblesse si tel ou tel repr\u00e9sentant de",
        "start": 2103.0,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "telle ou telle peuvent bien et nous dit",
        "start": 2105.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je n'ai produit que 50 tonnes de ma\u00efs",
        "start": 2107.59,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "personne n'ira lui demander combien de",
        "start": 2109.6,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "tonnes il aura produit de production",
        "start": 2112.3,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vivri\u00e8re qui servent \u00e0 nourrir les",
        "start": 2115.87,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "habitants r\u00e9elle du pays car aucun",
        "start": 2117.52,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'entre eux ne mangera tous ma\u00efs et",
        "start": 2119.02,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ainsi de suite les outils d'\u00e9valuation",
        "start": 2121.39,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "sont donc faux foss\u00e9 et si nous devons",
        "start": 2122.86,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "en avoir il reste enti\u00e8rement \u00e0",
        "start": 2126.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "construire pour ma part je ne conteste",
        "start": 2128.26,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pas et m\u00eame je propose le concept de",
        "start": 2131.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "for\u00eat n\u00e9cessaires \u00e0 l'\u00e9quilibr\u00e9",
        "start": 2133.15,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "climatique il faut l'\u00e9valuer",
        "start": 2135.16,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "il faut la mettre en place ce qui est",
        "start": 2137.94,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "affaire de relations internationales et",
        "start": 2140.16,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "de r\u00e9glementation universel",
        "start": 2143.04,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "c'est donc sur la question de la",
        "start": 2146.03,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "r\u00e9gulation universel que se concentrent",
        "start": 2149.46,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "les solutions du probl\u00e8me mais il ne",
        "start": 2151.94,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "s'agit pas non plus de passer par dessus",
        "start": 2154.859,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "bord la responsabilit\u00e9 de chacun dans la",
        "start": 2157.47,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "situation il nous faut l\u00e0 aussi des",
        "start": 2161.19,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "instruments d'\u00e9valuation",
        "start": 2163.98,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "je veux dire qu' on ne peut pas",
        "start": 2165.38,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "discourir sur la d\u00e9forestation sans se",
        "start": 2167.849,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "demander la parc nous y prenons et je ne",
        "start": 2170.79,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "suis pas d'accord pour qu'on aille",
        "start": 2173.04,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "chercher noise \u00e0 tel ou tel pays qui",
        "start": 2174.089,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "pratiquent la d\u00e9forestation pour faire",
        "start": 2177.089,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "de l'huile de palme en oubliant jusqu'\u00e0",
        "start": 2179.28,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "quel point nos propres soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 2181.8,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "importent du r\u00e9sultat de la",
        "start": 2183.589,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "d\u00e9forestation en quelque sorte chaque",
        "start": 2186.119,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "fois qu'on aura de l'huile de palme nous",
        "start": 2188.43,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sommes directement responsable de la",
        "start": 2190.5,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quantit\u00e9 de for\u00eat en moi qui \u00e0 l'endroit",
        "start": 2192.24,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il aura cultiv\u00e9",
        "start": 2194.16,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la d\u00e9forestation import\u00e9 peut s'\u00e9valuer",
        "start": 2195.859,
        "duration": 5.771
    },
    {
        "text": "et elle peut permettre \u00e0 nos soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 2199.29,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'avoir une gestion rationnelle de ce",
        "start": 2201.63,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "qu'elle fait c'est \u00e0 dire sortir par",
        "start": 2204.42,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tous les aspects de la logique de la",
        "start": 2206.579,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "surproduction et de la globalisation pas",
        "start": 2208.56,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "seulement dans l'aspect production mais",
        "start": 2211.14,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e9galement dans l'aspect consommation la",
        "start": 2213.42,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "consommation responsable n\u00e9cessitent non",
        "start": 2216.42,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "pas des efforts individuels \u00e9mouvant et",
        "start": 2219.06,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "toujours touchant est toujours utile",
        "start": 2221.369,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr mais des responsabilit\u00e9s prises",
        "start": 2223.47,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "en grands qui se traduisent par tant de",
        "start": 2226.319,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "m\u00e8tres cubes de bois qui ne sortira pas",
        "start": 2228.599,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "tant de m\u00e8tres cubes de meubles qui ne",
        "start": 2230.13,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "rentrera pas tant d'huile de palme qui",
        "start": 2231.78,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "ne sera pas produite y m\u00e9langer \u00e0",
        "start": 2233.849,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'autres produits donc nous avons besoin",
        "start": 2235.349,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "d'\u00e9l\u00e9ments quantifier qui permettent de",
        "start": 2237.119,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "conduire une action politique",
        "start": 2239.43,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "rationnelle premi\u00e8rement donc planifi\u00e9",
        "start": 2240.99,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "la ma\u00eetrise du temps deuxi\u00e8mement en",
        "start": 2244.79,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e9rant la propri\u00e9t\u00e9 du temps l'eau",
        "start": 2247.829,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "au service de la collectivit\u00e9 humaine",
        "start": 2250.44,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "contre les logiques du temps court qu'il",
        "start": 2252.42,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "explose et donc d'autres mesures aussi",
        "start": 2255.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "peuvent \u00eatre pris et on peut prendre des",
        "start": 2258.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le\u00e7ons chez les autres m\u00eame ce qu'on",
        "start": 2259.38,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "n'aime pas par exemple c'est une bonne",
        "start": 2261.66,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "id\u00e9e qu'ont eue les russes de d\u00e9cider",
        "start": 2264.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que le bois brut de sort plus de chez",
        "start": 2266.79,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "eux",
        "start": 2268.2,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "j'observe que les gabonais on en d\u00e9cider",
        "start": 2269.339,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "temps eh bien ce sont des mesures qui",
        "start": 2271.3,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "semble-t-il ont des r\u00e9sultats tr\u00e8s",
        "start": 2273.64,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "concrets car d\u00e8s lors que vous",
        "start": 2275.14,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "n'autorisez plus le bois brut \u00e0 sortir",
        "start": 2277.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et que vous l'avez en quelque sorte sur",
        "start": 2278.8,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les bras eh bien vous m\u00eame avec votre",
        "start": 2281.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bois brut vous produisez quelque chose",
        "start": 2282.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qui va avoir une valeur ajout\u00e9e des",
        "start": 2284.95,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "meubles du parc et des bois d'oeuvre qui",
        "start": 2287.62,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vont servir dans la construction et qui",
        "start": 2290.8,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "vont l'imiter d'abord",
        "start": 2292.84,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "le m\u00e9susage du bois et deuxi\u00e8mement va",
        "start": 2295.47,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "favoriser les bons usages du bois comme",
        "start": 2299.47,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "on l'a entendu tout \u00e0 l'heure lorsqu'on",
        "start": 2302.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "a trait\u00e9 de la question de la",
        "start": 2304.84,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "construction terme bois paille",
        "start": 2306.25,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "et en effet rien ne s'y oppose dans un",
        "start": 2308.49,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "pays aussi d\u00e9velopp\u00e9 avanc\u00e9 que le n\u00f4tre",
        "start": 2312.07,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "j'ai vu",
        "start": 2315.42,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "du temps j'\u00e9tais ministre de",
        "start": 2317.49,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "l'enseignement professionnel construire",
        "start": 2319.45,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "des maisons en bois et j'\u00e9tais aussi",
        "start": 2321.91,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9bahi qu'il \u00e9tait tout ce qu'il \u00e9tait",
        "start": 2323.35,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "avec moi \u00e0 ce moment l\u00e0 lorsqu'on m'a",
        "start": 2325.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "expliqu\u00e9 que de telles maisons r\u00e9sist\u00e9",
        "start": 2326.5,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "mieux \u00e0 l' incendie que le b\u00e9ton",
        "start": 2328.63,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et nous \u00e9tions tout cela veut dire ah",
        "start": 2331.2,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "bon et surtout on arrivait \u00e0 voir",
        "start": 2333.55,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "comment l'espace de deux mois en arriver",
        "start": 2335.86,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e0 construire une maison parfaitement",
        "start": 2337.6,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "isol\u00e9",
        "start": 2338.92,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a pour dire que la sobri\u00e9t\u00e9",
        "start": 2340.26,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "n'est pas toujours la reculade que l'on",
        "start": 2343.98,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "s'imagine la sobri\u00e9t\u00e9 est au contraire",
        "start": 2346.6,
        "duration": 7.76
    },
    {
        "text": "un objectif est un vecteur de progr\u00e8s",
        "start": 2349.6,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9lioration des techniques",
        "start": 2354.36,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9lioration de la condition g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 2355.98,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9conomie ce qui ne l'est pas celle",
        "start": 2358.57,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "inverse c'est-\u00e0-dire la domination sans",
        "start": 2361.06,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "discussion possible au sommet de la",
        "start": 2363.58,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "hi\u00e9rarchie des normes la concurrence",
        "start": 2365.95,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "libre et non fauss\u00e9e et le libre \u00e9change",
        "start": 2368.35,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "comme horizon ce seront deux valeurs",
        "start": 2370.57,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "enti\u00e8rement \u00e0 mes yeux et des bo\u00e9tiens",
        "start": 2373.59,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9actionnaire c'est \u00e0 dire qu'elle",
        "start": 2377.61,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "renvoie \u00e0 un pass\u00e9 qui a fonctionn\u00e9",
        "start": 2379.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pendant un temps sans qu'on s'interroge",
        "start": 2381.1,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sur les conditions dans lesquelles \u00e7a a",
        "start": 2383.29,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fonctionn\u00e9 c'est \u00e0 dire sans qu'on",
        "start": 2384.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "remette en cause les d\u00e9g\u00e2ts que \u00e7a",
        "start": 2386.53,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "provoque alors nous en france nous",
        "start": 2388.24,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "pouvons",
        "start": 2392.05,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "commencer \u00e0 partir de la logique",
        "start": 2392.76,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "montrons l'exemple commence en nous le",
        "start": 2396.6,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "montre a le m\u00eame",
        "start": 2399.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "montrer l'exemple c'est",
        "start": 2400.44,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "constitu\u00e9 une v\u00e9ritable fili\u00e8re bois qui",
        "start": 2402.73,
        "duration": 8.6
    },
    {
        "text": "partant de la sylviculture raisonn\u00e9e",
        "start": 2407.14,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "conduit \u00e0 la production ma\u00eetris\u00e9e de",
        "start": 2411.33,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "tout ce qui peut l'\u00eatre en bois \u00e0 partir",
        "start": 2414.91,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de la ressource locale renouveler ce qui",
        "start": 2416.59,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "interrompt le grand d\u00e9m\u00e9nagement du",
        "start": 2420.34,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "monde interrompt les m\u00e9susages et les",
        "start": 2422.2,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "gaspillages",
        "start": 2424.66,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 comment nous pourrions \u00eatre",
        "start": 2425.43,
        "duration": 3.939
    },
    {
        "text": "contributeurs et d'ailleurs",
        "start": 2427.8,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "contributeurs nets et pour une fois",
        "start": 2429.369,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "joyeux pass\u00e9 pas toujours joyeux d'\u00eatre",
        "start": 2431.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "contributeurs nets par exemple quand",
        "start": 2433.33,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous donnez 9 milliards de plus \u00e0",
        "start": 2434.77,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne",
        "start": 2436.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que ce que vous en recevez vous avez des",
        "start": 2437.16,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "raisons pas \u00eatre content c'est ce qui",
        "start": 2439.99,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "est mon cas mais l\u00e0 \u00eatre contributeur",
        "start": 2441.46,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "net \u00e0 l'\u00e9quilibr\u00e9 de l'\u00e9cosyst\u00e8me et de",
        "start": 2444.49,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "la biodiversit\u00e9 serait une bonne",
        "start": 2448.45,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "nouvelle pour les fran\u00e7ais",
        "start": 2449.89,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "30% de la surface du pays nous sommes",
        "start": 2451.59,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "historiquement la gaule chevelu et on ne",
        "start": 2455.23,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "voit pas qu'on soit devenu plus chauffe",
        "start": 2457.359,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "depuis parce que m\u00eame si la terre \u00e0 okla",
        "start": 2458.619,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "p\u00e8re travaillait \u00e0 occuper des zones",
        "start": 2461.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement importante et souvent de",
        "start": 2463.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "plus en plus importante la for\u00eat aussi \u00e0",
        "start": 2465.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "progresser et deux m\u00e2les progresserait",
        "start": 2467.29,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "encore si nous rationalisons les",
        "start": 2469.45,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "productions que nous faisons si nous",
        "start": 2472.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cessons de tout d\u00e9truire pour fabriquer",
        "start": 2473.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ces immenses champs remplis de",
        "start": 2475.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pesticides pour fabriquer des choses que",
        "start": 2477.55,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "personne ne mangera jamais ici nous",
        "start": 2479.5,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avons un r\u00e9servoir consid\u00e9rable de main",
        "start": 2482.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'oeuvre et le responsable politique que",
        "start": 2484.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je suis attach\u00e9e \u00e0 la perspective du",
        "start": 2486.19,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "plein emploi et de la participation de",
        "start": 2488.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "chacun en fonctionnement de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2490.78,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qui consiste \u00e0 mettre une part de son",
        "start": 2492.25,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "temps par son travail au service des",
        "start": 2494.8,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "besoins communs que permet d'organiser",
        "start": 2497.32,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "et l'\u00e9conomie eh bien on l'a dit",
        "start": 2499.66,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "fr\u00e9d\u00e9ric budel l'a dit et r\u00e9p\u00e9t\u00e9 et bien",
        "start": 2503.7,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9montr\u00e9 si nous avons d\u00e9j\u00e0 quatre cent",
        "start": 2506.71,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mille emplois dans la fili\u00e8re bois qui",
        "start": 2508.78,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "n'existe pas",
        "start": 2511.72,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "nous pourrions tr\u00e8s facilement la",
        "start": 2513.0,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "doubler si nous avions une gestion",
        "start": 2515.619,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "rationnelle de tout \u00e7a mais d'ores et",
        "start": 2518.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 ce dont nous parlons c'est d'une",
        "start": 2520.33,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "quantit\u00e9 de main d'oeuvre qui est le",
        "start": 2521.77,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "double de celle de l'industrie",
        "start": 2523.3,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "automobile et on comparer avec int\u00e9r\u00eat",
        "start": 2524.619,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "les sommes que l'on a donn\u00e9 sans aucune",
        "start": 2527.65,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "contrepartie \u00e0 l'industrie automobile",
        "start": 2529.84,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire aux capitalistes de",
        "start": 2532.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'industrie automobile qui n'en font",
        "start": 2534.55,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 leur t\u00eate et n'\u00e9coute mis l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 2536.05,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de leurs travailleurs ni l'int\u00e9r\u00eat de",
        "start": 2539.2,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "leur patrie puisque comme on l'a vu \u00e0",
        "start": 2541.3,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'asam renault est capable de sacrifier",
        "start": 2543.49,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "350 personnes dans l'aviron en fermant",
        "start": 2546.28,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "des fonderies donc jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent il",
        "start": 2550.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "n'avait jamais dit le moindre mal et qui",
        "start": 2552.67,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faisait parfaitement de travail nous",
        "start": 2554.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aurions un retour sur investissement",
        "start": 2556.27,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "notamment sur fonds publics qui",
        "start": 2558.28,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9pouserait les multiplicateurs que l'on",
        "start": 2560.349,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "a relev\u00e9 d\u00e8s 2002 je crois dans le",
        "start": 2562.99,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "rapport de monsieur bianco qui est un",
        "start": 2565.54,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "peu un multiplicateur qui est assez",
        "start": 2568.119,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "voisin de la moyenne de ce qu'est le",
        "start": 2570.31,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "multiplicateur d'argent public investi",
        "start": 2572.83,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "dans le pays c'est-\u00e0-dire 1,3 pour un",
        "start": 2575.109,
        "duration": 4.971
    },
    {
        "text": "euro investi",
        "start": 2578.23,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "donc une source extraordinaire de",
        "start": 2580.08,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "travail de partage du temps de travail",
        "start": 2583.24,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et d'am\u00e9liorations d'une mani\u00e8re",
        "start": 2585.54,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale de la production et de la",
        "start": 2587.89,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "consommation",
        "start": 2590.349,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "je pense que la d\u00e9monstration a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2591.089,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faite que",
        "start": 2594.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les principaux outils dont nous avons",
        "start": 2595.589,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "dispos\u00e9 pendant on peut le dire des",
        "start": 2598.57,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "si\u00e8cles",
        "start": 2600.369,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "ont fait la preuve de leur efficacit\u00e9 ce",
        "start": 2601.8,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "qui fait la preuve de son inefficacit\u00e9",
        "start": 2604.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est la destruction de ces outils je",
        "start": 2606.19,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pense \u00e0 l'eau nf d'abord bien s\u00fbr par la",
        "start": 2608.65,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "souffrance humaine incroyable que cela",
        "start": 2611.71,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond et il faut la comprendre pas",
        "start": 2613.359,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "seulement comme une souffrance",
        "start": 2616.39,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "individuelle devant la modification de",
        "start": 2617.47,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "ses conditions de travail mais une",
        "start": 2620.109,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "souffrance devant le saccage qui est",
        "start": 2622.69,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "fait d'un bien auquel on est",
        "start": 2624.55,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "personnellement attach\u00e9 et dont on",
        "start": 2625.839,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "comprend qu'il n'est pas reproductible",
        "start": 2627.79,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sur claquement de doigts",
        "start": 2629.83,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "le martyre moral de ceux qui se",
        "start": 2632.83,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "suicident commence aussi dans la",
        "start": 2634.69,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "compr\u00e9hension du saccage de la for\u00eat et",
        "start": 2637.839,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "pas seulement dans les conditions",
        "start": 2641.109,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mat\u00e9rielles d'existence de ceux qui la",
        "start": 2642.46,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "travaillent",
        "start": 2644.109,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la quantit\u00e9 de suicides devrait conduire",
        "start": 2645.24,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "les responsables politiques \u00e0",
        "start": 2648.849,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "s'interroger mais s'interroge-t-il sur",
        "start": 2650.8,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les suicides dans la police non il y en",
        "start": 2653.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "a pourtant \u00e0 une cadence extr\u00eamement",
        "start": 2655.75,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9 mon coll\u00e8gue alexis corbi\u00e8re avait",
        "start": 2657.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 une commission denqu\u00eate n'a",
        "start": 2660.25,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "jamais eu lieu s'interroge-t-il sur les",
        "start": 2661.9,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "suicides dans la paysannerie qui",
        "start": 2664.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parait-il \u00e9tait le m\u00e9tier le plus en",
        "start": 2666.0,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "contact de la nature est le plus \u00e0 m\u00eame",
        "start": 2668.34,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de b\u00e9n\u00e9ficier de la douce harmonie des",
        "start": 2670.11,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "choses d\u00e8s qu on est \u00e0 la campagne non",
        "start": 2672.6,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "il se suicide un paysan tous les deux",
        "start": 2674.55,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "jours sans que personne ne fasse rien et",
        "start": 2677.55,
        "duration": 8.24
    },
    {
        "text": "s'est suicid\u00e9 cinquante et une personnes",
        "start": 2681.6,
        "duration": 9.77
    },
    {
        "text": "\u00e0 la nef et il ne se passe rien",
        "start": 2685.79,
        "duration": 8.77
    },
    {
        "text": "tout cela nous montre l'importance de",
        "start": 2691.37,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "reprendre tout \u00e0 z\u00e9ro c'est \u00e0 dire de",
        "start": 2694.56,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "reconstituer le nf de reconstituer",
        "start": 2697.23,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "d'autres m\u00e9thodes de travail et ainsi de",
        "start": 2700.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "suite apr\u00e8s la d\u00e9monstration que j'ai",
        "start": 2703.08,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "fait nous avons l'outil et",
        "start": 2705.12,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "mathilde a bien travaill\u00e9 en faisant",
        "start": 2708.53,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "adopter ces amendements qui permette que",
        "start": 2711.45,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "les qualifications pour faire bref terre",
        "start": 2713.76,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "bois paille",
        "start": 2716.73,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "entre dans les r\u00e9f\u00e9rentiels vous avez",
        "start": 2718.34,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "raison de dire que pour autant la",
        "start": 2721.65,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "formation n'a pas eu lieu mais ils sont",
        "start": 2723.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dans les r\u00e9f\u00e9rentiels et tous les",
        "start": 2724.83,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rentiels professionnels pour ce",
        "start": 2726.93,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "qu'ils ne savent pas tous les m\u00e9tiers",
        "start": 2728.61,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "honte un r\u00e9f\u00e9rentiel qui est le contenu",
        "start": 2730.7,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "de ce qu'on doit savoir pour avoir le",
        "start": 2734.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dipl\u00f4me est dans le concept de",
        "start": 2736.05,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique sociale le dipl\u00f4me lorsqu'il",
        "start": 2738.12,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "est reconnue donne ensuite lieu",
        "start": 2741.33,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "normalement \u00e0 un niveau de r\u00e9mun\u00e9ration",
        "start": 2743.76,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi le savoir est li\u00e9e \u00e0 la",
        "start": 2746.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "condition sociale dans l'id\u00e9al",
        "start": 2748.5,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain et ensuite dans la",
        "start": 2749.88,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "production r\u00e9elle donc la mani\u00e8re avec",
        "start": 2751.38,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "laquelle on produit \u00e0 avoir je ne dis",
        "start": 2754.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pas que ce soit une ligne continue je",
        "start": 2756.87,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "connais bien des conventions collectives",
        "start": 2758.97,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "loup\u00e9 les gens en dessous du niveau",
        "start": 2760.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9tait pr\u00e9vu dans d'autres pour le m\u00eame c",
        "start": 2762.09,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ap donc je le sais que c'est relatif",
        "start": 2764.07,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mais je vais me situer un peu dans la",
        "start": 2766.8,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "m\u00eame perspective que vous c'est bien",
        "start": 2768.6,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'on l'ait parce que \u00e7a va plus vite",
        "start": 2770.91,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pour le faire respecter c'est plus",
        "start": 2772.17,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "facile de l'avoir d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9es pour",
        "start": 2774.42,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dire ensuite mais vous vous voulez vous",
        "start": 2776.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00eates bien recteur non sauf erreur vous",
        "start": 2778.41,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00eates bien directeurs d'administration",
        "start": 2780.54,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "centrale mais quand est-ce qu'on a vot\u00e9",
        "start": 2782.1,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "tard dites le moi c'\u00e9tait il ya deux",
        "start": 2783.3,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "trois ans qu'est ce que vous avez fait",
        "start": 2785.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "depuis rien ah bon dans ce cas je vous",
        "start": 2786.51,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sugg\u00e8re de retourner \u00e0 vos ch\u00e8res \u00e9tudes",
        "start": 2789.0,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parce que je vais y mettre quelqu'un",
        "start": 2790.77,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'autre qui lui s'en souciera o\u00f9 elle",
        "start": 2792.12,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "s'en souciera et c'est de cette fa\u00e7on",
        "start": 2793.86,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "non pas par tant de crit\u00e8res",
        "start": 2795.78,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologiques qui n'ont rien \u00e0 voir avec",
        "start": 2797.92,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la question dont on traite mais des",
        "start": 2800.02,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res d'efficacit\u00e9 dans le respect de",
        "start": 2801.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ce que la loi a d\u00e9cid\u00e9 et qui doit \u00eatre",
        "start": 2803.92,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9e que le moment venu nous ferons",
        "start": 2805.69,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "les ajustements qui sont absolument",
        "start": 2809.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaires dans toutes les",
        "start": 2811.599,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "administrations",
        "start": 2813.13,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "desquels d\u00e9pendent la mise en oeuvre des",
        "start": 2813.869,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "bonnes d\u00e9cisions qui ont \u00e9t\u00e9 prises mais",
        "start": 2816.609,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "pas appliqu\u00e9e j'ach\u00e8ve en dix ans apr\u00e8s",
        "start": 2818.53,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "avoir trait\u00e9 de l'exemplarit\u00e9 d'une",
        "start": 2821.38,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "politique nationale donc ne pas se",
        "start": 2823.27,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugier dans un bon lit plus rien parce",
        "start": 2825.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que pointe de la for\u00eat comme il est",
        "start": 2827.71,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "mondial qu'est ce que vous voulez moi",
        "start": 2828.97,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "j'y peux rien je d\u00e9fonce tous cas devant",
        "start": 2830.38,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "moi \u00e7a va pas aggraver les choses plus",
        "start": 2831.79,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que saviez d\u00e9j\u00e0 je connais ce",
        "start": 2833.95,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "raisonnement plus les pleurnicheries sur",
        "start": 2835.78,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "le th\u00e8me \u00e7a d\u00e9pend pas de nous tant",
        "start": 2837.76,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'on n'a pas d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 l'europe mais ils",
        "start": 2839.349,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "veulent pas leur c'est pourquoi l'homme",
        "start": 2840.88,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qui a vu l'ours qui conna\u00eet le singe qui",
        "start": 2842.08,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "a rencontr\u00e9 et \u00e0 la fin vous retrouvez",
        "start": 2843.79,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "des d\u00e9cisions abracadabrante qui n'ont",
        "start": 2845.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "plus rien \u00e0 voir avec le point de d\u00e9part",
        "start": 2847.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de la discussion et nous pataugeons l\u00e0",
        "start": 2849.16,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "dedans",
        "start": 2851.14,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "non nous pouvons dans notre propre pays",
        "start": 2853.089,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "en commen\u00e7ant par nous m\u00eame changer les",
        "start": 2855.339,
        "duration": 5.661
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles et ceci aura un effet extr\u00eamement",
        "start": 2858.22,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "positif parce que \u00e7a va faire r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 2861.0,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "tout le monde et de m\u00eame que nous nous",
        "start": 2862.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "inspirons de ce que les autres ont fait",
        "start": 2865.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9tait bien d'autres nous veuille en",
        "start": 2867.04,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "faire dire quoi faire comme eux et d\u00e8s",
        "start": 2868.81,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "lors qu'ils feront comme nous ils feront",
        "start": 2871.119,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "mieux parce qu'ils auront l'exp\u00e9rience",
        "start": 2873.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que nous m\u00eames nous aurons eu et s'il",
        "start": 2874.72,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "faut mieux nous pourrons \u00e0 notre tour",
        "start": 2876.97,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les imiter bref \u00e7a fait quand m\u00eame",
        "start": 2878.23,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quelques mill\u00e9naires que \u00e7a fonctionne",
        "start": 2880.06,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a le savoir humain par comme on",
        "start": 2881.89,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le dit une cr\u00e9olisation permanente qui",
        "start": 2884.65,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ne concerne pas que la cuisine mais",
        "start": 2886.78,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aussi les sciences et les techniques",
        "start": 2888.91,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "surtout les techniques qu'il faut bien",
        "start": 2890.23,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "le dire pour ce qui est de la",
        "start": 2892.18,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation car la science est une",
        "start": 2892.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re beaucoup plus universel clown et",
        "start": 2894.79,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "la cr\u00e9olisation",
        "start": 2897.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "alors dans mon esprit une fois s'imposer",
        "start": 2898.41,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "n\u00e9anmoins je pense que la france",
        "start": 2900.88,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "pourrait avoir une sur ce sujet une",
        "start": 2903.52,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "attitude qui viendraient en quelque",
        "start": 2906.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sorte compl\u00e9ter la panoplie \u00e0 laquelle",
        "start": 2907.96,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "je r\u00eave de mesure et de moyens qui lui",
        "start": 2909.88,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "permettrait de jouer un autre r\u00f4le",
        "start": 2913.089,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire d'\u00eatre peut-\u00eatre moins",
        "start": 2915.06,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "soucieuse \u00eatre une puissance militaire",
        "start": 2917.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dont on ne voit pas tr\u00e8s bien pourquoi",
        "start": 2919.75,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "faire d\u00e8s lors qu'on sort du domaine de",
        "start": 2921.67,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "l'autod\u00e9fense",
        "start": 2925.0,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "est plut\u00f4t l'auteur le lieu qui propulse",
        "start": 2926.04,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "une strat\u00e9gie diplomatique",
        "start": 2931.18,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "altermondialiste en quoi qu est ce qu",
        "start": 2933.78,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "est l altermondialiste c'est pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 2936.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'elle ne mettrait pas \u00e0 l'ordre du",
        "start": 2938.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "jour les m\u00e9thodes de la domination des",
        "start": 2939.73,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "uns sur les autres mais de la",
        "start": 2942.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration permanente et dans des",
        "start": 2944.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "champs d\u00e9tendue o\u00f9 la loi et les plans",
        "start": 2946.09,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "n'existe pas au fond qu'est-ce que",
        "start": 2948.04,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "l'humanisation",
        "start": 2950.47,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "sinon ce processus d'extension",
        "start": 2951.51,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "ininterrompue du droit et le droit \u00e9tant",
        "start": 2954.24,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "les droits que chacun se reconna\u00eet quand",
        "start": 2957.76,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "il devient universel il y a donc dans la",
        "start": 2960.16,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "diplomatie",
        "start": 2964.15,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "altermondialiste une dimension",
        "start": 2965.07,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "universaliste qui s'attachent d'abord au",
        "start": 2966.91,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "bien commun",
        "start": 2970.09,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "j'imagine dans ces conditions que nous",
        "start": 2971.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pourrions avoir \u00e0 traiter internationale",
        "start": 2973.66,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "pour une gestion",
        "start": 2975.84,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "foresti\u00e8re raisonn\u00e9e c'est \u00e0 dire qu'ils",
        "start": 2977.73,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "partiraient de crit\u00e8res tels que qu'elle",
        "start": 2981.94,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 fort est n\u00e9cessaire je ne sais",
        "start": 2983.68,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "rien mais je prends scientifique vous",
        "start": 2984.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "savez vous dix fois mieux que que moi",
        "start": 2986.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dans cette salle quels sont les crit\u00e8res",
        "start": 2988.09,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "que l'on pourrait mettre et qui",
        "start": 2989.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "permettrait de faire un trait\u00e9 pour une",
        "start": 2990.94,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "gestion foresti\u00e8re raisonner comme il a",
        "start": 2993.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 propos\u00e9 r\u00e9cemment qu'on est un",
        "start": 2996.28,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 de non prolif\u00e9ration des \u00e9nergies",
        "start": 2998.17,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "carbon\u00e9es sur le mod\u00e8le des trait\u00e9 de",
        "start": 3001.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "non prolif\u00e9ration de l'armement",
        "start": 3003.3,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire on pourrait aussi d\u00e9velopper",
        "start": 3005.13,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "et mettre sur pied des strat\u00e9gies",
        "start": 3008.64,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8res de coop\u00e9ration pour la",
        "start": 3010.53,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "reforestation",
        "start": 3013.26,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "est il normal que l'on demande seulement",
        "start": 3014.16,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "aux pays riverains de s'occuper du",
        "start": 3016.59,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "reboisement qui emp\u00eache le d\u00e9sert",
        "start": 3018.78,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'avanc\u00e9 sur les pays du sahel non",
        "start": 3020.67,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "puisqu'il est d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral humain",
        "start": 3022.98,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que les populations qui se trouvent l\u00e0",
        "start": 3024.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "puissent y rester et puissent vivre",
        "start": 3026.67,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "dignement de leur travail",
        "start": 3028.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuellement de leur agriculture ou de",
        "start": 3030.35,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "je ne sais quelle autre activit\u00e9 qui",
        "start": 3032.88,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "leur para\u00eet tr\u00e8s convenable donc nous",
        "start": 3034.26,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sommes tous int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 \u00e7a et qu'on",
        "start": 3036.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aille arr\u00eater les hypocrisie qui",
        "start": 3038.94,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "consiste \u00e0 se plaindre quand on voit",
        "start": 3040.53,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "arriver des gens ont conduit partir de",
        "start": 3041.97,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "chez eux puisqu'on ne s'est m\u00eame pas",
        "start": 3043.35,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pos\u00e9 la question de savoir pourquoi ils",
        "start": 3044.91,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sont partis et ne l'ont pas fait par",
        "start": 3046.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "go\u00fbt et qu'elle notre propre",
        "start": 3048.0,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 une nouvelle fois",
        "start": 3049.77,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "n'auront pas toujours responsabilit\u00e9",
        "start": 3051.33,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais nous en avons au moins une si nous",
        "start": 3053.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "n'avons rien fait nous nous plaignons",
        "start": 3054.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pas du r\u00e9sultat nous n'avons rien fait",
        "start": 3056.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "donc nous avons le r\u00e9sultat sur les bras",
        "start": 3058.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et tout le monde l\u00e0 et c'est que de la",
        "start": 3059.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "souffrance suppl\u00e9mentaire pour tout le",
        "start": 3061.98,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "monde je consid\u00e8re que l'id\u00e9e de thomas",
        "start": 3063.48,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sankara qui \u00e9tait de d\u00e9velopper la",
        "start": 3065.37,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "barri\u00e8re verte elle que lui l'avait",
        "start": 3068.13,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "con\u00e7u au d\u00e9part je ne vous dis pas sous",
        "start": 3069.45,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les formes que parfois \u00e7a a pris ensuite",
        "start": 3071.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mais tel qu'il l'avait con\u00e7u est une",
        "start": 3072.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "id\u00e9e qui est d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral humains",
        "start": 3074.91,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et donc la barri\u00e8re verte devrait \u00eatre",
        "start": 3076.53,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "une cause commune mondial et pas",
        "start": 3078.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "seulement le probl\u00e8me des gens dont le",
        "start": 3080.52,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "pays est envahi par les dunes de sable",
        "start": 3082.8,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "cette coop\u00e9ration pour la reforestation",
        "start": 3085.19,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "jeu la compl\u00e8te sur la base du mod\u00e8le",
        "start": 3088.04,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "que je viens de donner par la prise en",
        "start": 3091.02,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "charge des grands projets mondiaux des",
        "start": 3093.15,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "grands projets forestiers mondiaux que",
        "start": 3096.15,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nous pourrions mettre \u00e0 l'ordre du jour",
        "start": 3097.77,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parmi lesquels \u00e9videmment la",
        "start": 3099.39,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "reforestation",
        "start": 3101.37,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dans le respect de la biodiversit\u00e9 des",
        "start": 3102.71,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "saccages pr\u00e9liminaire en tout cas qui",
        "start": 3105.45,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ont lieu jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent nous autres",
        "start": 3108.27,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais nous sommes directement",
        "start": 3110.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "concern\u00e9s par la question de la for\u00eat",
        "start": 3112.17,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "amazonienne",
        "start": 3114.18,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "puisque nous sommes nous m\u00eames une",
        "start": 3115.61,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "partie de notre territoire national on",
        "start": 3117.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous l'a rappel\u00e9 ce matin dans",
        "start": 3120.18,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'intervention de mathilde une partie du",
        "start": 3121.62,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "territoire national celle amazonie et",
        "start": 3125.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est notre plus longue fronti\u00e8re comme",
        "start": 3127.47,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous le savez dans le monde allait avec",
        "start": 3129.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le br\u00e9sil et est leader amazon le long",
        "start": 3130.56,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "de la rivi\u00e8re oyapock",
        "start": 3133.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors nous sommes directement",
        "start": 3135.29,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "concern\u00e9s par ce qui va se passer \u00e0 cet",
        "start": 3137.52,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "endroit tel que la situation aujourd'hui",
        "start": 3140.37,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "le bilan semble dor\u00e9navant basculer dans",
        "start": 3142.55,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "le sens o\u00f9 l'activit\u00e9 de la for\u00eat est",
        "start": 3145.68,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "s\u00fbre compens\u00e9e par l'activit\u00e9 humaine",
        "start": 3149.4,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "tant et si bien que pour finir si l'on",
        "start": 3151.47,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re tous les aspects de la vie de",
        "start": 3154.47,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la for\u00eat \u00e0 cet endroit l\u00e0 elle produit",
        "start": 3156.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "plus de co2 qu'elle n'est capable d'en",
        "start": 3158.85,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "absorber pas les arbres ne produisent",
        "start": 3160.74,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pas de co2 mais les activit\u00e9s qui sont",
        "start": 3163.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "li\u00e9es \u00e0 cet endroit par la d\u00e9forestation",
        "start": 3165.96,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "par l'agriculture intensive et ses",
        "start": 3167.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "acteurs donc nous sommes directement",
        "start": 3169.29,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "int\u00e9ress\u00e9s et l\u00e0 nous voyons la limite",
        "start": 3170.88,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de certains raisonnements qui \u00e0 premi\u00e8re",
        "start": 3173.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vue para\u00eet ce tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9reux qui consiste",
        "start": 3175.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire \u00e0 bien puisque c'est un bien",
        "start": 3177.69,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9r\u00eat de un bien commun d'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 3178.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral et bien c'est \u00e0 l'humanit\u00e9 de",
        "start": 3181.62,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "s'en occuper on ne sait pas qui c'est",
        "start": 3183.75,
        "duration": 2.779
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 et du point de vue des",
        "start": 3184.92,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "relations internationales selo n y met",
        "start": 3186.529,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "naturellement personne nous commence le",
        "start": 3188.959,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9but d'une approche d'une gestion",
        "start": 3191.119,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pareille et donc les \u00e9tats disent",
        "start": 3193.639,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez au fond nouveaux suspects de",
        "start": 3195.619,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "simplement vouloir nous emp\u00eacher de",
        "start": 3197.509,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper pour qu'on ne vienne pas vous",
        "start": 3199.369,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "concurrencer et reconnaissons qu'ils",
        "start": 3200.959,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "n'ont pas que tort parce que dans la",
        "start": 3203.209,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "logique capitaliste c'est vrai beaucoup",
        "start": 3204.469,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d initiatives \u00e0 soi disant bon coeur",
        "start": 3206.899,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiques sont en r\u00e9alit\u00e9 des moyens",
        "start": 3209.389,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de pression des \u00e9tats dominants sur les",
        "start": 3211.459,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9tats domin\u00e9 d\u00e8s lors la question se",
        "start": 3213.439,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "pose de ce que nous allons faire alors",
        "start": 3216.199,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sans abuser de la situation je dirais",
        "start": 3218.169,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "que de prochaines \u00e9lections non pas en",
        "start": 3220.759,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "france mais au br\u00e9sil m\u00eame si peut \u00eatre",
        "start": 3222.589,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "que certains d'entre vous dans cette",
        "start": 3226.159,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "salle \u00e0 cet instant pense \u00e0 ce qui",
        "start": 3227.599,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pourrait se passer en france mais au",
        "start": 3228.919,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "br\u00e9sil il y \u00e0 bient\u00f4t une \u00e9lection",
        "start": 3230.539,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle est le favori et monsieur",
        "start": 3233.179,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "lula qui lui m\u00eame a dit que puisque",
        "start": 3235.699,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'amazone y \u00e9tait d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 3238.219,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "humain ils \u00e9taient dispos\u00e9s",
        "start": 3240.649,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "si les pr\u00e9sidents de la r\u00e9publique du",
        "start": 3242.63,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "br\u00e9sil \u00e0 traiter de la question de sa",
        "start": 3244.459,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "gestion dans le sens de l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 3247.279,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral humains et de l'\u00e9cosyst\u00e8me",
        "start": 3249.019,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "global de l'humanit\u00e9 alors \u00e9videmment",
        "start": 3251.059,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "s'il faisait \u00e7a quel que soit le",
        "start": 3253.579,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "prochain pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 3255.409,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise il y aurait int\u00e9r\u00eat \u00e0 tendre",
        "start": 3256.429,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la main \u00e0 notre voisin br\u00e9silien pour",
        "start": 3258.769,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mener ensemble une politique commune sur",
        "start": 3261.139,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "un sujet commun la masoni vous voyez que",
        "start": 3263.659,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "la situation des fran\u00e7ais singuli\u00e8re et",
        "start": 3266.539,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "nous ne devons pas nous penser seulement",
        "start": 3269.839,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'aune des 67 millions que nous sommes",
        "start": 3271.609,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ou des 68 millions que nous sommes nous",
        "start": 3273.499,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "devons nous penser \u00e0 londres des",
        "start": 3276.349,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s que nous avons \u00e0",
        "start": 3278.059,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle du monde non seulement comme",
        "start": 3279.619,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dans une nation aux techniques avanc\u00e9es",
        "start": 3281.479,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mais aussi parce que nous sommes",
        "start": 3283.369,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sents sur l'ensemble de la plan\u00e8te et",
        "start": 3285.199,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "que quand l'eau monte \u00e7a concerne les",
        "start": 3287.899,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "territoires fran\u00e7ais non seulement celui",
        "start": 3290.689,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de l'hexagone mais tous les autres quand",
        "start": 3292.759,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e7a ce d\u00e9faut reste et que \u00e7a se",
        "start": 3294.619,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffe quand on met des pesticides",
        "start": 3296.239,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "partout et bien notamment quand on en",
        "start": 3298.219,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "est au br\u00e9sil le r\u00e9sultat c'est des",
        "start": 3300.679,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sargasses en martinique et en guadeloupe",
        "start": 3302.299,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "donc nous sommes \u00e9trangers \u00e0 rien de ce",
        "start": 3304.639,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui se passe dans le monde parce que",
        "start": 3306.829,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d'une mani\u00e8re ou d'une autre cela",
        "start": 3308.299,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "affecte directement nos conditions",
        "start": 3309.439,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mat\u00e9rielles d'existence les plus",
        "start": 3311.569,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diates n'est pas seulement en",
        "start": 3313.339,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral je plaide pour dire que c'est",
        "start": 3315.139,
        "duration": 5.631
    },
    {
        "text": "une chance tant mieux d'\u00eatre \u00e0 ce point",
        "start": 3318.049,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendants des autres parce que \u00e7a nous",
        "start": 3320.77,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "oblige \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir et des fois \u00e0 ouvrir",
        "start": 3322.51,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "notre porte monnaie qui est en g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 3325.21,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "en peau de porc-\u00e9pic bien piquant et d\u00e8s",
        "start": 3327.19,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qu'il s'agit de l'ouvrir pour donner",
        "start": 3330.49,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "quelque chose \u00e0 quelqu'un d'autre il ya",
        "start": 3332.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "plus personne un porc-\u00e9pic pourquoi je",
        "start": 3333.4,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "viens de le transformer en porte-monnaie",
        "start": 3336.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dans une discussion \u00e0 ce que vous voulez",
        "start": 3337.9,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "a un fils de fer barbel\u00e9s mais c'est",
        "start": 3339.67,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pour dire que cette interd\u00e9pendance nous",
        "start": 3341.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "oblige \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir et \u00e0 agir avec les",
        "start": 3344.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "autres je les dis n'y a pas de solution",
        "start": 3346.45,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 la question de l'amazonie simplement",
        "start": 3348.19,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "avec des voeux pieux \u00e0 propos de ce que",
        "start": 3351.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la communaut\u00e9 internationale qui",
        "start": 3353.02,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "n'existe pas ailleurs qu'\u00e0 l'onu serait",
        "start": 3354.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "capable de faire et dites-vous bien que",
        "start": 3356.53,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pour l'instant la communaut\u00e9",
        "start": 3358.33,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "internationale c'est le g7 qui donne des",
        "start": 3359.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ordres g20 lequel donne des ordres j'ai",
        "start": 3361.33,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "175 lequel ensuite se faire respecter",
        "start": 3363.4,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "par le g 195 et voil\u00e0 comment s'\u00e9tablit",
        "start": 3366.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la hi\u00e9rarchie du monde et je vous",
        "start": 3369.52,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "garanti qu'aucune de ces r\u00e9unions ne",
        "start": 3370.96,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "traite ne traitera jamais de la for\u00eat ou",
        "start": 3373.63,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de quoi que ce soit qu'ils soient",
        "start": 3376.15,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9cosyst\u00e8me humain",
        "start": 3377.65,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "j'ach\u00e8ve l\u00e0 dessus voil\u00e0 la place que",
        "start": 3379.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "nous pourrions avoir et voil\u00e0 pourquoi",
        "start": 3381.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "une journ\u00e9e comme celle ci les mat\u00e9riaux",
        "start": 3383.14,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'elle va mettre \u00e0 notre disposition",
        "start": 3385.66,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parce que chacun d'entre vous qui avez",
        "start": 3386.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pris la parole \u00eatre des sp\u00e9cialistes",
        "start": 3388.78,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "avancent et de vos questions ce qui est",
        "start": 3390.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important maintenant on a parl\u00e9 de",
        "start": 3393.01,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la convergence des luttes mais me para\u00eet",
        "start": 3395.11,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tout aussi d\u00e9cisif est important la",
        "start": 3397.24,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "convergence des savoirs la convergence",
        "start": 3399.28,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des id\u00e9es et il est extr\u00eamement",
        "start": 3401.8,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "rassurant quand on se dit que cet ordre",
        "start": 3404.05,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "du monde ne va pas de savoir que des",
        "start": 3406.03,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "gens sont capables de remplacer du",
        "start": 3407.65,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ciment et du b\u00e9ton par du bois ou de la",
        "start": 3409.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "terre parce qu'une solution appara\u00eet une",
        "start": 3411.31,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "solution rationnelle puisqu'on nous",
        "start": 3413.41,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9montre que c'est techniquement",
        "start": 3415.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rationnelle de le faire et ainsi de",
        "start": 3416.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "suite la mise en commun des savoirs la",
        "start": 3418.78,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mise en commun des id\u00e9es et sans doute",
        "start": 3421.06,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "un des enjeux de notre temps comme \u00e0",
        "start": 3422.89,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque o\u00f9 la bo\u00e9tie et quelques autres",
        "start": 3425.65,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "initi\u00e9s le premier humanisme fran\u00e7ais",
        "start": 3428.11,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "qui a repos\u00e9 et qui a pu faire flor\u00e8s",
        "start": 3430.72,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "parce que une technique nouvelle s'\u00e9tait",
        "start": 3433.75,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "impos\u00e9 l'imprimerie qui a permis de",
        "start": 3436.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mettre \u00e0 la disposition des textes qui",
        "start": 3438.43,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent ne pouvait \u00eatre que",
        "start": 3440.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "copier sur des parchemins ou r\u00e9cit\u00e9 par",
        "start": 3441.76,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la tradition orale",
        "start": 3444.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la mise en commun des savoirs est",
        "start": 3446.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9t\u00e9 le point de d\u00e9part des plus",
        "start": 3448.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "grandes avanc\u00e9es",
        "start": 3450.97,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "de la civilisation humaine et il en va",
        "start": 3452.29,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de m\u00eame aujourd'hui au moment o\u00f9 elle",
        "start": 3453.82,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "est menac\u00e9e d'\u00eatre d\u00e9truite merci",
        "start": 3455.65,
        "duration": 10.119
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3458.53,
        "duration": 7.239
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3470.8,
        "duration": 7.87
    },
    {
        "text": "se tenir sous l'ihs l'institut la bo\u00e9tie",
        "start": 3503.96,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "et donc merci \u00e9galement \u00e0 nos invit\u00e9s \u00e0",
        "start": 3506.81,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "eau et aux personnes qui se sont",
        "start": 3509.839,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "d\u00e9plac\u00e9es pour venir et \u00e0 ceux qui nous",
        "start": 3512.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ont suivis en ligne merci",
        "start": 3514.04,
        "duration": 9.709
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3517.07,
        "duration": 6.679
    }
]