[
    {
        "text": "c'est un habitu\u00e9 de ces d\u00e9fil\u00e9s du 1er",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "mai que nous allons retrouver en direct",
        "start": 1.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "depuis lille bonjour jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 3.449,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "merci beaucoup d'\u00eatre notre invit\u00e9 ce",
        "start": 5.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "midi le retour de ces cort\u00e8ges c'est",
        "start": 7.98,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aussi une partie importante de la vie",
        "start": 10.08,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique qui revient est ce que la",
        "start": 12.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "crise sanitaire a rendu les combats",
        "start": 13.86,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "sociaux un peu moins audible c'est",
        "start": 16.23,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "certain que si vous voulez bien on nous",
        "start": 20.58,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "a rappel\u00e9s pour le calendrier le 49-3",
        "start": 23.16,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9e \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 26.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pour faire passer en force la r\u00e9forme",
        "start": 27.9,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "des retraites qui est rest\u00e9 plant\u00e9 l\u00e0 le",
        "start": 29.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m\u00eame jour o\u00f9 ce prenez les premi\u00e8res",
        "start": 31.769,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions concernant l'\u00e9pid\u00e9mie de covin",
        "start": 33.42,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "donc pendant toute la p\u00e9riode de",
        "start": 36.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pid\u00e9mie toutes les luttes sociales",
        "start": 38.34,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 \u00e9touff\u00e9es et puis \u00e9videmment",
        "start": 40.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "elles ressurgissent maintenant c'est",
        "start": 42.66,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que venue dans le nord parce que",
        "start": 44.46,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "c'est la terre traditionnelle du",
        "start": 46.289,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mouvement ouvrier et le nord souffrent",
        "start": 47.579,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "plus de 3000 emplois d\u00e9j\u00e0 supprim\u00e9s puis",
        "start": 50.039,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "la vague va continuer donc nous allons",
        "start": 53.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00eatre plong\u00e9e maintenant dans une grande",
        "start": 55.26,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "crise sociale qui inspire une terreur",
        "start": 57.75,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "compl\u00e8te aux gens parce que du jour au",
        "start": 60.96,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "lendemain sans travail du jour au",
        "start": 63.719,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "lendemain sans revenus des allocations",
        "start": 65.189,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage qui sont \u00e0 la baisse il ya",
        "start": 67.32,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "beaucoup de craintes mais il faut y",
        "start": 68.79,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "faire face par l'engagement et la lutte",
        "start": 70.59,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "alors justement de la reprise de la vie",
        "start": 72.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique cette semaine le pr\u00e9sident de",
        "start": 75.09,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique a annonc\u00e9 un calendrier de",
        "start": 76.86,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9ouverture des mus\u00e9es des restaurants",
        "start": 78.99,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "l'an dernier vous aviez d\u00e9nonc\u00e9 un",
        "start": 80.79,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "premier d\u00e9confinement je cite hasardeuse",
        "start": 82.439,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "est-ce que cela vous semble plus",
        "start": 84.57,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "raisonnable",
        "start": 85.83,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "cette fois ci \u00e9coutez je vais mesurer",
        "start": 86.43,
        "duration": 9.71
    },
    {
        "text": "mes mots je souhaite que \u00e7a marche",
        "start": 92.49,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment comme tout je suis heureux",
        "start": 96.14,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "que certains \u00e9tablissements r\u00e9ouvre que",
        "start": 98.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ce soit ceux de la culture ou les",
        "start": 100.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bistrots les restaurants qui font partie",
        "start": 102.63,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "de la culture fran\u00e7aise",
        "start": 104.31,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "mais la v\u00e9rit\u00e9 c'est que l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 105.299,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "continue et qu' aucune sorte de mesures",
        "start": 107.759,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ventives s\u00e9rieuse me semble avoir \u00e9t\u00e9",
        "start": 110.369,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "prise par exemple on aurait pu installer",
        "start": 112.829,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "des purificateurs d'air dans toutes les",
        "start": 115.2,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "\u00e9coles je ne vois pas pourquoi \u00e7a serait",
        "start": 118.11,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9serv\u00e9 seulement",
        "start": 119.579,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "des gens qui peuvent semer payer comme",
        "start": 121.73,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "c'est mon cas on pourrait aussi avoir",
        "start": 123.53,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "des m\u00e9thodes de roulement pour permettre",
        "start": 126.07,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "que les gens partent au travail \u00e0 des",
        "start": 129.08,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "horaires d\u00e9cal\u00e9s donc peut-\u00eatre r\u00e9duire",
        "start": 131.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la journ\u00e9e de travail",
        "start": 133.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "toutes ces mesures qui ont \u00e0 voir avec",
        "start": 135.2,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la prudence du d\u00e9confinement aucune",
        "start": 137.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "n'est prise",
        "start": 140.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "alors disons que pour \u00eatre mesur\u00e9e j'ai",
        "start": 140.63,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "les plus vives doute sur ce qui va se",
        "start": 143.9,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "passer apr\u00e8s un dea confinement comme",
        "start": 146.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "celui ci le pr\u00e9sident n'a qu'une id\u00e9e en",
        "start": 147.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "t\u00eate c'est que les vaccins vont faire le",
        "start": 150.23,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "travail mais il y en a pas assez",
        "start": 152.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et il refuse de demander certains",
        "start": 153.32,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vaccins pour des raisons id\u00e9ologiques",
        "start": 155.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "par exemple ils refusent le vaccin russe",
        "start": 157.04,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui est pourtant diffus\u00e9e dans plus de",
        "start": 159.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "57 pays maintenant ils refusent d'autres",
        "start": 160.82,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "accents de cette nature c'est stupide",
        "start": 163.73,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "on ne m\u00e9lange pas la sant\u00e9 avec",
        "start": 165.56,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9ologie alors justement un mot de",
        "start": 167.06,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "politique puisque vous \u00e9voquez vous",
        "start": 169.7,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9voquez le chef de l'\u00e9tat dans les",
        "start": 171.14,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "hautes france o\u00f9 vous \u00eates pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 172.76,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la gauche a su se rassembler",
        "start": 174.23,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sur une m\u00eame liste pour les prochaines",
        "start": 176.03,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales pour la pr\u00e9sidentielle vous",
        "start": 177.44,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avez d\u00e9j\u00e0 un manifestement ferm\u00e9 la",
        "start": 179.63,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "porte \u00e0 une candidature unique pourquoi",
        "start": 181.46,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ce n'est pas possible au niveau national",
        "start": 183.11,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "non oui je me sens tout \u00e0 fait la",
        "start": 185.36,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vocation d'un candidat commun et dans le",
        "start": 188.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 je les dis j'ai \u00e9t\u00e9 avec un",
        "start": 190.67,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "certain succ\u00e8s j'\u00e9tais le candidat",
        "start": 192.56,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "commun des communistes et des insoumis",
        "start": 194.03,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mais voyez vous m\u00eame dans le nord o\u00f9",
        "start": 196.82,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "nous les insoumis nous avons fait le",
        "start": 198.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "geste de proposer de dire oui on est",
        "start": 200.239,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "d'accord pour que ce soit une t\u00eate de",
        "start": 202.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "liste verte de toute fa\u00e7on il ne",
        "start": 204.53,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "supporte pas de t\u00eate de liste m\u00eame eh",
        "start": 206.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bien on pensait que ce beau ges et ce",
        "start": 207.98,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "rassemblement aurait un \u00e9cho va pas du",
        "start": 210.02,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "tout m\u00eame dans le nord ils ont d\u00e9cid\u00e9 la",
        "start": 212.959,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "vieille gauche de se mettre d'accord",
        "start": 215.81,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "entre eux en excluant les insoumis donc",
        "start": 216.83,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "si vous voulez moi j'ai pas envie qu'on",
        "start": 219.65,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "patauge dans ces histoires d'appareils",
        "start": 220.73,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "nous marchons notre chemin convergeons",
        "start": 222.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pour faire des choses en commun par",
        "start": 225.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "exemple d\u00e9fendre les libert\u00e9s voil\u00e0",
        "start": 227.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "alors on peut faire une marche l\u00e0 dessus",
        "start": 229.31,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "et puis le reste",
        "start": 230.84,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "viendra 6,6 \u00e0 app\u00e9tit mais \u00e7a sert \u00e0",
        "start": 232.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "rien de raconter vous comprenez en",
        "start": 235.16,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "boucle si y'a pas l'union on est s\u00fbr de",
        "start": 236.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "perdre comme tout le monde sait qu'il y",
        "start": 238.52,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "aura pas d'union",
        "start": 239.75,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "qu'est ce que \u00e7a veut dire qu'on est s\u00fbr",
        "start": 240.35,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de perdre pas du tout moi j'ai plut\u00f4t la",
        "start": 241.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "certitude inverse je pense que si on",
        "start": 243.71,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "convainc les gens qu'on a un bon",
        "start": 245.69,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "programme",
        "start": 246.95,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "alors il ya une majorit\u00e9 qui peut se",
        "start": 247.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "former c'est pas une affaire de faire un",
        "start": 249.5,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "collier de perles avec des sigles des",
        "start": 251.15,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "gens qui peuvent se supporter pas qu'ils",
        "start": 253.01,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sont le programme avec le plus petit",
        "start": 255.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "commun d\u00e9nominateur qui vont entra\u00eener",
        "start": 257.27,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les les fran\u00e7aises et les fran\u00e7ais parce",
        "start": 258.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que les gens ils savent que c'est une",
        "start": 260.69,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "situation dure dans laquelle ils vont",
        "start": 262.31,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00eatre crise sociale changement climatique",
        "start": 263.75,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est le moment d'avoir des principes",
        "start": 266.24,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "clairs et les fran\u00e7ais choisiront enfin",
        "start": 267.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame eux les ma\u00eetres non il",
        "start": 269.54,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "faut pas s'imaginer qu'on va tarder leur",
        "start": 271.25,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "tendent les bras en faisant des",
        "start": 272.93,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d\u00e9sunions rabais en mettant des sigles",
        "start": 274.13,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "en commun donc voila moi je le calme les",
        "start": 276.74,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "troupes que vous m'appelez je les",
        "start": 279.77,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "regarde s'agiter candidature merci",
        "start": 281.63,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "beaucoup jean luc m\u00e9lenchon oui d'avoir",
        "start": 284.24,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00e9pandu maintien merci beaucoup merci",
        "start": 286.4,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "d'avoir aid\u00e9 le 1er mai",
        "start": 289.73,
        "duration": 3.56
    }
]