[
    {
        "text": "ok bonjour tout le monde je vois qu'on",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "est chaud pour ce d\u00e9bat \u00e7a fait plaisir",
        "start": 1.8,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "bonjour",
        "start": 3.36,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "alors c'est moi qui ai la t\u00e2che",
        "start": 6.47,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "l'honneur de me dire et le d\u00e9bat ici",
        "start": 9.679,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "avec nos deux grands orateurs figuraient",
        "start": 12.03,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "tu peux essayer non pas essayer",
        "start": 14.309,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "je vais essayer d'en placer une je vous",
        "start": 16.88,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "raconte d\u00e9j\u00e0 pas l'ambiance dans les",
        "start": 19.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "coulisses c'est vraiment compliqu\u00e9 alors",
        "start": 20.609,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "je me pr\u00e9sente je suis matile al bakri",
        "start": 23.25,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je suis membre de la direction nationale",
        "start": 24.869,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "du pt des et de m\u00e9decine pour le peuple",
        "start": 26.25,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qui co-organise manifiesta bienvenue \u00e0",
        "start": 28.59,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "tout le monde welcome iddri noir comment",
        "start": 31.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "au petit d\u00e9bardeur de r\u00f4le en ligne",
        "start": 34.079,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "hydro par tm d'europe comme ce drame",
        "start": 36.0,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "autoritarisme",
        "start": 39.21,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "une envie de rire le plus grandes manifs",
        "start": 40.73,
        "duration": 6.579
    },
    {
        "text": "y est \u00e0 modique irsn vocal on the excuse",
        "start": 43.92,
        "duration": 6.799
    },
    {
        "text": "bidon rice yamanouchi",
        "start": 47.309,
        "duration": 7.34
    },
    {
        "text": "everling journ\u00e9e d'errance vaut il",
        "start": 50.719,
        "duration": 6.671
    },
    {
        "text": "croise bel enthousiasme audit de bart",
        "start": 54.649,
        "duration": 6.281
    },
    {
        "text": "vote nous allons \u00e0 rire que google open",
        "start": 57.39,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "of the podium n otre technicien",
        "start": 60.93,
        "duration": 8.46
    },
    {
        "text": "mokolo au mentalist organis\u00e9e du 6 en",
        "start": 63.86,
        "duration": 8.14
    },
    {
        "text": "excusons facture il est normal qu'ils",
        "start": 69.39,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "initient ce festival rondeurs 300 tu\u00e9s",
        "start": 72.0,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "et un arr\u00eat donc bonjour \u00e0 tous et \u00e0",
        "start": 75.06,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tous bienvenue on va commencer tout de",
        "start": 77.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "suite je pense que je dois plus vous",
        "start": 79.83,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9senter nos deux invit\u00e9s jean luc",
        "start": 81.96,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon qui est figure de proue de",
        "start": 85.74,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "france insoumise et pr\u00e9sident",
        "start": 88.5,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 90.66,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et comme vous le savez s\u00fbrement",
        "start": 98.4,
        "duration": 4.719
    },
    {
        "text": "candidats oppos\u00e9s aux pr\u00e9sidentielles",
        "start": 100.5,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "2022 et raul et de beaux raul et de",
        "start": 103.119,
        "duration": 6.471
    },
    {
        "text": "beaux porte-parole national",
        "start": 105.97,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "qu'est au chic en ville \u00e0 la",
        "start": 109.95,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle en france",
        "start": 112.09,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "non non non et d\u00e9put\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral pour le",
        "start": 114.659,
        "duration": 6.311
    },
    {
        "text": "garder ici en belgique on le garde le",
        "start": 118.24,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "gar\u00e7on lucas alors je vous propose deux",
        "start": 120.97,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de se lancer direct avec la toute",
        "start": 123.52,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question on constate ces",
        "start": 125.71,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es tant au niveau des",
        "start": 128.5,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9tats europ\u00e9ens que de l'union",
        "start": 130.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne une mont\u00e9e de l'autoritarisme",
        "start": 131.8,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "en europe \u00e7a se manifeste \u00e0 diff\u00e9rents",
        "start": 134.38,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "niveaux que ce soit au niveau",
        "start": 137.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "socio-\u00e9conomique avec les mesures qui",
        "start": 139.06,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "sont impos\u00e9es par les \u00e9tats membres",
        "start": 141.16,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "enfin aux \u00e9tats membres pardon mais",
        "start": 143.019,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "aussi au niveau d\u00e9mocratique avec une",
        "start": 145.15,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "augmentation de la r\u00e9pression et plus",
        "start": 148.18,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement contre les mouvements",
        "start": 150.31,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "sociaux et donc ma question c'est de",
        "start": 151.989,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "savoir est-ce que premi\u00e8rement est ce",
        "start": 154.239,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates d'accord avec ce constat",
        "start": 156.67,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et comment est-ce que cette \u00e9volution se",
        "start": 157.69,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "concr\u00e9tise dans vos pays respectifs",
        "start": 160.75,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "et quelle est l'analyse que vous faites",
        "start": 162.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de cette \u00e9volution alors je vais d'abord",
        "start": 164.709,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "redonner \u00e0 paroles est \u00e0 raul",
        "start": 167.32,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "ok merci mathilde tout d'abord jean luc",
        "start": 169.29,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "vous remercier d'avoir accept\u00e9 notre",
        "start": 172.989,
        "duration": 2.961
    },
    {
        "text": "invitation",
        "start": 175.209,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "sache-le qu'en belgique on sait",
        "start": 175.95,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "accueillir les dirigeants internationaux",
        "start": 178.42,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "m\u00eame quand ils sont fran\u00e7ais",
        "start": 181.06,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "comme un \u00e9clair format est clair parce",
        "start": 187.44,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "que justement c'est avec un plaisir pour",
        "start": 190.63,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "moi j'ai eu l'occasion la semaine pass\u00e9e",
        "start": 192.94,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "d'al\u00e9as aux angevins de pourri",
        "start": 194.23,
        "duration": 3.979
    },
    {
        "text": "et de quoi creuser le plaisir de se",
        "start": 198.299,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "rencontrer je crois que c'est important",
        "start": 200.98,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "dans des moments o\u00f9 la gauche europ\u00e9enne",
        "start": 202.239,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "se rencontrent pour discuter ensemble de",
        "start": 204.609,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comment changer la situation en europe",
        "start": 207.16,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "pour les peuples du monde et le peuple",
        "start": 208.989,
        "duration": 3.461
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en voil\u00e0",
        "start": 210.579,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 212.45,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "alors sur l'\u00e9volution de l'autoritarisme",
        "start": 216.67,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "je peux dire en tout cas qu'en belgique",
        "start": 219.109,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "on voit une \u00e9volution inqui\u00e9tante on",
        "start": 220.34,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "voit une \u00e9volution inqui\u00e9tante c'est que",
        "start": 222.2,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "au nom au nom de la protection des",
        "start": 223.79,
        "duration": 7.229
    },
    {
        "text": "populations contre les effets de la",
        "start": 228.56,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie de plus en plus de mesures nous",
        "start": 231.019,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sont impos\u00e9es en belgique qui en fait tu",
        "start": 233.42,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "enl\u00e8ves les peu de droit d\u00e9mocratique",
        "start": 235.519,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "nous restait je vais vous prendre un",
        "start": 237.079,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "exemple de courant mais on a vot\u00e9 au",
        "start": 239.42,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "parlement la fameuse loi pand\u00e9mie on",
        "start": 241.849,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "verra en fait qu'en france probl\u00e8me les",
        "start": 244.43,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "m\u00eames noms parfois la loi pand\u00e9mie c'est",
        "start": 246.439,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "une loi chers amis chers camarades c'est",
        "start": 249.26,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "une loi qui permet rien qu'au moment o\u00f9",
        "start": 251.18,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "le gouvernement d\u00e9cr\u00e8te",
        "start": 253.459,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'apparition d'une pand\u00e9mie d'enlever",
        "start": 255.639,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "tous les pouvoirs du parlement pour",
        "start": 258.049,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre des mesures qui sont prises",
        "start": 260.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "donc il suffit que le gouvernement",
        "start": 261.91,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9cr\u00e8te l'\u00e9tat de pand\u00e9mie donc \u00e7a peut",
        "start": 264.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "arriver dans les ann\u00e9es \u00e0 venir \u00e7a va",
        "start": 267.02,
        "duration": 2.149
    },
    {
        "text": "encore venir",
        "start": 268.37,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pour que les parlementaires n'aient plus",
        "start": 269.169,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "aucun droit au d\u00e9bat bon on avait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 271.55,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pas beaucoup de choses \u00e0 dire au",
        "start": 274.16,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parlement mais l'a carr\u00e9ment n'a plus",
        "start": 275.24,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "rien du tout et donc c'est une des",
        "start": 277.58,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "raisons pour laquelle le ptb le seul",
        "start": 279.289,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "parti \u00e0 voter contre ces droits pand\u00e9mie",
        "start": 280.699,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "pourquoi parce qu'on voit de plus en",
        "start": 282.47,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "plus on veut restreindre nos droits",
        "start": 284.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratiques et cet autoritarisme qu'on",
        "start": 286.4,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "voit na\u00eetre de plus en plus de tous les",
        "start": 288.65,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pays europ\u00e9ens il a une base \u00e9conomique",
        "start": 290.389,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "il a une base \u00e9conomique c'est que de",
        "start": 292.07,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "plus en plus",
        "start": 294.47,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les multinationales qu'on sent de plus",
        "start": 295.78,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "en plus de pouvoir si je peux si",
        "start": 298.61,
        "duration": 6.679
    },
    {
        "text": "jean-luc le site et l\u00e9nine je vais citer",
        "start": 300.86,
        "duration": 8.179
    },
    {
        "text": "ceux qui voient l\u00e0 quand on maintenant",
        "start": 305.289,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "quelqu'un comme l\u00e9nine avait d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s",
        "start": 309.039,
        "duration": 3.221
    },
    {
        "text": "bien d\u00e9crit comment au niveau \u00e9conomique",
        "start": 310.94,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "le pouvoir se concentre de plus en plus",
        "start": 312.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dans des mains d'acteurs \u00e9conomiques d\u00e9",
        "start": 314.539,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "machination ourdie par jaur\u00e8s jaur\u00e8s",
        "start": 316.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "carr\u00e9ment on revient toujours aux",
        "start": 319.28,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 320.81,
        "duration": 2.359
    },
    {
        "text": "octobre le malbar non mais mal par le",
        "start": 324.43,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mal va donc cette concentration pouvoir",
        "start": 326.62,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'on a au niveau des multinationales se",
        "start": 329.26,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "traduit dans une concentration du",
        "start": 331.03,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pouvoir politique aussi aujourd'hui on",
        "start": 333.16,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "est une chanson dans le monde o\u00f9 deux",
        "start": 335.47,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "compagnies a\u00e9riennes construisent",
        "start": 337.15,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "presque l'ensemble des vieux avions dans",
        "start": 338.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le monde les bi\u00e8res produites dans le",
        "start": 340.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "monde une bi\u00e8re sur trois dans le monde",
        "start": 342.58,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et produit par le groupe inbev on n'a",
        "start": 344.35,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "jamais connu dans l'histoire de",
        "start": 346.57,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 une telle concentration",
        "start": 347.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pouvoir et cette concentration pouvoir",
        "start": 349.15,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "elle se retrouve aussi au niveau",
        "start": 352.12,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "politique ces multinationales concentre",
        "start": 353.74,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "au niveau des \u00e9tats europ\u00e9ens de plus en",
        "start": 356.11,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "plus de pouvoir et donc chers amis ses",
        "start": 357.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "camarades et se cl\u00f4turer par \u00e7a il ya",
        "start": 359.56,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "aujourd'hui une volont\u00e9 de pouvoir",
        "start": 361.39,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "rompre avec \u00e7a les gauches khalkhal",
        "start": 362.89,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "devoir dire on veut reconqu\u00e9rir ce",
        "start": 364.57,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pouvoir qui aujourd'hui se trouve dans",
        "start": 366.94,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les \u00e9tats majeurs des conseils",
        "start": 368.71,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d'administration multinationales pour",
        "start": 370.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "reconqu\u00e9rir ce pouvoir populaire dans la",
        "start": 371.44,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mobilisation dans la rue avec des",
        "start": 373.42,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "peuples qui prennent leur sort en mains",
        "start": 374.95,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a le message voire de les",
        "start": 376.06,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "camarades",
        "start": 377.32,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "merci raoul jean luc bon un premier mot",
        "start": 384.529,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pour vous dire le plaisir que",
        "start": 389.449,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e0 me trouver ici c'est la premi\u00e8re",
        "start": 391.519,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fois que je suis invit\u00e9 \u00e0 un d\u00e9bat",
        "start": 393.409,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "public en belgique je veux vous dire",
        "start": 395.749,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "quelle est l'importance \u00e0 mes yeux de",
        "start": 397.519,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "vous montrer la relation d'amiti\u00e9 de",
        "start": 400.489,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9 qui existent avec notamment",
        "start": 403.879,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "raul puisque c'est lui que je connais et",
        "start": 406.729,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "avec qui j'\u00e9change r\u00e9guli\u00e8rement nous ne",
        "start": 409.159,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sommes pas identiques le concept de",
        "start": 411.049,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "partis fr\u00e8res est une chose qui a",
        "start": 413.629,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "disparu avec le 20e si\u00e8cle",
        "start": 415.039,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nous sommes tous devant les m\u00eames",
        "start": 416.869,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s les m\u00eames h\u00e9sitations la",
        "start": 418.609,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "m\u00eame recherche d'un d'un chemin est donc",
        "start": 421.639,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que c'est si important que",
        "start": 423.649,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les relations personnelles nous",
        "start": 425.479,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "permettent de surmonter",
        "start": 427.699,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'extraordinaire pulv\u00e9risation \u00e0",
        "start": 429.909,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "l'\u00e9chelle internationale de nos forces",
        "start": 432.859,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "car comme le disait hugo chavez le le",
        "start": 434.629,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "capital s'est concentr\u00e9 il a ces lieux",
        "start": 439.279,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "organique de production d id\u00e9es d",
        "start": 441.529,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "orientation et nous nous sommes",
        "start": 443.329,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement explos\u00e9 alors que ce",
        "start": 445.159,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "devrait \u00eatre l'un vers ce parce que",
        "start": 447.679,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la condition du salariat et",
        "start": 449.299,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "du peuple qui sont deux choses",
        "start": 452.659,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l\u00e9g\u00e8rement diff\u00e9rente sont de plus en",
        "start": 454.369,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "plus identique dans le monde alors je",
        "start": 456.769,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "partage le diagnostic de raul jeu le",
        "start": 458.089,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "compl\u00e8te en vous priant de m'excuser si",
        "start": 461.569,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e7a para\u00eet un peu abstrait mais je crois",
        "start": 463.549,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que c'est notre devoir que de b\u00e2tir",
        "start": 466.219,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "notre conception du monde notre",
        "start": 468.709,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie et la tactique sur une pens\u00e9e",
        "start": 470.299,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aussi clair et th\u00e9oriques que possible",
        "start": 472.159,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sur la r\u00e9alit\u00e9 raul vient de signaler",
        "start": 473.869,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame concentration du capital et",
        "start": 476.569,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "del\u00e0 des moyens de production dans",
        "start": 479.269,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "quelques mains il en va de m\u00eame pour la",
        "start": 480.979,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9 de la richesse produite",
        "start": 483.919,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "7 25 personnes poss\u00e8dent autant que la",
        "start": 486.739,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 de l'humanit\u00e9 la moiti\u00e9 de",
        "start": 489.229,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 en effet ce sont des",
        "start": 490.939,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements sans pr\u00e9c\u00e9dent mais \u00e0 cette",
        "start": 492.559,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "concentration correspond \u00e0 un mod\u00e8le",
        "start": 495.139,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "social le capitalisme de notre \u00e9poque a",
        "start": 496.759,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pulv\u00e9ris\u00e9 les relations sociales entre",
        "start": 499.999,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les gens il a b\u00e2ti une soci\u00e9t\u00e9 de la",
        "start": 501.919,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tition g\u00e9n\u00e9ral de chacun contre",
        "start": 504.529,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tous mais aussi de la pulv\u00e9risation",
        "start": 506.449,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9go\u00fbt apparente veux-tu du yaourt \u00e0 la",
        "start": 508.819,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "banane longue tu pr\u00e9f\u00e8res au cassis il y",
        "start": 511.609,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "en a ve ceci ou cela il est avec sa",
        "start": 513.439,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "myriade de produits et il vous dit en",
        "start": 516.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "quelque sorte la libert\u00e9 c'est moi",
        "start": 519.23,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "puisque je vous permet de choisir tandis",
        "start": 520.82,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que vous autres vous \u00eates l\u00e0 en train de",
        "start": 523.31,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ramener toujours les gens \u00e0 des grandes",
        "start": 525.38,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "cat\u00e9gories globalisante le peuple",
        "start": 526.61,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "travailleur",
        "start": 528.62,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "il n'y a que les individus qui comptent",
        "start": 529.9,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "donc pour la premi\u00e8re fois dans",
        "start": 532.04,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'histoire de l'humanit\u00e9 il y \u00e0 une",
        "start": 533.93,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "inversion de la fa\u00e7on des bases sur",
        "start": 535.46,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "lesquelles fonctionnent la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 539.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pendant des mill\u00e9naires la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0",
        "start": 540.35,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er du lien \u00e9tabli des liens entre les",
        "start": 543.08,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "gens renforcer ses liens par tous les",
        "start": 545.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "moyens possibles on en pense ce qu'on",
        "start": 547.64,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "veut de la fa\u00e7on avec laquelle elle cr\u00e9e",
        "start": 549.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ses liens et \u00e0 les renforcer mais elle",
        "start": 551.18,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les b\u00e2tisses et et pour la premi\u00e8re fois",
        "start": 553.46,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le l'injonction social c'est plus de",
        "start": 555.62,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "bien chacun pour soi et on verra bien ce",
        "start": 558.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'il ya derri\u00e8re alors \u00e9videmment",
        "start": 561.26,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "aucune soci\u00e9t\u00e9 humaine ne peut vivre sur",
        "start": 562.4,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "un tel r\u00e9gime de comp\u00e9tition g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e",
        "start": 566.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi en m\u00eame temps que",
        "start": 568.22,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "s'effondre l'id\u00e9e qui est la seule",
        "start": 570.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "capable de rassembler les \u00eatres humains",
        "start": 572.45,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est que nous sommes \u00e9gaux en droits si",
        "start": 574.19,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous enlevez cette id\u00e9e ne vous reste",
        "start": 576.26,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "plus rien pendant un si\u00e8cle et demi",
        "start": 577.61,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "depuis la grande r\u00e9volution chez nous en",
        "start": 579.38,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "1789 notre position avec la droite",
        "start": 581.15,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait \u00e0 utiliser mais qu'est ce que",
        "start": 584.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous racontez l'\u00e9galit\u00e9 \u00e7a n'existe pas",
        "start": 585.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "il ya des gros des mugs des petits des",
        "start": 587.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "grands des imb\u00e9ciles et des tr\u00e8s malin",
        "start": 589.49,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "il ya des hommes et des femmes qui est",
        "start": 591.17,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ind\u00e9passable para\u00eet-il et donc \u00e7a",
        "start": 592.52,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "n'existe pas si vous faites un r\u00e9gime",
        "start": 594.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'\u00e9galit\u00e9 \u00e7a sera un r\u00e9gime de violence",
        "start": 596.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "politique puisque vous y contre la",
        "start": 598.25,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nature depuis la crise climatique on",
        "start": 599.96,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sait que l'humanit\u00e9 \u00e0 un destin commun",
        "start": 602.3,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "parce que si le changement climatique va",
        "start": 604.22,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "au bout batum aura en tout cas tous les",
        "start": 607.55,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00eatres humains peut-\u00eatre pas les cafards",
        "start": 611.0,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "et les fourmis mais pour l'instant nous",
        "start": 612.44,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "sommes les repr\u00e9sentants des \u00eatres",
        "start": 613.97,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "humains principalement m\u00eame si les",
        "start": 615.35,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "cafards et les fourmis sont aussi",
        "start": 617.48,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "indispensables \u00e0 la biodiversit\u00e9 que",
        "start": 618.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous m\u00eames bref nous sommes dans ce",
        "start": 620.99,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 pour compenser l'explosion de",
        "start": 623.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 qu'ils ont eux m\u00eames organis\u00e9",
        "start": 625.19,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ils sont oblig\u00e9s de mettre en place un",
        "start": 627.11,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime des r\u00e9gimes et des m\u00e9thodes de",
        "start": 629.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plus en plus autoritaire de contr\u00f4le",
        "start": 631.19,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "pour maintenir l'ordre social et l'ordre",
        "start": 634.1,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "public auquel ils sont attach\u00e9s et tout",
        "start": 637.31,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le vocabulaire \u00e9tant par exemple on",
        "start": 639.38,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "entend parler des forces de l'ordre",
        "start": 641.27,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "alors que au moins pour la france chez",
        "start": 643.3,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "vous je sais que c'est une sorte de",
        "start": 645.71,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "paradis mais chez nous l'ordre qu'elle",
        "start": 646.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "maintienne en crevant les yeux \u00e0 32",
        "start": 649.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "personnes et ainsi de suite il est tr\u00e8s",
        "start": 651.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "connot\u00e9 socialement donc voil\u00e0",
        "start": 653.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'autoritarisme ne vient pas de la",
        "start": 655.37,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "m\u00e9chancet\u00e9 mais d\u00e9coule de la nature du",
        "start": 657.92,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me politique qu'ils ont mis en",
        "start": 660.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "place qui est incompatible avec la vie",
        "start": 662.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "en soci\u00e9t\u00e9 ne peuvent donc maintenir les",
        "start": 664.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "liens sociaux que de force je termine en",
        "start": 666.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous donnant quelques exemples parce que",
        "start": 668.81,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nous sommes s\u00fbrement un des exemples les",
        "start": 670.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "plus pitoyables de toute l'europe en",
        "start": 672.29,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re d' autoritarisme d'abord parce",
        "start": 674.09,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que nous avons une constitution qui est",
        "start": 675.74,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "une monarchie pr\u00e9sidentielle",
        "start": 678.08,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "il donne des droits absolument",
        "start": 679.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "invraisemblable \u00e0 une personne tout seul",
        "start": 681.29,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 dans la crise pand\u00e9mique comme",
        "start": 683.18,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique et",
        "start": 685.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "quelques autres pour se soustraire \u00e0",
        "start": 687.95,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ventuelles difficult\u00e9s prend ses",
        "start": 689.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions en conseil de d\u00e9fense le",
        "start": 692.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "conseil de d\u00e9fense est compos\u00e9e de",
        "start": 694.49,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "militaires et de personnes qu'on fait",
        "start": 695.96,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "venir l\u00e0 mais il a surtout un avantage",
        "start": 697.28,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est qu'il est li\u00e9 par le secret",
        "start": 698.78,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense donc personne ne pourra savoir",
        "start": 700.79,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui a compos\u00e9 quoi et qui est",
        "start": 703.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "responsable de quelle d\u00e9cision ils ont",
        "start": 705.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "donc invent\u00e9 cette fa\u00e7on de faire qui",
        "start": 707.42,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "est unique en europe le croit il n'y a",
        "start": 709.19,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas d'autres endroits o\u00f9 on pr\u00e9tend que",
        "start": 711.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la lutte contre la pand\u00e9mie est une",
        "start": 713.06,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "question de nature militaire est secr\u00e8te",
        "start": 714.5,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "et \u00e7a c'est le coeur de la sph\u00e8re apr\u00e8s",
        "start": 716.51,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "nous avons eu le pass sanitaires",
        "start": 719.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et vous avez vu que alors le pass",
        "start": 721.21,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "sanitaires moi j'ai vot\u00e9 contre c'est",
        "start": 723.53,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tous les insoumis parce qu'on pense",
        "start": 725.63,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "surtout qu'il est dangereux parce qu'il",
        "start": 727.43,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "donne l'illusion que vous \u00eates en",
        "start": 729.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 quand vous avez pas sanitaires",
        "start": 731.36,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ou m\u00eame que vous \u00eates vaccin\u00e9 la",
        "start": 733.31,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vaccination r\u00e9duit le risque mais la",
        "start": 734.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est que le risque existe alors",
        "start": 736.52,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "tous ces \u00e9l\u00e9ments ont cr\u00e9\u00e9 chez nous une",
        "start": 738.65,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de contr\u00f4le g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9",
        "start": 742.64,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment la m\u00e9thode de combat de nos",
        "start": 744.95,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "adversaires je terminerais l\u00e0 dessus et",
        "start": 747.2,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dur \u00e0 d\u00e9monter parce que si vous \u00eates",
        "start": 748.61,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "contre le pass annie terre et vous",
        "start": 750.53,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "accusent d'assassiner des gens eux ils",
        "start": 751.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous disent c'est que vous \u00eates anti",
        "start": 753.83,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "vaccin ce qui n'est pas mon cas je suis",
        "start": 755.15,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9 mais est \u00e0 chaque fois ils",
        "start": 756.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "essayent de tracer une d\u00e9limitation chez",
        "start": 758.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nous en france est arriv\u00e9e \u00e0 un sommet",
        "start": 760.76,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "puisque monsieur ma croix pr\u00e9tendu \u00eatre",
        "start": 762.23,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le parti de la raison et de la science",
        "start": 764.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "autrement dit tous les autres sont des",
        "start": 766.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fous des obscurantistes il ya une forme",
        "start": 767.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de dick alisation du discours politique",
        "start": 769.91,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qui interdit les changes qui interdit la",
        "start": 772.25,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "discussion puisqu'il ya d'un c\u00f4t\u00e9 la",
        "start": 775.19,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 de l'autre c\u00f4t\u00e9 le mensonge la",
        "start": 777.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "folie et le reste alors mon mot de face",
        "start": 779.06,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "et \u00e7a la libert\u00e9",
        "start": 781.13,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pour nous renforce la capacit\u00e9 d'une",
        "start": 782.89,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 r\u00e9sister aux pand\u00e9mies raul a",
        "start": 786.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s justement dit des pand\u00e9mies vous en",
        "start": 789.08,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "aurez encore d'autres et beaucoup",
        "start": 790.73,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'autres pourquoi parce que la cause",
        "start": 792.17,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "essentielle qu'est la forme capitaliste",
        "start": 793.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de l'agriculture provoque la destruction",
        "start": 795.47,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des milieux naturels et la contamination",
        "start": 797.72,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'appelle zoonoses c'est un nom un",
        "start": 800.33,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "peu p\u00e9dant transmission des virus des",
        "start": 802.22,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "animaux sauvages aux amis nos donn\u00e9es",
        "start": 805.22,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "stick et comme l'\u00e9conomie et globalis\u00e9",
        "start": 807.11,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "on n'a pas fini d'en voir",
        "start": 808.85,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "nous pensons que les soci\u00e9t\u00e9s qui",
        "start": 810.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9sisteront le mieux sont celles qui",
        "start": 811.76,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "seront les plus unis et pour qu'elle",
        "start": 814.04,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "soit hui comme c'est anthropologiquement",
        "start": 815.93,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je veux dire dans l'histoire longue de",
        "start": 818.09,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 quand \u00e7a va mal les gens",
        "start": 819.53,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "serrent les coudes au contraire de ce",
        "start": 821.39,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "que croient les puissants qui eux se",
        "start": 822.8,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "bouffent entre eux ils se serrent les",
        "start": 824.18,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "coudes et donc la libert\u00e9 augmente la",
        "start": 826.04,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 en impliquant les gens dans la",
        "start": 828.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision de bien r\u00e9sister aux grands",
        "start": 830.78,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9fis par cons\u00e9quent l'id\u00e9e d'\u00e9galit\u00e9 et",
        "start": 832.85,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e de libert\u00e9 sont des garanties de",
        "start": 835.49,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "survie des soci\u00e9t\u00e9s tandis que le",
        "start": 838.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "n\u00e9olib\u00e9ralisme la comp\u00e9tition de chacun",
        "start": 840.05,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "contre tous la concurrence libre et non",
        "start": 841.97,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fauss\u00e9e mine de l'int\u00e9rieur des soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 844.46,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et abaissent leur capacit\u00e9 de r\u00e9sistance",
        "start": 846.59,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "face aux catastrophes",
        "start": 848.57,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 852.65,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 on va essayer merci jean luc je",
        "start": 856.71,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "pense qu'on a eu des exemples tr\u00e8s",
        "start": 861.28,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "concrets de cette mont\u00e9e de",
        "start": 862.69,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'autoritarisme mais plus",
        "start": 864.52,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement maintenant en pleine",
        "start": 865.42,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "crise et on assiste aussi",
        "start": 866.65,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "malheureusement dans plusieurs pays \u00e0 la",
        "start": 869.19,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mergence inqui\u00e9tante de l'extr\u00eame",
        "start": 872.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "droite et donc ma question ici c'est de",
        "start": 874.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "savoir quel est le lien que vous faites",
        "start": 876.34,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "justement entre l'autoritarisme au",
        "start": 877.96,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "niveau global au niveau europ\u00e9en et",
        "start": 880.18,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mergence de l'extr\u00eame droite dans vos",
        "start": 882.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pays respectifs en belgique et en france",
        "start": 885.13,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "je pense qu'on a l\u00e0 deux situation assez",
        "start": 886.72,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tante mais je vais commencer par",
        "start": 889.45,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "partage jean luc labour bon si tu veux",
        "start": 891.31,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "oui bien s\u00fbr je t'ai promis d'\u00eatre",
        "start": 894.73,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "disciplin\u00e9s donc je lui dis \u00e0 demain \u00e7a",
        "start": 897.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pourquoi ils craignaient que j'en fasse",
        "start": 900.22,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 ma t\u00eate comme",
        "start": 901.33,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "bon lui nous devons pas avoir de sur",
        "start": 903.36,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite d'abord un regard moral",
        "start": 908.35,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ou je ne sais quoi nous savons tr\u00e8s bien",
        "start": 910.24,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "ce qui nous s\u00e9pare pour toujours d'elle",
        "start": 911.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite et nous nous sommes",
        "start": 914.55,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "s\u00e9par\u00e9s par l'id\u00e9e que nous pensons que",
        "start": 916.45,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 est un horizon n\u00e9cessaire",
        "start": 919.06,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "utile \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 humaine et qui",
        "start": 922.29,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "correspond \u00e0 une r\u00e9alit\u00e9 les \u00eatres",
        "start": 924.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "humains sont semblables par leurs",
        "start": 926.56,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "besoins et par cons\u00e9quent ce sont les",
        "start": 928.81,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9gimes \u00e9galitaire qui satisfont cette",
        "start": 931.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "exigence l\u00e0 je pense que les \u00eatres",
        "start": 933.34,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "humains sont naturellement spontan\u00e9ment",
        "start": 935.35,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "in\u00e9gaux du fait de leur couleur de peau",
        "start": 938.38,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ou de leur religion ou de leur soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 940.57,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "donc nous sommes dans une contradiction",
        "start": 943.27,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "frontale des visions du monde et des",
        "start": 946.12,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "rapports aux individus ils n'ont aucune",
        "start": 948.19,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re attachement \u00e0 la libert\u00e9",
        "start": 951.87,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "nous croyons nous qu'elle est",
        "start": 954.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fondamental dans l'organisation des",
        "start": 955.96,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s je mets \u00e7a de c\u00f4t\u00e9 parce que",
        "start": 957.97,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous le savez aussi bien que moi mais",
        "start": 959.74,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "nous devons essayer de comprendre",
        "start": 961.39,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pourquoi ils apparaissent et \u00e0 quel",
        "start": 962.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "moment il faut voir la fonction crampes",
        "start": 964.3,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "il extr\u00eame droite pour le capitalisme de",
        "start": 966.58,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "notre \u00e9poque le capitalisme je les",
        "start": 968.95,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9cris il ya un instant lui ne peut pas",
        "start": 971.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "proposer autre chose que",
        "start": 972.82,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e9l\u00e9ration du circuit vous avez des",
        "start": 975.52,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sceaux vous achetez quelque chose \u00e7a lui",
        "start": 977.56,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donne des sous qui vous permet de",
        "start": 978.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "racheter 10 etc etc c'est la circulation",
        "start": 980.56,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "du capital est l'unique objectif du",
        "start": 983.11,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "capitalisme lui m\u00eame et une circulation",
        "start": 985.57,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e par contre il faut produire",
        "start": 987.7,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "quelque chose qui unifie la soci\u00e9t\u00e9 le",
        "start": 990.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "gros b\u00e2ton on l'a dit il ya un instant",
        "start": 992.53,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et puis apr\u00e8s une id\u00e9ologie commune",
        "start": 994.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire quelque chose \u00e0 cro\u00eetre",
        "start": 997.33,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tout le monde croit si vous ne donnez",
        "start": 998.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pas telle soudas croire \u00e0 tout le monde",
        "start": 1000.96,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "barrere ils vont finir par croire ce",
        "start": 1002.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'on raconte nous \u00e0 savoir que",
        "start": 1004.68,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'\u00e9galit\u00e9 est pr\u00e9f\u00e9rable donc il leur",
        "start": 1006.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "faut fournir quelque chose qui comme on",
        "start": 1007.95,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dit on de mani\u00e8re un peu p\u00e9dante",
        "start": 1011.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "essentialise des in\u00e9galit\u00e9s c'est \u00e0 dire",
        "start": 1012.42,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "on dit mais non mais \u00e7a tient pas \u00e7a",
        "start": 1014.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tient \u00e0 la nature des gens \u00e0 ce qu'ils",
        "start": 1016.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sont du fait de leur couleur de peau de",
        "start": 1018.66,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "leur religion et tout \u00e7a a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9",
        "start": 1020.46,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "dans un bout car 1996 donc cinq ans",
        "start": 1022.74,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la chute du mur de berlin et le",
        "start": 1026.43,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "fait que le n\u00e9olib\u00e9ralisme et est devenu",
        "start": 1029.339,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "souverain dans le monde certains avaient",
        "start": 1031.23,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "dit c'est la fin de l'histoire et ils",
        "start": 1032.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ont invent\u00e9 une th\u00e9orie qui s'appelle le",
        "start": 1034.709,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "choc des civilisations qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9",
        "start": 1036.54,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "par saluer l'une thing tonnes et qui a",
        "start": 1039.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "servi ensuite de ligne id\u00e9ologique \u00e0",
        "start": 1040.44,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "toutes les droites du monde et le choc",
        "start": 1043.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "des civilisations \u00e7a veut dire il ya des",
        "start": 1046.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "gens qui ne peuvent pas faire autrement",
        "start": 1047.82,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que de s'affronter \u00e0 cause de leur",
        "start": 1049.86,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "religion donc comprenez puisqu'on parle",
        "start": 1051.66,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de l'extr\u00eame droite pourquoi les",
        "start": 1053.52,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "musulmans sont leurs ennemis num\u00e9ro un",
        "start": 1056.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parce que justement \u00e7a permet d'avoir un",
        "start": 1057.81,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ennemi dont on suppose \u00e0 l'avance quelle",
        "start": 1060.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "est la personne qui va renoncer \u00e0 sa foi",
        "start": 1062.85,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "personnes 1 on conna\u00eet ce probl\u00e8me donc",
        "start": 1064.47,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "ils font des musulmans le l'ennemi et",
        "start": 1068.1,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment ils lui imputent tout tous",
        "start": 1071.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les torts et tous les travers du monde",
        "start": 1073.8,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "comme en et l'extr\u00eame droite parce",
        "start": 1074.97,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu'elle est l'agent num\u00e9ro un du seul",
        "start": 1076.53,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "liant id\u00e9ologique et social que propose",
        "start": 1079.02,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "le capitalisme notre \u00e9poque la peur",
        "start": 1082.38,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "regardez le nombre de productions",
        "start": 1084.5,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "culturelles faite sur la peur le nombre",
        "start": 1086.55,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "de s\u00e9ries le nombre de vid\u00e9os le nombre",
        "start": 1089.1,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de films de roman qui tous repose sur la",
        "start": 1092.25,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "peur du criminel cach\u00e9 pervers secret et",
        "start": 1094.62,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "tout ce syst\u00e8me qui met en sc\u00e8ne comme",
        "start": 1098.64,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le principal personnage un policier qui",
        "start": 1100.83,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "m\u00e8ne des enqu\u00eates et nous en sommes tous",
        "start": 1103.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ceux ses friands sans nous rendre compte",
        "start": 1105.15,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "que participons \u00e0 la construction d'une",
        "start": 1107.76,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "vision du monde l'extr\u00eame droite est l\u00e0",
        "start": 1109.97,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pour servir de la peur et le moyen de",
        "start": 1111.889,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 cette peur c'est \u00e0 dire",
        "start": 1115.46,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "l'opposition frontale entre les",
        "start": 1116.809,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "populations entre des gens que leur",
        "start": 1119.179,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "condition sociale unifierait s'il",
        "start": 1121.19,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas pr\u00e9occup\u00e9 si on les obs\u00e9d\u00e9s",
        "start": 1123.679,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pas de questions religieuses ou de",
        "start": 1125.84,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "question de couleur de peau il y \u00e0 des",
        "start": 1127.999,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s dans lesquelles l'action",
        "start": 1130.039,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "salariale est extr\u00eamement difficile je",
        "start": 1131.389,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pense \u00e0 nos camarades en inde parce que",
        "start": 1133.399,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me des castes opposent parfois",
        "start": 1135.499,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "dans un m\u00eame travail celui qui compte 10",
        "start": 1137.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "le busqu\u00e9 brahmanes et celui qui descend",
        "start": 1139.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des bagages qui a tout ch\u00e2ble et bien",
        "start": 1142.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a que l'extr\u00eame droite va",
        "start": 1144.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "propager l'id\u00e9e que dans le peuple il y",
        "start": 1146.33,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "a une division qui est insurmontable",
        "start": 1148.58,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "li\u00e9es \u00e0 la religion ou \u00e0 la couleur de",
        "start": 1150.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "peau c'est \u00e0 \u00e7a qu'il serbe et c'est",
        "start": 1152.929,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pourquoi vous en trouver partout en",
        "start": 1154.7,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "europe l'extr\u00eame droite en france n'est",
        "start": 1156.049,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "pas venue d'une action militante de gens",
        "start": 1158.389,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui allaient sur le terrain c'est venu",
        "start": 1160.82,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "directement par l'appareil m\u00e9diatique",
        "start": 1162.379,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui a continuellement mis en sc\u00e8ne les",
        "start": 1163.999,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "th\u00e8mes de l'extr\u00eame droite et qui",
        "start": 1167.389,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "continue et qui essayent de nous voler",
        "start": 1168.619,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la prochaine pr\u00e9sidentielle gens donnent",
        "start": 1170.509,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'un exemple le d\u00e9bat que qui viennent",
        "start": 1172.429,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'avoir les verts qu'un certain panache",
        "start": 1175.039,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "est en d\u00e9bat bon ils s'exposent et bien",
        "start": 1176.509,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re rencontre qu'ils font c'est",
        "start": 1179.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avec le service public qui est une",
        "start": 1181.129,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "esp\u00e8ce de haut parleurs de r\u00e9pondeur",
        "start": 1183.08,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "automatique du syst\u00e8me gouvernemental et",
        "start": 1185.059,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "la moiti\u00e9 du d\u00e9bat des verts c'\u00e9tait des",
        "start": 1188.119,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "questions sur la s\u00e9curit\u00e9 l'immigration",
        "start": 1190.07,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "et d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 1191.739,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "continuellement est entretenu l'id\u00e9e",
        "start": 1193.749,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "qu'il ya l\u00e0 une urgence en france nous",
        "start": 1195.619,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "en sommes \u00e0 une loi la moyenne depuis 30",
        "start": 1197.629,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "ans une loi par an sur les sujets qui",
        "start": 1201.049,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sont impact\u00e9s par l'extr\u00eame droite",
        "start": 1204.679,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire s\u00e9curit\u00e9 terrorisme et",
        "start": 1206.269,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "immigration parce que pour eux",
        "start": 1208.58,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment tout \u00e7a nous ram\u00e8ne toujours",
        "start": 1209.809,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "au m\u00eame point donc nous devons d'abord",
        "start": 1211.7,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9 que l'extr\u00eame droite remplit",
        "start": 1214.909,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "une fonction c'est le chien de garde de",
        "start": 1217.34,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'ordre social parce que ils emp\u00eachent",
        "start": 1219.98,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "la coh\u00e9sion populaire c'est sa fonction",
        "start": 1222.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "num\u00e9ro 1 tout le reste c'est du baratin",
        "start": 1224.299,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et chez nous ne voyons comment plus la",
        "start": 1225.98,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "crise avance plus la soci\u00e9t\u00e9 se disloque",
        "start": 1228.799,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "sans doute comme chez vous mais chez",
        "start": 1231.619,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nous il faut se rendre compte que le",
        "start": 1233.33,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "code du travail a \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9 au d\u00e9but",
        "start": 1234.889,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "du r\u00e9gime macron par cons\u00e9quent",
        "start": 1236.509,
        "duration": 4.391
    },
    {
        "text": "maintenant les accords sont parentes",
        "start": 1238.849,
        "duration": 3.881
    },
    {
        "text": "reprise et il s'impose \u00e0 tous ceux qui",
        "start": 1240.9,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sont l\u00e0 nonobstant la loi nationale sur",
        "start": 1242.73,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les questions du travail donc",
        "start": 1245.01,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'atomisation de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise",
        "start": 1246.48,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "est extr\u00eamement avanc\u00e9 dans la pand\u00e9mie",
        "start": 1248.64,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nous avons vu pour la premi\u00e8re fois des",
        "start": 1251.49,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "\u00e9tudiants faire la queue parce qu'ils",
        "start": 1253.02,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "avaient faim et qu'ils allaient chercher",
        "start": 1254.28,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 la soupe populaire donc il y \u00e0 un",
        "start": 1255.81,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "soubassement terrible de division de",
        "start": 1258.12,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pulv\u00e9risation de la soci\u00e9t\u00e9 et le le",
        "start": 1261.12,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "capitalisme la droite le maquereau nisme",
        "start": 1263.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et l'extr\u00eame droite c'est une seule et",
        "start": 1266.43,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m\u00eame r\u00e9alit\u00e9 et aujourd'hui elle a en",
        "start": 1267.84,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "france un intellectuel organique nous on",
        "start": 1270.15,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "a int\u00e9r\u00eat rep\u00e9r\u00e9 \u00e0 chaque fois qu'ils \u00e0",
        "start": 1272.76,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la source pour aller mener la lutte et",
        "start": 1275.25,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "dire oui non moi je vous aiderai pas vos",
        "start": 1278.22,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vies vos salades sur la s\u00e9curit\u00e9 je ne",
        "start": 1280.86,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "marche pas vous \u00eates l'anti france parce",
        "start": 1283.02,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que c'est vous qui commencez \u00e0 dire que",
        "start": 1286.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais ne peuvent pas unifi\u00e9s que",
        "start": 1288.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ceux qui sont musulmans ne seront jamais",
        "start": 1290.13,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais que les autres se dit que",
        "start": 1291.69,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est vous qui est l'anti france c'est",
        "start": 1293.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous qui est l'anti nation c'est vous",
        "start": 1295.2,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qui est l'anti peuple parce que vous",
        "start": 1296.61,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "passez votre temps \u00e0 opposer les gens",
        "start": 1298.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les uns contre les autres en france il y",
        "start": 1299.64,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "\u00e0 un processus de m\u00e9morisation",
        "start": 1301.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de toute la droite et m\u00eame du maquereau",
        "start": 1303.74,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "nisme parce que nous avons vu une chose",
        "start": 1306.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "incroyable un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1308.58,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "dire que p\u00e9tain \u00e9tait un grand militaire",
        "start": 1310.59,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "et maurras un grand intellectuel ce sont",
        "start": 1313.98,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "deux criminels de tra\u00eetres \u00e0 la patrie",
        "start": 1316.14,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et 2 antis\u00e9mite voil\u00e0 ce que sont ces",
        "start": 1318.15,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "dollars",
        "start": 1321.09,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et aujourd'hui on apprend que monsieur",
        "start": 1322.13,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "macron a demand\u00e9 une fiche sur",
        "start": 1325.11,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'immigration \u00e0 monsieur zemmour alors",
        "start": 1326.85,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "je vais vous dire j'ai dis parce que",
        "start": 1329.64,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "madame le pen entre temps essaye de se",
        "start": 1331.53,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "donner la lure du doubs moutons dans la",
        "start": 1334.08,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bergerie alors l\u00e0 voil\u00e0 qu'il a les",
        "start": 1335.91,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cheveux au vent libert\u00e9 libert\u00e9 ch\u00e9rie",
        "start": 1338.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mon oeil c'est la syrie de libert\u00e9 on",
        "start": 1339.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sait tr\u00e8s bien quoi on a ferm\u00e9 comme les",
        "start": 1342.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "autres l'ont d\u00e9diaboliser ils ont un",
        "start": 1344.16,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me comment tenir le troupeau \u00e0 la",
        "start": 1345.9,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "laisse comment tenir les chiens \u00e0 la",
        "start": 1348.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "laisse alors voil\u00e0 pourquoi ils ont",
        "start": 1350.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "produit un zemmour qui r\u00e9ussit ce tour",
        "start": 1352.47,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de force d'une part de contaminer tous",
        "start": 1354.54,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les esprits mais en m\u00eame temps de",
        "start": 1356.28,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "presque faire passer madame le pen pour",
        "start": 1357.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "une innocente ce qu'elle ne sera jamais",
        "start": 1359.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "alors ils ont entre des probl\u00e8mes pour",
        "start": 1361.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection tout \u00e7a moi j'ai dit par",
        "start": 1363.51,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "\u00e9couter",
        "start": 1365.19,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la fin ils sont mis d'accord pour",
        "start": 1366.119,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "faire un repas",
        "start": 1367.379,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "jeudi que le survivant du pique nique",
        "start": 1368.689,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "viennent me voir",
        "start": 1370.799,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et puis je l'affronterai alors elle bon",
        "start": 1371.899,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "lait trop elle a trop peur donc elle va",
        "start": 1374.759,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pas s'y risquer mais moi je serai avec",
        "start": 1376.919,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'autre c'est faux et moi je vous",
        "start": 1379.169,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "demande \u00e0 tous un",
        "start": 1381.269,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re comme tout \u00e0 l'heure je",
        "start": 1383.279,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "redis vous le dire quelle est la limite",
        "start": 1384.779,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'exploitation capitaliste",
        "start": 1386.129,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il y en a une oui il y en a",
        "start": 1388.079,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "une la r\u00e9sistance de la m\u00eame mani\u00e8re",
        "start": 1389.999,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu'elle est la premi\u00e8re limite au",
        "start": 1392.369,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "racisme eh bien c'est la r\u00e9sistance",
        "start": 1394.319,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "individuelle que vous y opposez apr\u00e8s il",
        "start": 1397.289,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ya la r\u00e9sistance collective mais si vous",
        "start": 1399.449,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "laissez pas dire une saloperie autour de",
        "start": 1401.279,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous si vous clouer le bec de ceux qui",
        "start": 1402.989,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sont racistes \u00e0 l'entente m\u00eame o\u00f9 il le",
        "start": 1405.029,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dit il alors vous contribuez \u00e0 la lutte",
        "start": 1406.679,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "et \u00e0 renverser le cours de l'histoire",
        "start": 1408.929,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent nous autres",
        "start": 1412.139,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "bah \u00e7a va je peux \u00eatre candidat ici",
        "start": 1420.0,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "aussi bon merci les amis c'est \u00e7a que je",
        "start": 1421.5,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "veux vous dire nous pouvons et nous",
        "start": 1426.06,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "devons mener cette lutte sous tous ses",
        "start": 1428.52,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "aspects collectifs et individuels mais",
        "start": 1430.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas question de se r\u00e9fugier juste en",
        "start": 1432.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "disant ah b\u00e9 c'est un probl\u00e8me politique",
        "start": 1434.73,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que tous les chefs politiques s'en",
        "start": 1436.5,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d\u00e9brouille dans tout le monde peut s'en",
        "start": 1438.09,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9brouiller et il faut aller affronter",
        "start": 1439.41,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'adversaire donc ne laissez pas les",
        "start": 1441.62,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "fascistes discuter entre eux il faut \u00e0",
        "start": 1444.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'esp est l\u00e0 au milieu et dire expliqu\u00e9",
        "start": 1446.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nous voir pourquoi compte tenu de ce",
        "start": 1448.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'est la composition de la population",
        "start": 1450.93,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "belge moi je vais dire en france en 1950",
        "start": 1452.46,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "un fran\u00e7ais sur dix avaient un grand",
        "start": 1456.66,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "p\u00e8re \u00e9tranger aujourd'hui c'est un sur 4",
        "start": 1458.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vient m'expliquer pourquoi mon",
        "start": 1460.77,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "grand-p\u00e8re m\u00e9ritait pas d'\u00eatre mon",
        "start": 1462.21,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "grand-p\u00e8re et pourquoi moi je m\u00e9rite pas",
        "start": 1463.53,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre fran\u00e7ais qu'est ce que tu as fais",
        "start": 1465.27,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "toi pour \u00eatre fran\u00e7ais appartenait l\u00e9",
        "start": 1466.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mal de na\u00eetre c'est maintenant qu'il",
        "start": 1468.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faut que donne le mal de m\u00e9rit\u00e9 de",
        "start": 1470.58,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre c'est-\u00e0-dire d'\u00eatre r\u00e9publicain",
        "start": 1472.65,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9",
        "start": 1474.44,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "ne laissez pas un millim\u00e8tre d'espac\u00e9",
        "start": 1476.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aux fachos ne les laissez pas respirer",
        "start": 1478.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ne les laissez pas se croire tranquille",
        "start": 1480.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parce que ces deux qui sont encore",
        "start": 1482.58,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "\u00e9tranger \u00e0 nos soci\u00e9t\u00e9s pas nous",
        "start": 1484.65,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1488.39,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 vous retomber dedans",
        "start": 1491.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la question pour la situation en",
        "start": 1500.33,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "belgique",
        "start": 1503.4,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "je crois qu'en belgique qu'on a on a le",
        "start": 1506.39,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "m\u00eame probl\u00e8me en tout cas au nord du",
        "start": 1509.64,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pays et qu'une extr\u00eame droite tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 1512.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "puissante avec la mont\u00e9e du vlaams",
        "start": 1513.96,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "belang et je trouve que jean luc a",
        "start": 1515.58,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "raison de souligner il faut le rappeler",
        "start": 1516.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout le monde quand on parle l'extr\u00eame",
        "start": 1519.0,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "droite la nature de classe de l'extr\u00eame",
        "start": 1521.22,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "droite son r\u00f4le historique",
        "start": 1524.34,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "c'est celle de casser la r\u00e9sistance du",
        "start": 1526.7,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "mouvement ouvrier des jeunes au moment",
        "start": 1530.58,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "la cr\u00e9dibilit\u00e9 des partis traditionnels",
        "start": 1532.26,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "s'\u00e9croule parce qu'ils ne savent plus",
        "start": 1534.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "g\u00e9rer le syst\u00e8me",
        "start": 1536.52,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et on est vraiment dans cette s\u00e9quence",
        "start": 1538.22,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "en europe dans tous les pays europ\u00e9ens",
        "start": 1540.42,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "on voit na\u00eetre des nouveaux partis",
        "start": 1543.09,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 la macro on voit dans tous les pays",
        "start": 1546.69,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens les partis traditionnels",
        "start": 1550.36,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "s'\u00e9crouler on le voit chez nous en",
        "start": 1551.559,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "belgique ils font assez de leurs",
        "start": 1554.049,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "bailleurs pour s'\u00e9crouler tous ces",
        "start": 1556.12,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "partis l\u00e0 et donc dans les moments de",
        "start": 1557.379,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "crise les gens peuvent choisir trois",
        "start": 1559.629,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "voix",
        "start": 1562.299,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "soit il continue dans les partis",
        "start": 1563.039,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "traditionnels mais sens de moins en",
        "start": 1565.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "moins le cas soit une alternative \u00e0",
        "start": 1566.98,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "gauche anticapitaliste soit que les",
        "start": 1569.08,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "parties fachos vont prendre la place et",
        "start": 1571.6,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "on l'a vu dans les ann\u00e9es 30 ce qui",
        "start": 1573.789,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 en allemagne on l'a vu en",
        "start": 1575.139,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "italie \u00e0 voir avant la deuxi\u00e8me guerre",
        "start": 1577.21,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "mondiale c'est l'enjeu majeur il y a un",
        "start": 1579.34,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "r\u00f4le historique de l'extr\u00eame droite qui",
        "start": 1582.039,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "est une extr\u00eame droite qui est au",
        "start": 1585.399,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "service du patronat parce que l\u00e0 je sais",
        "start": 1586.659,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas c'est chez toi aussi aujourd'hui",
        "start": 1588.82,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu'avec la marine le pen mais ils sont",
        "start": 1590.139,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "presque passer pour des gauchos ils sont",
        "start": 1591.61,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "presque pass\u00e9s avec avec des",
        "start": 1593.71,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "revendications sociales aujourd'hui des",
        "start": 1595.389,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fachos il faut l\u00e0 peut gratter leurs",
        "start": 1597.009,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "programmes il faut aller gratter il",
        "start": 1599.049,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "fallut robe chez nous lance black et",
        "start": 1600.909,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "owen ou on est pour les travailleurs les",
        "start": 1602.44,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "peaux des travailleurs ok on a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1604.87,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "gratt\u00e9 un petit peu leur programme on a",
        "start": 1607.69,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 voir qu'est-ce qu'ils ont vot\u00e9e au",
        "start": 1609.49,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parlement et donc il ya en belgique ce",
        "start": 1610.629,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "qu'on appelle la loi salariale la loi de",
        "start": 1612.73,
        "duration": 7.49
    },
    {
        "text": "90 6 jean-luc la loi de 96",
        "start": 1615.94,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "g la traduction des marques est",
        "start": 1620.22,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "magnifique et sauna je croyais qu'on",
        "start": 1623.83,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "allait parler espagnol",
        "start": 1625.0,
        "duration": 2.659
    },
    {
        "text": "pour la petite histoire je profite qui",
        "start": 1628.44,
        "duration": 3.939
    },
    {
        "text": "se maintient \u00e0 3 sec est l\u00e0 parce que la",
        "start": 1630.909,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "loi d'un dentiste qu'est ce qu'elle dit",
        "start": 1632.379,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "en belgique c'est une loi qui met en",
        "start": 1633.549,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "concurrence c'est \u00e9crit dans la loi les",
        "start": 1635.35,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "salaires belges avec les salaires",
        "start": 1638.2,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais allemands et hollandais",
        "start": 1640.24,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et donc c'est une loi qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e",
        "start": 1643.5,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "par tous les partis traditionnels les",
        "start": 1645.58,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "premiers devant les sociaux-d\u00e9mocrates",
        "start": 1647.169,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "un an 90 il y avait les",
        "start": 1648.039,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens et les",
        "start": 1649.48,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "sociaux-d\u00e9mocrates qui vote cette loi",
        "start": 1650.549,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "c'est une loi donc qui fait que quand",
        "start": 1652.83,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "les salaires sont mod\u00e9r\u00e9s en allemagne",
        "start": 1655.659,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "en france aux pays bas nos salaires en",
        "start": 1657.61,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "belgique sont automatiquement mod\u00e9r\u00e9",
        "start": 1660.789,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "notamment \u00e0 0 4% maintenant donc une des",
        "start": 1663.19,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "solution c'est de faire sauter cette loi",
        "start": 1666.519,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment en belgique une deuxi\u00e8me",
        "start": 1668.289,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "solution c'est que nos camarades",
        "start": 1670.09,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais gagne le combat en france",
        "start": 1671.44,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "qu'ils aient de meilleurs salaires et",
        "start": 1673.299,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a nous allons pratiquer n'importe",
        "start": 1674.919,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "quelle autre donc jean luc on vous",
        "start": 1676.33,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "encourage au maximum pour ses combats",
        "start": 1679.24,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "dans",
        "start": 1680.74,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "cet int\u00e9ressant comme exemple comme la",
        "start": 1681.51,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 c'est aussi des choses",
        "start": 1683.679,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tes comme \u00e7a c'est \u00e0 dire la",
        "start": 1684.85,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "concurrence qu'on organise entre nos",
        "start": 1686.35,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "travailleurs c'est pas que la",
        "start": 1687.7,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "philosophie c'est des combats concret",
        "start": 1688.539,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "qu'on m\u00e8ne on le verra sur les retraites",
        "start": 1690.159,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "et tous les tout aussi en france alors",
        "start": 1691.48,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 quelque chose contre la philosophie",
        "start": 1693.1,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "y ont rien du tout je n'oserais pas ne",
        "start": 1694.27,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "donnerais pas mais donc qu'est-ce qu'on",
        "start": 1697.51,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "va qu'est ce qu'on fait les fachos les",
        "start": 1698.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fachos cette loi sur les salaires ils",
        "start": 1701.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'ont vot\u00e9 \u00e9videmment ils ont soutenu",
        "start": 1703.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cette fondation sur les salaires charles",
        "start": 1705.07,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "michel qu'on a envoy\u00e9s maintenant",
        "start": 1706.99,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'europe ce qu'on avait un peu marre",
        "start": 1708.85,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "belgique jean luc mais je sais pas sur",
        "start": 1710.08,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la bien fait parce que c'est pas une",
        "start": 1711.34,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8re charles michel qu'est ce qu'ils",
        "start": 1713.35,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "voient c'est pour \u00e7a qu'il va l'europe",
        "start": 1715.87,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "sinon il n'y a pas \u00e7a \u00e7a me para\u00eet clair",
        "start": 1716.89,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "on a h\u00e9rit\u00e9 de son fr\u00e8re et l\u00e0 c'est",
        "start": 1721.11,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "encore moi et lhimer salou\u00ebl c'est lui",
        "start": 1723.789,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "qui g\u00e8re l'informatisation et le",
        "start": 1726.25,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "num\u00e9rique en belgique on n'est pas",
        "start": 1727.87,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 mais revenons \u00e0 nos moutons donc",
        "start": 1728.98,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui se passe aujourd'hui c'est",
        "start": 1732.279,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "que cette loi 90 6 en",
        "start": 1734.02,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "2016-2017 charles michel a rajout\u00e9",
        "start": 1737.669,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "encore des making correcteurs qui ont",
        "start": 1739.899,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "encore moins permis aux salaires belges",
        "start": 1741.88,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "d'augmenter et bien les fachos de",
        "start": 1743.799,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'opposition ont vot\u00e9 pour ces",
        "start": 1746.049,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes dispositions et donc chers",
        "start": 1748.299,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "amis chers camarades il faut il faut il",
        "start": 1750.25,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "faut il faut arriver \u00e0 d\u00e9montrer aux",
        "start": 1752.2,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues dans les entreprises aux",
        "start": 1755.26,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues dans les quartiers parmi les",
        "start": 1757.36,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "jeunes et cetera que derri\u00e8re ce vernis",
        "start": 1759.279,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "un petit peu sociale il ya avant tout",
        "start": 1761.14,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "une politique qui est pro patronale qui",
        "start": 1763.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "est anti salaires et qui est anti",
        "start": 1765.58,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8res et anti peuple c'est \u00e7a qu'on",
        "start": 1767.26,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "a d\u00e9montr\u00e9 camarades dans les quartiers",
        "start": 1769.059,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "un peu partout",
        "start": 1770.47,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "je vais vous dire pourquoi c'est",
        "start": 1779.749,
        "duration": 3.941
    },
    {
        "text": "important parce que le succ\u00e8s des fachos",
        "start": 1781.589,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "en partie il est d\u00fb \u00e0 quoi pendant 25",
        "start": 1783.69,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "ans tous les partis traditionnels y",
        "start": 1786.809,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "compris les ps et compagnie et compagnie",
        "start": 1789.509,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ont essay\u00e9 de faire croire comme",
        "start": 1791.849,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "jean-luc l'a dit que le salut \u00e9tait dans",
        "start": 1793.829,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "l'individu moi je moi je moi je je vais",
        "start": 1795.419,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir ma carri\u00e8re je vais m'en sortir",
        "start": 1799.32,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "tout seul les \u00e9tudiants en concurrence",
        "start": 1802.049,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les uns avec les autres les jeunes en",
        "start": 1804.389,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "concurrenc\u00e9 avec de moi je moi je moi je",
        "start": 1806.159,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les gens en ont bouff\u00e9 l'individualisme",
        "start": 1808.949,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "prend 25 ans \u00e0 la piq\u00fbre",
        "start": 1811.079,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "on \u00e9tait tous des individus y avait plus",
        "start": 1812.959,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "de solidarit\u00e9 et les gens commencent de",
        "start": 1815.699,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "plus en plus d'en avoir marre de ce moi",
        "start": 1817.919,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je moi je et ils cherchent \u00e0 nous sommes",
        "start": 1819.269,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "sains ou du groupe et c'est l\u00e0 o\u00f9 les",
        "start": 1822.119,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fachos interviennent parce que les",
        "start": 1825.029,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fachos viennent avec leur nous c'est le",
        "start": 1826.739,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "new nationaliste leroux le new exclusif",
        "start": 1828.719,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "flamand entre wallons le new raciste et",
        "start": 1832.279,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "belges de souche contre ceux qui ne sont",
        "start": 1836.909,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas de souche le new nationale et la",
        "start": 1838.589,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "belgique ont tous les autres pays",
        "start": 1840.719,
        "duration": 1.82
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens",
        "start": 1841.919,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "si on veut gagner ce combat l\u00e0 les",
        "start": 1842.539,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "gamins on doit venir avec un autre nous",
        "start": 1844.679,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "\u00e0 nous les gens besoin de sentir ce nous",
        "start": 1847.589,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "de classe se nouent des travailleurs",
        "start": 1851.669,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "cette fiert\u00e9 de la classe nous avons",
        "start": 1854.039,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "construit les riches et un tissu en",
        "start": 1857.369,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "belgique ce pib qui le produit y produit",
        "start": 1858.599,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ses richesses c'est nous les",
        "start": 1861.719,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "travailleurs qui faisons bouger",
        "start": 1862.949,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l'ensemble des forces en belgique c'est",
        "start": 1864.509,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nous la jeunesse notre nous \u00e0 nous on",
        "start": 1866.279,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "doit le remettre en avant on doit",
        "start": 1869.039,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "remettre une fiert\u00e9 de classe en avant",
        "start": 1870.899,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quand nous intervenons au parlement",
        "start": 1872.94,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "cette fiert\u00e9 qu'on veut revenir pour",
        "start": 1874.379,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dire nous nous on est fiers nous allons",
        "start": 1876.359,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "construire votre avenir ici compte tous",
        "start": 1878.819,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ces partis traditionnels qui contiennent",
        "start": 1880.409,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le faire payer mais aussi contre ces",
        "start": 1882.359,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fachos qui veulent nous diviser pour",
        "start": 1883.919,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mieux r\u00e9gner comme ils l'ont fait depuis",
        "start": 1885.839,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "deux trois si\u00e8cles nous n'acceptons pas",
        "start": 1887.039,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sap et notre nous de classe c'est notre",
        "start": 1889.079,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "victoire et \u00e7a \u00e7a qu'on va travailler",
        "start": 1891.119,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "camarades",
        "start": 1892.259,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1894.29,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "merci raul ou",
        "start": 1902.57,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "merci mais donc je pense que les",
        "start": 1905.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "constats et les d\u00e9fis sont claires sur",
        "start": 1907.44,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le danger qu'on a en face de nous sur la",
        "start": 1909.36,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite sur la nature",
        "start": 1912.09,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "de classe des fascistes mais la question",
        "start": 1915.149,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "maintenant vous en avez d\u00e9j\u00e0 touch\u00e9",
        "start": 1917.429,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "quelques mots c'est quelle strat\u00e9gie la",
        "start": 1919.889,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "gauche peut mettre en avant pour",
        "start": 1922.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "combattre l'extr\u00eame droite je pense que",
        "start": 1924.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est aussi des r\u00e9ponses avec lesquels",
        "start": 1926.22,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "on va repartir",
        "start": 1927.63,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est quoi le message que",
        "start": 1928.61,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "voulait faire passer on en a parl\u00e9 un",
        "start": 1930.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "peu m\u00e9lenchon a parl\u00e9 de la r\u00e9sistance",
        "start": 1932.759,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "collective raul a parl\u00e9 de l'importance",
        "start": 1934.71,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "d'une ou deux de la solidarit\u00e9 de",
        "start": 1936.75,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'importance de d\u00e9masquer les fascistes",
        "start": 1939.419,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mais au-del\u00e0 de \u00e7a au niveau au niveau",
        "start": 1941.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique comment est-ce qu'on",
        "start": 1943.799,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "s'oppose \u00e0 en temps en temps que gauche",
        "start": 1945.21,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "authentique canard",
        "start": 1948.179,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "\u00e0 la mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite jean luc",
        "start": 1949.669,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "bon",
        "start": 1953.0,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "d'abord je vous ai d\u00e9j\u00e0 dit tout \u00e0",
        "start": 1955.37,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "l'heure une r\u00e9sistance implacable \u00e7a",
        "start": 1957.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "peut para\u00eetre dans cette salle \u00e9vident",
        "start": 1959.97,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "mais si vous \u00e9coutez les personnes",
        "start": 1961.74,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "s'expriment et vous voyez les",
        "start": 1963.779,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "glissements de toute une s\u00e9rie de gens",
        "start": 1965.009,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui acceptent de dire oui il ya un vrai",
        "start": 1967.35,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me oui cette question se pose et",
        "start": 1970.019,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "qui finissent par permettre \u00e0 l'extr\u00eame",
        "start": 1973.86,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "droite devoir valider le socle de ses",
        "start": 1976.47,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "id\u00e9es ou qui utilise le vocabulaire de",
        "start": 1978.809,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite au les \u00e9quations de",
        "start": 1981.659,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite s\u00e9curit\u00e9 a \u00e0 voir avec",
        "start": 1983.7,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'immigration immigration avec religion",
        "start": 1986.669,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "un bref",
        "start": 1989.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "toutes sortes de choses qui \u00e0 premi\u00e8re",
        "start": 1990.35,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "vue et \u00e0 force d'\u00eatre r\u00e9p\u00e9t\u00e9e paraissent",
        "start": 1993.09,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "\u00e9videntes mais qui sous la lumi\u00e8re de la",
        "start": 1994.86,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "raison ne le sont plus et ne permet pas",
        "start": 1997.409,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "de r\u00e9gler les probl\u00e8mes qu'on affronte",
        "start": 2000.35,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "une de nos difficult\u00e9s parce qu'elle est",
        "start": 2002.779,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "dans le contenu m\u00eame de de ta question",
        "start": 2005.149,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "ma camarade comment la gauche peut-elle",
        "start": 2007.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "faire face \u00e0 briller un probl\u00e8me c'est",
        "start": 2010.22,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "quoi la gauche",
        "start": 2011.84,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "parce que la gauche c'est un terme que",
        "start": 2012.85,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "nous avons invent\u00e9 en tout cas je parle",
        "start": 2016.149,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "pour la france parce que moi j'\u00e9tais",
        "start": 2018.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "membre du parti socialiste fran\u00e7ais",
        "start": 2021.679,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pendant trente ans c'\u00e9tait le parti du",
        "start": 2023.09,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "programme commun c'\u00e9tait le party dont",
        "start": 2025.879,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la d\u00e9claration de principes disait que",
        "start": 2027.649,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "le marxisme \u00e9clairer nos analyses et qui",
        "start": 2029.269,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avait pas de d\u00e9mocratie compl\u00e8te dans",
        "start": 2031.61,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 capitaliste",
        "start": 2033.289,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "il ya eu un moment o\u00f9 il \u00e9tait \u00e9vident",
        "start": 2034.88,
        "duration": 3.669
    },
    {
        "text": "que ce qui se faisait n'avait plus rien",
        "start": 2037.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 voir avec le style d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 et j'ai",
        "start": 2038.549,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "donc pris ma d\u00e9cision de n\u00eemes avec",
        "start": 2041.07,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'autres j'ai quitt\u00e9 cette formation qui",
        "start": 2043.169,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "n'avait plus rien \u00e0 voir avec les",
        "start": 2045.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "objectifs qu'elle se donnait alors la",
        "start": 2046.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "gauche je vais vous raconter \u00e7a c'est",
        "start": 2049.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "simple vous allez faire du porte \u00e0 porte",
        "start": 2051.06,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "et vous taper \u00e0 la porte qui sait et",
        "start": 2053.25,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "beit\u00e9nou la gauche non non nous en",
        "start": 2056.099,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "veulent plus hollande",
        "start": 2058.26,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 2060.589,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 alors on peut dire toc toc nous on",
        "start": 2062.179,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "est la vraie gauche ah bon",
        "start": 2065.849,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "vous m\u00eame vous posez l'omelette sur la",
        "start": 2068.179,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "table haute a plus qu'\u00e0 couper extr\u00eame",
        "start": 2070.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "gauche extr\u00eame droite au milieu les gens",
        "start": 2072.659,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "raisonnables et c'est \u00e7a qui veulent",
        "start": 2075.21,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "donc nous on a un probl\u00e8me avec le mot",
        "start": 2077.31,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame on l'a mis en jach\u00e8re moi je",
        "start": 2078.929,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "suis un homme de gauche j'ai pass\u00e9 toute",
        "start": 2081.629,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "ma vie dans la gauche j'ai pas peur de",
        "start": 2083.76,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "dire que j'ai milit\u00e9 toute ma vie avec",
        "start": 2085.5,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "des communistes et avec bien d'autres",
        "start": 2088.379,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "d'ailleurs et je suis j'appartiens",
        "start": 2090.389,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole philosophique du mat\u00e9rialisme",
        "start": 2092.31,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "qu'il faut pas confondre avec le go\u00fbt",
        "start": 2094.74,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "pour les biens mat\u00e9riels bon donc oui je",
        "start": 2096.179,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "me r\u00e9clame de l'apport de l'h\u00e9ritage du",
        "start": 2099.359,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "marxisme j'ai pas peur de le dire je",
        "start": 2101.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "n'ai pas peur je combats le capitalisme",
        "start": 2102.839,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "j'ai pas peur du mot capitalisme bon",
        "start": 2104.91,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "m\u00eame si j'en fais pas refrain tous les",
        "start": 2106.589,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "cinq minutes parce qu'il faut expliquer",
        "start": 2109.109,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "ce que c'est mais on a un probl\u00e8me avec",
        "start": 2110.43,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qui et quoi l\u00e0 dedans donc il ne faut",
        "start": 2112.53,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pas partir des \u00e9tiquettes nous nous",
        "start": 2115.17,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faisions l'unit\u00e9 de la gauche autrefois",
        "start": 2117.51,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que vous aviez une base",
        "start": 2119.49,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sociale stable des grandes des grandes",
        "start": 2122.43,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "plaques de salariat les cheminots les",
        "start": 2125.28,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "gaziers et les \u00e9lectriciens les ouvriers",
        "start": 2128.04,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de chez renault des maximes ans de",
        "start": 2130.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "travailleurs qui avec une condition",
        "start": 2131.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sociale commune aujourd'hui vous allez",
        "start": 2133.98,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sur un chantier vous avez dit gars qui",
        "start": 2136.32,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "sont en train de peindre ils sont en",
        "start": 2138.39,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "trois bo\u00eetes diff\u00e9rentes et et sur trois",
        "start": 2139.619,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "y en a deux qui sont des sous traitants",
        "start": 2142.619,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "sous traitantes sous traitants le",
        "start": 2144.15,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "salariat et explose et atomis\u00e9s mis en",
        "start": 2146.4,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "concurrence bref cette plaque l\u00e0",
        "start": 2148.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "n'existent plus deuxi\u00e8me place chez nous",
        "start": 2151.349,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "il y avait les organisations syndicales",
        "start": 2153.21,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "traditionnelles et l exprimer les",
        "start": 2155.07,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "aspirations des diff\u00e9rentes cat\u00e9gories",
        "start": 2158.73,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "de travailleurs qui dit faux est un peu",
        "start": 2160.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "contradictoire et puis le syst\u00e8me",
        "start": 2162.119,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "conf\u00e9d\u00e9ral permettait aux organismes",
        "start": 2164.13,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sion syndicale d'harmoniser et puis",
        "start": 2166.74,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re couche la politique et quand",
        "start": 2168.75,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les partis politiques de gauche faisait",
        "start": 2171.27,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "leur jonction type le programme commun",
        "start": 2173.61,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et bien tout le reste suivait parce",
        "start": 2175.74,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qu'il trouvait une expression naturelle",
        "start": 2178.32,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a a disparu par cons\u00e9quent si vous",
        "start": 2180.06,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "essayez de faire l'unit\u00e9 de la gauche",
        "start": 2183.42,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'on ne le claironne continuellement en",
        "start": 2185.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "france mais c'est \u00e0 quel prix faites des",
        "start": 2186.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "compromis monsieur m\u00e9lenchon sur quoi",
        "start": 2189.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dites moi sur quoi sur l'europe ne le",
        "start": 2190.83,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "ferai pas vous avez menti trahi en 2005",
        "start": 2193.74,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nous avons vot\u00e9 contre et vous autres",
        "start": 2196.56,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les socialistes et quelques autres vous",
        "start": 2198.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "avez \u00e9t\u00e9 ensuite au parlement vot\u00e9 pour",
        "start": 2200.58,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le peuple dit non \u00e0 vous dit tout et on",
        "start": 2202.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "a compris c'est oui non le peuple a dit",
        "start": 2203.97,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "non donc inventer un autre chemin pour",
        "start": 2206.76,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'europe venez en discuter avec nous on",
        "start": 2208.98,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "est d'accord mais si vous lui demandez",
        "start": 2210.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'avaler sa la r\u00e9ponse est non de la",
        "start": 2212.66,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "m\u00eame mani\u00e8re la 6\u00e8me r\u00e9publique nous en",
        "start": 2215.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avons assez de la monarchie",
        "start": 2217.89,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle elle est dangereuse pour",
        "start": 2219.45,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "la france et bien alors faisons un",
        "start": 2220.98,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "passager la 6\u00e8me r\u00e9publique mais pas",
        "start": 2223.619,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "octroy\u00e9 quel est le probl\u00e8me de demander",
        "start": 2225.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "au peuple \u00e9cout\u00e9 puisque vous ne venez",
        "start": 2228.24,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "plus voter red\u00e9finissons la r\u00e8gle du jeu",
        "start": 2230.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "quelle serait la bonne r\u00e8gle du jeu",
        "start": 2232.5,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "faisons constituante et vous d\u00e9ciderez",
        "start": 2234.66,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "ce que vous voulez mais c'est vous qu'il",
        "start": 2237.33,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9ciderait ils n'en veulent pas et ainsi",
        "start": 2239.609,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "de suite je parle de planification",
        "start": 2242.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique je suppose qu'il doit y avoir",
        "start": 2243.99,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "des travailleurs dans cette salle en",
        "start": 2245.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "grand nombre vous savez comme moi qu'il",
        "start": 2247.619,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "est impossible d'organiser une",
        "start": 2249.45,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "transition de la production si",
        "start": 2251.28,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "importantes que celles qu'on peut faire",
        "start": 2252.93,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sans organiser les choses dans la dur\u00e9e",
        "start": 2254.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e7a peut pas \u00eatre dans les cinq minutes",
        "start": 2256.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui viennent d'apr\u00e8s la loi du march\u00e9 il",
        "start": 2258.09,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "faut pr\u00e9voir organis\u00e9 structur\u00e9 changer",
        "start": 2260.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'approvisionnement en mati\u00e8res",
        "start": 2263.43,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res relocaliser des industries",
        "start": 2264.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est un travail consid\u00e9rable",
        "start": 2266.7,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "alors qu'est ce qu'il me r\u00e9ponde tu es",
        "start": 2268.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "un \u00e9tatiste pas si c'est \u00e7a \u00eatre tatis",
        "start": 2269.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "oui mais c'est vous qui est grotesque",
        "start": 2271.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous ne changerez jamais rien si vous",
        "start": 2273.45,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "n'acceptez pas la planification",
        "start": 2275.19,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et ainsi de suite bref nous",
        "start": 2276.69,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ne sommes d'accord sur rien pour quelles",
        "start": 2279.45,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "raisons vous voulez vous que je fasse",
        "start": 2281.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "semblant je propose donc une autre",
        "start": 2282.69,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie et c'est sa dynamique qui",
        "start": 2285.06,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "renverra les r\u00e9citants du bost bim ares",
        "start": 2287.82,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "anti musulman",
        "start": 2291.6,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tout le monde raciste elle reste dans",
        "start": 2293.67,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les cordes parce que je partirai du",
        "start": 2295.44,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "concret c'est ce que je fais comment il",
        "start": 2296.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "compte y est pris on appelle \u00e7a la",
        "start": 2298.559,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie de l'union populaire l'union",
        "start": 2300.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "populaire \u00e7a veut dire vous vous",
        "start": 2303.39,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "rassemblez pour faire aboutir vos id\u00e9es",
        "start": 2304.68,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "lesquels la question on a fait des",
        "start": 2306.48,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "propositions lesquelles celle que nous",
        "start": 2308.94,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "m\u00eame prenez dans les syndicats dans les",
        "start": 2311.01,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "associations mouvements qui monte puis",
        "start": 2312.99,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "on propose mouvement de propositions au",
        "start": 2315.51,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "fait un sondage et qu'est ce qu'on",
        "start": 2319.2,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvre 80% pour l'augmentation du smic",
        "start": 2320.43,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "90% pour la retraite \u00e0 60 ans etc etc",
        "start": 2323.99,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "etc c'est \u00e0 dire que les propositions",
        "start": 2327.39,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "qui sont port\u00e9es par notre programme",
        "start": 2329.79,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "correspondent aux aspirations d'une",
        "start": 2332.39,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "ultra majorit\u00e9 du peuple fran\u00e7ais",
        "start": 2334.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent bien s\u00fbr on peut se poser",
        "start": 2336.869,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la question comment \u00e7a se fait que vous",
        "start": 2338.73,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00eates si majoritaire sur vos id\u00e9es et",
        "start": 2340.049,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "vous ne l'\u00eates pas politiquement et",
        "start": 2341.76,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "politique que nous devons assumer",
        "start": 2343.19,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "comprendre et travailler mais \u00e0 linverse",
        "start": 2345.27,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "ci contre 90% des gens aux 91 70 m\u00eames",
        "start": 2347.79,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "disent qu'ils veulent la retraite \u00e0 60",
        "start": 2351.569,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "ans et que j'arrivais que je leur dit",
        "start": 2353.849,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez tout compte fait les socialistes",
        "start": 2355.71,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "qui sont des braves gens qui vous ont",
        "start": 2358.29,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "amen\u00e9 sa \u00e0 72 ans ne veulent pas et puis",
        "start": 2360.089,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "les autres qui sont d'accord pour une",
        "start": 2363.21,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 points donc \u00e7a peut durer",
        "start": 2364.74,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 65 ans de 70 ans ils veulent pas",
        "start": 2366.51,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "donc on a parlera pas eh bien je suis",
        "start": 2369.059,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "s\u00fbr d'une chose je n'ai aucune chance",
        "start": 2371.43,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "d'arriver \u00e0 convaincre les gens si je ne",
        "start": 2372.69,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "parle pas des sujets qui comptent et qui",
        "start": 2374.609,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "correspondent \u00e0 leurs aspirations par",
        "start": 2376.559,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent le seul programme",
        "start": 2378.809,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaire c'est celui qui permet",
        "start": 2380.46,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "une masse de gens de se mobiliser pour",
        "start": 2382.89,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des objectifs qu'ils partagent et ils",
        "start": 2385.47,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "n'ont pas besoin d'\u00e9tiquette pour le",
        "start": 2387.21,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "faire parce que m\u00eame si vous avez vot\u00e9 \u00e0",
        "start": 2388.589,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "droite avant ou peut-\u00eatre m\u00eame \u00e0",
        "start": 2390.809,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite et que vous vous dites",
        "start": 2392.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "au dernier moment bon alors l\u00e0 il me",
        "start": 2394.41,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "propose de d\u00e9tester les arabes plus",
        "start": 2396.21,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "efficacement et de jeter \u00e0 la mer tu",
        "start": 2397.829,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "ceux qui auront la peau noire bon c'est",
        "start": 2399.839,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "une id\u00e9e et puis \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a m\u00e9lenchon",
        "start": 2402.15,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "il propose d'arr\u00eater de bosser \u00e0 60 ans",
        "start": 2404.52,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "parce que j'en peux plus d'augmenter",
        "start": 2406.41,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "1400 euros avec le ce que gerba qui",
        "start": 2408.71,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "choisira le gars soit il pr\u00e9f\u00e8re aller",
        "start": 2412.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "discuter choisir des trucs de fou qui",
        "start": 2414.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "n'ont aucune chance d'ailleurs choisi",
        "start": 2416.79,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "par parenth\u00e8se de ce cas lisez jamais",
        "start": 2418.17,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sauf dans un massacre sauf ou bien de",
        "start": 2419.73,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "faire des choses raisonnables",
        "start": 2422.13,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "on a mis des gens qui sont simples et",
        "start": 2423.65,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les gens ils ont raison d'\u00eatre simple",
        "start": 2425.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "parce que la vie finalement est simple",
        "start": 2427.31,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "tu peux o\u00f9 tu peux pas tu peux avoir de",
        "start": 2429.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 la maison tu peux avoir",
        "start": 2432.14,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "du chauffage tu peux aller au boulot tes",
        "start": 2433.73,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "gosses sont bien \u00e9lev\u00e9s ils ont une",
        "start": 2435.8,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "bonne \u00e9cole avec le nombre",
        "start": 2437.96,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "d'instituteurs qui font si tu es malade",
        "start": 2439.13,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'h\u00f4pital tu accueilles sait des choses",
        "start": 2440.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "simples con con comme \u00e7a que nous qui",
        "start": 2442.28,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "est le programme r\u00e9volutionnaire du",
        "start": 2444.59,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "peuple le reste comment trouver son",
        "start": 2446.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bonheur comment s'\u00e9panouir \u00e0 quelle",
        "start": 2447.92,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "religion croire c'est une affaire",
        "start": 2450.05,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "personnelle qui est dans le secret de",
        "start": 2451.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "votre coeur si vous y arrivez ou pas que",
        "start": 2453.29,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous soyez riche ou pauvre il est",
        "start": 2455.15,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "probable que vous aurez la m\u00eame",
        "start": 2456.44,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 mais par contre devant les",
        "start": 2457.52,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "questions mat\u00e9rielles oui vous avez le",
        "start": 2459.59,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mur de la r\u00e9alit\u00e9 et moi je vois l\u00e0 mon",
        "start": 2462.17,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pari l'union populaire c'est le",
        "start": 2464.24,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "rassemblement du peuple sur ses",
        "start": 2466.58,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "objectifs communs sur ses causes",
        "start": 2468.32,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "communes alors c'est difficile oui mais",
        "start": 2469.76,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 quand facile expliquez-moi voir",
        "start": 2471.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "quand c'\u00e9tait facile que les",
        "start": 2474.41,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "syndicalistes arrive et tout le monde",
        "start": 2476.09,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "leur sauter dans les bras que l'on",
        "start": 2477.44,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "venait proposer le socialisme les gens",
        "start": 2479.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "disent ah quelle bonne id\u00e9e et des fois",
        "start": 2480.71,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des camarades le 10 mai roi comme plus",
        "start": 2482.78,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dur est moins clivant du nom le principe",
        "start": 2484.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9mocratie c'est de cliver choisir",
        "start": 2486.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "entre des choses diff\u00e9rentes il faut",
        "start": 2488.27,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "accepter \u00e7a \u00e0 quel moment c'\u00e9tait facile",
        "start": 2490.07,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e0 quel moment on a eu des leaders ou les",
        "start": 2492.59,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "autres disaient ah vous \u00eates g\u00e9nial",
        "start": 2494.9,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous \u00eates intelligent et",
        "start": 2496.73,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "cultiv\u00e9 tenez voil\u00e0 les cl\u00e9s du camion",
        "start": 2497.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous les donne on savait pas quoi faire",
        "start": 2499.31,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "alors vous \u00eates l\u00e0 non",
        "start": 2501.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la lutte sera d'autant plus dur que",
        "start": 2503.57,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "comme l'a dit raul c'est moi qui vais",
        "start": 2504.98,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "citer l'\u00e9nigme",
        "start": 2506.51,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "tu vois on peut avoir lu jaur\u00e8s et",
        "start": 2508.51,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l\u00e9nine",
        "start": 2512.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "et je te cite pas mitterrand parce que",
        "start": 2513.97,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "tu vas tu \u00e9vanouir passage on d\u00e9passera",
        "start": 2516.41,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "jo lyon est d'accord je me suis tr\u00e8s moi",
        "start": 2519.08,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas c'est une assez bonne synth\u00e8se",
        "start": 2520.67,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mais nous sommes dans cette situation ou",
        "start": 2523.07,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "comme disait justement l\u00e9nine en haut",
        "start": 2525.95,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ils ne peuvent plus ils ne sont pas ob\u00e9i",
        "start": 2528.16,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "il n'y arrive pas et en bas on veut plus",
        "start": 2531.47,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a la situation de la france o\u00f9 il",
        "start": 2534.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "est oblig\u00e9 de dire faire raconter",
        "start": 2536.93,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "n'importe quoi et de l\u00e2cher les forces",
        "start": 2538.55,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de l'ordre pour un oui pour un non sur",
        "start": 2540.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tout le monde est emball\u00e9 gens posent",
        "start": 2542.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "plus donc il ne veut plus donc ils font",
        "start": 2544.43,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des manifestations spontan\u00e9es comme",
        "start": 2546.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "celle qui a toutes les semaines c'est \u00e7a",
        "start": 2548.24,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "la situation pr\u00e9 r\u00e9volutionnaire",
        "start": 2550.25,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "la france prend des risques pas si loin",
        "start": 2552.3,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que \u00e7a je suis en belgique ils vont",
        "start": 2554.25,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9ter partout que m\u00e9lenchon veut faire",
        "start": 2555.54,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la r\u00e9volution mais mes pauvres amis les",
        "start": 2557.04,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tours pas compris que la r\u00e9volution",
        "start": 2558.69,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "personnes l\u00e0 d\u00e9cide d'accord il y alors",
        "start": 2560.4,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "leur vision polici\u00e8re de l'histoire raul",
        "start": 2563.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et moi on se r\u00e9unit dans un coin on a un",
        "start": 2565.29,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "caf\u00e9 en une feuille de papier on dit bon",
        "start": 2566.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "alors on fait la r\u00e9volution d'accord oui",
        "start": 2568.32,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "c'est les filles un",
        "start": 2569.94,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "nom a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9gl\u00e9 hier mais voil\u00e0 la",
        "start": 2572.87,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "vision qu'ils ont de l'histoire et de",
        "start": 2576.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'activit\u00e9 des soci\u00e9t\u00e9s humaines le",
        "start": 2578.58,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "chaos le fracassement de cette",
        "start": 2581.07,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "construction politique est in\u00e9luctable",
        "start": 2583.92,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pour une raison c'est que la culture de",
        "start": 2586.44,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nos peuples gr\u00e2ce \u00e0 l'action de nos",
        "start": 2588.6,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "a\u00een\u00e9s et p\u00e9n\u00e9trer l'id\u00e9al \u00e9galitaire",
        "start": 2590.55,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "quand on a fait notre sondage sur nos",
        "start": 2593.79,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "mesures",
        "start": 2595.8,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "le sondeur a dit en sortant ce qui est",
        "start": 2596.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "frappant c'est qu'apr\u00e8s 30 ans de",
        "start": 2598.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "n\u00e9olib\u00e9ralisme les gens france continue",
        "start": 2600.45,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e0 se d\u00e9terminer par rapport \u00e0 l'id\u00e9e",
        "start": 2602.94,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "qu'ils se font d'un int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 2604.77,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "autrement dit leur premi\u00e8re r\u00e9ponse est",
        "start": 2606.68,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "pas moi comme tu disais moi moi d'abord",
        "start": 2609.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "moi il tu as tout \u00e0 fait raison sur",
        "start": 2611.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cette affaire-l\u00e0 le cette forme",
        "start": 2613.08,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d'\u00e9go\u00efsme social et qui conduit par",
        "start": 2615.18,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "exemple un gars comme macron \u00e0 dire je",
        "start": 2617.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "voudrais que nos jeunes r\u00eavent d'\u00eatre",
        "start": 2620.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "milliardaire pardo mais c'est immoral",
        "start": 2621.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "moi je ne r\u00eave pas que les jeunes gens",
        "start": 2624.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fassent des ddd des projets immoraux",
        "start": 2625.26,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "commettre milliardaire car qu'une peut",
        "start": 2628.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00eatre milliardaire qu'\u00e0 la condition de",
        "start": 2631.2,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la pauvret\u00e9 des autres et leur d\u00e9ch\u00e9ance",
        "start": 2632.85,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "humaine mais oui \u00e7a m'int\u00e9resse que le",
        "start": 2634.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "jeune homme a d'ailleurs je leur dis \u00e7a",
        "start": 2637.74,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "\u00e0 chaque fois aujourd'hui n'a int\u00e9r\u00eat \u00e0",
        "start": 2638.91,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "bien bosser \u00e0 l'\u00e9cole parce qu'on a",
        "start": 2640.17,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "besoin de vous nous il faut qu'on mette",
        "start": 2641.58,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tous les camions sur un train entre la",
        "start": 2643.28,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re belge et la fronti\u00e8re",
        "start": 2646.32,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "espagnole \u00e0 21 ans berger pour trouver",
        "start": 2647.31,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le moyen de le faire je veux qu'on",
        "start": 2649.38,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "arr\u00eate d'avoir de l'\u00e9nergie carbon\u00e9e",
        "start": 2650.97,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "alors vous avez int\u00e9r\u00eat \u00e0 me trouver la",
        "start": 2652.8,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de faire des hydroliennes pour",
        "start": 2654.6,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'on en colle partout et on s'en passe",
        "start": 2656.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 l'inspiration et \u00e7a ils sont pr\u00eats",
        "start": 2657.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e0 le faire les travailleurs ils sont",
        "start": 2659.58,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pr\u00eats \u00e0 se d\u00e9vouer un coup il y en a un",
        "start": 2661.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui m'a dit je dis alors les gars comme",
        "start": 2662.52,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "un ou deux fous de temps pour mettre",
        "start": 2664.92,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "tous les camions sur des trains et",
        "start": 2666.06,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "commence \u00e0 sembler entre eux pour une",
        "start": 2667.38,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fois ce n'est pas moi qui prenais alors",
        "start": 2668.97,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ils \u00e9taient entre eux au bout d'un",
        "start": 2671.16,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "manche du bon on dit d'habitude que",
        "start": 2672.63,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "c'est les hommes politiques qui savent",
        "start": 2673.95,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pas ce qu'ils veulent mais l\u00e0 vous \u00eates",
        "start": 2675.12,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des cheminots et vous savez pas alors il",
        "start": 2676.71,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "y en avait un qui \u00e9tait un peu plus \u00e2g\u00e9s",
        "start": 2678.99,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "que les autres puis \u00e7a devait \u00eatre un os",
        "start": 2680.4,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "qu il s'est dit je veux pas laisser",
        "start": 2681.42,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon avoir le beau r\u00f4le alors \u00e0 la",
        "start": 2682.83,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "fin il me regarde didier foot planchon",
        "start": 2685.35,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "trois ans aux six ans \u00e7a d\u00e9pend qui",
        "start": 2686.9,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est qui le demandent",
        "start": 2689.91,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et bien c'est tr\u00e8s profond comme pens\u00e9e",
        "start": 2691.61,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "politique parce que si vous le demandez",
        "start": 2694.2,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "au nom de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral pour le bien",
        "start": 2696.75,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de tous et bien les travailleurs qui",
        "start": 2699.21,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sont retrouss\u00e9 les manches jusque l\u00e0 si",
        "start": 2701.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous dites faut bosser plus parce qu'il",
        "start": 2704.16,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "faut qu'on soit comp\u00e9titif ragnagnas et",
        "start": 2705.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que \u00e7a passe de la valeur comme il dit",
        "start": 2707.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "alors les gars lui dise batak \u00e0 le faire",
        "start": 2709.89,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "hein parce que moi j'en ai marre voil\u00e0",
        "start": 2711.66,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "tout simplement j'en ai assez alors",
        "start": 2714.03,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que je ce que je veux vous dire",
        "start": 2716.37,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "la strat\u00e9gie c'est pas la gauche",
        "start": 2719.58,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "personnellement \u00e7a m'indiff\u00e8re je ne",
        "start": 2721.61,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "suis pas dans cette logique l\u00e0 je suis",
        "start": 2725.07,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dans la logique qu est ce qui est bon",
        "start": 2726.66,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pour le peuple qu'est-ce qui le quai ce",
        "start": 2728.01,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui est bon pour l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 2729.93,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui est bon pour la patrie",
        "start": 2731.43,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine et \u00e0 ce moment l\u00e0 nous nous",
        "start": 2732.87,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "rassemblerons pour le faire parce que",
        "start": 2735.15,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les gens sont pr\u00eats \u00e0 faire beaucoup",
        "start": 2736.56,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pour le bien commun et nous avons des",
        "start": 2738.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "grandes t\u00e2ches \u00e0 faire des tr\u00e8s grandes",
        "start": 2740.55,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'\u00e2ge jamais aucune g\u00e9n\u00e9ration politique",
        "start": 2742.62,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ce n'est pas une \u00e0 perdre \u00e2ge je dirais",
        "start": 2745.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "jamais un groupe humain vivant comme",
        "start": 2747.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous n'a d\u00fb \u00e0 faire face \u00e0 un d\u00e9fi",
        "start": 2749.25,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pareil le cycle de l'eau est enti\u00e8rement",
        "start": 2751.17,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "perturb\u00e9 plus vanit\u00e9 ne peut pas vivre",
        "start": 2753.66,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sans eau sans eau potable et 100 ainsi",
        "start": 2756.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que de mon stable nous ne pouvons pas",
        "start": 2758.67,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vivre dans de l'air empoisonn\u00e9 nous ne",
        "start": 2760.68,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pouvons pas vivre avec un d\u00e9r\u00e8glement",
        "start": 2762.75,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "climatique absolue si nous n'avons pas",
        "start": 2764.37,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "des r\u00e8gles qui nous permettent d'\u00eatre",
        "start": 2766.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tous ensemble pour faire face aux d\u00e9fis",
        "start": 2767.52,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "plus que jamais le collectivisme est \u00e0",
        "start": 2769.59,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "l'ordre du jour contre l'individualisme",
        "start": 2772.17,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sordide et consum\u00e9riste qu'ils la prop",
        "start": 2774.08,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "du capitalisme donc il faut partir de",
        "start": 2776.94,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sapia pr\u00eat bei viennent que pour les",
        "start": 2779.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "amis \u00e7a n'a jamais \u00e9t\u00e9 facile c'est",
        "start": 2780.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "difficile et alors pour nos anciens",
        "start": 2782.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est encore plus difficile donc on sent",
        "start": 2784.86,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9brouillera",
        "start": 2786.63,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2792.31,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "je vois que tu es d'accord avec moi on",
        "start": 2794.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "va on va demander on va poser la",
        "start": 2797.03,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "question \u00e0 hao justement sur la",
        "start": 2798.59,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie du pcv il pr\u00e9f\u00e8re la lutte",
        "start": 2800.06,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "arm\u00e9e raul",
        "start": 2802.64,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "entre autre autres",
        "start": 2805.21,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "noms mais je suis d'accord avec une",
        "start": 2807.7,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "grande partie nice 2 2 jean luc je pense",
        "start": 2810.14,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "que la pire erreur qu'on pourrait faire",
        "start": 2811.97,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dans la strat\u00e9gie de lutte contre",
        "start": 2814.51,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite c'est de commencer \u00e0",
        "start": 2816.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "culpabiliser les travailleurs qui sont",
        "start": 2817.73,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sous influence de l'extr\u00eame droite avec",
        "start": 2820.07,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "le petit droit moralisateur que les",
        "start": 2821.63,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "partis traditionnels bien dire c'est pas",
        "start": 2822.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "bien c'est pas bien oh l\u00e0 l\u00e0 l\u00e0 l\u00e0 c'est",
        "start": 2824.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "immoral il faut pas voter parce que",
        "start": 2827.06,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'autres on va pas y arriver comme \u00e7a on",
        "start": 2828.62,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "parie combien parce qu'il ya un lien et",
        "start": 2830.39,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "je te d\u00e9cris bien entre la faillite des",
        "start": 2831.68,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "partis traditionnels",
        "start": 2834.98,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "et la pouss\u00e9e de l'extr\u00eame droite",
        "start": 2836.41,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "c'est pas un hasard que le vent ne gagne",
        "start": 2838.93,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "en flandre est mont\u00e9 en premier lieu",
        "start": 2841.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dans tous les quartiers populaires",
        "start": 2844.4,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'anvers o\u00f9 le parti socialiste flamand",
        "start": 2845.96,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "le spa vooruit a recul\u00e9",
        "start": 2848.33,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il ya un lien entre le fait que les",
        "start": 2850.75,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "travailleurs senti compl\u00e8tement",
        "start": 2852.89,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9 par les mots se sentir ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 2853.88,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "abandonn\u00e9s par les partis traditionnels",
        "start": 2856.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de la gauche notamment parce que la",
        "start": 2858.55,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "droite sont \u00e0 l'habitude mais l\u00e9gal et",
        "start": 2860.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les bas les partis se r\u00e9clamant de la",
        "start": 2862.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "gauche le d\u00e9go\u00fbt qui en a \u00e9man\u00e9 et la",
        "start": 2864.02,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "tendance \u00e0 vouloir voter ou s'engager",
        "start": 2867.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dans l'extr\u00eame droite et c'est un r\u00f4le",
        "start": 2869.0,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "important pour nous parce que nous avons",
        "start": 2870.92,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "une chance en cours en belgique que au",
        "start": 2872.3,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "sud du pays \u00e0 l'oni on n'a pas l'extr\u00eame",
        "start": 2875.75,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "droite",
        "start": 2878.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait tout \u00e0 fait c'est une tr\u00e8s",
        "start": 2879.01,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bonne nouvelle",
        "start": 2881.69,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et on doit aller gratter pourquoi on a",
        "start": 2882.73,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "pas l'extr\u00eame droite d'une part \u00e7a c'est",
        "start": 2885.02,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "indiscutable c'est sp\u00e9cifique \u00e0 la",
        "start": 2886.79,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "wallonie c'est que une extr\u00eame droite",
        "start": 2888.53,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui veut s'implanter doit avoir une",
        "start": 2891.47,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "histoire nationaliste \u00e0 \u00e0 \u00e9crire une",
        "start": 2892.97,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "histoire qui est li\u00e9 \u00e0 patriotisme",
        "start": 2897.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "exacerb\u00e9 o\u00f9 anna sunnisme exacerb\u00e9e",
        "start": 2899.12,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "alors wallonie la premi\u00e8re question que",
        "start": 2901.01,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le front national belge s'est pos\u00e9e",
        "start": 2902.3,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "parce que pour la petite histoire on a",
        "start": 2904.01,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "eu des partis qui se d\u00e9partit s'\u00e9tait",
        "start": 2905.69,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas d\u00e9parti c'\u00e9tait des parce que",
        "start": 2908.72,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "je veux dire des rescap\u00e9s de justice au",
        "start": 2911.3,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fait qui avait lanc\u00e9 c'est vrai dans les",
        "start": 2913.7,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 90 90 le seul truc qu'il avait",
        "start": 2916.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fess\u00e9 repris le m\u00eame nom que le front",
        "start": 2918.32,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "national en france quoi et de qui",
        "start": 2919.52,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "avaient introduit des listes mes",
        "start": 2921.14,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "camarades font remarquer conscience",
        "start": 2922.16,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "qu'ils ont \u00e9t\u00e9 chercher dans des cantons",
        "start": 2924.09,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "en wallonie 10-15 m\u00eame 18% des voix pour",
        "start": 2925.62,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "un parti qui existaient pas juste par",
        "start": 2929.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "homonymie avec le parti fran\u00e7ais la",
        "start": 2931.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question qui disposait c est ce",
        "start": 2933.3,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu on ait le front national belge est ce",
        "start": 2934.62,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que le front national walo est-ce qu'on",
        "start": 2936.99,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "est front national francophone enfin",
        "start": 2939.24,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "bref toute l'histoire nationale jir du",
        "start": 2941.04,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 francophone est beaucoup moins",
        "start": 2942.66,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "construite historiquement que par",
        "start": 2943.86,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "exemple en france ou que en flandre o\u00f9",
        "start": 2945.33,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il ya un nationalisme historique la",
        "start": 2947.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me raison pour laquelle l'extr\u00eame",
        "start": 2949.83,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "droite n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 s'implanter",
        "start": 2951.3,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est que nous sommes l\u00e0 le ptb le ptb",
        "start": 2952.56,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 pour donner donner justement",
        "start": 2956.13,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "cette alternative aux gens c'est",
        "start": 2957.96,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "important c'est important",
        "start": 2960.33,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "on doit venir avec un discours radical",
        "start": 2965.18,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "on doit le dire non nous ne repr\u00e9sentons",
        "start": 2968.1,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nos d\u00e9put\u00e9s ne vivent pas avec tous ces",
        "start": 2970.35,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "salaires de tous ces partis d'extr\u00eame",
        "start": 2972.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "droite ils sont combien du 5 6 me",
        "start": 2973.8,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'heureux et tous nous continuent \u00e0",
        "start": 2975.57,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "vivre avec les salaires de travailleurs",
        "start": 2976.74,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nous venons avec une alternative au",
        "start": 2978.3,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me notre socialisme 2.0 que nous",
        "start": 2980.01,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mettons en avant avec des alternatives",
        "start": 2982.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re \u00e9cologique avec des",
        "start": 2984.78,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "alternatives de cr\u00e9ation d'emplois oui",
        "start": 2986.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr jean luc l'\u00e9tat doit intervenir",
        "start": 2987.93,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pour pouvoir mettre tout \u00e7a en place",
        "start": 2990.0,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "parce que l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral des",
        "start": 2991.05,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "travailleurs doit \u00eatre au dessus de tout",
        "start": 2992.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e7a et doit pr\u00e9valoir sur l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 2994.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "individuel \u00e7a c'est une radicalit\u00e9 qui",
        "start": 2996.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "permet d'offrir \u00e0 tous ces travailleurs",
        "start": 2998.34,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "une alternative aux fachos en donnant",
        "start": 3000.14,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "h\u00e2tive syst\u00e9mique \u00e0 gauche toute \u00e0",
        "start": 3002.93,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "travers le ptb \u00e7a c'est la premi\u00e8re",
        "start": 3004.85,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "mesure qu'on doit imposer chers",
        "start": 3006.47,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "camarades c'est pour \u00e7a qu'on y va",
        "start": 3007.37,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me axe important c'est de se",
        "start": 3017.03,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "battre contre toutes les portes d'entr\u00e9e",
        "start": 3018.99,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de l'extr\u00eame droite jean luc tu as tout",
        "start": 3020.28,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00e0 fait raison quand aborder tout \u00e0",
        "start": 3021.99,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'heure la lutte principal contre le",
        "start": 3023.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "racisme ne rien laisser passer en la",
        "start": 3025.17,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re montre est dans le concret",
        "start": 3027.48,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 des travailleurs combien de fois",
        "start": 3030.63,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ici de la f\u00eate combien de fois des",
        "start": 3032.67,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "camarades sont venus me trouver pour me",
        "start": 3034.89,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "raoul ce qui est g\u00e9nial ici c'est que",
        "start": 3036.27,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "ces packs des discours on est ici tous",
        "start": 3039.33,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ensemble on est ici les wallons et les",
        "start": 3041.609,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "flamands les bruxellois on est ici les",
        "start": 3044.13,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "jeunes et les moins jeunes on est ici",
        "start": 3046.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des travailleurs d'origine immigr\u00e9e et",
        "start": 3048.359,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les travailleurs comme on dit",
        "start": 3050.79,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "aujourd'hui belges de souche on est ici",
        "start": 3052.109,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "les amis bruxelloise qui sont priv\u00e9es",
        "start": 3053.82,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qui sont pr\u00e9sentes ici avec ou sans",
        "start": 3055.89,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "voile on s'en fout parce qu'on est tous",
        "start": 3057.63,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "ensemble pour construire un monde",
        "start": 3059.28,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "meilleur c'est salle enthousiaste pour",
        "start": 3060.21,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "la donner",
        "start": 3061.74,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3062.54,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "et \u00e7a \u00e7a ce domaine et c'est mon dernier",
        "start": 3071.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "patch d\u00e9velopp\u00e9s en mati\u00e8re de strat\u00e9gie",
        "start": 3074.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nous croyons au ptb dans la strat\u00e9gie de",
        "start": 3075.93,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la lutte",
        "start": 3078.64,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la lutte des travailleurs et de ce que",
        "start": 3079.56,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "d'accepter c'est un d\u00e9bat qu'on doit",
        "start": 3082.66,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avoir au sein d\u00e9 gauche de gauche en",
        "start": 3084.34,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "europe les questions strat\u00e9giques qui",
        "start": 3086.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sont pas toujours \u00e9videntes mais cela",
        "start": 3088.18,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que je vais parler juste pour le ptb on",
        "start": 3090.28,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "croit dans ce r\u00f4le crucial \u00e0 jouer en",
        "start": 3092.26,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "r\u00e9seau via son syndical et par le monde",
        "start": 3095.23,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "du travail dans son organisation socio",
        "start": 3097.78,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques dans les entreprises la",
        "start": 3099.94,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "raison jean luc de dire que l'identit\u00e9",
        "start": 3102.04,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "de classe est moins pr\u00e9sente au niveau",
        "start": 3103.12,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de ce qu'on va appeler le salariat mais",
        "start": 3104.83,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nous pensons que il ya un si\u00e8cle m\u00eame",
        "start": 3107.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des fils poser c'est \u00e0 dire que cette",
        "start": 3109.81,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "unit\u00e9 la classe ouvri\u00e8re il a fallu \u00e0",
        "start": 3111.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "construire dans les mines c'est pas que",
        "start": 3113.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tout le monde se sente est mineur il y",
        "start": 3115.93,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avait le port you en chef il y avait ce",
        "start": 3117.16,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui est en surface il y avait les",
        "start": 3118.93,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mineurs belge et miller fran\u00e7ais en",
        "start": 3120.7,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "concurrence les uns avec les autres et",
        "start": 3122.02,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'on voit dans germinal mais la lutte",
        "start": 3123.34,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "des mineurs fran\u00e7ais finit par vous avez",
        "start": 3125.47,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vu le film avec les chronos \u00e9taient pas",
        "start": 3128.26,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "son meilleur film mais on le voit qui",
        "start": 3130.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "est venu casser la gr\u00e8ve c'est les",
        "start": 3133.63,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "mineurs belgique cette question de",
        "start": 3134.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 de la classe c'est quelque chose",
        "start": 3136.09,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui ne vient pas naturellement mais qui",
        "start": 3138.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vient par l'apport du politique et du",
        "start": 3140.95,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "syndical et de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 on croit que",
        "start": 3142.48,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "les nos sections d'entreprise voit le",
        "start": 3145.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ptb apr\u00e8s cette particularit\u00e9 de",
        "start": 3147.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "construit la section d'entreprise parce",
        "start": 3149.47,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "que nous pensons que les grandes",
        "start": 3151.39,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "entreprises les moyens plus du pays",
        "start": 3152.29,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "peuvent \u00eatre r\u00e9ellement des fers de",
        "start": 3153.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "lance pour l'extr\u00eame droite parce",
        "start": 3155.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'elles peuvent donner le ton en",
        "start": 3157.6,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de lutte de classe je pense que",
        "start": 3159.4,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et en france on peut que souhaiter jolie",
        "start": 3161.77,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que je sais que tu le souhaites toi",
        "start": 3163.78,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "aussi dans la campagne \u00e9lectorale",
        "start": 3164.71,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "maintenant mais s'il pouvait y avoir une",
        "start": 3166.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "lutte de classe sur les retraites on",
        "start": 3168.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "imposerait nous notre camp \u00e0 nous ne",
        "start": 3170.32,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "point de d\u00e9bat on ne parlerait pas de la",
        "start": 3172.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 aujourd'hui en france on",
        "start": 3174.82,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parlait pas l'immigration on parlerait",
        "start": 3177.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des retraites ont plaqu\u00e9 des salaires et",
        "start": 3178.36,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nous notre exp\u00e9rience qu en belgique",
        "start": 3181.21,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est que ces luttes le coeur de ces",
        "start": 3182.74,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "luttes se d\u00e9roule dans les moyennes et",
        "start": 3185.86,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "grandes entreprises du pays et je vois",
        "start": 3187.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "beaucoup de syndicalistes pr\u00e9sents ici",
        "start": 3189.37,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "aujourd'hui je sais que le travail n'est",
        "start": 3190.63,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pas simple mais nous spontan\u00e9ment je",
        "start": 3191.98,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "veux dire la partie qui emporte",
        "start": 3193.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "croissance il ya \u00e9norm\u00e9ment de monde qui",
        "start": 3195.16,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous dit qu'il faut se construit dans",
        "start": 3197.29,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "les communes il faut commettre des",
        "start": 3198.49,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "listes c'est aller au niveau des",
        "start": 3200.079,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "communes et on voit petit \u00e0 petit que",
        "start": 3201.79,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "nos sections d'entreprise dans notre",
        "start": 3203.05,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "partie devient de plus en plus petit",
        "start": 3204.4,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "parce qu'on est de plus en plus pr\u00e9sent",
        "start": 3206.14,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "dans des communes mais je veux dire \u00e0",
        "start": 3207.579,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "tous les gamins que on va concentrer nos",
        "start": 3209.349,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "forces dans les entreprises et je sais",
        "start": 3211.45,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "que le travail n'est pas facile en ce qu",
        "start": 3212.829,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "en belgique les droits de l'homme",
        "start": 3214.51,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eate aux portes des entreprises dans",
        "start": 3216.01,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "une entreprise tu peux pas parler moi je",
        "start": 3217.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "suis rentr\u00e9 en politique vient et elle",
        "start": 3220.059,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "est dans la salle maman est-ce qu'ils",
        "start": 3221.71,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "\u00e9taient l\u00e0 mais ma m\u00e8re c'est la",
        "start": 3222.97,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "meilleure de toutes ben si c'est bien",
        "start": 3225.369,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "s\u00fbr",
        "start": 3228.369,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "ma m\u00e8re travailler \u00e0 cheyrou d'une",
        "start": 3231.15,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "entreprise de la chimie en r\u00e9gion",
        "start": 3233.5,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "li\u00e9geoise est juste parce qu elle \u00e9tait",
        "start": 3235.24,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e syndicale elle a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9e",
        "start": 3237.069,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "par son patron",
        "start": 3239.38,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "licenci\u00e9s",
        "start": 3240.93,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "le proc\u00e8s qui a suivi son licenciement",
        "start": 3242.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "indique clairement que c'est un",
        "start": 3244.72,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "licenciement abusif et chez nous en",
        "start": 3245.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "belgique contre moi m\u00eame je pense qu'en",
        "start": 3248.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "france il n'y a pas d'obligation de",
        "start": 3249.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9int\u00e9gration c'est \u00e0 dire qu'\u00e0 pas trop",
        "start": 3251.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "en belgique quand il met du pognon sur",
        "start": 3254.05,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la table il peut couper la t\u00eate \u00e0 tous",
        "start": 3255.64,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s syndicaux qui vaut et bien",
        "start": 3257.95,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "% moins chers camarades j'appelle \u00e7a t'a",
        "start": 3259.9,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dictature parce que \u00e7a veut dire que les",
        "start": 3261.849,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "gens dans les entreprises qui s'exprime",
        "start": 3263.2,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats des",
        "start": 3265.119,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "travailleurs peuvent \u00eatre licenci\u00e9s pour",
        "start": 3266.26,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "moi c'est une absence de droits de",
        "start": 3268.18,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "l'homme et c'est un combat essentiel",
        "start": 3269.5,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "qu'on va mener dans les ann\u00e9es \u00e0 venir",
        "start": 3270.49,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "et donc",
        "start": 3279.0,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "on est trop long mais donc je pense",
        "start": 3280.859,
        "duration": 3.581
    },
    {
        "text": "r\u00e9ellement commentaires de strat\u00e9gie",
        "start": 3283.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comme extr\u00eame droite on doit arriver",
        "start": 3284.44,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "quoi lui blague",
        "start": 3286.63,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "toi t'es trop long a promis des belges",
        "start": 3289.079,
        "duration": 6.941
    },
    {
        "text": "j'ai pas chronom\u00e9tr\u00e9 jean-luc le je",
        "start": 3291.99,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "pense que",
        "start": 3296.02,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a le plaisir justement d'\u00eatre l\u00e0",
        "start": 3298.319,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est galluzzi c'est que je pense",
        "start": 3300.67,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "que non mais je donne avec plaisir de",
        "start": 3302.41,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "seconde non plus son camarade jean-luc",
        "start": 3304.329,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "c'est la vid\u00e9o c'est l'invit\u00e9 1",
        "start": 3305.859,
        "duration": 7.531
    },
    {
        "text": "c'est je pense qu'on va devoir tendre la",
        "start": 3309.45,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "main \u00e0 pain de couches sociales que le",
        "start": 3313.39,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "monde du travail dans tendre la main aux",
        "start": 3315.46,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "intellectuels que le monde du travail de",
        "start": 3316.93,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la tendre la main aux paysans aux",
        "start": 3318.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "agriculteurs que le monde du travail va",
        "start": 3320.47,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "pouvoir tendre la main \u00e0 la jeunesse",
        "start": 3322.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour former un front ensemble contre les",
        "start": 3323.589,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "monopoles contre le capitalisme et",
        "start": 3326.26,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "compte les fachos qui en sont les",
        "start": 3328.39,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentants \u00e7a c'est une strat\u00e9gie",
        "start": 3329.589,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "avec lesquels le p db va aller",
        "start": 3331.059,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "maintenant dans les ann\u00e9es \u00e0 venir parce",
        "start": 3332.77,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "que les fachos on va les fait reculer",
        "start": 3334.21,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "camarades on va pour le combat",
        "start": 3335.56,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "merci merci raul merci jean luc merci \u00e0",
        "start": 3345.06,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "vous deux pour ses perspectives de",
        "start": 3348.01,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "luttes alors maintenant on va il nous",
        "start": 3350.349,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "reste un tout petit peu moins 30 minutes",
        "start": 3352.72,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour pour prendre quelques questions",
        "start": 3355.329,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "del\u00e0 de la salle je vais aussi \u00eatre tr\u00e8s",
        "start": 3357.31,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "strict sur le timing donc je vous",
        "start": 3360.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "demande vraiment de jouer le jeu et de",
        "start": 3361.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "poser vos questions directement et pas",
        "start": 3363.94,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "des interventions et \u00e0 mon camarade",
        "start": 3366.25,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "andr\u00e9 qui est dans la salle et qui va",
        "start": 3368.14,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "faire tourner le micro baladeur et alors",
        "start": 3371.2,
        "duration": 7.139
    },
    {
        "text": "on va donner la priorit\u00e9 aux femmes et",
        "start": 3375.07,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "aux jeunes donc on va commencer par pour",
        "start": 3378.339,
        "duration": 5.871
    },
    {
        "text": "\u00eatre s\u00fbr d'entendre tout le monde",
        "start": 3380.98,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "et on va prendre trois questions \u00e0 la",
        "start": 3387.63,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "fois et on verra ce qu'on a le temps",
        "start": 3390.22,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "d'aborder",
        "start": 3391.75,
        "duration": 2.869
    },
    {
        "text": "travail plus maintenant parce que je",
        "start": 3402.45,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "peux pas y aller on est dans une",
        "start": 3405.51,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "organisation",
        "start": 3407.43,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "et je trouve",
        "start": 3408.47,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "j'exag\u00e8re un petit peu",
        "start": 3411.53,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "qu'il faut dire maintenant au lieu de",
        "start": 3413.99,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "dire tous les travailleurs ensemble tous",
        "start": 3417.99,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les paysans du monde ensemble puisqu'il",
        "start": 3420.69,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "s'agit de la survie de notre terre de",
        "start": 3423.18,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "notre survie on est pour l'instant les",
        "start": 3426.81,
        "duration": 8.039
    },
    {
        "text": "fermiers les paysans sont en gr\u00e8ve",
        "start": 3431.16,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "depuis huit mois il y en a plein gay qui",
        "start": 3434.849,
        "duration": 7.911
    },
    {
        "text": "sont morts et \u00e7a me fait mal au coeur",
        "start": 3438.21,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "qu'internationalement il ne soit pas",
        "start": 3442.76,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "soutenu",
        "start": 3444.869,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "c'est au moins c'est terriblement",
        "start": 3445.91,
        "duration": 7.689
    },
    {
        "text": "important parce que chez nous le taux de",
        "start": 3448.5,
        "duration": 9.74
    },
    {
        "text": "deux paysans qui se suicident en france",
        "start": 3453.599,
        "duration": 8.51
    },
    {
        "text": "c'est le m\u00eame probl\u00e8me on veut un dess",
        "start": 3458.24,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "industrialis\u00e9s",
        "start": 3462.109,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "l'agriculture en aide et apparemment",
        "start": 3464.06,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "c'est le work the world je n'\u00e9tais pas",
        "start": 3467.579,
        "duration": 6.841
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien ce qu'ils valent au rouge et",
        "start": 3470.88,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "lui la nouvelle que c'est le world trade",
        "start": 3474.42,
        "duration": 5.659
    },
    {
        "text": "organization c'est nous",
        "start": 3477.54,
        "duration": 7.079
    },
    {
        "text": "qui demande \u00e0 maudit on aide de faire ce",
        "start": 3480.079,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "qu'il est en train de faire il est",
        "start": 3484.619,
        "duration": 6.861
    },
    {
        "text": "soutenu par nous ok merci",
        "start": 3486.329,
        "duration": 5.151
    },
    {
        "text": "une deuxi\u00e8me question",
        "start": 3492.26,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "bonjour un mot c'est une question \u00e0",
        "start": 3499.4,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "propos de comment j'ai l'air\u00e9 m\u00e9dias",
        "start": 3501.599,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vous \u00eates au pouvoir monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 3504.5,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident le ptb en majorit\u00e9 qui s",
        "start": 3506.609,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "comment il faut financer les m\u00e9dias et",
        "start": 3510.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ce qu'il faut arr\u00eater le financement de",
        "start": 3513.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tous les m\u00e9dias s'il ya des trucs un peu",
        "start": 3514.8,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "\u00e0 la zemmour o\u00f9 il faut financer tous",
        "start": 3517.14,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "les m\u00e9dias comment comment concr\u00e8tement",
        "start": 3519.839,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "on fait pour \u00e9viter qu'une parole comme",
        "start": 3522.329,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "c'est nous qui se s'est propag\u00e9e comme",
        "start": 3524.97,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "\u00e7a",
        "start": 3526.829,
        "duration": 2.181
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 3532.069,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bonjour c'est une question pour monsieur",
        "start": 3535.13,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon moi j'aimerais bien savoir",
        "start": 3538.02,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parce qu'il va se pr\u00e9senter aux",
        "start": 3540.39,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "prochaines pr\u00e9sidentielles",
        "start": 3542.22,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "pourquoi il n'a pas",
        "start": 3544.099,
        "duration": 5.891
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre choisi un autre candidat parce",
        "start": 3546.65,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "que vous avez \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame un peu",
        "start": 3549.99,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "comment dire jarry par rapport \u00e0 \u00e7a donc",
        "start": 3552.47,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est ma question pourquoi c'est",
        "start": 3555.72,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "vous qui vous pr\u00e9senter",
        "start": 3557.55,
        "duration": 6.289
    },
    {
        "text": "ok merci la question est claire",
        "start": 3559.4,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "on va commencer par on va commencer par",
        "start": 3565.22,
        "duration": 6.129
    },
    {
        "text": "\u00e7a parce qu on doit quitter vraiment \u00e0",
        "start": 3568.68,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "14 heures pour laisser la place \u00e0 helmut",
        "start": 3571.349,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "lotti dont moi j'ai not\u00e9 ici \u00e0 trois",
        "start": 3573.51,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "questions il ya une question tr\u00e8s",
        "start": 3575.01,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "importante je pense sur le r\u00f4le des",
        "start": 3577.859,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias enfin notre r\u00f4le par rapport aux",
        "start": 3579.359,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias sur y avait une question de",
        "start": 3581.609,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "madame sur l'alliance progressiste avec",
        "start": 3583.41,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "les autres classes est h\u00e9las une",
        "start": 3585.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "question plus personnelle sur la",
        "start": 3588.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "candidature de monsieur m\u00e9lenchon mais",
        "start": 3590.31,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "je ne sais pas qui veut commencer",
        "start": 3593.19,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "obama candidature",
        "start": 3596.63,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "[Rires]",
        "start": 3599.22,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "a le temps de pr\u00e9parer dans les vergers",
        "start": 3604.4,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "pont-des-arts la premi\u00e8re cause des",
        "start": 3606.66,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "bo\u00eetes contenant",
        "start": 3608.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "non sur la question sur les insulteurs",
        "start": 3609.47,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "je pensais c'est vraiment important de",
        "start": 3611.91,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "voir \u00e0 quel point effectivement il ya",
        "start": 3613.859,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame toute une classe paysanne qui",
        "start": 3615.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "en train de dispara\u00eetre je pense que le",
        "start": 3617.369,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me est encore plus pr\u00e9sent en",
        "start": 3619.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "france parce que chez nous en fait l\u00e0 le",
        "start": 3620.7,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "capitalisme belge a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3623.19,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "attaquer la classe paysanne largement",
        "start": 3625.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "avant la deuxi\u00e8me guerre mondiale donc",
        "start": 3627.2,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est un vrai probl\u00e8me est qu'il ya un",
        "start": 3628.64,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "combat mondial aujourd'hui pour lan\u00e7ant",
        "start": 3629.9,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la paysannerie de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 la",
        "start": 3631.49,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "concurrence",
        "start": 3633.32,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mondiale \u00e0 travers l'organisation",
        "start": 3634.18,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "mondiale du commerce que tu as cit\u00e9 tout",
        "start": 3636.71,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure \u00e0 la world toilet organization",
        "start": 3639.14,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je crois que c'est vraiment un autre",
        "start": 3640.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ordre mondial qu'on devrait construire",
        "start": 3642.14,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de business et c'est pas un",
        "start": 3644.24,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "hasard quand tu parles de l'inde les",
        "start": 3647.18,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "attaques sociales qui se font je",
        "start": 3649.07,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "rappelle quand m\u00eame c'est assez frappant",
        "start": 3650.3,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "de constater que nos \u00e9lites politiques",
        "start": 3651.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dessine l'inde aujourd'hui comme \u00e9tant",
        "start": 3652.9,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "un exemple de d\u00e9mocratie",
        "start": 3654.89,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "notre notre alli\u00e9 dans la r\u00e9gion je veux",
        "start": 3657.1,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "dire maudit en est qui qui oppriment ces",
        "start": 3660.29,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "paysans l'inde o\u00f9 on en train d'",
        "start": 3663.41,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'emprisonner les musulmans n'y a pas de",
        "start": 3665.59,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me l\u00e0 c'est open bar on fait du",
        "start": 3667.76,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "business avec l'aide mais alors les",
        "start": 3669.41,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "m\u00e9chants chinois \u00e0",
        "start": 3670.88,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "simple toit \u00e7a c'est le deux poids deux",
        "start": 3672.67,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "mesures au niveau au niveau",
        "start": 3675.02,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "international donc je crois que ce",
        "start": 3675.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "soutien on a tent\u00e9 de faire un maximum",
        "start": 3677.78,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ce soutien justement la cadre des luttes",
        "start": 3679.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et de relayer les luttes parce que \u00e7a",
        "start": 3681.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "p\u00e8te permettait de faire le lierre la",
        "start": 3683.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "question sur les m\u00e9dias qui est au",
        "start": 3685.19,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "courant ici en belgique qui a des luttes",
        "start": 3687.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de millions d'agriculteurs en gr\u00e8ve en",
        "start": 3689.45,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "inde on pourrait ouvrir le jt en",
        "start": 3691.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "belgique avec soeur on pourrait dire oui",
        "start": 3694.34,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "bonjour bienvenue au jt l'air tbf alors",
        "start": 3696.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nouvelles en direct de l'inde un million",
        "start": 3699.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de paysans sont en gr\u00e8ve interview en",
        "start": 3700.94,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "direct de notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial ah non \u00e7a",
        "start": 3703.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tu vas pas avoir comme \u00e7a tu vas pas",
        "start": 3705.8,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "avoir c'est \u00e7a le probl\u00e8me en belgique",
        "start": 3707.54,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "des m\u00e9dias",
        "start": 3708.77,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a et donc de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 je pense",
        "start": 3713.98,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "que bon je vais \u00e0 l'empereur de la",
        "start": 3716.33,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me question et comme simple et la",
        "start": 3717.92,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "parole \u00e0 jean luc je pense qu'on a une",
        "start": 3719.45,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "situation un peu diff\u00e9rente en belgique",
        "start": 3720.71,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "par rapport \u00e0 la france parce qu'en",
        "start": 3722.39,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "france on est on est vraiment plus loin",
        "start": 3723.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la fascisation d \u00e9tat d'esprit et de la",
        "start": 3725.0,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "carte blanche qu'on donne r\u00e9ellement \u00e0 d",
        "start": 3727.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et moore et compagnie je pense que chez",
        "start": 3729.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous il y a encore certainement du c\u00f4t\u00e9",
        "start": 3731.33,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "francophone ce qu'on appelle le cordon",
        "start": 3733.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatique enfin des qui est quand m\u00eame",
        "start": 3735.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'une certaine limitation de l'extr\u00eame",
        "start": 3737.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "droite en flandre c'est d\u00e9j\u00e0 saut\u00e9",
        "start": 3739.22,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "depuis plus longtemps mais par contre le",
        "start": 3742.22,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "point commun qu'on entre la france la",
        "start": 3743.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "belgique c'est la monopolisation des",
        "start": 3745.1,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "groupes m\u00e9dias en belgique francophone",
        "start": 3747.74,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "il ya deux groupes capitalistes qui",
        "start": 3750.38,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "contr\u00f4lent presque l'ensemble de la",
        "start": 3752.87,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "presse est un groupe public et donc \u00e0 la",
        "start": 3754.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "question de qu'il faudrait faire il faut",
        "start": 3756.89,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "d'abord une voire un p\u00f4le public concret",
        "start": 3758.54,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique \u00e9videmment et refinancer",
        "start": 3760.63,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "mais deuxi\u00e8mement je retiens pas",
        "start": 3762.86,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'alternative c'est que nous notre camp",
        "start": 3764.27,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 nous doit construire ses propres",
        "start": 3766.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias quand c'est un enjeu strat\u00e9gique",
        "start": 3767.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "y est et on en apprend aussi pas mal de",
        "start": 3769.67,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la france est soumise on doit pouvoir",
        "start": 3771.62,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "construire contre-pouvoir au niveau",
        "start": 3773.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatique on va pas pouvoir continuer \u00e0",
        "start": 3774.86,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "permettre aux autres forces \u00e9conomiques",
        "start": 3777.29,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de d\u00e9terminer quel est le sujet \u00e0",
        "start": 3779.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "discuter nous voulons par nos m\u00e9dias",
        "start": 3781.22,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nous et je le dis je pense qu'on sera",
        "start": 3783.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "moins un point commun qu'on tente de",
        "start": 3785.45,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "construire notamment que la france est",
        "start": 3786.86,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "soumise et les autres gauches radicales",
        "start": 3788.15,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "en europe c'est de pouvoir avoir via les",
        "start": 3789.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux sociaux via nos propres canaux",
        "start": 3792.05,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vid\u00e9o et j'appelle ici un maximum de",
        "start": 3794.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "camarades si vous avez des id\u00e9es sur la",
        "start": 3796.4,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "question on doit gagner la bataille de",
        "start": 3798.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'information parce qu'il ya un lien",
        "start": 3800.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "entre l'information qui est mis au coeur",
        "start": 3802.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "du d\u00e9bat par exemple les retraites par",
        "start": 3804.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "exemple qui doit payer la crise et la",
        "start": 3806.33,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "victoire qui est \u00e0 la cl\u00e9 il y a un lien",
        "start": 3807.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "entre le fait qu'on parle que",
        "start": 3810.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'immigration y aller bfm tv les c8 et",
        "start": 3812.12,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "compagnie parenth\u00e8se nous on re\u00e7oit de",
        "start": 3814.88,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "plus en plus la m\u00e8re fran\u00e7aise chez nous",
        "start": 3816.5,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e0 venir jean-luc faut que tu ris tout \u00e7a",
        "start": 3817.97,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "quoi vraiment on en harley 6 et",
        "start": 3820.1,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "compagnon n'avait que tf1 pendant 20 ans",
        "start": 3823.04,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait dur",
        "start": 3825.34,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "mais maintenant maintenant on re\u00e7oit de",
        "start": 3827.53,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "plus en plus donc de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 il \u00e7a",
        "start": 3829.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "montre bien le point commun l'avantagent",
        "start": 3831.44,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "avec tf1 en 2012 qu'on avait jean luc",
        "start": 3833.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui venaient chez nous c'est comme \u00e7a",
        "start": 3835.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qu'on a appris \u00e0 conna\u00eetre jean luc mais",
        "start": 3837.41,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me c'est que derri\u00e8re jean-luc",
        "start": 3839.48,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "on s'est coltin\u00e9 tous les autres que je",
        "start": 3840.38,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vais pas citer donc c'est vrai de",
        "start": 3842.06,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "refermer la porte juste derri\u00e8re",
        "start": 3843.47,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "jean-luc \u00e7a nous arrangerait",
        "start": 3844.67,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 hull mais jean lui justement je",
        "start": 3849.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pense que ce sera int\u00e9ressant sur la",
        "start": 3852.62,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "question concernant la paysannerie \u00e7a",
        "start": 3854.47,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "fait appara\u00eetre deux probl\u00e8mes le",
        "start": 3857.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "premier celui je soulignais au d\u00e9part",
        "start": 3859.04,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est que nos forces en ont sont",
        "start": 3861.26,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "atomis\u00e9s",
        "start": 3863.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "il y a \u00e9videmment des organisations",
        "start": 3864.55,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "syndicales qui tente d'unifier",
        "start": 3867.23,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "les combats ou en tout cas les faire",
        "start": 3869.829,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre mais on est en dessous de la",
        "start": 3871.42,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "main faut bien dire ce qui est vous",
        "start": 3872.469,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "\u00e9voquez la grande gr\u00e8ve des",
        "start": 3874.15,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "paysans indiens",
        "start": 3876.569,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "mais il y en ad'autres de cette nature",
        "start": 3878.43,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "je pourrais prendre l\u00e0 on parle des",
        "start": 3880.93,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "paysans ne vous inqui\u00e9tez pas je reviens",
        "start": 3882.7,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "dans une seconde mais regardez par",
        "start": 3884.289,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "exemple comment alors qu'on nous bassine",
        "start": 3886.269,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "du matin au soir \u00e0 cuba qui n'a rien",
        "start": 3887.799,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "fait \u00e0 personne et et venezuela ils sont",
        "start": 3890.68,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "muets comme des carpes sur la colombie",
        "start": 3893.259,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "o\u00f9 toutes les semaines on nous tue",
        "start": 3896.469,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "quatre cinq six camarades et ce sont les",
        "start": 3898.239,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "jeunes parce que c'est une politique",
        "start": 3900.759,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "cibl\u00e9e pour d\u00e9truire la rel\u00e8ve militante",
        "start": 3902.019,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "en colombie on assassine des",
        "start": 3904.69,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "journalistes qu'on assassine des",
        "start": 3906.91,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "syndicats lient rien pas un mot",
        "start": 3908.2,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "et nous on est faible on n'est pas \u00e0 la",
        "start": 3910.38,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "hauteur parce que si nous \u00e9tions",
        "start": 3913.809,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "capables de monter une campagne",
        "start": 3915.489,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "internationale un peu coordonn\u00e9es je",
        "start": 3916.839,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pense que \u00e7a retiendrai les bras des",
        "start": 3919.029,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "assassins comme on l'a fait par exemple",
        "start": 3920.349,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour notre copain l\u00e0 que tu as vu raul",
        "start": 3922.18,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 ensemble un des gouverneurs du",
        "start": 3924.459,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "seul \u00e9tat de gauche f\u00e9d\u00e9rale 1",
        "start": 3927.13,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "de colombie bon il le mec il est sorti",
        "start": 3929.849,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "parce qu'avec sa femme et son gosse tout",
        "start": 3933.13,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "petit parce que les types le menacer de",
        "start": 3934.66,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "mort et maintenant ils l'obligent \u00e0",
        "start": 3936.789,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "revenir mais notre protection le fait",
        "start": 3939.549,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'on a tous r\u00e9agi fait qu' il a une",
        "start": 3941.769,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "chance d'\u00eatre vivant mais toutes les",
        "start": 3943.509,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "semaines on nous tue du monde et nous ne",
        "start": 3945.579,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sommes pas capables de monter ces",
        "start": 3947.199,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "campagnes internationales \u00e7a c'est pour",
        "start": 3949.809,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "l'aspect purement lutte apr\u00e8s et \u00e0",
        "start": 3951.279,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "l'aspect de fonds que vous soulevez et",
        "start": 3952.93,
        "duration": 5.119
    },
    {
        "text": "c'est une situation qui est extr\u00eamement",
        "start": 3955.42,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "importantes \u00e0 traiter d'une mani\u00e8re",
        "start": 3958.049,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "concr\u00e8te et m\u00e9thodique que celle de la",
        "start": 3960.009,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "paysannerie dans notre pays il ya moins",
        "start": 3962.499,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tudiants que de paysans la",
        "start": 3965.199,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "concentration s'est fait un point jamais",
        "start": 3966.609,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "lui est dans une situation de",
        "start": 3969.069,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "surexploitation et d'auto exploitation",
        "start": 3971.229,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "tels qu'ils se suicident un paysan tous",
        "start": 3973.329,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les deux jours en france et ils se",
        "start": 3975.819,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "suicident parce que la vie ne vaut plus",
        "start": 3977.859,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "la peine d'\u00eatre v\u00e9cue les raisons du",
        "start": 3980.68,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "suicide sont toujours fort complexe tout",
        "start": 3982.66,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "le monde le sait mais en attendant c'est",
        "start": 3984.279,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya plus de futur plus",
        "start": 3986.109,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "d'avenir et la nature et saccag\u00e9 la",
        "start": 3987.43,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "fertilit\u00e9 des sols a baiss\u00e9 du fait de",
        "start": 3990.4,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "l'utilisation",
        "start": 3992.709,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "civ des pesticides que l'union",
        "start": 3994.71,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne est incapable d'interd\u00eet un",
        "start": 3996.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "monsieur m'a croit encore plus \u00e0 cause",
        "start": 3998.22,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de m\u00e9thodes d'agriculture industrielle",
        "start": 4000.38,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'ils d\u00e9truisent des sols la fertilit\u00e9",
        "start": 4002.42,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des sols est en baisse en france et dans",
        "start": 4004.46,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "le monde et enfin si nous voulons avoir",
        "start": 4007.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la politique que nous voulons avoir",
        "start": 4009.38,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire une agriculture qui",
        "start": 4010.97,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nourrissent d'une mani\u00e8re saine nos",
        "start": 4013.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "enfants la jeune g\u00e9n\u00e9ration notamment \u00e0",
        "start": 4015.5,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole avec l'obligation que toutes les",
        "start": 4017.81,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "structures collectives",
        "start": 4020.18,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d'alimentation soit fournie en mati\u00e8res",
        "start": 4022.3,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res bio or le bio co\u00fbtera plus",
        "start": 4025.52,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "cher c'est une certitude premi\u00e8rement",
        "start": 4028.19,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "donc si vous voulez que les gens",
        "start": 4030.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "puissent se payer du bio c'est \u00e0 dire",
        "start": 4032.78,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'il puisse payer les paysans",
        "start": 4034.58,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "honn\u00eatement",
        "start": 4035.93,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "car la progression du pouvoir d'achat",
        "start": 4037.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pendant les soi-disant trente glorieuses",
        "start": 4039.349,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "s'est fait sur le dos des paysans comme",
        "start": 4041.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le prix de l'alimentation baissait eh",
        "start": 4043.04,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ben les travailleurs avaient un pouvoir",
        "start": 4045.05,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "d'achat plus grand pour le m\u00eame salaire",
        "start": 4046.79,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et il avait l'impression que la lutte de",
        "start": 4048.349,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "classes en quelque sorte \u00e9taient amortis",
        "start": 4051.05,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sur le dos des paysans maintenant faut",
        "start": 4052.609,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "les payer correctement donc pour les",
        "start": 4054.89,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "payer correctement faut que le",
        "start": 4056.54,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "consommateur puisse payer autrement dit",
        "start": 4057.77,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "augmenter le smic c'est \u00e9cologique",
        "start": 4059.839,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que \u00e7a permet de payer",
        "start": 4062.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "plus correctement des paysans qui font",
        "start": 4064.04,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des productions \u00e9cologique on peut pas",
        "start": 4065.72,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "s\u00e9parer l'\u00e9cologie de la question",
        "start": 4068.06,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "sociale on ne le peut pas alors voil\u00e0 je",
        "start": 4071.15,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "terminerai sur \u00e0 propos de ce sujet sur",
        "start": 4073.94,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "un exemple tout b\u00eate comme on a dit bah",
        "start": 4076.01,
        "duration": 2.359
    },
    {
        "text": "\u00e9coute et",
        "start": 4077.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "agriculture paysanne dit comme \u00e7a hein",
        "start": 4078.369,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et un copain me dit qu'ils",
        "start": 4081.2,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aimaient moi j'aime bien les discuter",
        "start": 4083.45,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "avec eux les copains sur comment on fait",
        "start": 4084.77,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement et le copain il dit \u00e9coute",
        "start": 4086.15,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est bien je suis d'accord avec toi",
        "start": 4088.43,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "repouss\u00e9 g\u00e9nial mais bon il ya un",
        "start": 4089.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me nous y'a pas une carotte ici \u00e0",
        "start": 4091.55,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "moins de 200 km personne n'en plante",
        "start": 4093.26,
        "duration": 6.349
    },
    {
        "text": "donc la r\u00e9organisation de",
        "start": 4096.259,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'agriculture concr\u00e8te r\u00e9elle o\u00f9 on",
        "start": 4099.609,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "plante quoi alors ou du ma\u00efs avec la",
        "start": 4101.839,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "flotte consorts de de terre pour sortir",
        "start": 4104.06,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "ce ma\u00efs pour \u00eatre s\u00fbr marc du mondial",
        "start": 4107.18,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "pour aller alimenter des \u00e9levages",
        "start": 4108.859,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "intensifs ou bien l'agriculture vivri\u00e8re",
        "start": 4110.989,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "c'est un choix tr\u00e8s bien et apr\u00e8s que",
        "start": 4113.45,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est qu'il fait les gars et filles l\u00e0",
        "start": 4115.46,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "qui c'est qui va le faire si vous la",
        "start": 4117.08,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "passe qu'il m'en faut quatre cent mille",
        "start": 4118.75,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "en france pour remonter la pente est",
        "start": 4120.739,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 au niveau",
        "start": 4123.41,
        "duration": 3.459
    },
    {
        "text": "quel on voudrait arriver d'agriculture",
        "start": 4125.339,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "vivri\u00e8re allez trouver quatre cent mille",
        "start": 4126.869,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "personnes pour aller \u00e0 la terre \u00e7a sera",
        "start": 4128.46,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "pas en leur disant salle o\u00f9 vous propose",
        "start": 4130.349,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "une chose une vie de bagnards ya pas de",
        "start": 4132.029,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dimanche n'a pas de vacances et ainsi de",
        "start": 4133.83,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "suite personne ne veut de sa donc vous",
        "start": 4135.359,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "serez oblig\u00e9 de changer la condition",
        "start": 4137.369,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "sociale de l'agriculteur si vous voulez",
        "start": 4138.69,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "que les jeunes qui ont envie d'y aller 1",
        "start": 4140.94,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "iai et y en aura plein corps ont envie",
        "start": 4142.529,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "donc c'est pour dire la question de la",
        "start": 4144.929,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme agraire c'est plus une question",
        "start": 4147.569,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "qui r\u00e9servait aux pays du tiers monde o\u00f9",
        "start": 4149.489,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les terrains teniente avait tout c'est",
        "start": 4151.77,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "une question qui se pose maintenant dans",
        "start": 4153.869,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "les pays avanc\u00e9s pour des raisons",
        "start": 4155.31,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiques et sociales question num\u00e9ro",
        "start": 4156.659,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "2 les m\u00e9dias je vais vite c'est tr\u00e8s",
        "start": 4158.46,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "complexe et on a fait un travail je",
        "start": 4161.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "crois important alors je r\u00e9ponds d'abord",
        "start": 4162.989,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "comme eux",
        "start": 4164.58,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "comme vient de le faire l\u00e0 o\u00f9 l\u00e0 on va",
        "start": 4165.529,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "pas attendre que \u00e7a se fasse un haut",
        "start": 4167.699,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "fait donc nous nous battons pour avoir",
        "start": 4170.429,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nos propres m\u00e9dias pour les faire",
        "start": 4172.56,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre et on a besoin de tout le",
        "start": 4174.119,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "monde pour en amplifier l'impact plus",
        "start": 4175.319,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "nous sommes puissants plus nous faisons",
        "start": 4177.48,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "peur plus ils ont int\u00e9r\u00eat \u00e0 nouer plus",
        "start": 4179.04,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "nos id\u00e9es travail en profondeur la",
        "start": 4181.139,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 et construit un \u00e9tat d'esprit",
        "start": 4183.029,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "construit une conscience de deux",
        "start": 4185.659,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "citoyens et d'une n\u00e9cessit\u00e9 des t\u00e2ches",
        "start": 4188.52,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutionnaire qu'elle nous appelons et",
        "start": 4191.429,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ne croyez pas que \u00e7a soit r\u00e9siduelles",
        "start": 4193.679,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "toutes les g\u00e9n\u00e9rations de lutte ont fait",
        "start": 4195.389,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a moi j'ai connu ce qui \u00e9tait des",
        "start": 4197.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "papes et \u00e0 l'\u00e9poque qu'ils allaient",
        "start": 4199.65,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "porter combat socialiste avec la",
        "start": 4201.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bicyclette dans le bled paum\u00e9 pour un",
        "start": 4203.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour les deux adh\u00e9rents fallu le faire",
        "start": 4205.5,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "en cachette vous pas que \u00e7a se voit que",
        "start": 4206.88,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "le cur\u00e9 voit pas qu'on vendait des",
        "start": 4208.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "machins mal pensant aux uns et aux",
        "start": 4209.699,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "autres donc toutes nos g\u00e9n\u00e9rations de",
        "start": 4211.83,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "militants la premi\u00e8re t\u00e2che d'un",
        "start": 4213.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "militant c'est de diffuser les id\u00e9es le",
        "start": 4215.219,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "principal enjeu de la lutte politique",
        "start": 4218.31,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "c'est la conscience surtout quand on est",
        "start": 4220.32,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "un d\u00e9mocrate et qu'on n'a pas",
        "start": 4222.389,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "l'intention d'obliger les gens \u00e0 coups",
        "start": 4223.83,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de b\u00e2tons \u00e0 faire ce qu'il ne voudrait",
        "start": 4225.21,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "pas faire il faut donc convaincre donc",
        "start": 4226.98,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "c'est une t\u00e2che centrale moi je suis",
        "start": 4228.929,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s fier gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9quipe que j'ai je",
        "start": 4230.969,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "n'ai aucun m\u00e9rite personnel dans cette",
        "start": 4232.8,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "affaire \u00e0 avoir la premi\u00e8re cha\u00eene",
        "start": 4234.54,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "politique youtube en france 550 mille",
        "start": 4236.639,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "abonn\u00e9s bon \u00e7a veut dire que tous les",
        "start": 4239.55,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "jours on travaille on diffuse des",
        "start": 4241.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "contenus des pens\u00e9es et il ya ce que",
        "start": 4243.42,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "j'appelle moi le parti sans mur c'est",
        "start": 4245.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cette masse immense de gens dont niveau",
        "start": 4247.8,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "culturel s'est \u00e9lev\u00e9 au cours d'une",
        "start": 4249.54,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration la g\u00e9n\u00e9ration pass\u00e9e a fait",
        "start": 4252.08,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ce qu'il fallait pour \u00e7a et donc la",
        "start": 4254.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nouvelle g\u00e9n\u00e9ration est en moyenne plus",
        "start": 4255.86,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "instruites plus curieuse plus cultiv\u00e9 et",
        "start": 4258.32,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "acc\u00e8s \u00e0 plus grand nombre de sourds ne",
        "start": 4260.66,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "croyez pas au mis\u00e9rabilisme qui consiste",
        "start": 4262.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e0 insulter la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration en dix",
        "start": 4264.56,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ans elle sait pas lire elle s'est",
        "start": 4266.54,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "press\u00e9e d abrutis et il s'int\u00e9resse \u00e0",
        "start": 4267.44,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "rien parce que c'est pas vrai",
        "start": 4269.6,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'intelligence collective si c'\u00e9tait",
        "start": 4272.0,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vrai et ben ils donneraient pas tant de",
        "start": 4274.31,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mal pour d\u00e9truire l'\u00e9cole publique c'est",
        "start": 4276.92,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "bien parce qu'ils ont les chocottes de",
        "start": 4278.39,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "ce qu'on est en train de faire de la",
        "start": 4279.65,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "conscience de classe apr\u00e8s de masse",
        "start": 4281.0,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s qu' on paye ainsi de suite j'ai",
        "start": 4282.79,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "pas le temps l\u00e0 mais je je il ya",
        "start": 4286.22,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "plusieurs vivre et qui existent de la",
        "start": 4288.65,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "france insoumis je vais juste dire une",
        "start": 4291.14,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "chose y compris pour les gens de m\u00e9dias",
        "start": 4292.43,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "qui nous \u00e9coutent",
        "start": 4294.89,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me n'est pas l'ind\u00e9pendance des",
        "start": 4297.34,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias",
        "start": 4300.83,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me est la pluralit\u00e9 des m\u00e9dias",
        "start": 4302.02,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "parce que \u00eatre tous ind\u00e9pendants pour",
        "start": 4305.95,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "dire tous la m\u00eame chose nous nous",
        "start": 4309.35,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "procure strictement rien m\u00eame si vous",
        "start": 4310.91,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00eates ind\u00e9pendant nous avons besoin de",
        "start": 4312.65,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pluralisme",
        "start": 4314.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nous avons besoin de contradictions nous",
        "start": 4315.68,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "avons besoin que les d\u00e9bats aient lieu",
        "start": 4318.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que les gens puissent r\u00e9fl\u00e9chir et que",
        "start": 4320.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "m\u00eame on a besoin de douter car",
        "start": 4322.52,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'intelligence rationnelle proc\u00e8de du",
        "start": 4324.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "doute c'est parce que vous avez un doute",
        "start": 4327.41,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que vous r\u00e9fl\u00e9chissez et c'est la raison",
        "start": 4328.76,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour laquelle nous dans l'action",
        "start": 4330.8,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "politique on sait qu'il faut cr\u00e9er le",
        "start": 4332.06,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "conflit parce que c'est le conflit qui",
        "start": 4333.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "cr\u00e9e la conscience c'est \u00e0 pas de copie",
        "start": 4335.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "barre c'est \u00e9vident que tout va bien",
        "start": 4336.92,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a bah oui c'est vrai ou",
        "start": 4338.72,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "comme on disait dans le bled o\u00f9",
        "start": 4340.61,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "j'habitais \u00e0 b\u00e2le a toujours fait comme",
        "start": 4341.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e7a rien \u00e0 dire puisque l'on a toujours",
        "start": 4343.34,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fait comme \u00e7a et bien c'est donc la",
        "start": 4345.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "contradiction et les conflits donc nous",
        "start": 4348.08,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "avons besoin de pluralisme et l\u00e0 j'ai",
        "start": 4349.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "rejoint raul est ce que les je vous dise",
        "start": 4351.38,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "moi sur la presse fran\u00e7aise 90% de la",
        "start": 4353.24,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "presse appartient \u00e0 neuf personnes mais",
        "start": 4356.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "allez dire \u00e7a \u00e0 cheval de bois il vous",
        "start": 4358.16,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "donne une ruade si vous lui dites apr\u00e8s",
        "start": 4359.63,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la presse est libre libre de quoi s'il",
        "start": 4361.13,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous pla\u00eet je vais vous la raconter la",
        "start": 4362.81,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "libert\u00e9",
        "start": 4364.79,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "le patron d\u00e9signe le r\u00e9dac'chef qui",
        "start": 4365.81,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9signe le sourd et d'acteurs qui devra",
        "start": 4367.67,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pas jusqu'aux derniers lampions et tout",
        "start": 4369.2,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le monde quick sur la m\u00eame ligne comment",
        "start": 4371.93,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est bizarre a boy parce que c'est",
        "start": 4373.79,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "\u00e9vident sont tous d'accord il",
        "start": 4375.05,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "est et \u00e7a va de mal en pis",
        "start": 4376.78,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "partout o\u00f9 nos camarades ont conquis",
        "start": 4380.24,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique bon le pouvoir le premier",
        "start": 4383.09,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "adversaire comme le disait ren\u00e9e stolac",
        "start": 4385.96,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 ce n'est pas vrai que c'\u00e9tait la",
        "start": 4388.57,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "droite qui \u00e9tait en capacit\u00e9 de nous",
        "start": 4390.46,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "affronter nulle part elle ne l'\u00e9tait pas",
        "start": 4391.96,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "ce qu'elle ne trouvait pas les masses",
        "start": 4394.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "populaires pour nous affronter c'est le",
        "start": 4395.949,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me m\u00e9diatique qui nous affrontent",
        "start": 4398.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "est qui nous tra\u00eenent dans la boue qui",
        "start": 4400.36,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nous diabolise qui le psychologique et",
        "start": 4402.4,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la preuve fait la transition tu ne m'en",
        "start": 4405.13,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "voudra pas de ne pas aller beaucoup plus",
        "start": 4406.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "loin mais j'ai toujours dit que c'\u00e9tait",
        "start": 4408.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le 2 la deuxi\u00e8me peau du syst\u00e8me alors",
        "start": 4410.41,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ils sont tr\u00e8s habiles",
        "start": 4412.36,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "si vous attaquez aux journalistes",
        "start": 4413.59,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "comment vous attaquez les journaux n'ont",
        "start": 4414.94,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pas les le celui l\u00e0 qu'un menteur qui",
        "start": 4416.65,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "triche qui tous les jours raconte des",
        "start": 4420.37,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "trucs qui sont faux sang bl\u00eamir ou qui",
        "start": 4421.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "entend des mensonges \u00e9hont\u00e9s et qui",
        "start": 4424.39,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "n'arr\u00eate m\u00eame pas la personne qui les",
        "start": 4426.4,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "prononce qu'il est sur un plateau de",
        "start": 4427.929,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision dire que si les martiniquais",
        "start": 4429.85,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ne se vaccinent pas davantage c'est",
        "start": 4431.46,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "parce qu'ils sont en provost doux et",
        "start": 4434.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "personne ne dit rien heureusement que la",
        "start": 4436.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cha\u00eene s'est excus\u00e9 et elle et je veux",
        "start": 4438.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la saluer parce que c'est pas souvent",
        "start": 4440.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que \u00e7a arrive 1 c'est la cha\u00eene lci dans",
        "start": 4442.03,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "cette circonstance \u00e0 la \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur",
        "start": 4444.76,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de sa responsabilit\u00e9 mais si tous les",
        "start": 4446.739,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "jours pendant des heures et c'est comme",
        "start": 4448.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e7a que vous fabrique des personnages",
        "start": 4450.52,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "comme moi alors je suis moi une sorte de",
        "start": 4452.05,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9ment un furieux tellement clivant ce",
        "start": 4455.14,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "que les autres c'est bien connu il",
        "start": 4459.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "rassemble et moi je crie vive monsieur",
        "start": 4460.51,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "macro il vous dit vous n'\u00eates rien des",
        "start": 4463.63,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "gens de rien vous \u00eates des gaulois",
        "start": 4465.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9fractaires bla bla bla bla bla ils",
        "start": 4466.84,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cuisent pas mais moi oui je pige pas ce",
        "start": 4468.58,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que je dis l'ennemi c'est pas les",
        "start": 4471.01,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "musulmans c'est le financier quelle",
        "start": 4472.69,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "horreur",
        "start": 4474.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu alors que man pour utiliser comme \u00e7a",
        "start": 4475.14,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon voil\u00e0 comment ils s'y",
        "start": 4477.94,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "prennent et",
        "start": 4480.1,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "psychologie de la politique alors aux",
        "start": 4481.23,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles c'est une",
        "start": 4484.69,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bataille d'ego mais ceux qui disent \u00e7a",
        "start": 4486.34,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est qu'ils ont jamais \u00e9t\u00e9 candidat \u00e0",
        "start": 4489.31,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en france si",
        "start": 4491.26,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tu es candidat \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 4493.36,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle en france tu prend",
        "start": 4494.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "directement une inscription pour \u00eatre",
        "start": 4496.0,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "touch\u00e9 par les \u00e9gouts tous les jours",
        "start": 4498.61,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 voil\u00e0 ce que c'est moi j'ai plus",
        "start": 4500.16,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "de vie depuis maintenant 10 ans",
        "start": 4503.11,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je n'ai plus de vie personnelle et",
        "start": 4506.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'ailleurs quand je porte plainte pour",
        "start": 4507.34,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger ma vie priv\u00e9e aux m\u00e9dias banon",
        "start": 4509.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous \u00eates un homme public je dis non ce",
        "start": 4511.42,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "panneau public sur le priv\u00e9 qu'\u00e0 une",
        "start": 4513.19,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "activit\u00e9 publique eh bien je n'ai pas",
        "start": 4514.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "droit parce que les gens ont le droit de",
        "start": 4517.3,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "savoir un droit de savoir tout sur moi",
        "start": 4518.74,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et donc \u00e7a donne le droit de m'insulter",
        "start": 4522.19,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de mentir d'avoir des journaux qui par",
        "start": 4524.08,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "exemple donne \u00e0 deux de leurs",
        "start": 4527.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "journalistes le le la t\u00e2che d'\u00e9crire un",
        "start": 4528.22,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "livre sur moi y en a tous les ans \u00e0 la",
        "start": 4530.65,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9e puis une pompom les feuilles",
        "start": 4532.33,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mortes et le bouquin contre m\u00e9lenchon et",
        "start": 4533.71,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la derni\u00e8re fois c'\u00e9tait deux zouaves",
        "start": 4536.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dont la le fr\u00e8re \u00e9tait le dirigeant",
        "start": 4537.76,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'une agence d'intelligence il y avait",
        "start": 4540.46,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame suspicion ils \u00e9crivent le",
        "start": 4542.92,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "livre je perds le proc\u00e8s et qu'est-ce",
        "start": 4545.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'elle fait la femme qui avait \u00e9crit",
        "start": 4547.63,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "livre elle va se faire embaucher par l'",
        "start": 4548.98,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "agence d'intelligent journalistes un",
        "start": 4550.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "jour espions lendemain c'est quoi la",
        "start": 4552.28,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence bon apr\u00e8s on m'a pr\u00e9sent\u00e9",
        "start": 4554.2,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "alors voil\u00e0 je suis un type qui se l\u00e8ve",
        "start": 4556.36,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui sont compl\u00e8tement un but lui m\u00eame",
        "start": 4558.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais attendez vous vous trompez sur mon",
        "start": 4560.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "corps je n'en tire strictement rien",
        "start": 4562.93,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre candidat \u00e0 part d'\u00eatre",
        "start": 4565.12,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pourchass\u00e9s avec une loi ou une",
        "start": 4567.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "m\u00e9chancet\u00e9 dont vous n'avez pas id\u00e9e",
        "start": 4569.89,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parce que vous ne la supportait pas",
        "start": 4571.72,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "comme je peux de voir la supporter m\u00eame",
        "start": 4573.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "quand je vais me faire vacciner il",
        "start": 4575.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "suffit cancon d'extr\u00eame droite me",
        "start": 4577.63,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "poursuivre dans la rue 1 et se met \u00e0",
        "start": 4579.22,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "crier apr\u00e8s moi et c'est un \u00e9v\u00e9nement",
        "start": 4581.23,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "parce que je n'ai m\u00eame pas ce droit",
        "start": 4582.82,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'aller me faire vacciner et d'\u00eatre dans",
        "start": 4584.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "un bac innu dr\u00f4me comme toute personne",
        "start": 4586.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "avec le droit au respect de la personne",
        "start": 4587.86,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de ma dignit\u00e9 personnelle alors pourquoi",
        "start": 4590.08,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "c'est moi qui suis candidat alors vous",
        "start": 4592.72,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "avez deux options parce que je suis un",
        "start": 4594.79,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cingl\u00e9 masochiste qui adore souffrir ou",
        "start": 4596.86,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "bien parce que nous l'avons d\u00e9cid\u00e9 mais",
        "start": 4599.8,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est qu'un mois qu'on pose cette",
        "start": 4602.14,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "question et monsieur montebourg qui",
        "start": 4603.43,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est qui lui a demand\u00e9 d'\u00eatre candidat",
        "start": 4604.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "on lui non pas parce qu'il ya investi",
        "start": 4606.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "moi je peux vous r\u00e9pondre j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 4608.65,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "investi par le parti de gauche parti",
        "start": 4610.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dont je suis membre j'ai \u00e9t\u00e9 investi par",
        "start": 4612.43,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la coordination d'aid\u00e9 des secteurs des",
        "start": 4614.32,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "insoumis et j'ai dit je suis candidat",
        "start": 4616.93,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "six cent cinquante mille personnes me",
        "start": 4619.33,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "par m j'en ai deux cent cinquante mille",
        "start": 4622.33,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi je suis candidat sept",
        "start": 4624.43,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "millions de personnes ont vot\u00e9 pour le",
        "start": 4626.98,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "programme que sport mais je veux pas",
        "start": 4629.32,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "laisser un seul un seul millim\u00e8tre",
        "start": 4632.44,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "dhombres sur cette affaire au d\u00e9part",
        "start": 4634.87,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "j'avais pas envie d'accord parce que je",
        "start": 4638.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "savais ce que \u00e7a voulait dire pour moi",
        "start": 4640.36,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "alors qu'est ce qu'on a fait on a",
        "start": 4641.83,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 \u00e0 tout le monde j'ai r\u00e9fl\u00e9chi",
        "start": 4644.92,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "j'ai consult\u00e9 autour de moi vingt mille",
        "start": 4646.93,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses j'ai lu un bouquin de gens qui",
        "start": 4649.469,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "sont exprim\u00e9s m'ont tous dit des choses",
        "start": 4652.92,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s sens\u00e9e les en disant il ya un",
        "start": 4654.54,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "risque c'est la troisi\u00e8me fois que tu y",
        "start": 4656.909,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "vas d'autres disant tu as une s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 4658.44,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya 7 millions de personnes",
        "start": 4660.87,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "qui ont vot\u00e9 pour toi on devrait bien",
        "start": 4662.1,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "arriver \u00e0 retrouver une partie voil\u00e0 ce",
        "start": 4663.719,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "qu'ils m'ont dit et puis j'ai r\u00e9uni le",
        "start": 4665.73,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "groupe parlementaire ne sont rien c'est",
        "start": 4667.11,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re fois qu'en france une",
        "start": 4670.83,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "structure de gauche alternative de",
        "start": 4672.9,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "gauche radicale la premi\u00e8re fois de",
        "start": 4675.42,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "toute l'histoire de la gauche fran\u00e7aise",
        "start": 4678.27,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re fois qu'il y \u00e0 un groupe",
        "start": 4680.36,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "parlementaire le ps uni n'\u00e9tait pas",
        "start": 4682.949,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9e d autres formations n'y \u00e9tait",
        "start": 4684.96,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pas arriv\u00e9 nous avons donc l\u00e0 17 d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 4686.88,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "femmes et hommes qui sont l'honneur de",
        "start": 4689.61,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "l'esprit de r\u00e9bellion et d'insoumission",
        "start": 4692.37,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "qui \u00e9taient des travailleurs pour un",
        "start": 4693.719,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "certain nombre d'entre eux et qu'ils",
        "start": 4695.699,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "font gloire \u00e0 ma patrie",
        "start": 4697.35,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "et puis sept qui sont au parlement",
        "start": 4699.02,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en on a eu une r\u00e9union une r\u00e9union",
        "start": 4701.429,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "d'amis une r\u00e9union deux fr\u00e8res et deux",
        "start": 4704.76,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "soeurs une r\u00e9union de combat et je leur",
        "start": 4706.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ai dit \u00e7a va j'ai \u00e9cout\u00e9 tout le monde",
        "start": 4709.23,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "s'il faut givet il ya quelqu'un d'autre",
        "start": 4711.63,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qui veut y aller dans quelle partie vous",
        "start": 4714.09,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "avez entendu dire qu'on ait fait une",
        "start": 4716.25,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "chose pareille alors je les ai regard\u00e9s",
        "start": 4717.54,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "les plus jeunes qui sont si brillant et",
        "start": 4719.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui auront leur tour le moment venu",
        "start": 4722.429,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "parce que j'ai fait le travail pour que",
        "start": 4724.11,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ce soit possible je les fais commandes",
        "start": 4726.54,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "comme combattant pas pour mon orgueil",
        "start": 4729.78,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "personnel",
        "start": 4732.78,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "alors ils sont l\u00e0 et vous verrez vous",
        "start": 4733.94,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "autres les puissants les importantes qui",
        "start": 4737.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m'insultaient aujourd'hui vous allez",
        "start": 4739.26,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous-en taper jusqu'\u00e0 la fin du si\u00e8cle",
        "start": 4741.0,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des insoumis parce que la rel\u00e8ve est l\u00e0",
        "start": 4742.83,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "qu'ils ont 30 ans qu'ils ont 40 ans on",
        "start": 4745.32,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "ne vous l\u00e2chera jamais le fil rouge a",
        "start": 4749.31,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 plus et il continue nous ne sommes",
        "start": 4752.429,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pas effondr\u00e9 comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas alors",
        "start": 4754.92,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "personne m'a dit \u00e9coute jean luc tu es",
        "start": 4757.739,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sympa mais tu commences \u00e0 avoir de la",
        "start": 4760.29,
        "duration": 2.749
    },
    {
        "text": "bouteille",
        "start": 4761.969,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "on pense que non aucun ils m'ont dit",
        "start": 4763.039,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9coute n'y avait pas de candidat",
        "start": 4765.019,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "personne d'autre n'a dit je ferai mieux",
        "start": 4767.119,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "que toi et s'il l'avait dit alors je",
        "start": 4769.459,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "crois que j'aurais peut-\u00eatre dit oui",
        "start": 4771.979,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "j'\u00e9coute vas-y dit nous comment pourquoi",
        "start": 4774.199,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "non non mes amis cd payne affaires et",
        "start": 4777.53,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "gothique",
        "start": 4779.899,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "c'est une affaire de lutte et de combat",
        "start": 4781.069,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les camarades pensent que je suis le",
        "start": 4782.389,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mieux plac\u00e9 je ne le serai pas toujours",
        "start": 4784.069,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et c'est la derni\u00e8re fois je suis le",
        "start": 4785.329,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "mieux plac\u00e9 je servirai la cause de ma",
        "start": 4787.699,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "patrie et de marque clas jusqu'au bout",
        "start": 4790.639,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "quel que soit mon \u00e2ge et je ferai le",
        "start": 4793.159,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "point que le devoir commandes et je me",
        "start": 4795.559,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "fiche qu'on se moque de moi je me fiche",
        "start": 4798.349,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "comme insulte m\u00eame si je souffre parce",
        "start": 4801.409,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que ceux qui sont dans la bo\u00eete dans",
        "start": 4803.929,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'entreprise dans le syndicalisme il",
        "start": 4805.429,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "souffre 100 fois plus que moi j'ai vu",
        "start": 4807.769,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les camarades dans la lutte tout seul ne",
        "start": 4810.139,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sachant plus que faire s'accrocher \u00e0 moi",
        "start": 4812.329,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parce que j'\u00e9tais leur porte parole",
        "start": 4814.519,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "politique comme ils s'accrochent \u00e0 raul",
        "start": 4816.409,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et aux autres camarades parce que quand",
        "start": 4818.51,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "vous \u00eates dans la bo\u00eete et que vous \u00eates",
        "start": 4820.369,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tout seul c'est la gloire d'en avoir un",
        "start": 4821.899,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "qui parle parlement ou \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision",
        "start": 4824.089,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "et vous vous avez des bons alors",
        "start": 4826.359,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les occuper vous deux ne les",
        "start": 4829.01,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "laissez pas tout seul ne les laissez pas",
        "start": 4831.919,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "se faire insulter prot\u00e9ger les ce sont",
        "start": 4833.959,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "vos porte parole la chose la plus",
        "start": 4836.959,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cieuse que vous ayez",
        "start": 4839.449,
        "duration": 4.121
    },
    {
        "text": "si jolie",
        "start": 4842.019,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4843.57,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 4848.38,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4850.63,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "distant de 6 tonnes",
        "start": 4852.409,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4854.99,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "et j'ai parl\u00e9 un peu fort comme un mec",
        "start": 4860.06,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "saluer apr\u00e8s chauffer l'ambiance \u00e7a",
        "start": 4862.969,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9pare pour les ondes parce qu'un",
        "start": 4865.8,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "concert qualifs et je sais qui a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 4867.389,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "touch\u00e9 plus large d\u00e8s qu'ils voient ce",
        "start": 4870.08,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "qu'elles je vois qu'il ya d\u00e9j\u00e0 des fans",
        "start": 4872.82,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'helmut loti qui sont l\u00e0 o\u00f9 ceux qui",
        "start": 4873.989,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "sont pr\u00e9sents guy donc on va on va leur",
        "start": 4875.79,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "laisser la place mais je voudrais mais",
        "start": 4877.86,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 remerci\u00e9 vraiment remercier nos",
        "start": 4881.07,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "deux orateurs ici pour un d\u00e9bat tr\u00e8s",
        "start": 4883.32,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "riche remercie aussi le public merci",
        "start": 4885.659,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "pour les question est alors un toutou",
        "start": 4888.659,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "grand merci \u00e0 jean luc m\u00e9lenchon dont sa",
        "start": 4890.79,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence aujourd'hui un tout grand merci",
        "start": 4893.01,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4896.44,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 4906.01,
        "duration": 3.099
    }
]