[
    {
        "text": "Bonjour Jean-Luc M\u00e9lenchon Bonjour merci",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'avoir accept\u00e9 notre invitation pour",
        "start": 2.01,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "poser des questions je serai comme",
        "start": 3.6,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "chaque semaine en compagnie de la plante",
        "start": 4.62,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de questions politiques avec cette",
        "start": 5.97,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "semaine j'habite un verre de France",
        "start": 7.62,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "T\u00e9l\u00e9visions Bonjour Jeff Bonjour Thomas",
        "start": 8.67,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "Bonjour \u00e0 tous bonjour Fran\u00e7oise Fressoz",
        "start": 10.23,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "du monde Bonjour \u00e0 tous",
        "start": 11.49,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "pour vos questions et vous",
        "start": 21.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aviez demand\u00e9",
        "start": 30.92,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "hier",
        "start": 37.52,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et aujourd'hui ce n'est pas l\u00e9gitime",
        "start": 42.559,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "et ne l'ai pas h\u00e9las car dans votre",
        "start": 47.19,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentation il manquait un point qui \u00e0",
        "start": 50.219,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "mon avis a son importance et avec le",
        "start": 52.86,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "bulletin non non non \u00e0 l'ind\u00e9pendance",
        "start": 55.53,
        "duration": 7.259
    },
    {
        "text": "puisque la partie ind\u00e9pendantiste elle a",
        "start": 58.76,
        "duration": 5.619
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 de ne pas participer \u00e0 cette",
        "start": 62.789,
        "duration": 5.001
    },
    {
        "text": "\u00e9lection alors on voit bien",
        "start": 64.379,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "et alors madame est-ce que c' est",
        "start": 72.18,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "invalide le r\u00e9f\u00e9rendum en piq\u00fbre",
        "start": 74.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pourquoi",
        "start": 75.86,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "et celui qui vous parle qui a d'abord",
        "start": 78.06,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 pro ind\u00e9pendantiste et aujourd'hui",
        "start": 80.549,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui a un conciliateur vous",
        "start": 83.1,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "parlez de la d\u00e9colonisation",
        "start": 84.72,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "c'est pas moi si on parle entendons-nous",
        "start": 86.18,
        "duration": 8.049
    },
    {
        "text": "bien en 1987 88 nous avons une situation",
        "start": 89.159,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "de guerre civile en Cal\u00e9donie",
        "start": 94.229,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "permettez-moi de vous dire que ce",
        "start": 96.18,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas un probl\u00e8me entre les Kanaks",
        "start": 98.009,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et les forces de l'ordre c'est un",
        "start": 100.619,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me entre les ind\u00e9pendantistes",
        "start": 102.479,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "Elena en ind\u00e9pendantiste ne tourne pas",
        "start": 104.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "autour de la r\u00e9alit\u00e9 qu'il faut",
        "start": 106.5,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "affronter",
        "start": 108.18,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "et c'est la m\u00e9thode regard qui nous",
        "start": 109.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "attirer de la Monsieur Chirac et ses",
        "start": 111.509,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "amis ayant \u00e9t\u00e9 battu le gouvernement de",
        "start": 113.49,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "Michel Rocard \u00e0 faire un choix qui se",
        "start": 117.45,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "r\u00e9v\u00e9ler \u00eatre le plus efficace et le plus",
        "start": 119.369,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "pertinent et ensuite prolonger par la",
        "start": 121.079,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode de Lionel Jospin le document qui",
        "start": 123.24,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 dans les accords pas moi",
        "start": 126.09,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "M\u00e9lenchon le document sign\u00e9 par les",
        "start": 128.879,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9s fran\u00e7aises tout et les",
        "start": 131.91,
        "duration": 3.439
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendantistes",
        "start": 133.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'il y a une situation coloniale en",
        "start": 135.349,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "Cal\u00e9donie et qu'il y a deux peuples",
        "start": 138.06,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "c'est au nom de cette r\u00e9alit\u00e9 que le",
        "start": 140.03,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "corps \u00e9lectoral a \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9 ce qui ne",
        "start": 142.379,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "se ferait nulle part ailleurs sur le",
        "start": 144.66,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "territoire de notre pays qui est une",
        "start": 146.25,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "R\u00e9publique une et indivisible et au fur",
        "start": 148.89,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et \u00e0 mesure on a avanc\u00e9 on a tenu la",
        "start": 151.41,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "parole de l'\u00c9tat en partant de l'accord",
        "start": 153.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "entre les deux ce qui n'est pas dans",
        "start": 156.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'accord n'est pas viable je termine",
        "start": 158.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tout le monde l'a compris inclus",
        "start": 160.68,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "Monsieur \u00c9douard Philippe qui avec",
        "start": 162.9,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "beaucoup de doigt\u00e9 assure gagn\u00e9 le",
        "start": 164.94,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "premier r\u00e9f\u00e9rendum en disant c'est pas",
        "start": 167.34,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "moi qui ferai la date mettez-vous",
        "start": 169.17,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "d'accord et cette m\u00e9thode a permis qu'il",
        "start": 170.67,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "y a un accord au deuxi\u00e8me r\u00e9f\u00e9rendum le",
        "start": 173.129,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "congr\u00e8s du territoire qui est pluraliste",
        "start": 175.83,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "avait d\u00e9cid\u00e9 d'une date le gouvernement",
        "start": 177.65,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "s'est senti oblig\u00e9 d'en choisir une",
        "start": 180.269,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me et tout le monde est pass\u00e9",
        "start": 181.709,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "dessus \u00e7a s'est bien pass\u00e9 au premier",
        "start": 183.45,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance a \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9 au deuxi\u00e8me",
        "start": 185.94,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "aussi avec l'accord des parties et",
        "start": 187.98,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aucune Nanny est le r\u00e9sultat quand on",
        "start": 189.9,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "est arriv\u00e9 au dernier r\u00e9f\u00e9rendum celui",
        "start": 192.48,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui dont vous imaginez la place capitale",
        "start": 194.97,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et bien les ind\u00e9pendantistes on dit nous",
        "start": 197.28,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "ne sommes pas d'accord avec la date et",
        "start": 199.65,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "ils l'ont dit depuis le mois d'octobre",
        "start": 201.239,
        "duration": 2.901
    },
    {
        "text": "madame pr\u00e9cieuse non ce n'est pas vrai",
        "start": 205.62,
        "duration": 8.009
    },
    {
        "text": "la partie ind\u00e9pendantiste c'est le FLN",
        "start": 209.75,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "si vous connaissez d'autres force que",
        "start": 213.629,
        "duration": 5.241
    },
    {
        "text": "vous avez l'intention de valider ici",
        "start": 215.31,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas le droit de",
        "start": 225.92,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nous",
        "start": 235.22,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avons besoin pour avoir la paix",
        "start": 238.37,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "de me retrouver tout seul \u00e0 faire \u00e7a",
        "start": 265.59,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parce que c'\u00e9tait la grande conqu\u00eate du",
        "start": 267.93,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "Parti socialiste que d'avoir r\u00e9alis\u00e9 la",
        "start": 270.09,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "paix en Cal\u00e9donie",
        "start": 272.34,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait",
        "start": 273.71,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "l'approbation \u00e9tait universel et tout de",
        "start": 275.27,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "m\u00eame le la ma\u00e7onnerie du Grand Orient",
        "start": 278.1,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "qui avait tout son \u00e9nergie l\u00e0-dedans",
        "start": 281.1,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "tout le monde aux abonn\u00e9s absents il",
        "start": 283.88,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "reste plus que M\u00e9lenchon pour dire",
        "start": 286.29,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez si vous ramener tout le monde \u00e0",
        "start": 287.55,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "la case d\u00e9part ce qui est notre cas",
        "start": 289.29,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aujourd'hui madame B\u00e9cart contenu de la",
        "start": 290.55,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cificit\u00e9 du territoire cal\u00e9donien",
        "start": 292.83,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est pas en g\u00e9n\u00e9ral c'est que c'est pas",
        "start": 295.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "il y a aucun autre territoire fran\u00e7ais",
        "start": 297.66,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on dit qu'il y a deux peuples \u00e7a",
        "start": 299.04,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "n'existe pas dans le droit R\u00e9publique \u00e0",
        "start": 300.78,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "ordinaire de la m\u00eame mani\u00e8re il n'y a",
        "start": 302.4,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "aucun autre au territoire o\u00f9 on a mis en",
        "start": 305.039,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "balance l'ind\u00e9pendance ouh l\u00e0 non",
        "start": 307.47,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendant",
        "start": 309.63,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "attendez d'abord il faut qu'ils disent",
        "start": 311.66,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "comme moi je suis en train de dire pour",
        "start": 314.639,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "que les ind\u00e9pendantistes qui ne sont pas",
        "start": 317.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tout seul et qu'il y a une parole",
        "start": 320.13,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise qui veut rester fid\u00e8le \u00e0 la",
        "start": 321.36,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ligne qui a \u00e9t\u00e9 trac\u00e9 sous la pr\u00e9sidence",
        "start": 324.419,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "de Fran\u00e7ois Mitterrand par le Premier",
        "start": 326.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ministre Michel Rocard je suis toujours",
        "start": 328.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sur cette ligne je pense que c'est au",
        "start": 330.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "deux parties de s'accorder sur les dates",
        "start": 332.25,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "et les formes des \u00e9lections sinon nous",
        "start": 334.56,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sommes revenus \u00e0 la case d\u00e9part",
        "start": 337.32,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire \u00e0 sel dans laquelle on",
        "start": 338.31,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9tait en 1987 les ind\u00e9pendantistes ne",
        "start": 340.229,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "reconnaissais pas r\u00e9sultats donc ne",
        "start": 342.96,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "reconna\u00eet pas la l\u00e9gitimit\u00e9 du pouvoir",
        "start": 344.91,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "les autres de l'autre c\u00f4t\u00e9 vont dire",
        "start": 346.68,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "comme a dit madame B\u00e9cart ben alors si",
        "start": 348.449,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a il y a aucune \u00e9lections",
        "start": 349.889,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "qui vaut rien si on repart dans cette",
        "start": 351.449,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "logique retourne \u00e0 la confrontation je",
        "start": 353.16,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'appelle en Cal\u00e9donie les choses sont",
        "start": 356.4,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pas toujours avec la coup de bulletin de",
        "start": 358.8,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vote bon on a quand m\u00eame assassin\u00e9 les",
        "start": 359.94,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "fr\u00e8res de Monsieur on a quand m\u00eame tu es",
        "start": 362.13,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "d'accord ou pas d'accord",
        "start": 368.84,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "l'\u00c9tat doit dire le r\u00e9f\u00e9rendum n'est pas",
        "start": 387.229,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "valide et on continue les discussions",
        "start": 389.819,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "pour un troisi\u00e8me r\u00e9f\u00e9rendum plus tard",
        "start": 391.53,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je vous ai dit ce que j'avais \u00e0 vous",
        "start": 393.27,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dire j'ai essay\u00e9 toute la semaine de",
        "start": 395.19,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faire en sorte que le gouvernement",
        "start": 397.59,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "comprenne attend que les profs de force",
        "start": 399.15,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ne le m\u00e8ne nulle part et maintenant",
        "start": 401.4,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'est fait vous mettrai que je peux",
        "start": 404.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avoir quand-m\u00eame de quelques heures pour",
        "start": 405.99,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la nouvelle notification",
        "start": 407.94,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "vous vous me connaissez",
        "start": 409.08,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "bien dans cette situation dans un",
        "start": 413.36,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "territoire maintenant",
        "start": 416.639,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "c'est pas le sujet aujourd'hui c'est pas",
        "start": 443.069,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "\u00e7a qu'on lui demande comprenez-moi on",
        "start": 444.9,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "peut pas et on est dans des situations",
        "start": 447.27,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "o\u00f9 tout le monde est \u00e0 fleur de peau et",
        "start": 448.949,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "il y a il y a plusieurs m\u00e9thodes il y a",
        "start": 451.77,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "la m\u00e9thode radicale qui consiste \u00e0 dire",
        "start": 453.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 \u00e9puisement des forces de",
        "start": 456.38,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "l'adversaire et de l'autre c\u00f4t\u00e9 on vous",
        "start": 458.43,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tape dessus jusqu'\u00e0 ce que vous rentriez",
        "start": 460.68,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dans la bo\u00eete moi c'est pas maligne",
        "start": 461.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "maline c'est on discute on discute et on",
        "start": 463.83,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "discute encore et on trouve des",
        "start": 466.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "solutions qui permettent de passer d'une",
        "start": 467.699,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "tu as pas l'autre pacifiquement et je ne",
        "start": 469.83,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "veux pas mon pays \u00e0 passer pour une",
        "start": 471.99,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "brute qui maintient de force des gens",
        "start": 475.41,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "dans son giron pourquoi a-t-il parl\u00e9",
        "start": 478.169,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "d'autonomie",
        "start": 479.699,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "ce n'est pas le sujet on parle au les",
        "start": 481.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "guadeloup\u00e9en il mange d'abord que j'ai",
        "start": 483.84,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de l'eau partout deuxi\u00e8mement on parle",
        "start": 485.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "moyen sanitaire les Guadeloup\u00e9ens il",
        "start": 486.99,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "manque c'est des moyens sanitaire",
        "start": 489.24,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "partout il y a eu un probl\u00e8me avec le",
        "start": 490.44,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "licenciement ou la mise \u00e0 l'\u00e9cart des",
        "start": 493.379,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "personnels non vaccin\u00e9 dans les h\u00f4pitaux",
        "start": 495.569,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "mais on en a presque oubli\u00e9 80 % des",
        "start": 498.84,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "personnes elle \u00e9tait la kin\u00e9 vous en",
        "start": 501.69,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "enlever 15 % dans un \u00e9tat au d\u00e9j\u00e0 tout",
        "start": 503.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le monde arrive plus \u00e0 respirer \u00e7a veut",
        "start": 506.49,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dire qu'il y a plus rien qui marche en",
        "start": 507.78,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "Martinique on \u00e9tait revenu sur la date",
        "start": 509.55,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "limite ils ont plus de force en",
        "start": 511.319,
        "duration": 3.751
    },
    {
        "text": "Guadeloupe il savait tr\u00e8s bien ils ont",
        "start": 513.149,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "eu droit \u00e0 une explosion nous avons eu",
        "start": 515.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la m\u00eame situation en Guyane faut pas y",
        "start": 516.81,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "aller comme \u00e7a on peut pas gouverner un",
        "start": 518.43,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "coup de pied des peuples comme comme",
        "start": 520.289,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "ceux qui sont l\u00e0 alors apr\u00e8s la question",
        "start": 522.81,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de l'autonomie une fois qu'on a dit \u00e7a",
        "start": 524.31,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ponse \u00e9tait pas en manque de lit",
        "start": 526.08,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'h\u00f4pitaux autonomie on a pas de quoi en",
        "start": 528.149,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "autonomie une fois qu'on a r\u00e9gl\u00e9 ses",
        "start": 530.88,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes alors oui la question du",
        "start": 533.58,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "statut des territoires \u00e9loigner et",
        "start": 535.529,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "insulaire est pos\u00e9 et si je suis \u00e9lu non",
        "start": 538.32,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "seulement il y aura une constituante",
        "start": 541.83,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mais il y aura un congr\u00e8s g\u00e9n\u00e9ral de ces",
        "start": 543.269,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "territoires le pr\u00e9sident Simeoni de",
        "start": 546.18,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "Corse a commenc\u00e9 des discussions qui",
        "start": 548.58,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sont militante avec ceux de la",
        "start": 551.13,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "Martinique sans doute la Guyane",
        "start": 553.83,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "va-t-elle si joindre peut-\u00eatre les",
        "start": 555.779,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "echelonnement article 73 74 de la",
        "start": 558.39,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "Constitution n'ai plus la bonne forme",
        "start": 561.089,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "quoi que pour ma part j'ai dit la",
        "start": 562.68,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "situation corps doit \u00eatre prise pour se",
        "start": 564.81,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "caler quand deux fois de suite les",
        "start": 566.459,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "Corses bon tu as une \u00e9norme majorit\u00e9",
        "start": 568.29,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pour le congr\u00e8s de la collectivit\u00e9",
        "start": 571.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "locale en fin de l'heure des",
        "start": 573.66,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "autonomistes ind\u00e9pendantiste au total",
        "start": 574.92,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "presque 70 % \u00c9lise 3/4 qui sont",
        "start": 577.019,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que \u00e7a nous fait pas plaisir",
        "start": 581.42,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "mais la v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'il faut partir",
        "start": 583.529,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "de \u00e7a parce que n'importe quoi d'autre",
        "start": 585.63,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire quelque chose qui commence",
        "start": 587.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 s'approcher d'une bataille g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 589.589,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "donc je ne veux pas je suis pied-noir",
        "start": 591.69,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "donc je sais ce que \u00e7a donne je l'ai vu",
        "start": 594.26,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "une fois j'\u00e9tais gamin la confrontation",
        "start": 596.7,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on parle de rien et on s'entretue je",
        "start": 599.01,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sais qu'\u00e0 la fin il y a toujours bien",
        "start": 601.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "s\u00fbr il est n\u00e9 l'Alg\u00e9rie qui est dans",
        "start": 604.05,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dans son r\u00f4le mais on va pas recommencer",
        "start": 605.61,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "c'est qui faisons de l'Alg\u00e9rie vous",
        "start": 607.17,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pensez Monsieur M\u00e9lenchon qu'il y a un",
        "start": 610.589,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "mouvement comparable \u00e0 celui de",
        "start": 611.94,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'Alg\u00e9rie fran\u00e7aise \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 il y",
        "start": 614.1,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "avait une volont\u00e9 majoritaire",
        "start": 616.29,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'ind\u00e9pendance vous pensez que c'est le",
        "start": 618.029,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "cas aujourd'hui ou si tu es la Corse",
        "start": 619.11,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "mais en l'occurrence",
        "start": 620.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de l'huile sur le feu on arrivera l\u00e0 il",
        "start": 622.1,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eater ou si on peut n\u00e9gocier ces",
        "start": 625.2,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "processus loin en amont en ce qui",
        "start": 627.75,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "concerne la Corse elle est pass\u00e9e d'une",
        "start": 629.94,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "situation o\u00f9 est l'\u00e9glise est",
        "start": 632.519,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "majoritairement des et l'id\u00e9e du Parti",
        "start": 633.63,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "traditionnelle \u00e0 une situation o\u00f9 elle",
        "start": 636.51,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "est majoritairement des autonomistes",
        "start": 638.91,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "tout le monde continuer \u00e0 mettre le",
        "start": 641.3,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e au deuxi\u00e8me",
        "start": 644.43,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "rencontre le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
        "start": 646.529,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "viens continues \u00e0 me parler de rien et",
        "start": 647.76,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "alors oui vous donnerai raison aux",
        "start": 650.22,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendantiste qui dit je vous voyez \u00e7a",
        "start": 652.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sert \u00e0 rien l'autonomie mais nous",
        "start": 654.209,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "conduit nulle part il faut donc",
        "start": 655.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "intervenir assez t\u00f4t et pas seulement",
        "start": 657.57,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetre le \u00e0 l'autonomie parce que",
        "start": 659.85,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "pour un territoire insulaire \u00e7a tombe",
        "start": 663.12,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "tellement sous le sens fonctionnement",
        "start": 664.709,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "comment on peut faire autrement mais",
        "start": 666.269,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pour demander aux insulaire qui veulent",
        "start": 667.829,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "l'autonomie quelle vision ils se font de",
        "start": 670.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "notre patrie commune parce qu'ils sont",
        "start": 672.36,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "autonomistes pas ind\u00e9pendantistes quelle",
        "start": 674.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "id\u00e9e il se font de la Patrie fran\u00e7aise",
        "start": 676.529,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "commune et alors le dialogue change",
        "start": 678.51,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement de nature nous sommes pas",
        "start": 680.399,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "des gens en chien de fa\u00efence qui vont",
        "start": 682.11,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "s'affronter mets des gens de bonne",
        "start": 683.88,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 qui essaie de se convaincre moi",
        "start": 685.589,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est ma ligne et je n'en voudrais pas",
        "start": 687.899,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et je ne suis pas d'accord avec les",
        "start": 689.459,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "passage en force comme on vient de le",
        "start": 691.019,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "faire en Nouvelle-Cal\u00e9donie o\u00f9 comme on",
        "start": 693.029,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "est en train de se pr\u00e9parer \u00e0 le faire",
        "start": 695.04,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "dans une s\u00e9rie le territoire je dis",
        "start": 696.45,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "solennellement la \u00e0 votre micro que je",
        "start": 699.329,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "suis d'accord pour que lui soit appliqu\u00e9",
        "start": 701.61,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "si elle le demande l'article 74 de la",
        "start": 703.89,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "Constitution qui est d\u00e9j\u00e0 le statut de",
        "start": 706.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise la Polyn\u00e9sie",
        "start": 708.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise des fran\u00e7aise alors la Corse",
        "start": 711.06,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre fran\u00e7aise tout en ayant",
        "start": 713.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'article 60 14 ou ce qui me para\u00eet",
        "start": 714.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mieux si on venait pas imaginer un autre",
        "start": 716.88,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "statut c'est compliqu\u00e9 parce qu'il faut",
        "start": 719.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a donne droit \u00e0 la diff\u00e9renciation",
        "start": 720.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sur le territoire de l'Hexagone au point",
        "start": 722.88,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "qu'il puisse avoir plusieurs aussi dans",
        "start": 725.19,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "la",
        "start": 726.779,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "m\u00eame situation c'est pourquoi j'ai parl\u00e9",
        "start": 727.67,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "de territoire et parce que",
        "start": 729.959,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "le",
        "start": 737.42,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Portugal \u00e0",
        "start": 746.42,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "partir du 1er janvier",
        "start": 761.149,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "j'ai pu voir des conviction solide sur",
        "start": 777.87,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "beaucoup de sujets une convergence de",
        "start": 782.22,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vue une volont\u00e9 de",
        "start": 783.839,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "faire travailler ensemble de pays et une",
        "start": 787.35,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "conviction europ\u00e9enne que je connaissais",
        "start": 790.709,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0",
        "start": 793.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ferme d\u00e9terminer et dont nous aurons",
        "start": 795.029,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "besoin dans les mois et ann\u00e9es \u00e0 venir",
        "start": 798.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vers vous pr\u00e9sident plut\u00f4t que ce genre",
        "start": 799.29,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "de discours voir de sourire est-ce que",
        "start": 802.29,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est un bras de fer que vous promettez",
        "start": 803.639,
        "duration": 2.871
    },
    {
        "text": "\u00e0",
        "start": 805.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tout le monde puisse que l'allemand",
        "start": 806.51,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "viens chez nous on le re\u00e7oit bien on lui",
        "start": 809.25,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "parle poliment on mange bien et puis",
        "start": 811.86,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s on parle des dossiers et sur les",
        "start": 814.74,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "dossiers la \u00e9videmment l'ambiance est",
        "start": 816.87,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rente il est temps que les",
        "start": 818.339,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "Allemands respecte les engagements qui",
        "start": 820.529,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "prennent avec nous par exemple sur le",
        "start": 821.88,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "spatial au moment o\u00f9 il s'engage",
        "start": 823.529,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "financi\u00e8rement davantage \u00e7a peut pas",
        "start": 826.199,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00eatre simplement pour prendre la",
        "start": 827.94,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "fabrication des moteurs du deuxi\u00e8me",
        "start": 829.079,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9tage est fabriqu\u00e9 le m\u00eame des lanceur",
        "start": 830.579,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "qui compte depuis la Su\u00e8de ensuite si on",
        "start": 832.589,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "doit faire un chat en commun on s'arr\u00eate",
        "start": 835.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas au milieu si on doit faire des",
        "start": 837.3,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "avions en commun et \u00e0 mon avis nous",
        "start": 839.01,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "impose pas du tout parce que nous savons",
        "start": 840.449,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "les faire tout seul",
        "start": 841.92,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a suspendu au fait que qui paye",
        "start": 843.62,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "commande c'est forc\u00e9ment des accords la",
        "start": 846.75,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "relation avec l'Allemagne est",
        "start": 849.24,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessairement une relation construite",
        "start": 851.13,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "le premier qui essaye de dominer l'autre",
        "start": 855.0,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "n'arrivera rien d'autre",
        "start": 856.769,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "il est arriv\u00e9 \u00e0 dedete mutualiser est-ce",
        "start": 859.49,
        "duration": 3.969
    },
    {
        "text": "que le couple c'est pas un peu",
        "start": 862.44,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "reequilibrer Sousse quinquennal",
        "start": 863.459,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "je ne crois pas h\u00e9las j'aimerais bien",
        "start": 865.8,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "madame Fressoz j'ai pas de",
        "start": 867.779,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vention comme \u00e7a sp\u00e9cial j'ai le",
        "start": 870.41,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "poids de l'histoire dans l'esprit je",
        "start": 873.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sais pourquoi les uns et les autres",
        "start": 875.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "agissent comme ils ont tu agis dans le",
        "start": 876.36,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 je pense qu'il faut \u00eatre toujours",
        "start": 878.49,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s prudent sur la vieille cicatrice",
        "start": 879.899,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qui passe le long du Rhin il faut donc",
        "start": 882.38,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "faire tr\u00e8s attention alors l\u00e0 bon c'est",
        "start": 885.029,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "bon on n'est pas vraiment une nouveaut\u00e9",
        "start": 891.05,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "c'est le ministre des Finances de Madame",
        "start": 893.279,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "Merkel qui est en cours pas en",
        "start": 894.899,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "social-d\u00e9mocrate il est d'ailleurs et",
        "start": 896.61,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui vient nous expliquer qui va",
        "start": 899.01,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "continuer la m\u00eame politique avant de",
        "start": 900.36,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "monter le son comme vous par exemple ah",
        "start": 902.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "oui mais \u00e7a c'est bien parce que \u00e7a",
        "start": 905.16,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "change avec la p\u00e9riode o\u00f9 il disait",
        "start": 906.75,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "qu'il fallait augmenter le SMIC fran\u00e7ais",
        "start": 908.25,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a a rang\u00e9 les industries",
        "start": 910.649,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "allemand",
        "start": 912.66,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "augmenter le SMIC pour l'ann\u00e9e \u00e0 midi",
        "start": 913.699,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "tant mieux pour les Allemands il faut",
        "start": 916.019,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "faire encore un effort et \u00e7a devrait",
        "start": 918.389,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "convaincre le patronat fran\u00e7ais lui",
        "start": 920.85,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "aussi donc comme je le propose bon",
        "start": 922.62,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 929.81,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je ne vois pas comment",
        "start": 950.72,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et c'est pas mon ami alors voyez",
        "start": 963.269,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me difficult\u00e9 pour moi la Russie",
        "start": 965.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "n'est pas un anim\u00e9 un partenaire pas",
        "start": 967.44,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "facile \u00e0 manier",
        "start": 969.54,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "par exemple ou",
        "start": 973.009,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "pas",
        "start": 990.23,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 996.17,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 999.8,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cela est notre pr\u00e9sident de la",
        "start": 1005.74,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "R\u00e9publique de",
        "start": 1008.0,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "ce que \u00e7a veut dire",
        "start": 1013.329,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "tout seul \u00e0 d\u00e9cider qu'on fait la guerre",
        "start": 1023.24,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "\u00e0 la Russie alors attendez j'ai pas fini",
        "start": 1026.0,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "on en \u00e9tait l\u00e0 et les Ukrainiens",
        "start": 1028.189,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "discours mais pas du tout personne ne",
        "start": 1030.86,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "m'a rien c'est ton jour de guerre comme",
        "start": 1032.539,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "un autre ils envoient leurs ministre des",
        "start": 1034.01,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 Washington et",
        "start": 1035.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 que le gars une fois qu'il arrive",
        "start": 1038.12,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l\u00e0-bas il dit ah oui s'il y a une menace",
        "start": 1039.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9couter tout \u00e7a c'est du pipeau pour une",
        "start": 1041.0,
        "duration": 4.939
    },
    {
        "text": "bonne part",
        "start": 1043.49,
        "duration": 2.449
    },
    {
        "text": "du monde",
        "start": 1055.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 1057.4,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "la",
        "start": 1059.35,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois dans l'histoire",
        "start": 1062.289,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "parce que",
        "start": 1064.33,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "les \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique",
        "start": 1080.47,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "avancer les fronti\u00e8res de l'OTAN jusque",
        "start": 1083.21,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'Ukraine et que toute une s\u00e9rie de",
        "start": 1086.299,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "gens sont int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 avoir en Europe \u00e0",
        "start": 1088.82,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "nouveau pays o\u00f9 le salaire moyen et 35 \u20ac",
        "start": 1090.83,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "\u00e0 ton enfance de consid\u00e9rer que la",
        "start": 1097.12,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "Russie pour \u00eatre un alli\u00e9 dit-on",
        "start": 1100.25,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "madame que l'on peut trouver dans les",
        "start": 1103.929,
        "duration": 3.731
    },
    {
        "text": "livres d'histoire chaque fois qu'on se",
        "start": 1106.37,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "f\u00e2cher avec eux \u00e7a a tourn\u00e9 assez mal",
        "start": 1107.66,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "pour nous si vous voulez bien venir",
        "start": 1109.19,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "chaque fois qu'on s'est entendu avec eux",
        "start": 1111.169,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "\u00e7a plut\u00f4t bien tourn\u00e9",
        "start": 1113.299,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "depuis",
        "start": 1131.11,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "et que dans le catalogue de",
        "start": 1133.539,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "fus\u00e9e",
        "start": 1137.77,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "Ariane",
        "start": 1140.26,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "Italia et si c'est tonton vous prenez la",
        "start": 1143.179,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "fus\u00e9e russe donc nous sommes en pleine",
        "start": 1145.46,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration avec eux",
        "start": 1147.38,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "il faut \u00eatre ami avec moi en tout cas",
        "start": 1149.41,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "s'entendre avec la Russie et par contre",
        "start": 1152.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "on est on a du mal \u00e0 s'entendre avec nos",
        "start": 1153.679,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "propres voisins les Allemands et",
        "start": 1155.84,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "j'ajoute et j'ajoute \u00e0 Carine B\u00e9card et",
        "start": 1157.28,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "les \u00c9tats-Unis et l'ind\u00e9pendance il y a",
        "start": 1166.45,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "pas d'autres possible pour les Fran\u00e7ais",
        "start": 1170.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui ind\u00e9pendance et quand m\u00eame nous",
        "start": 1171.98,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "avons eu deux grandes le son dans le",
        "start": 1173.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 quand le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle d\u00e9cide",
        "start": 1175.19,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de faire la d\u00e9fense Duclair tous azimuts",
        "start": 1177.44,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "vous \u00eates journaliste mon pr\u00e9d\u00e9cesseur",
        "start": 1179.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "s'\u00e9vanouissait dans les salles de",
        "start": 1181.6,
        "duration": 2.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9daction disant qu'est-ce que vous",
        "start": 1183.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dites tous azimuts mais \u00e7a veut dire",
        "start": 1184.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "quoi les Am\u00e9ricains aussi et l'autre qui",
        "start": 1186.53,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond aussi et alors on lui dit mais",
        "start": 1188.15,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "alors comment on fait \u00e7a G\u00e9n\u00e9ral alors",
        "start": 1190.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez depuis qu'on l'a fait \u00e7a a pas",
        "start": 1192.59,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'air d'aller plus mal moi je ne connais",
        "start": 1194.24,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "qu'une ligne pour les Fran\u00e7ais",
        "start": 1195.83,
        "duration": 5.209
    },
    {
        "text": "et puis",
        "start": 1197.59,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "nous \u00e9tions tous azimuts et ind\u00e9pendant",
        "start": 1203.799,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "avec le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle et il a d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 1206.87,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "par exemple de s'aligner sur les",
        "start": 1208.94,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique dans la crise des",
        "start": 1210.799,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "fus\u00e9es \u00e0 Cuba et puis le pr\u00e9sident",
        "start": 1212.27,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "Mitterrand c'est align\u00e9 sur la position",
        "start": 1214.25,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "commune des Allemands de l'\u00e9poque et des",
        "start": 1216.289,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais de l'\u00e9poque pour dire que il",
        "start": 1218.96,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas d'accord pour que les Russes",
        "start": 1220.429,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "installent leur missile aux fronti\u00e8res",
        "start": 1222.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "il faut \u00eatre ind\u00e9pendant pour pouvoir",
        "start": 1223.789,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "choisir si vous n'\u00eates pas ind\u00e9pendant",
        "start": 1225.86,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous subissez et vous nous sommes le",
        "start": 1227.78,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "petit cocotte le wagon des \u00c9tats-Unis",
        "start": 1230.39,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'Am\u00e9rique Atlantis c'est pas ma",
        "start": 1233.6,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "position mais madame B\u00e9cart je ne vous",
        "start": 1235.28,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "laisserai pas dire que je voudrais avoir",
        "start": 1236.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "une relation tension avec les Allemands",
        "start": 1238.7,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pas du tout nous allons nous entendre",
        "start": 1240.32,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien mais ils seront un peu avec",
        "start": 1242.15,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "eux quand m\u00eame j'ai quoi c'est toujours",
        "start": 1244.85,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "un peu f\u00e9roce avec je suis je voudrais",
        "start": 1246.77,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er une ambiance",
        "start": 1250.1,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "Monsieur Hollande galoper derri\u00e8re",
        "start": 1251.799,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "Madame Merkel Monsieur Sarkozy a fini",
        "start": 1254.33,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "par se f\u00e2cher en soit vraiment ouvert on",
        "start": 1257.6,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "a dit effacer ce qu'il avait dit soir-l\u00e0",
        "start": 1259.549,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et quelques autres ai fini il tombe sur",
        "start": 1261.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quel tu vas \u00eatre comme eux parce que les",
        "start": 1262.909,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "Allemands leur politique dans",
        "start": 1265.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "gouvernement le gouvernement programme",
        "start": 1266.84,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "nous en France un gouvernement",
        "start": 1268.58,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "je pr\u00e9f\u00e8re le dire",
        "start": 1273.07,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 1275.5,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "quand on est en France on peut faire",
        "start": 1299.14,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "tout ce qu'on veut",
        "start": 1302.059,
        "duration": 2.391
    },
    {
        "text": "donc de l'Europe au sud de l'Europe",
        "start": 1313.27,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "Madame Merkel lui dire qu'elle n'allait",
        "start": 1323.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pas faire travailler les Allemands pour",
        "start": 1325.159,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "les retraites des Portugais parce qu'on",
        "start": 1326.78,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "ne l'a jamais demand\u00e9 un centime d'euro",
        "start": 1328.34,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e0 Madame Merkel pour payer les retraites",
        "start": 1330.169,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "ni des Portugais ni les n\u00f4tres donc je",
        "start": 1331.85,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "suis pour que on revient \u00e0 quelque chose",
        "start": 1333.86,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "de plus mutuellement respectueux les",
        "start": 1335.9,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "Allemands applique la politique qui leur",
        "start": 1338.179,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "parler bonne en Allemagne et les",
        "start": 1339.59,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "Fran\u00e7ais en font autant pour les",
        "start": 1340.76,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "Fran\u00e7ais donc on appliquera pas en",
        "start": 1342.02,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "France la politique des Allemands",
        "start": 1343.73,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1345.36,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "question vous parliez Jean-Luc M\u00e9lenchon",
        "start": 1350.03,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "des retraites des Polonais ou des",
        "start": 1353.179,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "Allemands et bien justement la question",
        "start": 1356.059,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "des retraites on l'\u00e9voque avec Alexandra",
        "start": 1357.35,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "Bensaid pour quelques minutes des",
        "start": 1359.51,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "conneries",
        "start": 1360.74,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "et de cotisation vous pr\u00e9sident en 2022",
        "start": 1369.549,
        "duration": 8.531
    },
    {
        "text": "qui est concern\u00e9 \u00e0 partir de quelle",
        "start": 1375.37,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration avec quel niveau de pension",
        "start": 1378.08,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "est-ce qu'elles vont baisser du coup",
        "start": 1380.51,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "puisque c'est g\u00e9n\u00e9reux et est-ce que",
        "start": 1381.62,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "c'est une mesure",
        "start": 1383.539,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diate",
        "start": 1384.82,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 1391.419,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pas moi",
        "start": 1395.23,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la photo je sais bien mais je commence",
        "start": 1408.97,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "par demander dans vos calculs vous avez",
        "start": 1411.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vous vous \u00eates pos\u00e9 la question Combien",
        "start": 1414.409,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "\u00e7a co\u00fbte de pas le faire",
        "start": 1416.03,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "Combien \u00e7a co\u00fbte de faire la retraite \u00e0",
        "start": 1417.73,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "60 ans mais de maintenir 43 nuit\u00e9es et",
        "start": 1420.169,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "de faire partir les gens \u00e0 6263 ans",
        "start": 1423.289,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que vous avez des enfants donc",
        "start": 1425.69,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "vous savez il doit pas \u00eatre bien vieux",
        "start": 1427.669,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "quand ils arriveront \u00e0 23 ans ils ont",
        "start": 1429.529,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "pour la premi\u00e8re fois leur CDI 23 + 43 =",
        "start": 1431.75,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "66 ans pour avoir une retraite \u00e0 taux",
        "start": 1435.59,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "plein quel que soit son niveau faut",
        "start": 1437.75,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "attendre 66 ans aujourd'hui et vous avez",
        "start": 1439.549,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "du Maine qui pr\u00e9tend qui vont encore",
        "start": 1442.039,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "d\u00e9placer la date de d\u00e9part \u00e0 la retraite",
        "start": 1444.74,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est Monsieur Macron qui voulait le",
        "start": 1446.48,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "faire madame P\u00e9cresse",
        "start": 1447.89,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "tous sans exception",
        "start": 1450.679,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "et Fabien Roussel qui sont sur la m\u00eame",
        "start": 1452.08,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "ligne que vous",
        "start": 1454.34,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "on a beaucoup de choses en commun on a",
        "start": 1455.799,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "fait",
        "start": 1459.14,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "il faut pas non plus",
        "start": 1462.909,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "mais j'ai",
        "start": 1467.44,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "pas de boulot et puis ensuite",
        "start": 1479.59,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "et ils ont droit de mourir tout",
        "start": 1483.25,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "doucement",
        "start": 1485.36,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "jusqu'au moment o\u00f9 il est",
        "start": 1486.19,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "22h",
        "start": 1502.69,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "personne \u00e0 partir maintenant la dur\u00e9e de",
        "start": 1510.65,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "vie en bonne sant\u00e9 la limite c'est 63",
        "start": 1512.779,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "ans quand vous \u00eates en ouvrier c'est",
        "start": 1515.299,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "beaucoup plus t\u00f4t vous devez savoir qui",
        "start": 1517.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "meurent tous les gens 1200 personnes de",
        "start": 1519.14,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "maladie professionnelle donc d'abord on",
        "start": 1521.21,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "commence par rappeler \u00e7a parce que \u00e7a",
        "start": 1523.73,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "cr\u00e9e une ambiance de travail et \u00e7a vous",
        "start": 1525.11,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "permet d'\u00e9couter pourquoi c'est moi qui",
        "start": 1526.82,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "ai raison si vous fait partir les gens \u00e0",
        "start": 1528.23,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "60 ans ils ont de du beau temps devant",
        "start": 1530.179,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "le 65 ans comme le propose Monsieur",
        "start": 1533.48,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "Macron c'\u00e9tait le 1910",
        "start": 1535.909,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "le 11 d\u00e9cembre",
        "start": 1544.33,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "1980",
        "start": 1547.419,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 1553.9,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1557.63,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "je suis",
        "start": 1561.789,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "malade",
        "start": 1567.039,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "on d\u00e9pense le plus d'argent",
        "start": 1570.62,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "dans un encha\u00eenement la retraite \u00e0 60",
        "start": 1587.59,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "ans et depuis on vit plus longtemps donc",
        "start": 1591.14,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on vit plus longtemps parce qu'on",
        "start": 1592.789,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "travaille moins longtemps",
        "start": 1594.59,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "parce que tout le monde",
        "start": 1599.59,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mais c'est pas vrai que dans tous les",
        "start": 1603.73,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "pays non mais l\u00e0 que dans tous les pays",
        "start": 1605.779,
        "duration": 8.301
    },
    {
        "text": "les gens \u00e0 63 ans en bonne sant\u00e9",
        "start": 1608.299,
        "duration": 5.781
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame d\u00e9velopper mon propre",
        "start": 1630.64,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "argumentaire donc ce que propose tous",
        "start": 1632.75,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les autres co\u00fbte plus cher au pays que",
        "start": 1635.39,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ce que je propose alors comment on",
        "start": 1637.07,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "finance \u00e7a co\u00fbte",
        "start": 1638.57,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1649.56,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s simple comme les hommes et",
        "start": 1658.96,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "excusez-moi \u00e7a tu voulais le mettre \u00e0",
        "start": 1669.71,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "moins que vous me disais que j'avais la",
        "start": 1671.419,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "baguette magique qui",
        "start": 1672.35,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par Lionel Jospin mais vous",
        "start": 1674.5,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "\u00eates incroyable quand il s'agit de",
        "start": 1677.84,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'argent c'est jamais possible il y en a",
        "start": 1679.19,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "plein partout et",
        "start": 1680.96,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "l'emploi",
        "start": 1696.25,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "parce que quand on est quand on est",
        "start": 1698.919,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 au gouvernement de",
        "start": 1701.51,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "d'emploi",
        "start": 1705.7,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pour la retraite",
        "start": 1707.71,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de",
        "start": 1714.76,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'emploi de 3 million de personnes mais",
        "start": 1717.88,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "c'est un emploi",
        "start": 1721.52,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1730.24,
        "duration": 3.549
    },
    {
        "text": "finir \u00e0 la garantie d'emploi tout ce que",
        "start": 1731.529,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "vous voulez il y a 604 mois je suis",
        "start": 1733.789,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "maintenant contrat \u00e0 un concours de",
        "start": 1737.539,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "l'ENA permanent je dois avoir des je le",
        "start": 1739.039,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "fais je l'assume mais laissez-moi",
        "start": 1741.2,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "terminer j'ai d'abord parler mais apr\u00e8s",
        "start": 1742.34,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "je parle d'un million d'emplois",
        "start": 1744.5,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "de mon de mon programme c'est pas bien",
        "start": 1746.47,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "de dire la garantie d'emploi c'est",
        "start": 1749.809,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "l'\u00c9tat qui paye c'est pas bien pourquoi",
        "start": 1751.549,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "parce que quand vous faites de la",
        "start": 1753.11,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "planification quand vous d\u00e9cidez",
        "start": 1755.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'engager une direction dans laquelle",
        "start": 1757.279,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9velopper c'est pas de l'emploi du",
        "start": 1759.2,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "ta ch\u00e8re Madame figurez-vous que si je",
        "start": 1761.179,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "ferme les r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires et que",
        "start": 1763.429,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "j'installe le long de kilom\u00e8tres de",
        "start": 1766.85,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "c\u00f4tes 45 \u00e9olienne en haute mer \u00e0 25 km",
        "start": 1768.62,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "du rivage il me faut des plateaux de",
        "start": 1773.419,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "service les gens qui produisent les",
        "start": 1775.34,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes ce qu'il irait pas les c\u00e2bles",
        "start": 1777.08,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "\u00e0 poser soci\u00e9t\u00e9 Nexans fran\u00e7aise",
        "start": 1779.419,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "heureusement et puis ensuite les",
        "start": 1781.309,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "stations \u00e0 faire il faut fabriquer tout",
        "start": 1783.14,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est des milliers d'emploi tu es pas",
        "start": 1785.27,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat qui va les payer d'accord c'est",
        "start": 1787.34,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "\u00e7a f\u00eate de l'agriculture bio vous avez",
        "start": 1789.32,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "besoin de 300000 paysans plus c'est pas",
        "start": 1791.659,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "lui qui va les payer cependant j'ai un",
        "start": 1794.299,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "petit peu ce que je vois aussi dans",
        "start": 1796.669,
        "duration": 2.311
    },
    {
        "text": "votre programme c'est que ce sont quand",
        "start": 1797.899,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "m\u00eame pour vous ne vous ai pas dit oui il",
        "start": 1798.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "y aura des imp\u00f4ts et se sont",
        "start": 1801.74,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "principalement les riches qu'ils vont",
        "start": 1803.0,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "payer",
        "start": 1804.23,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 1808.659,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fin",
        "start": 1812.86,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9couter je crois que vous savez pas de",
        "start": 1822.559,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "pardon mais en r\u00e9fl\u00e9chissant le CAC 40",
        "start": 1824.149,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "cette ann\u00e9e o\u00f9 tout le monde \u00e0 tirer la",
        "start": 1826.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "langue jusqu'\u00e0 par terre et se fait",
        "start": 1828.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9trangler il y a des dizaines",
        "start": 1829.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'entreprise qu'on fait z\u00e9ro comme bilan",
        "start": 1831.44,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cette ann\u00e9e le CAC 40 on parle que 40",
        "start": 1833.48,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "entreprises l\u00e0 ils ont distribu\u00e9",
        "start": 1836.09,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "51 milliards de dividendes avec 51",
        "start": 1838.87,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "milliards de dividendes je vous mets un",
        "start": 1843.2,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "million de personnes au travail \u00e0 2000 \u20ac",
        "start": 1846.02,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "par mois pendant une ann\u00e9e donc si moi",
        "start": 1848.57,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "j'avais \u00e9t\u00e9 au pouvoir \u00e0 ce moment-l\u00e0",
        "start": 1851.09,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "j'aurais dit vous autres du CAC 40 cette",
        "start": 1852.71,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e c'est ann\u00e9e blanche comme pour les",
        "start": 1856.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "autres je vous prends vous 51 milliards",
        "start": 1857.75,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "et je mets un million de personnes",
        "start": 1859.88,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "travaillent pour un an et si j'avais mis",
        "start": 1861.169,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "un million de personnes travaillent pour",
        "start": 1863.299,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "1 ans et bien j'aurais relancer la",
        "start": 1864.799,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "consommation Populaire car les gens qui",
        "start": 1866.6,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sont \u00e0 ce niveau-l\u00e0 aussi tire la langue",
        "start": 1868.669,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "il faut que j'ach\u00e8te tout de suite \u00e0",
        "start": 1870.38,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "l'arriv\u00e9e donc il a",
        "start": 1871.76,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "3 pourcents du PIB fran\u00e7ais c'est la",
        "start": 1875.23,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "consommation Populaire donc ne croyais",
        "start": 1878.33,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "pas que seule la petite",
        "start": 1880.549,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "des lib\u00e9raux",
        "start": 1882.549,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "intellectuelle sur la seule mani\u00e8re de",
        "start": 1887.32,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "calculer les touches dans cette histoire",
        "start": 1889.519,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "je connais le sujet et je vous r\u00e9ponds",
        "start": 1893.12,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "que en effet vous avez raison c'est",
        "start": 1895.22,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "toujours les classes moyennes qu'on paye",
        "start": 1897.529,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "et c'est la raison pour laquelle ma",
        "start": 1898.82,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "grille d'imp\u00f4t change au lieu d'en avoir",
        "start": 1900.559,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "5 il y aura 14 tranches \u00e9videmment que",
        "start": 1902.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vous \u00eates au que vous payez mais il y a",
        "start": 1905.779,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas que cela qu'ils vont payer ils vont",
        "start": 1907.46,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "payer \u00e0 la sortie c'est-\u00e0-dire l'ours",
        "start": 1909.289,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui distribue les dividendes gens te",
        "start": 1911.45,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "redirai d'abord on pose de la m\u00eame",
        "start": 1913.399,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re le dividendes r\u00e9investis est le",
        "start": 1915.559,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "dividende redistribuer deuxi\u00e8mement j'en",
        "start": 1917.75,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "te redirai qu'on prenne dans la",
        "start": 1920.84,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "tr\u00e9sorerie pour payer du dividende parce",
        "start": 1922.13,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que nous avons besoin que les bo\u00eetes",
        "start": 1924.169,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "investissent sur les imp\u00f4ts la baisse de",
        "start": 1925.85,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s la baisse des",
        "start": 1928.25,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts de production \u00e0 ce que vous dites",
        "start": 1930.08,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "aux entreprises \u00e7a c'est fini",
        "start": 1931.039,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "d'expertise on dit qu'on a envoy\u00e9 aucune",
        "start": 1942.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "trace dans l'investissement parce que",
        "start": 1944.419,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame \u00e9norme plus d'argent",
        "start": 1946.19,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dans la sph\u00e8re financi\u00e8re et moi dans la",
        "start": 1948.679,
        "duration": 5.931
    },
    {
        "text": "production en r\u00e9el alors quand m\u00eame",
        "start": 1951.44,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "parce que je suis du Sud alors",
        "start": 1961.179,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "on est deux",
        "start": 1970.69,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 1991.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1994.85,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tu es tr\u00e8s comme c'est pas possible",
        "start": 2002.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "parce que certaines choses donc il se",
        "start": 2004.179,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "marrer il me dit \u00e9coute c'est un mot \u00e7a",
        "start": 2006.88,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "au bus tout le monde \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir il a",
        "start": 2008.529,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pas tort \u00e7a m'a oblig\u00e9 moi d\u00e9j\u00e0 \u00e0",
        "start": 2009.82,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir si c'\u00e9tait jouable ou pas et",
        "start": 2011.409,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "bien l\u00e0 c'est le m\u00eame nature comme j'ai",
        "start": 2013.539,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "dit planification on a aussit\u00f4t dit",
        "start": 2014.98,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "Union sovi\u00e9tique pourquoi parce que ceux",
        "start": 2016.99,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "qui m'ont dit \u00e7a sont des ignorants la",
        "start": 2019.149,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "planification a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 en",
        "start": 2021.039,
        "duration": 7.311
    },
    {
        "text": "\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique et",
        "start": 2023.34,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2032.75,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "l'industrie fran\u00e7aise",
        "start": 2052.32,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "une autre histoire 9 million de Pau et",
        "start": 2062.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "8000000 gens qui font la queue pour",
        "start": 2064.3,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "l'aide alimentaire alors pardon mais il",
        "start": 2065.74,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "y a un bilan plus prestigieux quant \u00e0",
        "start": 2068.079,
        "duration": 3.141
    },
    {
        "text": "moi j'ai pas l'intention de faire une",
        "start": 2069.579,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "piste je fais la plan\u00e8te",
        "start": 2071.22,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "la planification",
        "start": 2076.679,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "est-ce que",
        "start": 2079.379,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "tu",
        "start": 2081.54,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "serais d'accord lorsqu'on a par exemple",
        "start": 2084.3,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "des",
        "start": 2086.76,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "taxes sur les carburants est-ce que la",
        "start": 2090.96,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "planification c'est quelque chose de",
        "start": 2093.28,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on uniforme",
        "start": 2096.07,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "du responsable de",
        "start": 2116.79,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "la planification parle-moi une mati\u00e8re",
        "start": 2120.63,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re extraordinaire aux entreprises",
        "start": 2124.39,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "qu'elle soit public ou priv\u00e9 la",
        "start": 2127.0,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "visibilit\u00e9 on sort du grand n'importe",
        "start": 2129.099,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "quoi qui change toutes les heures o\u00f9",
        "start": 2132.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tous les jours vous \u00eates patron",
        "start": 2134.02,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'entreprise aujourd'hui ou sais pas",
        "start": 2135.4,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "combien l'\u00e9lectricit\u00e9 va vous co\u00fbter tu",
        "start": 2136.78,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sais pas combien de gaz \u00e0 vous et vous",
        "start": 2138.609,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "savez pas ce qui va se faire avec moi \u00e7a",
        "start": 2140.23,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "devient simple nous allons produire un",
        "start": 2141.82,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "appareil de production de type le",
        "start": 2144.849,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "nouveau Jean Pescheray qu'on fasse",
        "start": 2146.92,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quitter ce pays certaines entreprises on",
        "start": 2149.05,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "a besoin alors allons-y la fili\u00e8re bois",
        "start": 2150.64,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la fili\u00e8re aluminium \u00e7a c'est de la",
        "start": 2152.859,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "visibilit\u00e9 l'investissement de l'\u00c9tat \u00e0",
        "start": 2154.93,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "l'\u00c9tat une premi\u00e8re investisseur de ce",
        "start": 2157.03,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "pays avec les collectivit\u00e9s locales donc",
        "start": 2158.619,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "arr\u00eatez de raconter des histoires c'est",
        "start": 2160.599,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "pas le CAC 40 sur la production dans ce",
        "start": 2162.22,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 2164.26,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "\u00e7a vaut la peine de mettre des sous",
        "start": 2168.51,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "l\u00e0-dedans parce que M\u00e9lenchon va",
        "start": 2170.53,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "continuer pendant expliquez-nous votre",
        "start": 2171.76,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 votre projet soci\u00e9t\u00e9 est-ce que",
        "start": 2173.92,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "c'est plus \u00e9galitaire plus niveler",
        "start": 2175.42,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "planifier au fond sombre est-ce que",
        "start": 2178.38,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "c'est des croissants en fait on n'arrive",
        "start": 2182.32,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 voir le projet global c'est parce",
        "start": 2183.91,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que ma pauvre vous \u00eates enferm\u00e9 dans une",
        "start": 2185.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "logique depuis 40 ans vous arrivez pas",
        "start": 2187.57,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "imaginer un autre monde pardon je dis ma",
        "start": 2189.7,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "pauvre c'est excusez-moi je retire ce",
        "start": 2192.04,
        "duration": 6.289
    },
    {
        "text": "que je veux dire",
        "start": 2194.91,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "plus doucement on a pas besoin",
        "start": 2206.46,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "que",
        "start": 2212.94,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'agriculture",
        "start": 2216.869,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il se prend un paysan tous",
        "start": 2218.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les deux jours et le reste est",
        "start": 2221.14,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "concentr\u00e9e qu'est-ce qui plante les",
        "start": 2222.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "autres des subventions nous fabriquons",
        "start": 2224.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "du ma\u00efs pour aller nourrir des poulets",
        "start": 2226.03,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "chinois pendant que les autres se",
        "start": 2227.68,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "nourrissent avec du soja argentin vous",
        "start": 2229.089,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "trouvez \u00e7a \u00e7a vous para\u00eet raisonnable",
        "start": 2230.589,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a il y a plus de l'agriculture",
        "start": 2232.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vivri\u00e8re dans ce pays c'est une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2234.04,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de libert\u00e9 c'est une soci\u00e9t\u00e9 avec un",
        "start": 2235.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "autre rapport \u00e0 la nature sauf que pour",
        "start": 2237.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "manger du bio vous allez voir la fille",
        "start": 2239.38,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "que j'ai dans les id\u00e9es il faut",
        "start": 2240.97,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "augmenter les salaires parce que \u00e7a",
        "start": 2242.26,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "co\u00fbte plus cher le bureau que le truc",
        "start": 2243.97,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "chimique mais vous serez moins malade et",
        "start": 2245.589,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates malade \u00e7a co\u00fbtera moins la",
        "start": 2247.78,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 je pourrais continuer comme \u00e7a",
        "start": 2249.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ma soci\u00e9t\u00e9 sur une soci\u00e9t\u00e9 de fraternit\u00e9",
        "start": 2250.9,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et de libert\u00e9 il y a pas il y a pas de",
        "start": 2253.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9 sans libert\u00e9 et il y a pas de",
        "start": 2255.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 sans \u00e9galit\u00e9 je suis assez",
        "start": 2257.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "banalement r\u00e9publicain en mon genre mais",
        "start": 2259.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "disons comme on disait autrefois \u00e0",
        "start": 2261.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "R\u00e9publique en jusqu'au bout alors \u00e7a me",
        "start": 2262.99,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "fait un jour \u00e9colo le lendemain",
        "start": 2265.27,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "socialiste communiste je suis en gros",
        "start": 2266.589,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t \u00e0 r\u00e9publicain collectiviste",
        "start": 2269.77,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "France Inter",
        "start": 2272.849,
        "duration": 8.52
    },
    {
        "text": "hashtag question Paul de",
        "start": 2275.92,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "cette semaine",
        "start": 2291.18,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dans la journ\u00e9e ce serait vraiment utile",
        "start": 2297.15,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "amiti\u00e9",
        "start": 2299.71,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "alors est-ce que vous lui avez parl\u00e9 ce",
        "start": 2301.77,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "que vous l'avez j'ai fait l'erreur de la",
        "start": 2303.97,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "rappeler par courtoisie et bon",
        "start": 2305.74,
        "duration": 5.839
    },
    {
        "text": "pourquoi",
        "start": 2308.579,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "des versions",
        "start": 2312.27,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "journal",
        "start": 2315.06,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "74 du temps",
        "start": 2339.15,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "il faut peut-\u00eatre signer rond en tout",
        "start": 2361.57,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "cas essaie de faire une candidature qui",
        "start": 2363.369,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "tiennent le coup \u00e7a s'entend non non",
        "start": 2365.32,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "parce que c'est une hypocrisie total ces",
        "start": 2367.71,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "gens-l\u00e0 ne cherche pas l'Union une",
        "start": 2370.27,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "sortie de secours ou salle aussi bien",
        "start": 2371.44,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "que moi puisque",
        "start": 2372.88,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "je",
        "start": 2377.82,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "comprends si jamais j'arrive dans une",
        "start": 2379.71,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "heure parce que",
        "start": 2383.8,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "il a \u00e9t\u00e9 avec la soci\u00e9t\u00e9 avec les",
        "start": 2402.54,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "associations \u00e0",
        "start": 2406.42,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "la poubelle parce que",
        "start": 2409.29,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "j'arrive pas \u00e0",
        "start": 2412.89,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "respirer et que",
        "start": 2414.9,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "personne n'avait rien demand\u00e9",
        "start": 2417.15,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "donne-moi un jeu \u00e7a suffit bah tu",
        "start": 2421.54,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "commences par toi et apr\u00e8s on verra mais",
        "start": 2422.92,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "je crois que ce n'est pas raisonnable un",
        "start": 2425.109,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "grand pays comme le n\u00f4tre n\u00e9cessitent",
        "start": 2427.66,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'avoir un programme n\u00e9cessitent d'avoir",
        "start": 2429.28,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des gens r\u00e9pare et assumer la",
        "start": 2430.99,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de Jean-Luc M\u00e9lenchon",
        "start": 2433.0,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "Jean-Luc notre mod\u00e8le c'est plut\u00f4t 1981",
        "start": 2435.79,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e0 savoir on part en ordre dispers\u00e9 il y",
        "start": 2438.49,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "a une force politique de gauche qui est",
        "start": 2441.13,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s en avance et du coup tout le monde",
        "start": 2442.089,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "se rallier \u00e0 elle en fait les deux tours",
        "start": 2443.319,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a on d\u00e9veloppe sa position on",
        "start": 2444.849,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "peut ensuite tu veux gouverner ensemble",
        "start": 2448.359,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "on peut avoir un accord de gouvernement",
        "start": 2451.03,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "mais on part de quelque chose on fait",
        "start": 2452.65,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "pas comme l'a propos\u00e9 monsieur mon",
        "start": 2454.599,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "bourre avec des enfants par de la France",
        "start": 2456.099,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il veut pas voir qu'est-ce que vous",
        "start": 2459.16,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avez \u00e0 dire sur la guerre de l'espace",
        "start": 2461.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que vous avez \u00e0 dire sur le",
        "start": 2463.81,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime de retraite par points que \u00e7a",
        "start": 2465.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fait 10 ans que vous travaillez \u00e0 votre",
        "start": 2467.859,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "programme qui fleurit ce qu'on peut",
        "start": 2469.21,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "constater aussi c'est que vous \u00eates",
        "start": 2471.339,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "toujours qu'\u00e0 cette fois-ci entre 8 et",
        "start": 2472.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "10 pourcents des intentions de vote vous",
        "start": 2474.67,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "aviez 7000000 d'\u00e9lecteurs aux premiers",
        "start": 2476.17,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "ils sont pass\u00e9s ou en s\u00e9lecteur pourquoi",
        "start": 2480.55,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "vivre ou sont-ils",
        "start": 2482.76,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "quelque chose qu'il faut",
        "start": 2485.46,
        "duration": 5.109
    },
    {
        "text": "il y a 8 instituts de sondage dans ce",
        "start": 2487.92,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "pays vous \u00eates d'accord sur les 8 il y",
        "start": 2490.569,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "en a 6 qui me met entre 10 et 13 pas",
        "start": 2493.63,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "entre 8 et 10 madame Beckham",
        "start": 2496.45,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "de toute la petite \u00e9quipe l\u00e0 c'est de",
        "start": 2501.46,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre du d\u00e9sespoir de la r\u00e9signation",
        "start": 2503.77,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "rien ne se fera nous avons perdu",
        "start": 2505.96,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "d'avance",
        "start": 2508.24,
        "duration": 2.359
    },
    {
        "text": "Populaire dirig\u00e9 par quelqu'un qui voter",
        "start": 2514.109,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "pour Monsieur Macron la derni\u00e8re fois",
        "start": 2516.94,
        "duration": 5.149
    },
    {
        "text": "qu'ils sont inscrits",
        "start": 2518.55,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "dire c'est perdu d'avance",
        "start": 2522.089,
        "duration": 6.041
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne sert \u00e0 rien et bah pas moi non",
        "start": 2525.0,
        "duration": 8.099
    },
    {
        "text": "seulement non seulement je suis en non",
        "start": 2528.13,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "seulement.",
        "start": 2533.339,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00c0 quel point je suis d\u00e9go\u00fbt\u00e9",
        "start": 2543.839,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "essayer de convaincre les gens d'aller",
        "start": 2561.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "voter de s'inscrire sur les listes",
        "start": 2562.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorales il y a 3 million de mal",
        "start": 2564.49,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "inscrit il y a 6 million de personnes",
        "start": 2566.38,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sont pas qu'ils sont pas sur les listes",
        "start": 2568.03,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorales",
        "start": 2569.89,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "Populaire d'aller voter pour",
        "start": 2571.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "elle",
        "start": 2578.369,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour que vous soyez",
        "start": 2604.71,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 2608.339,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est un jeu monsieur Wittenberg je sais",
        "start": 2621.369,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "mais rien d'autre pourquoi j'ai proposer",
        "start": 2624.91,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "ma candidature j'ai recueilli 270000",
        "start": 2627.76,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "parrainage je suis donc le candidat de",
        "start": 2631.089,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "170000 personnes au moins si on oublie",
        "start": 2633.52,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le mouvement \u00e0 ce mail reste nous avons",
        "start": 2636.31,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "un programme \u00e7a fait un an que nous nous",
        "start": 2638.17,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "battons sur programme donc vous",
        "start": 2640.42,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "envisagez monsieur Wittenberg que",
        "start": 2641.859,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "j'aille \u00e0 une \u00e9lection de je ne sais",
        "start": 2643.569,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "quoi dans un corps \u00e9lectoral que je ne",
        "start": 2645.04,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "connais pas \u00e7a d\u00e9pend ce que je dis je",
        "start": 2647.619,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "dis aux gens que j'ai engag\u00e9 avec moi",
        "start": 2650.14,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "depuis un an \u00e0 tous ceux qui sont",
        "start": 2652.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'accord avec moi et qui dit Gilles as",
        "start": 2654.04,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "raison il faut la 6e R\u00e9publique donc",
        "start": 2655.75,
        "duration": 6.869
    },
    {
        "text": "il a raison il faut la planification",
        "start": 2659.79,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique dans",
        "start": 2662.619,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "le",
        "start": 2664.95,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "temps",
        "start": 2666.99,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "parce que la retraite \u00e0",
        "start": 2669.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "63 ans Sarkozy",
        "start": 2673.829,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "tu es tout d'un coup",
        "start": 2679.0,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "pourquoi est-ce que vous \u00e9prouvez la",
        "start": 2682.319,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 \u00e0 vous pr\u00e9senter devant une",
        "start": 2685.119,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "primaire Populaire c'est-\u00e0-dire",
        "start": 2686.74,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 madame",
        "start": 2688.89,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "madame",
        "start": 2691.109,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "puisse faire quelque chose",
        "start": 2704.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "un peu plus et tu",
        "start": 2709.92,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "es une",
        "start": 2718.68,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "personne",
        "start": 2722.73,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de",
        "start": 2729.089,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "10 ans",
        "start": 2735.15,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "alors c'est vrai il y a une h\u00e9g\u00e9monie en",
        "start": 2738.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quelques sortes \u00e7a devient une obsession",
        "start": 2741.49,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mais surtout le reste le pays et \u00e0",
        "start": 2742.75,
        "duration": 2.569
    },
    {
        "text": "gauche",
        "start": 2744.52,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine le pays",
        "start": 2745.319,
        "duration": 6.871
    },
    {
        "text": "tout le monde puisse \u00eatre soign\u00e9 et",
        "start": 2748.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je vais",
        "start": 2771.15,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame",
        "start": 2773.069,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2784.17,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 2796.2,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "diminue clair je suis d'accord pour",
        "start": 2798.94,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'on revienne sur la formule me dit",
        "start": 2800.77,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "rien il y aura un mot avec est-ce que",
        "start": 2803.38,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "vous craignez pour votre signature en",
        "start": 2806.29,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "fait est-ce que vous avez besoin mais",
        "start": 2807.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame un peu bien s\u00fbr",
        "start": 2809.319,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "attendais",
        "start": 2812.02,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "quelque chose comme",
        "start": 2834.48,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous dit quelque chose",
        "start": 2839.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "on dit rose insoumis qui nous \u00e9coute",
        "start": 2858.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pour le regarde que s'il y avait",
        "start": 2860.38,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "alliance avec les communistes vous",
        "start": 2862.15,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pourriez revenir sur la question de la",
        "start": 2863.589,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "sortie du culte du nucl\u00e9aire pas sur ma",
        "start": 2865.24,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "position personnel je suis pour la",
        "start": 2867.16,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sortie du 8 mai si j'\u00e9tais pr\u00e9sident de",
        "start": 2868.66,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la R\u00e9publique je veux bien m'engager si",
        "start": 2870.7,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "les communistes me le demande comme",
        "start": 2872.29,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "condition pour que nous ayons un",
        "start": 2873.849,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "candidat je suis pr\u00eat \u00e0 dire et bien oui",
        "start": 2875.53,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nous aurons un r\u00e9f\u00e9rendum pour ou contre",
        "start": 2877.809,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "le nucl\u00e9aire et moi Jean-Luc M\u00e9lenchon",
        "start": 2879.7,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique je vous",
        "start": 2881.53,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "conseille d'arr\u00eater parce que",
        "start": 2883.72,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "on en a pas parl\u00e9 et que personne",
        "start": 2887.43,
        "duration": 7.389
    },
    {
        "text": "pendant qu'on discute et je sais pas",
        "start": 2890.28,
        "duration": 7.559
    },
    {
        "text": "quoi pendant ce temps-l\u00e0",
        "start": 2894.819,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
        "start": 2898.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
        "start": 2902.73,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "rupture par combine pas rangement",
        "start": 2919.05,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "rupture avec l'heure actuelle \u00e9conomique",
        "start": 2921.7,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "vous allez au d\u00e9j\u00e0",
        "start": 2923.95,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "si vous dites le r\u00e9f\u00e9rendum en fait je",
        "start": 2926.94,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "suis content parce que c'est ma position",
        "start": 2929.5,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "personnelle mais si le r\u00e9f\u00e9rendum dit on",
        "start": 2931.359,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "continue nucl\u00e9aire et je serai avec le",
        "start": 2933.099,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "serai. On n'est plus du tout dans le",
        "start": 2935.109,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "m\u00eame projet l\u00e0 \u00e7a veut dire que vous",
        "start": 2936.52,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "acceptez de mettre des dizaines de",
        "start": 2937.839,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "milliards sur le grand car\u00e9nage on est",
        "start": 2939.4,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "on est dans un autre chose que",
        "start": 2941.619,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "je propose",
        "start": 2955.14,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "30 pourcents de",
        "start": 2970.53,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "2017 il",
        "start": 2972.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "n'y a plus que 11 11 pourcents des",
        "start": 2976.98,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "jeunes qui sont pr\u00eat \u00e0 voter pour vous",
        "start": 2979.78,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "25 % voterai pour Emmanuel Macron est-ce",
        "start": 2981.18,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "que vous voyez ces chiffres romains des",
        "start": 2984.19,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "ch\u00e8ques \u00e0 15h questions",
        "start": 2985.78,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "parce que",
        "start": 2989.04,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "il y en a",
        "start": 2991.14,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "d'autres qui",
        "start": 3004.339,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "donc je ne prends pas \u00e7a au s\u00e9rieux",
        "start": 3007.4,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident Macron qui raconte ce qui veut",
        "start": 3038.819,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "tout le monde est d'accord o\u00f9 sont",
        "start": 3041.01,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "pass\u00e9s",
        "start": 3042.03,
        "duration": 2.329
    }
]