[
    {
        "text": "monsieur le premier ministre nous",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'avons tous constat\u00e9 le froid de",
        "start": 2.46,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "l'hiver s'aggrave",
        "start": 4.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce n'est pas une surprise m\u00e9t\u00e9o france",
        "start": 5.45,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "avait alert\u00e9",
        "start": 8.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "on sait depuis plusieurs semaines que le",
        "start": 9.599,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "vortex polaire a d\u00e9vi\u00e9 sa trajectoire",
        "start": 11.88,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "avec \u00e0 pr\u00e9sent il passe sur nos r\u00e9gions",
        "start": 13.92,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le froid monsieur le premier ministre",
        "start": 16.49,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "vous vous en doutez est aussi une",
        "start": 18.48,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "calamit\u00e9 sociale les pauvres gens vont",
        "start": 20.369,
        "duration": 7.381
    },
    {
        "text": "souffrir davantage encore il y a dans",
        "start": 24.18,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "notre pays trois cent mille personnes",
        "start": 27.75,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sans domicile fixe dont trente mille",
        "start": 29.369,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "enfants deux mille personnes meurent de",
        "start": 32.16,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "la rue chaque ann\u00e9e le froid glaciaire",
        "start": 35.67,
        "duration": 5.569
    },
    {
        "text": "sera sans piti\u00e9 \u00e0 leur \u00e9gard",
        "start": 38.85,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "monsieur le premier ministre que comptez",
        "start": 41.239,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "vous faire pour eux demanderez vous aux",
        "start": 43.62,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fets de r\u00e9quisitionner les b\u00e2timents",
        "start": 45.96,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "vides autant que de besoin",
        "start": 47.879,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 7 millions de logements passoires",
        "start": 50.27,
        "duration": 6.879
    },
    {
        "text": "thermiques en france c'est l\u00e0 que vivent",
        "start": 54.3,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la plupart des 10 millions de pauvres de",
        "start": 57.149,
        "duration": 3.621
    },
    {
        "text": "notre pays",
        "start": 59.94,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "un fran\u00e7ais sur trois renoncent \u00e0 se",
        "start": 60.77,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "chauffer faute d'argent",
        "start": 64.47,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "monsieur le premier ministre que comptez",
        "start": 66.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous faire pour peta ont d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 68.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'attribution gratuite des premiers",
        "start": 70.64,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "m\u00e8tres cubes de gaz et celle des",
        "start": 73.2,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "premiers kilowatts d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 75.57,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "monsieur le premier ministre la france",
        "start": 78.14,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pour qui le froid est un ennemi mortel",
        "start": 80.04,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "c'est la france qui d\u00e9j\u00e0 a faim c'est la",
        "start": 83.6,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "france des 8 million de personnes",
        "start": 88.08,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendant de l'aide alimentaire",
        "start": 89.61,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "des centaines d'\u00e9tudiants aient de",
        "start": 91.43,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "pauvres qui ont faim font la file",
        "start": 94.079,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "chaque soir pour un plat chaud ils",
        "start": 97.74,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "attendront bien mal par moins 10",
        "start": 100.32,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "monsieur le premier ministre pense et",
        "start": 103.1,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "vous ouvrir des lieux de restauration",
        "start": 105.0,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "collective pour juguler cette famine",
        "start": 106.71,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "monsieur le premier ministre",
        "start": 109.85,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "\u00eates vous conscient de l'urgence pensez",
        "start": 111.63,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vous comme nous que c'est l'heure de la",
        "start": 114.09,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9 qui a sonn\u00e9 en france pour",
        "start": 116.25,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "les plus pauvres",
        "start": 118.079,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "comment y r\u00e9pondez vous",
        "start": 118.77,
        "duration": 3.26
    }
]