[
    {
        "text": "bonjour jean luc m\u00e9lenchon bonjour vous",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "\u00eates candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 1.77,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 la france",
        "start": 3.179,
        "duration": 3.001
    },
    {
        "text": "insoumise des bouches du rh\u00f4ne",
        "start": 4.83,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "merci de m'accueillir au fond ici \u00e0",
        "start": 6.18,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "marseille dont vous \u00eates l'\u00e9lu vous \u00eates",
        "start": 7.95,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 des bouches du rh\u00f4ne votre lien",
        "start": 9.69,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avec cette ville on va en parler on va",
        "start": 12.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parler aussi de lien avec la mer avec la",
        "start": 14.19,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "culture d'abord ce lieu o\u00f9 l'on se",
        "start": 16.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "trouve sur la corniche",
        "start": 18.96,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "il est extraordinaire parce que on ne se",
        "start": 20.1,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "trouve juste ses passions voix au pied",
        "start": 23.039,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "d'un monument qui je crois est unique en",
        "start": 25.08,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "france qui est \u00e0 la gloire de ces",
        "start": 27.51,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "milliers d'hommes qui sont venus pour",
        "start": 31.05,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rer la patrie des nazis et ce sont",
        "start": 32.91,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "des s\u00e9n\u00e9galais des tabors marocains des",
        "start": 35.219,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "troupes des diff\u00e9rentes colonies parce",
        "start": 37.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'il faut appeler les choses par leur",
        "start": 40.14,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "nom qui sont venus ici et beaucoup",
        "start": 41.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "beaucoup beaucoup sont morts dans la",
        "start": 43.26,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "prise de la colline o\u00f9 se trouvaient les",
        "start": 45.6,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "batteries allemandes vers le notre dame",
        "start": 48.03,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "de la garde",
        "start": 50.82,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "1300 je crois sont morts par l\u00e0 et je ne",
        "start": 51.86,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "peux pas venir ici sans sens que \u00e7a me",
        "start": 54.6,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "donne de l'\u00e9motion j'oublie tout la",
        "start": 57.149,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "politique et le reste juste pens\u00e9 ces",
        "start": 59.129,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "hommes venus de six lois et \u00e0 qui nous",
        "start": 62.01,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "devons notre libert\u00e9",
        "start": 64.29,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "voila j'aimerais qu'il en passe quelque",
        "start": 65.22,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "chose aujourd'hui jusqu'au et de temps \u00e0",
        "start": 67.229,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "autre une pens\u00e9e un peu chaleureuse pour",
        "start": 68.909,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "la communaut\u00e9",
        "start": 71.369,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "on a bien s\u00fbr une pens\u00e9e pour eux en ce",
        "start": 72.0,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "lieu on a une pens\u00e9e aussi pour toutes",
        "start": 73.95,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "ces terrasses qui ont r\u00e9ouvert je vous",
        "start": 75.479,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "propose un les fraises mais toute la",
        "start": 76.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "france a compris que vous attendiez du",
        "start": 78.689,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "jour o\u00f9 les terrasses ont rouvert vous",
        "start": 80.61,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "l'avez dit sur tik tok",
        "start": 82.56,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "on va parler de tout \u00e7a c'est un peu du",
        "start": 83.549,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "contexte sanitaire mais d'abord quand",
        "start": 85.439,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "m\u00eame un mot de la s\u00e9curit\u00e9 parce qu'elle",
        "start": 87.299,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "s'invite \u00e0 nouveau cette question de la",
        "start": 88.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 en cette fin de semaine encore",
        "start": 90.119,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "une agression au couteau contre une",
        "start": 92.04,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "polici\u00e8re une polici\u00e8re municipale pr\u00e8s",
        "start": 94.29,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de nantes on fait quoi on fait quoi face",
        "start": 96.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e0 sage en effet l'enjeu est bien on",
        "start": 98.79,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9vite d'abord de faire de l'id\u00e9ologie et",
        "start": 100.74,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "de s'\u00e9nerver pour rien c'est \u00e0 dire dans",
        "start": 103.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "une quand je dis rien c'est dans une",
        "start": 106.68,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "direction qui n'a pas de sens dans le",
        "start": 108.03,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "cas pr\u00e9cis dont nous parlons",
        "start": 109.829,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "rappelons que \u00e7a trente et un mille lits",
        "start": 111.479,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de psychiatrie en moins dans notre pays",
        "start": 113.34,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "en 25 ans alors que la pratique le",
        "start": 115.079,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "besoin a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9e par plus vous",
        "start": 117.479,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dites je veux pas qu'on s'\u00e9nerve pour",
        "start": 119.52,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "rien \u00e7a veut dire que vous avez au fond",
        "start": 120.659,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "presque choisi il ya eu deux",
        "start": 122.939,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "signalements en effet de celui qui a",
        "start": 124.649,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "agress\u00e9 sept",
        "start": 126.84,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "cette polici\u00e8re un signalement du point",
        "start": 128.099,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "de vue",
        "start": 130.41,
        "duration": 2.799
    },
    {
        "text": "si kia trick vouldy effet diagnostiqu\u00e9",
        "start": 130.929,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "schizophr\u00e8ne et un signalement le",
        "start": 133.209,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "renseignement p\u00e9nitentiaire pour",
        "start": 135.519,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "radicalisation pratique rigoriste de",
        "start": 136.81,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'islam et injures en lien avec la",
        "start": 138.579,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "religion",
        "start": 141.43,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "cet aspect l\u00e0 l'ordre mais vous n'en",
        "start": 141.76,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "parlez pas si je peux en parler si vous",
        "start": 144.549,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "voulez mais disons que le la",
        "start": 146.65,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "superposition des deux bas \u00e7a n'a rien \u00e0",
        "start": 149.319,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "voir \u00e7a \u00e0 voir quand m\u00eame puisque",
        "start": 151.84,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait sa motivation d'agir mais vous",
        "start": 153.34,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "savez madame de malherbe tuer quelqu'un",
        "start": 155.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "n'est pas un acte simple c'est pas",
        "start": 157.959,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quelque chose qu'on fait comme \u00e7a dans",
        "start": 159.7,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le code g\u00e9n\u00e9tique des \u00eatres humains",
        "start": 161.469,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le tu ne tueras point qui est dans le",
        "start": 163.0,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "d\u00e9calogue 1 c'est pas rien donc ce n'est",
        "start": 165.669,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pas un comportement spontan\u00e9 facile que",
        "start": 168.519,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "de tuer donc pour moi tous ceux qui",
        "start": 171.849,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "tuent dans des conditions pareilles",
        "start": 174.34,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "m\u00eame ceux qui ne sont pas atteints de",
        "start": 175.87,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "maladies mentales sont en quelque sorte",
        "start": 177.489,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 mes yeux des gens atteints d'une",
        "start": 179.53,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "maladie quand m\u00eame mais \u00e7a n'excuse pas",
        "start": 181.329,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est pas fait pour \u00e7a c'est par contre",
        "start": 182.889,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "permettez moi l\u00e0 que je termine pour",
        "start": 185.139,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "comprendre ce qu'on peut faire puisque",
        "start": 187.209,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "votre question c'est est qu'est-ce qu'on",
        "start": 188.889,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "fait et bien moi je dis nous devons",
        "start": 190.269,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "partir de l'examen des conditions dans",
        "start": 192.73,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "lesquelles s'accomplit le m\u00e9tier de",
        "start": 194.709,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "policier",
        "start": 196.209,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ils se tuent les policiers on trois fois",
        "start": 196.659,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "moins d'accidents qu'il n'y avait il ya",
        "start": 200.349,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "vingt ou trente ans alors qu'est ce",
        "start": 203.049,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "qu'ils ont fait \u00e7a veut dire qu'ils ont",
        "start": 204.43,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "am\u00e9lior\u00e9 leurs techniques",
        "start": 205.569,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ils ont perfectionn\u00e9 leur dispositif",
        "start": 207.159,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre plus en s\u00fbret\u00e9",
        "start": 209.319,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ces deux salons il faut partir comment",
        "start": 210.699,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "peut-on encore am\u00e9liorer et c'est \u00e7a le",
        "start": 212.349,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "sujet alors du mat\u00e9riel tu fonctionnes",
        "start": 214.78,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "du renseignement de bonne qualit\u00e9 des",
        "start": 217.03,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "protocoles d'intervention peut \u00eatre plus",
        "start": 221.53,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "s\u00fbr que je n'en ai vu \u00e0 plusieurs \u00e9gards",
        "start": 223.75,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et ce n'est pas vrai que pour les",
        "start": 226.9,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "policiers il y \u00e0 1200 personnes tous les",
        "start": 228.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ans qui meurent de maladies",
        "start": 231.009,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "professionnelles je les mets de c\u00f4t\u00e9 il",
        "start": 232.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "y en a sept cent trente primeur au poste",
        "start": 234.28,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "a \u00e9mis les policiers en tout cas eu le",
        "start": 236.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ressentent comme \u00e7a sans biscuit",
        "start": 239.439,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "arctique amant pour cible ben ils le",
        "start": 240.34,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "sont moins qu'avant sa chute mais s'est",
        "start": 243.459,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "faite toute fa\u00e7on \u00e7a fait trop personne",
        "start": 245.919,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "ne va dire",
        "start": 247.659,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "ab c'est bien comme \u00e7a il ya qu'a laiss\u00e9",
        "start": 248.109,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "non bien s\u00fbr que non j'ajoute que ils",
        "start": 249.609,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sont la cible des fois de m\u00eame parce",
        "start": 252.489,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "qu'il ya une grande maladie dans la",
        "start": 254.379,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "police aujourd'hui c'est le suicide il y",
        "start": 256.72,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "a eu 15 suicid\u00e9s cette ann\u00e9e on n'en",
        "start": 258.849,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "parle jamais pourquoi on n'en parle",
        "start": 260.709,
        "duration": 1.731
    },
    {
        "text": "jamais",
        "start": 261.729,
        "duration": 2.091
    },
    {
        "text": "parce que ce qui leur tient lieu de",
        "start": 262.44,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "syndicats qui ne sont pas des syndicats",
        "start": 263.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais des organisations politiques au",
        "start": 265.47,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "lieu de se concentrer sur les conditions",
        "start": 267.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de travail sur les conditions",
        "start": 269.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "psychologiques sur les techniques du",
        "start": 271.35,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier de policier font des",
        "start": 273.12,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "manifestations politiques contre la",
        "start": 274.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "justice contre les les responsables",
        "start": 276.63,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "politiques sont venus mettre deux fois",
        "start": 278.7,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "le ciel devant nous devant mon",
        "start": 279.81,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "organisation tout \u00e7a est absurde",
        "start": 281.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il faut se concentrer sur les conditions",
        "start": 283.11,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dans lesquelles se d\u00e9roule le m\u00e9tier de",
        "start": 285.6,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "policier de la manifestation \u00e9videmment",
        "start": 287.31,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "particulier mais jean-luc m\u00e9lenchon je",
        "start": 289.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "reviens quand m\u00eame sur cette question de",
        "start": 293.1,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "la radicalisation parce que certes il ya",
        "start": 294.0,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "une d\u00e9rive psychiatrique",
        "start": 295.77,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "grant hill auteur mais est ce qu'il y a",
        "start": 297.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pour vous quand m\u00eame une forme de",
        "start": 299.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "radicalisation une radicalisation niell\u00e9",
        "start": 300.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pratique d'une rigoriste une",
        "start": 303.39,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "religion \u00e7a alors l\u00e0 non les pratiques",
        "start": 305.04,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "religieuses dit frigories c'est-\u00e0-dire",
        "start": 308.16,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9mentent sont \u00e9videmment une source de",
        "start": 311.31,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "meurtre garder en norv\u00e8ge le type a tu\u00e9",
        "start": 314.22,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "90 personnes bon c'\u00e9tait pluie il",
        "start": 315.99,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendait \u00eatre chr\u00e9tien jamais je",
        "start": 318.66,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ferais l'injure aux chr\u00e9tiens de dire",
        "start": 320.07,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que cet homme l\u00e0 tu es au nom du christ",
        "start": 321.36,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ce n'est pas vrai de la m\u00eame mani\u00e8re",
        "start": 323.46,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour les musulmans je trouve toujours \u00e0",
        "start": 325.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est offensant qu'on leur dise ces",
        "start": 327.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dingos vous repr\u00e9sente parce que ce",
        "start": 329.04,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "n'est pas vrai mais vous avez raison de",
        "start": 331.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dire que les pratiques de du",
        "start": 332.43,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fondamentalisme islamique politique",
        "start": 334.83,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9bouche sur des actes de violence et",
        "start": 337.08,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui le sait mieux que moi puisque deux",
        "start": 339.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de mes amis sont morts de \u00e7a chokri",
        "start": 341.22,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "belaid et mohamed brahmi en tunisie qui",
        "start": 343.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s tous les deux par des",
        "start": 345.87,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "islamistes politiques",
        "start": 347.94,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "je n'ai jamais eu la moindre comment",
        "start": 349.02,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dire faiblesse \u00e0 leur \u00e9gard je me",
        "start": 351.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "rappelle m'\u00eatre f\u00e2ch\u00e9 avec quelqu'un qui",
        "start": 353.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9tait pourtant un ami qui \u00e9tait hocine",
        "start": 355.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "a\u00eft ahmed",
        "start": 358.11,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quand il a sign\u00e9 \u00e0 rome un accord avec",
        "start": 358.77,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "le fils et j'avais \u00e9norm\u00e9ment de respect",
        "start": 361.59,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pour lui et je lui dis mais aussi je ne",
        "start": 364.71,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "suis pas d'accord avec vous et je ne",
        "start": 367.47,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "peux pas ne pas vous le dire et ils",
        "start": 368.669,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "avaient ils avaient tr\u00e8s mal pris \u00e7a",
        "start": 370.41,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais n\u00e9anmoins nous nous \u00e9tions en",
        "start": 371.79,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "quelque sorte sachets je lui avais dit",
        "start": 373.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est une exp\u00e9rience c'est comme le dit",
        "start": 375.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le docteur sa\u00efd saadi qui est un leader",
        "start": 377.31,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "alg\u00e9rien je dis vous savez l'islamisme",
        "start": 379.02,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "politique c'est comme la mort c'est une",
        "start": 381.45,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rience qu'on ne fait qu'une fois",
        "start": 383.46,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "parce qu'on n'en ressort pas \u00e0 100 comme",
        "start": 384.66,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "toutes ses id\u00e9aux",
        "start": 387.27,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "j beaucoup de morts beaucoup de d\u00e9g\u00e2ts",
        "start": 388.38,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "beaucoup de sa cage par cons\u00e9quent pour",
        "start": 390.72,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ma part j'ai toujours fait tr\u00e8s",
        "start": 392.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "attention \u00e9tant si hostiles \u00e0",
        "start": 394.17,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'islamisme politique \u00e0 ne jamais donner",
        "start": 397.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le sentiment que je voulais montrer du",
        "start": 399.54,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "doigt mes compatriotes musulmans ou les",
        "start": 401.52,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "musulmans d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale parce",
        "start": 403.44,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "que surtout que les pauvres payent deux",
        "start": 404.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fois souvent c'est eux qui meurt c'est",
        "start": 406.5,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "une tumeur le plus souvent des crimes",
        "start": 408.15,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "islamistes et 2e en plus tout le monde",
        "start": 409.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les montre du doigt en france",
        "start": 411.6,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "singuli\u00e8rement nous devons \u00eatre tr\u00e8s",
        "start": 413.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vigilants parce que l'islam est la",
        "start": 414.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me religion du pays et nous ne",
        "start": 416.94,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pouvons pas montrer du doigt plusieurs",
        "start": 419.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "millions de nos compatriotes le sort et",
        "start": 420.93,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ont pour les chr\u00e9tiens pour les juifs",
        "start": 423.21,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que ce serait aussi insupportable pour",
        "start": 424.62,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "les juifs on l'a fait pendant dix",
        "start": 426.39,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "si\u00e8cles",
        "start": 427.5,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "bon bah c'est bon on a tourn\u00e9 la page",
        "start": 427.95,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des guerres de religion dans ce pays",
        "start": 429.36,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "il ne faut pas y remettre le doigt qui",
        "start": 431.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "peut que ce soit jean luc m\u00e9lenchon sur",
        "start": 433.35,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ces questions de s\u00e9curit\u00e9 et la",
        "start": 434.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "manifestation vous \u00e9voquiez g\u00e9rald",
        "start": 436.2,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "darmanin \u00e0 envisager de porter plainte",
        "start": 438.12,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "contre audrey pulvar qui avait dit de",
        "start": 440.01,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cette manifestation qu'elle \u00e9tait dit",
        "start": 442.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "lassante et puis finalement il a renonc\u00e9",
        "start": 443.73,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 lui porter plainte a port\u00e9 plainte il",
        "start": 446.4,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "a m\u00eame demand\u00e9 \u00e0 ce qu'ils se",
        "start": 448.29,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "rencontrent ils ont pr\u00e9vu donc de se",
        "start": 450.99,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "voir est ce que \u00e7a veut dire que \u00e7a y",
        "start": 452.94,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "est c'est bon c'est fini",
        "start": 453.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "non je pense que monsieur darmana \u00e9tant",
        "start": 454.98,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "malin sa plainte n'avait aucune chance",
        "start": 457.59,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'aboutir si maintenant quand on en est",
        "start": 460.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire qu'une manifestation est gla\u00e7ante",
        "start": 462.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous d'aller en prison mais tous bfm",
        "start": 464.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bayal et chaque fois qu'il ya une manif",
        "start": 467.13,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "de cheminots dont tout \u00e7a est ridicule",
        "start": 468.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'est pass\u00e9 partie de la discussion",
        "start": 470.01,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de la mani\u00e8re de parler bon alors il est",
        "start": 471.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bien \u00e0 porter plainte contre vous au",
        "start": 474.72,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "fond parce que vous aviez \u00e9t\u00e9 encore",
        "start": 476.04,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "plus franche directe \u00e0 coke audrey",
        "start": 477.39,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pulvar vous avez dit carr\u00e9ment que",
        "start": 479.7,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait des factions et oui oui mais moi",
        "start": 480.63,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "je peux vous le d\u00e9montrer pourquoi mais",
        "start": 481.86,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "en attendant et aussi elle pouvait",
        "start": 483.06,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "montrer mais ce que darmanin fesses je",
        "start": 484.62,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous dis \u00e7a malin il s'est dit je vais",
        "start": 487.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "enfoncer un coin entre madame pulvar",
        "start": 489.12,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dont il devinait qu'elle ne serait pas",
        "start": 491.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s favorable \u00e0 cette manifestation et",
        "start": 493.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "madame hidalgo qui a \u00e9t\u00e9 et qui en a un",
        "start": 495.18,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "petit peu rajout\u00e9 comme tous les",
        "start": 497.34,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "socialistes qui sont all\u00e9s sans bien",
        "start": 498.6,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ce qu'il disait soit 10 par",
        "start": 500.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parenth\u00e8se mais il s'est dit je fais \u00e7a",
        "start": 501.93,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "puis apr\u00e8s il s'est rendu compte que",
        "start": 504.15,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "quelqu'un a d\u00fb lui dire mais tu es fou",
        "start": 505.35,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "toi \u00e7a n'existe pas dans le droit",
        "start": 506.37,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 507.72,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "gla\u00e7ant on va pas en prison pour \u00e7a et",
        "start": 508.4,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "on porte pas plainte pour \u00e7a donc il a",
        "start": 510.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fait mine ensuite il s'est donn\u00e9 le go\u00fbt",
        "start": 512.7,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "j'ai pas compris pourquoi madame pulvar",
        "start": 514.32,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "lui en quelque sorte donn\u00e9 le pearl jam",
        "start": 516.539,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "et oui j'accepte la main que vous me",
        "start": 518.49,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tendez mais il n'a jamais tendu la main",
        "start": 519.96,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "il veut juste donn\u00e9 une gifle et",
        "start": 521.7,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "landmine deuxi\u00e8me en disant allez bon",
        "start": 523.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est bon \u00e7a va pour cette fois-l\u00e0 bon",
        "start": 524.76,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "en face leur histoire et \u00e7a fait parti",
        "start": 526.86,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "d'un climat que je juge de plus en plus",
        "start": 529.53,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 dans le pays saison plus",
        "start": 532.56,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "tendue et pourtant je ne suis pas un",
        "start": 536.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "homme que acquis le la mont\u00e9e des",
        "start": 537.84,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9cibels fait peur mais je n'aime pas la",
        "start": 540.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "langue et dans ce cas l\u00e0 cette",
        "start": 541.95,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "manifestation a un et vous vous pris",
        "start": 543.48,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "toute la mesure c'est un attroupement de",
        "start": 546.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "policiers qui se fait en face de",
        "start": 547.95,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale le jour o\u00f9 on",
        "start": 550.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "discute d'une loi sur la justice",
        "start": 551.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "on pense qu'on veut de cette loi j'en",
        "start": 553.89,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pense beaucoup de mal mais quand m\u00eame",
        "start": 555.51,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ils ont fait une manifestation policiers",
        "start": 557.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pour mettre en cause la justice est",
        "start": 559.14,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "naturellement le ministre de la justice",
        "start": 561.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "donc on pense aussi ce qu'on veut et ils",
        "start": 562.62,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "re\u00e7oivent l'appui du ministre de",
        "start": 564.87,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur",
        "start": 566.31,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "nan mais nous ne sommes pas une",
        "start": 566.88,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique banani\u00e8re nous sommes un un",
        "start": 568.08,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vieil est un vieux pays d'\u00e9tape droit",
        "start": 570.33,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bon il ya des choses qui ne se font pas",
        "start": 572.55,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous voyez que fabien roussel y \u00e9tait",
        "start": 574.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fabien roussel qui aux derni\u00e8res",
        "start": 576.99,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9lections vous soutenez le parti",
        "start": 578.61,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "communiste vous soutenez est ce",
        "start": 580.68,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui c'est une des",
        "start": 582.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "distinctions entre vous et eux c'est ce",
        "start": 584.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 la question l\u00e0 c'est que",
        "start": 586.71,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que non parce que si vous",
        "start": 587.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "voulez la plus grande fermet\u00e9 dans le",
        "start": 589.32,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "temps et dans l'histoire \u00e0 l'\u00e9gard des",
        "start": 591.6,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes de r\u00e9pression qui pouvait",
        "start": 594.42,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9boucher sur des attitudes factieuses",
        "start": 596.13,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans l'histoire c'est le parti",
        "start": 598.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "communiste qui la tenait bon que ce soit",
        "start": 600.15,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "au moment de la guerre d'alg\u00e9rie ou",
        "start": 602.67,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s par cons\u00e9quent pour moi \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 603.93,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t une source de peine de chagrin",
        "start": 606.57,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que de me frotter les mains en disant il",
        "start": 609.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "a fait une b\u00eatise plus grosse que lui il",
        "start": 611.13,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "sait pas mener ses affaires",
        "start": 612.75,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e7a m'a fait de la peine notamment parce",
        "start": 613.62,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "que j'ai eu des t\u00e9moignages de beaucoup",
        "start": 615.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de communistes me disant leur perplexit\u00e9",
        "start": 618.3,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "on va dire pour dire quelque chose de",
        "start": 620.37,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sain mais oui \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un probl\u00e8me de",
        "start": 622.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "voir tous les dirigeants de la gauche",
        "start": 624.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "traditionnelle t\u00eate baiss\u00e9e comme s'il",
        "start": 625.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "n'avait aucune exp\u00e9rience du combat",
        "start": 628.53,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comme si c'\u00e9tait des gamins quoi quand",
        "start": 630.09,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "on vous attrape en vous disant abc",
        "start": 632.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "hommage aux policiers comment vous",
        "start": 634.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9agissez comme au priv\u00e9 mais vous",
        "start": 635.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "regardez donc moi je sais ce que j'ai",
        "start": 638.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fait j'ai regard\u00e9 les tracts j'ai bien",
        "start": 640.08,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vu que les tracts appel\u00e9 \u00e0 une manif",
        "start": 642.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "contre la justice",
        "start": 643.95,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "revenons jean luc m\u00e9lenchon sur la",
        "start": 645.36,
        "duration": 2.419
    },
    {
        "text": "situation saine",
        "start": 646.89,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "terre alors je le disais les terrasses",
        "start": 647.779,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "ouvertes on est sur l'une d'elles je",
        "start": 649.49,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "vais pas vous proposer d'aucun les",
        "start": 651.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fraises mais j'aurais d'abord compar\u00e9 la",
        "start": 653.569,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "bande de la question du calendrier des",
        "start": 655.22,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vaccins de la situation vraiment",
        "start": 657.23,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sanitaire la question sociale au fond",
        "start": 658.61,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "parce qu'on le voit bien se dessiner la",
        "start": 660.56,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "fin du quoi qu'il en co\u00fbte",
        "start": 662.209,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les intermittents du spectacle qui",
        "start": 663.529,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 occuper des th\u00e9\u00e2tres ici m\u00eame",
        "start": 665.689,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "\u00e0 marseille o\u00f9 nous nous trouvons le",
        "start": 667.249,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "th\u00e9\u00e2tre de la cri\u00e9e est occup\u00e9 ils",
        "start": 668.99,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "demandent la prolongation de l'ann\u00e9e",
        "start": 671.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "blanche pour les 12 mois qui viennent",
        "start": 673.519,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire permettre de continuer \u00e0",
        "start": 675.62,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "toucher les indemnisations sans avoir \u00e0",
        "start": 678.649,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "justifier d'un certain nombre d'heures",
        "start": 681.05,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de travail quand ils ne pouvaient pas",
        "start": 682.55,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "rouvrir",
        "start": 684.47,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "il occupait les th\u00e9\u00e2tres en demandant de",
        "start": 685.009,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les rouvrir et maintenant qu'ils peuvent",
        "start": 687.649,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "rouvrir",
        "start": 688.879,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "il continue de les occuper est-ce que",
        "start": 689.569,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "franchement c'est pas un peu un comble",
        "start": 692.029,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "non parce que je crois que vous devez",
        "start": 693.319,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rer ce qui est leur situation",
        "start": 695.66,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame d\u00e9tresse quand cela ne sommes",
        "start": 696.85,
        "duration": 3.459
    },
    {
        "text": "pas parce que nous sommes sur des",
        "start": 699.29,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "terrasses que nous sommes sortis de la",
        "start": 700.309,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "crise qu vide sa dimension psychologique",
        "start": 702.199,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "va arriver c'est \u00e0 dire tout ce qu'ils",
        "start": 705.139,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ont horriblement souffert pour des",
        "start": 707.089,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "raisons multiples et divers",
        "start": 709.069,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "psychologiquement vous savez qu'on ait",
        "start": 710.329,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "une explosion du burn out en ce moment",
        "start": 711.92,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "ensuite vous avez la crise du commerce",
        "start": 714.019,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "du petit commerce de la petite",
        "start": 716.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "production qui est devant nous puisque",
        "start": 718.699,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "les pr\u00eats garantis pour l'\u00e9tat vont",
        "start": 721.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t arriver \u00e0 leurs fins si on sait",
        "start": 722.87,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pas ce qui va se passer on a une id\u00e9e",
        "start": 725.36,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "mais on bref",
        "start": 727.22,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "et puis vous avez tous les profiteurs de",
        "start": 728.089,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "crise pas seulement je ne parle pas de",
        "start": 730.399,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "ceux qui ont fait beaucoup d'argent",
        "start": 732.019,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "je parle de ceux qui ont profit\u00e9 de la",
        "start": 733.129,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "crise pour passer leurs plans de",
        "start": 735.079,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "licenciements leur d\u00e9localisation",
        "start": 736.309,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s avoir pris de l'argent de l'\u00e9tat",
        "start": 738.11,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "donc par ton id\u00e9e que le corps social la",
        "start": 739.939,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "france va mal",
        "start": 743.99,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "bon alors il faut faire ce qu'on peut",
        "start": 744.769,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pour essayer de se sortir de \u00e7a bien",
        "start": 746.87,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "alors regardons les professions saint",
        "start": 749.059,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "trop d'id\u00e9es pr\u00e9con\u00e7ues",
        "start": 752.389,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "parce que voyez-vous concernant les gens",
        "start": 753.559,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "de culture il ya toujours l'id\u00e9e que",
        "start": 755.3,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "word qu'est ce qu'ils font au juste ce",
        "start": 757.16,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "que \u00e7a sert \u00e0 quelque chose",
        "start": 758.54,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "notre soci\u00e9t\u00e9 ne croit pas que vous",
        "start": 760.189,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vouliez dire \u00e7a mais souvent c'est",
        "start": 762.439,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "l'hymne est clos",
        "start": 764.449,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "eh ben c'est pas qu'il veuille pas se",
        "start": 766.97,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "mettre au boulot ne soyez pas injustes",
        "start": 769.279,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "il demanderait que \u00e7a mais je crois que",
        "start": 770.689,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "vous passez \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de leurs conditions",
        "start": 772.67,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9elles de possibilit\u00e9s de travail",
        "start": 774.74,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "toutes les installations ne sont pas",
        "start": 776.87,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9ouvert",
        "start": 779.12,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "toutes ne le sont pas dans des",
        "start": 779.6,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "conditions qui garantissent leur leur",
        "start": 781.04,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "rentabilit\u00e9",
        "start": 783.5,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "et puis vous avez des tas de gens qui",
        "start": 784.49,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "sont dans la pr\u00e9carit\u00e9 ou",
        "start": 786.259,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "d'intermittence qui sont pass\u00e9s dans les",
        "start": 787.519,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "troubles la raquette",
        "start": 789.47,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "je pourrais vous citer mais mes pauvres",
        "start": 790.279,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "camarades",
        "start": 792.949,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "jeudi les pauvres parce qu'ils vivent",
        "start": 793.81,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "une vie de chien qui ont des contrats",
        "start": 795.62,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "vous savez \u00e0 la journ\u00e9e dans un h\u00f4tel",
        "start": 797.81,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "dans un restaurant etc cela ils sont",
        "start": 799.519,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "frapp\u00e9s deux fois d'abord parce qu'ils",
        "start": 801.649,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ont ils ont pris cher dans la p\u00e9riode du",
        "start": 803.12,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "confinement est maintenant parce qu'on",
        "start": 805.279,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "leur annonce que leurs indemnit\u00e9s de",
        "start": 806.839,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage vont \u00eatre calcul\u00e9es diff\u00e9remment",
        "start": 808.22,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on ne comptera pas seulement les",
        "start": 809.449,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "heures qu'ils ont tu\u00e9s au travail mais",
        "start": 811.399,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "celles qui n'ont pas plac\u00e9 la r\u00e9forme de",
        "start": 812.959,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "la r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage qui",
        "start": 814.579,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "aura lieu en juillet donc si vous voulez",
        "start": 816.259,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous comme tous les autres je dis",
        "start": 817.839,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "faites attention aux gens qui vous lance",
        "start": 820.1,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "des signaux d'alert\u00e9 parce que non ce",
        "start": 823.069,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "n'est pas vrai ce sont pas des feignants",
        "start": 826.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qui veulent pas travailler ce sont pas",
        "start": 827.509,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "des gens qui eux ne sont jamais contents",
        "start": 829.25,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "c'est d\u00e9j\u00e0 en situation d'extr\u00eame",
        "start": 830.959,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "d\u00e9tresse sociale et moi je crois que",
        "start": 832.699,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est la priorit\u00e9 des mois qui viennent",
        "start": 834.92,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "s'occuper d'eux vous voyez",
        "start": 836.149,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "soyons s\u00e9rieux des tas de gens ont eu",
        "start": 838.459,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "une ann\u00e9e blanche d'\u00e9tat djian",
        "start": 840.889,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "commer\u00e7ants bistrotiers restaurateurs",
        "start": 842.269,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "petits producteurs que sais-je",
        "start": 845.269,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ils ont une ann\u00e9e blanche par contre je",
        "start": 846.68,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "suis oblig\u00e9 de le dire les actionnaires",
        "start": 849.199,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "du cac 40 ils ont eu 51 milliards de",
        "start": 851.269,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "distribuer et quand on y regarde de plus",
        "start": 854.75,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s le scandale est \u00e0 son comble on",
        "start": 856.819,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "leur a donn\u00e9 plus de dividendes qu'\u00e0 une",
        "start": 858.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fice donc \u00e7a veut dire qu'on a rogn\u00e9",
        "start": 859.639,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "sur la chair vive de l'entreprise et",
        "start": 861.62,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "bien savez-vous juste pour faire une",
        "start": 863.63,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "comparaison",
        "start": 865.189,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "ces 51 milliards supposer que ce soit",
        "start": 865.819,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "moi qui m'ont occupent leur dire \u00e9coutez",
        "start": 868.49,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "mesdames messieurs on a tous une ann\u00e9e",
        "start": 870.56,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "horrible il ya une ann\u00e9e blanche",
        "start": 872.449,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "pourtant deux jambes \u00e0 vous aussi",
        "start": 873.98,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "je vous garantis que votre capital sera",
        "start": 875.3,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 \u00e0 l'inflation comme \u00e7a vous",
        "start": 877.639,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "aurez rien perdu mais tout le reste",
        "start": 879.56,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "prend tout 51 milliards 1 million de",
        "start": 881.029,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "postes de travail pendant un an au",
        "start": 884.24,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "salaire moyen c'est-\u00e0-dire de rien mis",
        "start": 886.22,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "en place une sorte de taxe",
        "start": 887.899,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "exceptionnelle de contribution",
        "start": 888.8,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "exceptionnelle voil\u00e0 on aurait dit si",
        "start": 890.029,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "\u00e7'avait \u00e9t\u00e9 pardon je peux faire",
        "start": 891.649,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "comparaison horrible supposer que",
        "start": 892.88,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une guerre pour leur effet",
        "start": 894.29,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "personnes auraient discut\u00e9 on aurait dit",
        "start": 895.61,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "pas on n'a pas les guerres en",
        "start": 897.199,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'occurrence bas on a non mais on a une",
        "start": 898.04,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9vastation",
        "start": 900.319,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "jamais le mot de guerre quand emmanuel",
        "start": 902.06,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ma croix dit on et anglais fait passer",
        "start": 903.83,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ses id\u00e9es parce que \u00e7a suppose des",
        "start": 905.39,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dessins petit en fantasme le virus il",
        "start": 907.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "n'a aucune strat\u00e9gie ceux qui ont une",
        "start": 910.16,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie c'est nous les \u00eatres humains",
        "start": 911.51,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour le vaincre par les vaccins et le",
        "start": 912.83,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00eave non c'\u00e9tait pas la la la bonne",
        "start": 914.87,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "expression et surtout \u00e7a nous a mis dans",
        "start": 917.24,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "une ambiance qui ne permettait pas de",
        "start": 919.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "voir la r\u00e9alit\u00e9 mais la r\u00e9alit\u00e9 quand",
        "start": 921.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "m\u00eame on peut le dire c'est que huit",
        "start": 923.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "points de perdus de production de du",
        "start": 925.73,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 927.74,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "c'est comme si on avait \u00e9t\u00e9 en guerre et",
        "start": 928.07,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le niveau d'endettement",
        "start": 930.02,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "comme si on avait des clans guerre mais",
        "start": 931.37,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "quand vous voyez en effet les milliards",
        "start": 932.51,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 mis sur la table et encore",
        "start": 934.1,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment c'est le m\u00eame jour o\u00f9 le",
        "start": 935.24,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ministre de l'\u00e9conomie nous dit on sort",
        "start": 936.77,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "du quoi qu'il en co\u00fbte",
        "start": 938.03,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il rajoute finalement 15,5 milliards au",
        "start": 938.81,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pot pour une sorte de rallonge de ce",
        "start": 941.51,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "point de vue l\u00e0 l'\u00e9tat a \u00e9t\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 944.78,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "hauteur",
        "start": 946.88,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "alors d'abord commen\u00e7ons par mir une",
        "start": 947.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "chose \u00e7a va des frises et mes amis",
        "start": 949.22,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "lib\u00e9raux j'en ai quand m\u00eame quelques-uns",
        "start": 950.93,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est que heureusement que l'\u00e9tat \u00e9tait",
        "start": 952.49,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l\u00e0 parce que si \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 le marchand",
        "start": 954.32,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de tous morts donc \u00e7a prouve que",
        "start": 955.67,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce qu'il dit c'est pas",
        "start": 957.59,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 il ya moins d'\u00e9tats qui",
        "start": 959.0,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "va mieux",
        "start": 960.44,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "c'est une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 l'\u00e9tat occupe sa",
        "start": 960.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "place d'une mani\u00e8re raisonn\u00e9e et",
        "start": 963.02,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "raisonnable et ma\u00eetris\u00e9e sur les",
        "start": 964.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "domaines qui compte la planification la",
        "start": 966.2,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pr\u00e9paration du futur et c'est parce que",
        "start": 968.45,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le capitalisme est incapable de \u00e7a donc",
        "start": 970.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 premier constat c'est pas le",
        "start": 972.56,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "capitalisme qui nous attirait d'affaires",
        "start": 974.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me constat alors on a mis beaucoup",
        "start": 975.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'argent au pot mais c'est pas au vieux",
        "start": 977.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "singe qu'on apprend \u00e0 faire la grimace 1",
        "start": 979.97,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "au passage ils ont en profit\u00e9 \u00e0 l'or il",
        "start": 981.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "enl\u00e8ve les imp\u00f4ts de production comme",
        "start": 983.78,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ils disent allez hop ou encore des",
        "start": 985.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "milliards par la d imp\u00f4t de ce site",
        "start": 986.87,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire tout ce qui \u00e9tait la",
        "start": 988.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "contribution de l'appareil productif au",
        "start": 989.93,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "bien-\u00eatre commun encore une fois \u00e9t\u00e9",
        "start": 992.57,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9duit c'est une erreur",
        "start": 994.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "il ne faut pas faire \u00e7a il faut remettre",
        "start": 996.32,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "en argent frais l'\u00e9quivalent de la perte",
        "start": 999.02,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "que nous avons subies si nous avons",
        "start": 1002.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "perdu huit points de pib il faut",
        "start": 1004.09,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "remettre mes points les am\u00e9ricains font",
        "start": 1006.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00e7a alors ils ont une situation un peu",
        "start": 1007.99,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "exceptionnelle puisque il imprime des",
        "start": 1009.67,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "billets tant qu'ils veulent mais les",
        "start": 1011.44,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "allemands ont fait \u00e7a mais tout le monde",
        "start": 1012.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sait \u00e7a sauf des pays comme nous o\u00f9 on",
        "start": 1014.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "se dit on va en profiter pour",
        "start": 1016.66,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "lib\u00e9raliser la soci\u00e9t\u00e9 vous avez dit",
        "start": 1017.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon la france va mal",
        "start": 1020.05,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "est ce que vous imaginez que apr\u00e8s ce",
        "start": 1022.06,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "moment de perfusion il puisse y avoir",
        "start": 1024.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "une rentr\u00e9e comme on dit social une",
        "start": 1027.43,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9e fait notamment de col\u00e8re non",
        "start": 1029.35,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "j'ai pass\u00e9 l'\u00e2ge eu d'annonc\u00e9 des",
        "start": 1030.94,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9e chaude",
        "start": 1032.44,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "j'en ai tellement vu dans ma vie o\u00f9 il y",
        "start": 1033.43,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "avait l\u00e0 rien de chaud \u00e0 la sortie que",
        "start": 1034.81,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "c'est pas \u00e7a qui compte ce qui compte",
        "start": 1036.28,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est que tout le monde comprend on a",
        "start": 1037.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "une situation difficile pour",
        "start": 1039.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "continuellement repeindre noir sur noir",
        "start": 1041.53,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tout va mal ben oui c'est vrai des",
        "start": 1044.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes et alors depuis quand est-ce",
        "start": 1046.18,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qu'il ya pas eu de probl\u00e8me dans ce pays",
        "start": 1048.19,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "il y en a toujours eu donc comment on",
        "start": 1049.24,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "les r\u00e8gle c'est pas pire",
        "start": 1050.77,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "et ben si jeune et si c'est quand m\u00eame",
        "start": 1051.73,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "grave il ya eu des moments terribles",
        "start": 1055.84,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait les guerres ou les la sortie de",
        "start": 1057.85,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "la colonisation bon et le pays avec lui",
        "start": 1060.94,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "des chocs mais l\u00e0 on est dans un choc",
        "start": 1063.76,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "incontestablement fou qui dit le",
        "start": 1065.8,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "contraire",
        "start": 1067.27,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "huit points de richesse qui n'est pas",
        "start": 1067.6,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "produit donc qui ne circulent pas n\u00e9 en",
        "start": 1069.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "salaire ni en valeur bon c'est pas rien",
        "start": 1071.29,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dans une \u00e9conomie qui est faite",
        "start": 1073.84,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "enti\u00e8rement sur la marche avant alors",
        "start": 1075.28,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mais ce que je crois c'est que \u00e0 partir",
        "start": 1078.1,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "du moment o\u00f9 tout le monde commence \u00e0",
        "start": 1079.81,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 1080.98,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "bon \u00e0 nouveau on fait de la politique et",
        "start": 1081.55,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "on peut discuter autrement quand je",
        "start": 1083.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tends \u00e0 la figure des certitudes",
        "start": 1085.33,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "tout le monde est mis au pied du mur de",
        "start": 1086.8,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9montrer moi ce que je parle avec mes",
        "start": 1088.3,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "amis lib\u00e9raux jordi barre azimi pour moi",
        "start": 1090.37,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que tu va nous permettre d'en sortir",
        "start": 1092.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mieux et moi je lui dis voil\u00e0 je suis un",
        "start": 1094.45,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "collectiviste je vais t'expliquer",
        "start": 1096.04,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pourquoi va s'en sortir mieux et puis",
        "start": 1097.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "surtout parce que je voudrais c'est que",
        "start": 1099.67,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous savez les campagnes \u00e9lectorales on",
        "start": 1101.11,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les gagne on les perd dans une",
        "start": 1103.0,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie le plus dur c'est d'accepter",
        "start": 1104.08,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de perdre c'est pas de gagner \u00e7a tout le",
        "start": 1105.58,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "monde sait faire",
        "start": 1107.2,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "bon mais il faut qu'une campagne",
        "start": 1107.65,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale et soit d'abord utile qu'elle",
        "start": 1109.81,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "met des th\u00e8mes des d\u00e9bats en circulation",
        "start": 1111.58,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'elle nous fasse franchir des \u00e9tapes",
        "start": 1113.77,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "moi j'ai essay\u00e9 d'en mettre exemple mais",
        "start": 1115.39,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je suis en train de remettre 1 je",
        "start": 1116.77,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "sais que c'est pas facile \u00e0 faire",
        "start": 1118.66,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "comprendre mais nous entrons dans une",
        "start": 1119.68,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e8re d'incertitude \u00e9cologique c'est grave",
        "start": 1121.54,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "parce que les \u00e9colos crois qu'ils",
        "start": 1124.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "croient qui ajuste une crise mais non",
        "start": 1126.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est que nous allons passer d'un \u00e9tat",
        "start": 1128.11,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "du climat \u00e0 un autre et entre les deux",
        "start": 1129.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "il va se passer tout et n'importe quoi",
        "start": 1131.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et personne ne peut pr\u00e9voir donc la",
        "start": 1133.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "seule chose qu'on peut pr\u00e9voir",
        "start": 1136.21,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est en situation de d\u00e9tresse que",
        "start": 1137.5,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ferons nous est-ce que c'est chacun pour",
        "start": 1139.57,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "soi",
        "start": 1141.55,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "ou est-ce que c'est tous ensemble ce qui",
        "start": 1141.97,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "frappe quand m\u00eame je peux apprendre et",
        "start": 1143.77,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est donner un exemple sinon simple",
        "start": 1145.33,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "serait mon histoire",
        "start": 1146.89,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "vous avez vu dans la vall\u00e9e de la roya",
        "start": 1147.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bon tout est de d\u00e9gringoler des \u00e9pisodes",
        "start": 1149.29,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a il va y en avoir partout ils se",
        "start": 1151.75,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9placent d'ailleurs de plus en plus sur",
        "start": 1153.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "toute la tout tout le bal la france tout",
        "start": 1155.26,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "le sud est bien quand vous avez un",
        "start": 1157.06,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nement comme celui l\u00e0 la premi\u00e8re",
        "start": 1160.51,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "fois tout leur applique pour remettre",
        "start": 1161.98,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "les poteaux et puis dit why et la",
        "start": 1163.6,
        "duration": 2.829
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me fois tout mou bien bon",
        "start": 1164.83,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "on met des poteaux et on aide \u00e0 nettoyer",
        "start": 1166.429,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "puis la troisi\u00e8me fois il y en a qui",
        "start": 1168.08,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "disent moi j'en ai assez fichez moi la",
        "start": 1169.639,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "paix je m'installe ma citerne d'eau et",
        "start": 1171.47,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "mon groupe \u00e9lectrog\u00e8ne et les autres",
        "start": 1172.85,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "d\u00e9brouillez vous c'est un choix et dans",
        "start": 1174.799,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "la vie vous allez avoir ce choix tous",
        "start": 1177.259,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "ensemble ou chacun pour soi moi je fais",
        "start": 1178.94,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "le pari que chacun pour soi ne peut pas",
        "start": 1180.86,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "tenir",
        "start": 1182.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "donc on a besoin de pouvoir politique je",
        "start": 1182.72,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "ne m'exprime pas sur le fond mais de",
        "start": 1185.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pouvoir politique qui r\u00e9ponde \u00e0 cette",
        "start": 1187.789,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "question oui ou non on s'en sort par des",
        "start": 1190.1,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "mesures raisonn\u00e9e et d\u00e9cider ensemble ou",
        "start": 1193.009,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "bien ce qu'on dit la magie quoi le",
        "start": 1195.71,
        "duration": 2.039
    },
    {
        "text": "march\u00e9",
        "start": 1197.33,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "le je sais pas quoi mais la rel\u00e9gation",
        "start": 1197.749,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "est \u00e9videmment tr\u00e8s s\u00e9duisant c'est \u00e0",
        "start": 1199.58,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dire que quand on vous \u00e9coute on se dit",
        "start": 1201.47,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "bah oui c'est formidable ils vont \u00eatre",
        "start": 1202.7,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "tous ensemble face au p\u00e9ril de la",
        "start": 1204.049,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te vous le ferez quand on regarde",
        "start": 1206.119,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "dans les faits jean luc m\u00e9lenchon je",
        "start": 1207.529,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "trouve tr\u00e8s courtois avec vos",
        "start": 1208.909,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "adversaires et beaucoup plus dur avec",
        "start": 1210.32,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ceux avec qui vous pourriez gouverner",
        "start": 1211.85,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "vous avez dit l\u00e0 tout \u00e0 l'heure que",
        "start": 1213.23,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "quand vous parlez avec vos amis lib\u00e9raux",
        "start": 1214.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous et ses cr\u00e9ations tutoyer de parler",
        "start": 1215.899,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de foot et de vraiment de n\u00e9gocier le",
        "start": 1217.94,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "bras quad essay\u00e9 d'emporter le morceau",
        "start": 1220.129,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "et en m\u00eame temps quand on vous entend",
        "start": 1221.779,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "parler avec quelqu'un comme yannick",
        "start": 1223.46,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "jadot qui \u00e0 un moment a tent\u00e9 r\u00e9cemment",
        "start": 1224.509,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de on a franchement l'impression de vous",
        "start": 1226.009,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "re signer non ces places est une fausse",
        "start": 1228.919,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "impression c'est donc o\u00f9 je donne je",
        "start": 1231.32,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m'exprime alou je donne \u00e0 voir quelque",
        "start": 1233.869,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "chose qui n'est pas en moi j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 1235.49,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "horriblement d\u00e9\u00e7u de voir que la r\u00e9ponse",
        "start": 1238.369,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "\u00e0 ma propre proposition qui n'est jamais",
        "start": 1241.999,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e9tal\u00e9 mais quand m\u00eame elle a exist\u00e9 j'ai",
        "start": 1244.49,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 la f\u00e9d\u00e9ration populaire",
        "start": 1246.409,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "j'ai propos\u00e9 l'union populaire nous",
        "start": 1248.33,
        "duration": 2.479
    },
    {
        "text": "avons fait pour les \u00e9lections r\u00e9gionales",
        "start": 1249.649,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "partout nous avons demand\u00e9 \u00e0 faire",
        "start": 1250.809,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "l'union aux autres l\u00e0 o\u00f9 nous ne sommes",
        "start": 1253.19,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "pas en situation d'union il ya quatre",
        "start": 1254.809,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions mais personne ne nous a jamais",
        "start": 1256.879,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 de nous l\u00e2cher une seule t\u00eate de",
        "start": 1259.399,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "liste sauf les communistes avec qui nous",
        "start": 1260.869,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "avons eu un accord en ile de france au",
        "start": 1263.119,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tour de cl\u00e9ment tient au niveau national",
        "start": 1264.86,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "les communistes ne sont plus avec vous",
        "start": 1266.389,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "ben quand m\u00eame dans trois r\u00e9gions au",
        "start": 1268.129,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "niveau national vous \u00eates parti vous",
        "start": 1270.129,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "\u00eates un peu partie quand m\u00eame tout seul",
        "start": 1273.379,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "vous attendez l\u00e0 vous parlez du",
        "start": 1274.429,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle moi je vous je vous",
        "start": 1275.96,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "exprime m ont parl\u00e9 moment de d\u00e9cider",
        "start": 1277.429,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des moments de d\u00e9cision oui face \u00e0 un",
        "start": 1279.049,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "p\u00e9ril dont vous avez dit que je vais",
        "start": 1281.149,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9pondre mais d'abord laiss\u00e9 mme",
        "start": 1284.029,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "howa r\u00e9tablir pour pour l'honneur de mes",
        "start": 1285.47,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pauvres amis et camarades",
        "start": 1288.499,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nous avons fait ce qu'il fallait nous",
        "start": 1289.94,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "avons accept\u00e9 que les verts puis d'une",
        "start": 1291.919,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re tout \u00e0 fait incroyablement",
        "start": 1293.899,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "h\u00e9g\u00e9monique on dit ousseynou t\u00eate de",
        "start": 1296.179,
        "duration": 2.721
    },
    {
        "text": "liste ou personne",
        "start": 1297.95,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "y compris dans des conditions d'un",
        "start": 1298.9,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "machisme absolument inou\u00efe comme ce fut",
        "start": 1300.61,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le cas ici en paca ou en plus ils nous",
        "start": 1302.86,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ont chass\u00e9s et o\u00f9 ils ont cr\u00e9\u00e9 une",
        "start": 1304.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "situation ensuite ils sont divis\u00e9s en 3",
        "start": 1306.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "enfin tout \u00e7a sent l'amateurisme logique",
        "start": 1308.2,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nous avons tenu notre r\u00f4le",
        "start": 1310.81,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "monsieur jadot et moi nous avons \u00e0 la",
        "start": 1311.83,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fois pour \u00eatre clair si je suis",
        "start": 1313.66,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique je pense que",
        "start": 1315.76,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "monsieur jadot pourra entrer dans les",
        "start": 1317.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "gouvernements que nous ferons mais si",
        "start": 1319.06,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est lui qui est pr\u00e9sident de la",
        "start": 1320.95,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique je n'irai pas parce que les",
        "start": 1322.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "bases ne sont pas les m\u00eames moi je suis",
        "start": 1323.71,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "un 1-1 collectiviste reste quatre ans",
        "start": 1325.63,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que vous pourriez lui",
        "start": 1328.72,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "tendre la main mais si lui vous tend la",
        "start": 1330.28,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "main me direz non non ce n'est pas les",
        "start": 1331.75,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "choses peut-\u00eatre que d'autres diront oui",
        "start": 1333.37,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "hein mais pas moi parce que je crois \u00e0",
        "start": 1334.6,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la coh\u00e9rence d'une politique monsieur",
        "start": 1336.55,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "jadot croit au march\u00e9",
        "start": 1338.32,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ils croient qu'on peut faire des accords",
        "start": 1340.0,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pour prendre monsieur jeannot je veux",
        "start": 1342.16,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "pas l'accabler 1",
        "start": 1343.39,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ils croient qu'on peut s'entendre avec",
        "start": 1344.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les multinationales et n\u00e9gocier",
        "start": 1346.18,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie moi je ne crois pas au",
        "start": 1347.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "capitalisme vert 1 d'un capitalisme vert",
        "start": 1349.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ce qui d\u00e9range c'est pas vers\u00e9",
        "start": 1351.94,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "capitalisme je n'y crois pas",
        "start": 1352.93,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "donc je ne ferai pas semblant comprenez",
        "start": 1354.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que je suis \u00e0 un \u00e2ge est un moment de",
        "start": 1357.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mes responsabilit\u00e9s personnelles o\u00f9 je",
        "start": 1358.51,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ne suis pas en train de faire une",
        "start": 1360.49,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re pas \u00e7a que je pr\u00e9pare mon je",
        "start": 1361.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voudrais pr\u00e9parer quelque chose qui est",
        "start": 1363.64,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "en ordre pour proposer une solution",
        "start": 1365.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "globale au pays je les fais j'ai un",
        "start": 1366.67,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "programme",
        "start": 1368.77,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "j'ai une \u00e9quipe j'ai r\u00e9pondu \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 1369.31,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00e0 toutes les critiques que l'on peut",
        "start": 1371.29,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "faire \u00e0 part celle du port tout sur mes",
        "start": 1372.22,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tenues au mon caract\u00e8re canton lequel je",
        "start": 1374.14,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "dois revenir sur la question d'\u00e9cologie",
        "start": 1375.85,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "mais quand m\u00eame juste un point sur cette",
        "start": 1376.99,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "question de l'union \u00e9videmment cette",
        "start": 1378.46,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "question qui commence \u00e0 se poser parce",
        "start": 1380.35,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que son \u00e2ge gary parce que dans un an",
        "start": 1381.73,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est la pr\u00e9sidentielle qui est la",
        "start": 1383.89,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "question de l'union face ou contre le",
        "start": 1385.09,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "rassemblement national on est ici en",
        "start": 1388.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "effet maintenant on voit bien que les",
        "start": 1390.67,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "derniers sondages montrent que c'est",
        "start": 1392.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "thierry mariani qui a tous les coups",
        "start": 1394.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "seraient largement en t\u00eate au premier",
        "start": 1395.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tour au deuxi\u00e8me tour c'est tr\u00e8s serr\u00e9",
        "start": 1397.48,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "avec une liste de gauche qui se",
        "start": 1400.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "maintient est ce que vous vous dites bas",
        "start": 1402.58,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "comme aux derni\u00e8res \u00e9lections r\u00e9gionales",
        "start": 1404.92,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nous la gauche va un moment il faudrait",
        "start": 1406.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'on fasse tant qu'ils sauvent castanet",
        "start": 1408.58,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "alors qui s'est retir\u00e9 pour patricia",
        "start": 1409.9,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bouffard je vais essayer de les croiser",
        "start": 1412.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans l'ordre la premi\u00e8re puisque nous",
        "start": 1414.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sommes en paca je n'ai qu'une chose \u00e0",
        "start": 1415.72,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous dire allez le demander \u00e0 ceux qui",
        "start": 1417.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dirigent cette liste de gauche parce que",
        "start": 1418.93,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ils ont pens\u00e9 que si on y \u00e9tait nous \u00e7a",
        "start": 1420.76,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "allait g\u00e2cher le potage",
        "start": 1422.35,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "donc c'est eux qui savent ce qui est bon",
        "start": 1423.97,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "juste et n\u00e9cessaire on s'en remettra",
        "start": 1425.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ironie qu'il s'en d\u00e9brouille les",
        "start": 1427.27,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs les",
        "start": 1429.34,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "tant pis pour les non non les gens",
        "start": 1430.79,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "savent ce qu'ils ont \u00e0 faire",
        "start": 1432.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mais faut pas me demander d'en rajouter",
        "start": 1434.09,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dans une direction \u00e0 laquelle personne",
        "start": 1436.43,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ne croirait maintenant je vais aller au",
        "start": 1438.53,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fond au noyau de la sph\u00e8re au coeur de",
        "start": 1441.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la faire j'ai pass\u00e9 l'essentiel de ma",
        "start": 1443.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vie politique a milit\u00e9 pour l'union de",
        "start": 1445.16,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "la gauche",
        "start": 1446.96,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "d'accord je devais pas effacer \u00e7a mais",
        "start": 1447.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'union de la gauche avait en quelque",
        "start": 1449.51,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sorte des pr\u00e9suppos\u00e9s des grandes",
        "start": 1450.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "organisations syndicales tr\u00e8s puissante",
        "start": 1453.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "un accord id\u00e9ologique tr\u00e8s puissant et",
        "start": 1455.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "un programme commun rien de tout \u00e7a",
        "start": 1457.43,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n'existait le contraire je vous prends",
        "start": 1459.35,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "comment veut r\u00e9gler la question",
        "start": 1461.42,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "je veux le faire par une strat\u00e9gie qui",
        "start": 1463.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "rassemble le peuple alors me dis mais",
        "start": 1465.56,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "comment tu vas faire \u00e7a si on est",
        "start": 1467.18,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "divis\u00e9s mais c'est justement parce qu'on",
        "start": 1468.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "n'est pas ensemble que c'est possible",
        "start": 1470.75,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parce que si j'allais dire aux gens",
        "start": 1471.86,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9coutent et je vous propose la 6\u00e8me",
        "start": 1473.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique puisque 60% d'entre vous est",
        "start": 1476.12,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'accord avec \u00e7a je vous propose le",
        "start": 1478.4,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablissement de l'imp\u00f4t sur la fortune",
        "start": 1480.29,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "puisque 90% d'entre vous sont d'accord",
        "start": 1481.58,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'extra je vous propose la retraite \u00e0 60",
        "start": 1484.16,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ans 70 % sont d'accord avec cela et on",
        "start": 1486.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dirait monsieur m\u00e9lenchon n'est tout \u00e0",
        "start": 1488.81,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "fait d'accord mais on vous croit pas \u00e0",
        "start": 1490.25,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "regarder que c'est qu'avec vous l\u00e0 le",
        "start": 1491.36,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "socialiste c'est lui qui nous a amen\u00e9 \u00e0",
        "start": 1492.98,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "la retraite \u00e0 63 ans",
        "start": 1494.42,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "isf c'est lui qui voulait le supprimer",
        "start": 1495.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et me montrerez ainsi du doigt des gens",
        "start": 1497.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui ont fait le contraire du programme",
        "start": 1499.76,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sur lequel je pense que je dois",
        "start": 1502.04,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "rassembler des chapelles et on se fixe",
        "start": 1503.33,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "les jeux bien s\u00fbr exactement",
        "start": 1505.7,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 comprenez moi \u00e7'aurait",
        "start": 1507.89,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 plus facile de dire allez hop on top",
        "start": 1511.04,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et puis on se met d'accord on fait un",
        "start": 1512.99,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "arrangement enfin compromis il faut",
        "start": 1514.67,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "toujours faire des compromis mais l\u00e0",
        "start": 1516.05,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est pas possible on dit pas la m\u00eame",
        "start": 1517.67,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "chose au del\u00e0 de la question et les gens",
        "start": 1518.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ils ne sont pas fous en usi mentent ils",
        "start": 1520.43,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "racontent des juges storia la question",
        "start": 1522.44,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "de l'acc\u00e8s du rassemblement national au",
        "start": 1523.82,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pouvoir je me repose cette question",
        "start": 1525.38,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "christophe castaner avait d\u00e9cid\u00e9 de se",
        "start": 1526.82,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "retirer pour \u00e9viter que marion",
        "start": 1529.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mar\u00e9chal-le pen ne devienne pr\u00e9sidente",
        "start": 1531.29,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de cette r\u00e9gion au niveau national tout",
        "start": 1533.27,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le monde se souvient qu'au soir du",
        "start": 1535.94,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "premier tour",
        "start": 1537.23,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous avez refus\u00e9 de trancher entre le",
        "start": 1537.83,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "bulletin de vote march\u00e9 pardon merci du",
        "start": 1540.41,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "trouble me donnez l'occasion de",
        "start": 1543.14,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "rectifier ce sachet de chacun fera en",
        "start": 1544.54,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "conscient non non j'ai dit pas unie voix",
        "start": 1547.52,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour madame le pen que puisse faire de",
        "start": 1549.65,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "mieux",
        "start": 1551.27,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "il ya deux candidats pas une voix pour",
        "start": 1551.54,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "madame le pen pourquoi il dit \u00e7a",
        "start": 1553.58,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pas parce que j'\u00e9tais embarrass\u00e9 j'\u00e9tais",
        "start": 1554.96,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "responsable je termine des gens qui",
        "start": 1558.2,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "avaient vot\u00e9 pour moi je ne suis pas un",
        "start": 1560.99,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "go\u00fbt",
        "start": 1562.97,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "o\u00f9 je suis juste un candidat avec un",
        "start": 1563.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "programme j'ai rassembl\u00e9 une famille",
        "start": 1565.549,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "politique qui n'existait pas avant les",
        "start": 1567.59,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "insoumis ya tout l\u00e0 dedans des",
        "start": 1569.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "communistes des socialistes d anarchie",
        "start": 1570.799,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "des gens de droite qui ont ras le bol de",
        "start": 1572.6,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la droite ce qui la trouvent trop",
        "start": 1575.09,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ral et ces gens l\u00e0 je ne leur donne",
        "start": 1576.2,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pas d'ordre",
        "start": 1578.57,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "je leur dirai pesci c il ya une chose",
        "start": 1579.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dont je suis s\u00fbr ne votez pas pour",
        "start": 1581.27,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite parce que l'extr\u00eame",
        "start": 1582.71,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "droite c'est comme la p\u00e2te dentifrice",
        "start": 1583.94,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que vous faites sortir ou la f\u00eate plus",
        "start": 1585.559,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "rentrer dans le tube",
        "start": 1587.24,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "parce qu'ils vont vous appelez \u00e0 vous",
        "start": 1587.96,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "d\u00e9testez nouveaut\u00e9s pam a pris \u00e0 des",
        "start": 1589.19,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "gens qui ont vot\u00e9 blanc",
        "start": 1590.809,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "il ya des gens qui sont venus avec un",
        "start": 1591.62,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "bulletin m\u00e9lenchon deuxi\u00e8me nouveaut\u00e9",
        "start": 1593.15,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "une de lib\u00e9ration il ya quelques",
        "start": 1596.299,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "semaines qui avait fait beaucoup parler",
        "start": 1598.19,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "parce que tout d'un coup il",
        "start": 1599.03,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "il disait il exprimait le fait que le",
        "start": 1600.679,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "front r\u00e9publicain comme au lit c'est \u00e0",
        "start": 1602.809,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "dire appel\u00e9 les gens de gauche \u00e0 aller",
        "start": 1604.73,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "voter pour chirac en 2002 pour macron",
        "start": 1605.96,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il disait cette fois ci on",
        "start": 1609.41,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "restera chez nous cette fois ci on ne se",
        "start": 1611.929,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "d\u00e9placera plus pour voter est-ce que du",
        "start": 1613.52,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "coup vous n'avez pas une responsabilit\u00e9",
        "start": 1615.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "plus grande \u00e0 dire pas seulement",
        "start": 1617.419,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "ne votez pas assembl\u00e9e nationale mais",
        "start": 1619.4,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "allez-y aller voter parce qu'il faut",
        "start": 1621.41,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "faire barrage",
        "start": 1623.059,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "non non parce que si vous voulez \u00e7a",
        "start": 1623.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "madame malherbe se des gens comme",
        "start": 1625.82,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9j\u00e0 en est o\u00f9 on est des braves",
        "start": 1627.38,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "gens essayent de raisonner",
        "start": 1629.419,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "raisonnablement mais c'est pas comme \u00e7a",
        "start": 1630.59,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dans la vie politique c'est qu'un",
        "start": 1632.419,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "ramassis de simic et de menteur monsieur",
        "start": 1633.53,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "macron avait \u00e9crit un livre r\u00e9volution",
        "start": 1635.72,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "il allait faire la r\u00e9volution tu parles",
        "start": 1637.82,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "charles",
        "start": 1639.559,
        "duration": 1.771
    },
    {
        "text": "la r\u00e9volution s'est appel\u00e9e la",
        "start": 1639.919,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "destruction du code du travail la",
        "start": 1641.33,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "suppression de l'sf le contraire",
        "start": 1642.77,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "habilit\u00e9 mais vous ne regrette rien",
        "start": 1644.51,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "parce qu'ils ont une responsabilit\u00e9",
        "start": 1646.669,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "cess\u00e9 de mentir cess\u00e9 d'insulter les",
        "start": 1648.25,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "gens qui ne sont pas de votre avis",
        "start": 1651.41,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "accepter un d\u00e9bat",
        "start": 1652.61,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "madame le pen lemieux qui a fait recette",
        "start": 1653.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "lui dire - madame je fais la retraite \u00e0",
        "start": 1656.299,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "60 ans et vous est le diable je sais pas",
        "start": 1658.07,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "\u00e7a d\u00e9pend",
        "start": 1660.14,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "moi je r\u00e9tablis l'imp\u00f4t sur la fortune",
        "start": 1660.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous le paierez et vous alors elle",
        "start": 1662.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond non elle r\u00e9pond non elle r\u00e9pond",
        "start": 1664.82,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "vous voulez des bas r\u00e9silles l'oblig\u00e9 \u00e0",
        "start": 1666.29,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dire ce qu'elle est pour qu'on suit pas",
        "start": 1669.169,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "c'est une d\u00e9mocratie les gens votent",
        "start": 1670.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour qu'ils veulent % du bois mais moi",
        "start": 1672.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "je ne suis pas pour que on fabrique un",
        "start": 1674.84,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "drame qui permet \u00e0 des cyniques de se",
        "start": 1676.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sortir de toutes les deux toutes les",
        "start": 1679.429,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "\u00e9lections sans avoir besoin de rien",
        "start": 1680.84,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "faire d'autre que de mentir et d'\u00eatre l\u00e0",
        "start": 1682.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous entendre sur une autre des",
        "start": 1684.049,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "fractures qu'on a ressenti ces derniers",
        "start": 1685.76,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "temps parler de la fracture sociale",
        "start": 1687.44,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "devrait vous entendre aussi sur la",
        "start": 1688.78,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "question d'une",
        "start": 1690.53,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "menaces de guerre civile sous jacente",
        "start": 1692.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui ait brandit r\u00e9guli\u00e8rement qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1695.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "brandie notamment par ces fameuses",
        "start": 1697.04,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tribune de muller d'abord par des",
        "start": 1698.72,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "militaires \u00e0 la retraite puis par dit-on",
        "start": 1701.18,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "des policiers \u00e0 la retraite puis par des",
        "start": 1704.18,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "militaires de l'activ qui tous disent il",
        "start": 1706.79,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "y \u00e0 une guerre civile qui couvait ce que",
        "start": 1710.81,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "cette mani\u00e8re de parler \u00eatres",
        "start": 1713.2,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "artificiels fausse sans aucun fondement",
        "start": 1716.06,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ou est ce que vous vous dites il ya",
        "start": 1719.66,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame quelque chose qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1721.1,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre en germe en vend\u00e9e gilet jaune",
        "start": 1722.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'une autre forme de col\u00e8re d'un besoin",
        "start": 1723.53,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "en tout cas je ne mettrai pas du c\u00f4t\u00e9",
        "start": 1725.36,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que vous croyez oui ces anciens",
        "start": 1726.86,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "militaires veulent la guerre civile o\u00f9",
        "start": 1728.48,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "il avait les ags",
        "start": 1730.4,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "oui la vole bien s\u00fbr il suffit de voir",
        "start": 1731.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comment il parle des gens regardez les",
        "start": 1732.86,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "anciens policiers d'ailleurs les",
        "start": 1734.78,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "militaires d'activ\u00e9 sont horrifi\u00e9s de",
        "start": 1735.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "lire \u00e7a et du mans fin nous respecte le",
        "start": 1737.99,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "droit de dire fermez l\u00e0 parce que vous",
        "start": 1739.64,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "allez d\u00e9faire la coh\u00e9sion de l'arm\u00e9e",
        "start": 1741.44,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e pour que \u00e7a marche il faut que",
        "start": 1742.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e7a soit coh\u00e9rent pour que ce soit",
        "start": 1744.41,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rent bah faut \u00e9viter de se mouiller",
        "start": 1745.88,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "sur des histoires de politique du",
        "start": 1747.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "comprenez bon c'est le minimum",
        "start": 1748.46,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pareil pour la police parce que j'avais",
        "start": 1750.65,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vu les hauts grad\u00e9s convi\u00e9s au vous \u00eates",
        "start": 1752.3,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "les a\u00een\u00e9s vous devriez plut\u00f4t aider \u00e0 la",
        "start": 1754.1,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "manoeuvre",
        "start": 1755.78,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que de cr\u00e9er des divisions",
        "start": 1756.17,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mortelle ni la police ni l'arm\u00e9e ne",
        "start": 1757.4,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "doive et je suis s\u00fbr qu'ils n'ont pas",
        "start": 1760.31,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "envie de le faire c'est une bande",
        "start": 1762.77,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'exalter qui a un projet politique qui",
        "start": 1764.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "est le projet classique de l'extr\u00eame",
        "start": 1766.73,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "droite",
        "start": 1767.96,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 chaque g\u00e9n\u00e9ration l'extr\u00eame",
        "start": 1768.5,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "droite s'invente un ennemi de",
        "start": 1770.21,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur alors un coup c'est les",
        "start": 1771.5,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "juifs le coup d'apr\u00e8s ces dits musulmans",
        "start": 1773.06,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "des fois c'est les deux en m\u00eame temps",
        "start": 1774.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "bon c'est jean-louis veulent \u00e7a et moi",
        "start": 1775.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je mets en garde comprenez que tout mon",
        "start": 1777.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "comportement et celui d'un homme qui est",
        "start": 1779.78,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "rempli de l'histoire je suis un pied",
        "start": 1782.24,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "noir vous comprenez \u00e7a j'ai vu une fois",
        "start": 1784.55,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "comment on pouvait se sauter \u00e0 la gorge",
        "start": 1786.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dans un conflit o\u00f9 \u00e0 l'\u00e9vidence les",
        "start": 1788.93,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "alg\u00e9riens avaient raison et l'attitude",
        "start": 1791.48,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qui a exalt\u00e9 \u00e0 mort tous les pieds noirs",
        "start": 1793.73,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "a fait que \u00e0 la fin on a termin\u00e9 dans",
        "start": 1796.67,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "une bataille frontale et qu' on ne",
        "start": 1798.77,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pouvait plus l'arr\u00eater",
        "start": 1800.84,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "eh bien je ne veux pas de \u00e7a sur le",
        "start": 1801.89,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "territoire de la patrie les les enfants",
        "start": 1804.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui sont l\u00e0 qui nous sont venus sont \u00e0",
        "start": 1806.57,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nous tous et donc on ne montrera pas du",
        "start": 1808.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "doigt tel ou tel parce qu'il n'est pas",
        "start": 1810.29,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de la bonne religion qui n'a pas la",
        "start": 1812.27,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "bonne couleur de peau s'il ya une guerre",
        "start": 1813.65,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "civile qui menace ses par les fous les",
        "start": 1815.51,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "des bancs qui pousse \u00e0 la lutte des uns",
        "start": 1818.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "contre les autres des fran\u00e7ais alors le",
        "start": 1820.52,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "reste ce sont des histoires c'est une",
        "start": 1822.86,
        "duration": 2.929
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie politique ils ont",
        "start": 1824.42,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "une et bien moi j'en ai une autre",
        "start": 1825.789,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "exactement l inverse et j'appelle \u00e0 ce",
        "start": 1827.2,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "conte regroupent autour de moi pour la",
        "start": 1829.059,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "paix civile parce que moi je ferai ce",
        "start": 1831.249,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "qu'il faut pour \u00e7a d'abord avec les gens",
        "start": 1832.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "du respect et deuxi\u00e8mement socialement",
        "start": 1834.22,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "parce que vous pouvez pas faire un pays",
        "start": 1836.2,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "uni si vous avez les uns contre les",
        "start": 1837.399,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "autres",
        "start": 1839.409,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "combien ce qu'on vient finissent par se",
        "start": 1839.619,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "f\u00e2cher c'est assez normal non la",
        "start": 1841.299,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "question du pass sanitaire jean luc",
        "start": 1843.159,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon quand vous voyez qu'il va",
        "start": 1844.57,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "devenir obligatoire au niveau europ\u00e9en",
        "start": 1846.009,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "alors on pourra toujours avoir sur un",
        "start": 1847.659,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "petit bout de papier",
        "start": 1849.369,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "son test pcr mais \u00e7a sera plus compliqu\u00e9",
        "start": 1851.019,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "et il faudra \u00eatre vaccin\u00e9s avec",
        "start": 1853.33,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "d'ailleurs une non-reconnaissance des",
        "start": 1855.34,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "vaccins russe et chinois est ce que",
        "start": 1856.989,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9cision europ\u00e9enne vous semble",
        "start": 1858.519,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous prot\u00e9ger ou au contraire vous",
        "start": 1861.009,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "inqui\u00e8te autres je les regarde nous",
        "start": 1862.599,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "sommes dans une situation tellement",
        "start": 1865.269,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "nouvelle que chaque cas m\u00e9rite d'\u00eatre",
        "start": 1866.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "regard\u00e9e en d\u00e9tail peut pas avoir une",
        "start": 1868.09,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "attitude a priori en danse annon\u00e7a oui",
        "start": 1869.95,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chissons et tout entendu moi des",
        "start": 1872.19,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "gens qui me critiquaient du comment tu",
        "start": 1874.539,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "souhaitais insoumis et tu mets un masque",
        "start": 1876.099,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "oui jma hamas parce qu'il ya je ne sais",
        "start": 1877.659,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pas moi je suis pas toubib on me dit",
        "start": 1880.899,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'il faut le mettre pour ne pas rendre",
        "start": 1882.279,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les autres malades jour le mais bon la",
        "start": 1884.259,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "discipline \u00e7a existe aussi alors des",
        "start": 1885.999,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "fois c'est une discipline absurde mais",
        "start": 1888.549,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "je pr\u00e9f\u00e8re prendre le risque d'avoir",
        "start": 1890.59,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "pratiqu\u00e9 une discipline absurde que de",
        "start": 1891.759,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "grandes malades voil\u00e0 bon chacun ses",
        "start": 1893.409,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "choix dans la vie est de m\u00eame pour le",
        "start": 1894.94,
        "duration": 2.599
    },
    {
        "text": "vaccin",
        "start": 1896.859,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "l'organisation il ya des vaccins qui",
        "start": 1897.539,
        "duration": 3.671
    },
    {
        "text": "sont obligatoires et vous vous \u00eates tous",
        "start": 1899.32,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "pass\u00e9s au bacille de calmette et gu\u00e9rin",
        "start": 1901.21,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 tout le monde a sa petite marque",
        "start": 1902.859,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sur le bras sont obligatoires d'autres",
        "start": 1904.239,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "lots oms l'organisation mondiale de la",
        "start": 1906.309,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 dit non il faut qu'ils aient le",
        "start": 1908.169,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "volontariat et il faut convaincre",
        "start": 1910.359,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "elle a ses raisons ce sont quand m\u00eame",
        "start": 1912.009,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les sp\u00e9cialistes du monde qui nous",
        "start": 1913.539,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "disent a donc rendre le vaccin",
        "start": 1915.309,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "obligatoire va cr\u00e9er un probl\u00e8me parce",
        "start": 1917.2,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "que vous allez avoir beaucoup de gens o\u00f9",
        "start": 1919.239,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'ils ne vont pas \u00eatre d'accord",
        "start": 1920.889,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "des probl\u00e8mes qui vont surgir dont",
        "start": 1922.509,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "convainquons ensuite je voudrais vous",
        "start": 1923.889,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "faire remarquer que ce n'est pas juste",
        "start": 1925.749,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cette histoire de passes sanitaire parce",
        "start": 1927.34,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que tout le monde ne peut pas \u00eatre",
        "start": 1929.559,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s parce que dans tous les pays du",
        "start": 1930.58,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 1933.099,
        "duration": 1.471
    },
    {
        "text": "moi je suis d'accord pour qu'il y ait un",
        "start": 1933.429,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pass sanitaires \u00e0 l'entr\u00e9e de l'union",
        "start": 1934.57,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne c'est normal parce qu'il ya",
        "start": 1937.119,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "des zones qui sont hautement contamin\u00e9e",
        "start": 1938.559,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ou ya aucune campagne de vaccination",
        "start": 1940.509,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pourquoi parce qu'on n'a pas laiss\u00e9 la",
        "start": 1942.369,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "licence libre sur les vaccins donc on ne",
        "start": 1944.379,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "peut pas en produire ailleurs que dans",
        "start": 1946.419,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "les centres actuels de production",
        "start": 1948.039,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "heureusement pour moi puis \u00e0 l'\u00e9poque se",
        "start": 1949.57,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "passer pour quelqu'un d'un peu excit\u00e9 ce",
        "start": 1951.639,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "que j'avais dit faux la licence libre",
        "start": 1953.679,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "depuis beaucoup de gens s'y sont mis l\u00e0",
        "start": 1954.94,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "le parlement europ\u00e9en vie",
        "start": 1957.549,
        "duration": 2.531
    },
    {
        "text": "de le voter avec un amendement",
        "start": 1958.94,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'ailleurs des insoumis le la licence",
        "start": 1960.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "libre et surtout surtout le pr\u00e9sident",
        "start": 1962.12,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats unis a dit c'est moi qui me",
        "start": 1964.19,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "faisais un peu votre nouveau h\u00e9ros non",
        "start": 1966.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il faut pas exag\u00e9rer parce que bon je",
        "start": 1968.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "suis pas fou quand m\u00eame c'est que chacun",
        "start": 1970.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dans cette affaire d\u00e9fend ses int\u00e9r\u00eats",
        "start": 1972.44,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mais quand \u00e7a va dans le sens de ce que",
        "start": 1973.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je crois bon pour mon pays bas je prends",
        "start": 1975.5,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est le le pr\u00e9sident des \u00e9tats unis",
        "start": 1977.69,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussi en une phrase \u00e0 faire changer",
        "start": 1980.57,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'avis monsieur macron alors que moi je",
        "start": 1982.58,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "mets pluie depuis huit mois pour rien",
        "start": 1984.11,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bon bah je prends pas c'est toujours \u00e7a",
        "start": 1985.52,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "de pris",
        "start": 1987.47,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "donc il dit we fall ali sortie venons",
        "start": 1987.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mai rando rendons nous compte quand nous",
        "start": 1989.99,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parlons l\u00e0 tranquillement tous les deux",
        "start": 1991.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dans un beau pays d\u00e9velopp\u00e9s bon il ya",
        "start": 1993.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "il ya plus de 60 pays o\u00f9 il n'ya aucune",
        "start": 1995.12,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "campagne de vaccination donc \u00e0 l'entr\u00e9e",
        "start": 1997.34,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "oui parce sanitaires pour contr\u00f4ler \u00e7a",
        "start": 1999.53,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "c'est pas tr\u00e8s juste mais c'est comme \u00e7a",
        "start": 2002.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ensuite entre nous non pourquoi",
        "start": 2004.02,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "parce que un tout le monde va-t-il oui",
        "start": 2006.73,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ou non par le coaching d'entre nous",
        "start": 2009.73,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "servir entre nous entre diff\u00e9rents pays",
        "start": 2011.35,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "o\u00f9 \u00e7a veut dire pour aller dans les",
        "start": 2012.79,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "concerts non les diff\u00e9rents pays et puis",
        "start": 2014.38,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "aussi eu dans dans le n\u00f4tre en propre je",
        "start": 2017.29,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "laisse de c\u00f4t\u00e9 la question de savoir",
        "start": 2020.86,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "comment fonctionnent les fronti\u00e8res",
        "start": 2022.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieures de l'union europ\u00e9enne qui",
        "start": 2023.59,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sont des fronti\u00e8res tr\u00e8s relative",
        "start": 2025.96,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mais enfin bon il existe donc je suis",
        "start": 2027.43,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 un \u00e9tat de droit",
        "start": 2029.35,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tel que je le connais bien",
        "start": 2030.67,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "alors apr\u00e8s nous nous parlons des gens",
        "start": 2032.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui vont avoir leurs passes sanitaire",
        "start": 2034.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "franchement alors il va falloir \u00eatre",
        "start": 2036.01,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s puis s'\u00e9tait pas vaccin\u00e9s ne",
        "start": 2037.84,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pas les faire un texte pc un test pcr",
        "start": 2039.13,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 ce qu'ils veulent pas",
        "start": 2040.78,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'accident vont courir se faire faire",
        "start": 2042.13,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des tests donc on va surcharger les",
        "start": 2043.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tests de gens qui viennent juste pour",
        "start": 2045.7,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aller au concert presque apr\u00e8s ceux qui",
        "start": 2047.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "font de concert enfin la salsa pour vous",
        "start": 2049.3,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "il faut aller au concert \u00e7a que je vois",
        "start": 2051.22,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les difficult\u00e9s que \u00e7a soul\u00e8ve et je ne",
        "start": 2053.56,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "suis pas s\u00fbr que ce soit la bonne",
        "start": 2056.17,
        "duration": 1.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse",
        "start": 2057.31,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "la bonne r\u00e9ponse \u00e0 reste les gestes",
        "start": 2057.7,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "barri\u00e8res les normes de fr\u00e9quentation",
        "start": 2060.16,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "d'un lieu les moyens qu'on met en avant",
        "start": 2063.4,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "lors la vaccination bien s\u00fbr",
        "start": 2066.04,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "on va tous oublier les probl\u00e8mes qu'elle",
        "start": 2068.409,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "peut soulever comme elle est l\u00e0 mais peu",
        "start": 2070.149,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "importe",
        "start": 2071.74,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "et puis des choses aussi b\u00eate plus le",
        "start": 2072.159,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "purificateur d'air mais c'est pas tout \u00e0",
        "start": 2074.139,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "fait compris vous \u00eates pour ou contre la",
        "start": 2075.669,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "vaccination obligatoire que l'acad\u00e9mie",
        "start": 2077.2,
        "duration": 2.129
    },
    {
        "text": "de m\u00e9decine",
        "start": 2078.94,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "je suis pas pour la vaccination",
        "start": 2079.329,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "obligatoire parce que c'est la",
        "start": 2080.44,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "recommandation de l'organisation",
        "start": 2081.76,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "mondiale de la sant\u00e9",
        "start": 2082.629,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame curieux quand un gars",
        "start": 2084.099,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "comme moi vous disent qu'il n'est pas",
        "start": 2085.329,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour un truc obligatoire 1 mais bon je",
        "start": 2086.319,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous le dis parce que le l'organisation",
        "start": 2088.629,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "mondiale de la sant\u00e9 dit \u00e7a depuis que",
        "start": 2090.789,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "je suis pas fou mais bien ce qui se",
        "start": 2092.23,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "passe autour de moi et j'ai pas envie",
        "start": 2093.159,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "qu'on organise un immense bazar avec des",
        "start": 2094.899,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "gens qui se cachent parce qu'ils sont",
        "start": 2097.03,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "pas vaccin\u00e9s ou je sais pas quoi non",
        "start": 2098.109,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "mieux vaut y aller tranquillement",
        "start": 2099.43,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9montrer convaincre moi je crois \u00e0 la",
        "start": 2101.7,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "science je crois au vaccin",
        "start": 2104.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "comme je crois \u00e0 la science j'ai une",
        "start": 2106.68,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "attitude rationnelle \u00e0 l'\u00e9gard de la",
        "start": 2108.76,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "science c'est \u00e0 dire que je ne la crois",
        "start": 2110.74,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pas capable de miracles",
        "start": 2112.809,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "elle juste capable de r\u00e9sultats pas",
        "start": 2113.89,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "toujours mais il est capable voil\u00e0 je",
        "start": 2115.869,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "crois \u00e0 la vaccination",
        "start": 2117.369,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "mais pour autant la rendre obligatoire",
        "start": 2118.329,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "serait d'apr\u00e8s nos r\u00eaves accent russe et",
        "start": 2119.559,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "chinois comme \u00e7a c'est dit",
        "start": 2121.869,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "c'est ce qui les sont les premiers c'est",
        "start": 2124.48,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "comme le co\u00fbt de la guerre civile \u00e0 des",
        "start": 2126.67,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "fachos alors ils triment cri le la",
        "start": 2128.109,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "russie et la chine veulent se servir du",
        "start": 2131.289,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vaccin pour une g\u00e9opolitique de",
        "start": 2133.15,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "puissance",
        "start": 2135.099,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "on croit r\u00eaver c'est pr\u00e9cis\u00e9ment un",
        "start": 2135.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vaccin am\u00e9ricain qu'on est sens\u00e9 tous se",
        "start": 2137.77,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mettent pas le vaccin rue je me fous",
        "start": 2139.48,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "qu'ils soient russes ou ce qu'il veut",
        "start": 2142.18,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il est efficace oui ou non",
        "start": 2143.619,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "depuis novembre dernier nous savons",
        "start": 2144.94,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait plus qu'un qu'il a dit",
        "start": 2146.41,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "macron premier lui m\u00eame qui est le plus",
        "start": 2147.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "grand virologues du monde et qui nous a",
        "start": 2149.74,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "d\u00e9clar\u00e9 que la mission fran\u00e7aise qui est",
        "start": 2151.42,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vrai a constat\u00e9 qu'il \u00e9tait efficace le",
        "start": 2153.549,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "vaccin chinois je ne le connais pas",
        "start": 2155.71,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "assez bien mais je vois pas pourquoi des",
        "start": 2157.0,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "chinois s'amuserait \u00e0 fabriquer un",
        "start": 2158.589,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vaccin qui marchent pas bon et puis je",
        "start": 2159.88,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous dans la liste interdite cepacia le",
        "start": 2162.369,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vaccin tuba mais je me frotte les mains",
        "start": 2164.2,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d' avance de voir arriver le vaccin cuba",
        "start": 2167.049,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "mais nous ne l'aurons pas parce que j'ai",
        "start": 2168.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pos\u00e9 la question \u00e0 l'ambassadeur je vais",
        "start": 2170.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dit mais vous allez en distribu\u00e9e dans",
        "start": 2172.24,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "le monde entier",
        "start": 2174.13,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "il m'a dit on pourrait parce que tout le",
        "start": 2174.819,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "monde nous en demande notamment des",
        "start": 2176.77,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mairies en france mais nous r\u00e9servons",
        "start": 2178.21,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "notre vaccin pour les pays pauvres",
        "start": 2180.01,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "alors bon bah comme je suis le",
        "start": 2181.539,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentant d'un grand pays riches",
        "start": 2183.64,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "disons que j'ai chang\u00e9 de sujet de",
        "start": 2184.93,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "conversation faut pas avoir l'air trop",
        "start": 2186.609,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "idiot jean luc m\u00e9lenchon sur la russie",
        "start": 2188.109,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "un mot sur ce qui s'est pass\u00e9 cette",
        "start": 2191.289,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "semaine les sanctions qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 2192.609,
        "duration": 3.291
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9es par l'union europ\u00e9enne",
        "start": 2194.23,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "\u00e0 vis de la bi\u00e9lorussie en l'occurrence",
        "start": 2195.9,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "le contournement de l'espace a\u00e9rien",
        "start": 2197.4,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "bi\u00e9lorusse est ce que vous approuvez",
        "start": 2200.45,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "section oui parce que je suis tout \u00e0",
        "start": 2202.109,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "fait hostiles au r\u00e9gime qui est en place",
        "start": 2205.77,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "en bi\u00e9lorussie qui est un r\u00e9gime violent",
        "start": 2208.38,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "antid\u00e9mocratique brutale et d'une",
        "start": 2212.18,
        "duration": 3.879
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale je ne soutiens pas ce",
        "start": 2214.5,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "type de r\u00e9gime",
        "start": 2216.059,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 il s'est livr\u00e9 \u00e0 un acte de",
        "start": 2216.75,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "piraterie a\u00e9rienne c'est-\u00e0-dire arr\u00eat\u00e9",
        "start": 2218.76,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "un avion dans lequel il y avait un",
        "start": 2220.619,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "certain nombre de mes compatriotes et",
        "start": 2222.27,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "donc par d\u00e9finition leur sort",
        "start": 2224.069,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "m'int\u00e9resse et je ne suis pas d'accord",
        "start": 2225.779,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "avec ces m\u00e9thodes pour arr\u00eater un type",
        "start": 2227.76,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qui se trouvaient dans leur peu importe",
        "start": 2229.289,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "qu'il est peut-\u00eatre que c'est un",
        "start": 2230.49,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "horrible abominable mais je ne suis pas",
        "start": 2231.569,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'accord pour la piraterie a\u00e9rienne mais",
        "start": 2233.309,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "moi je suis coh\u00e9rent quand on a bloqu\u00e9",
        "start": 2235.289,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'avion monsieur evo morales pr\u00e9sident",
        "start": 2238.049,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "de la bolivie",
        "start": 2239.819,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "parce qu'on soup\u00e7onnait que peut-\u00eatre",
        "start": 2240.45,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait en train de transporter",
        "start": 2242.49,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "monsieur assange",
        "start": 2243.9,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais ont interdit le survol de",
        "start": 2245.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la france les espagnols ont interdit le",
        "start": 2246.66,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "survol de l'espagne \u00e0 la demande des",
        "start": 2248.91,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis d'am\u00e9rique et c'est un acte",
        "start": 2250.98,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de piraterie pas d'assembl\u00e9e dans ce",
        "start": 2252.869,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "camion et j'ai \u00e0 l'\u00e9poque d\u00e9nonc\u00e9 \u00e7a",
        "start": 2254.4,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "donc c'est pas maintenant pour",
        "start": 2256.319,
        "duration": 1.321
    },
    {
        "text": "l'approuver",
        "start": 2257.22,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "quand il y en a un autre qui le fait je",
        "start": 2257.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "suis coh\u00e9rent j'essaye d'avoir un",
        "start": 2259.319,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "discours qui tient debout apr\u00e8s quand on",
        "start": 2261.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "s'en prend \u00e0 la russie c'est une autre",
        "start": 2263.339,
        "duration": 2.131
    },
    {
        "text": "paire de manches",
        "start": 2264.9,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "d'autres arguments entrent en ligne de",
        "start": 2265.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "compte par rapport \u00e0 la russie je trouve",
        "start": 2267.299,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "absurde ce qu'on fait que les russes",
        "start": 2268.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "j'avais promis on est quand m\u00eame au bord",
        "start": 2270.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de la mer ne pas en dire un mot",
        "start": 2272.22,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "je vais tout seul la nuit vous \u00eates",
        "start": 2274.23,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement engag\u00e9 sur la question",
        "start": 2276.839,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9olien dans l'eau c'est une des",
        "start": 2278.119,
        "duration": 6.611
    },
    {
        "text": "questions c'est un des premiers noms oui",
        "start": 2282.75,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "oui oui moi je suis pour que l'on fasse",
        "start": 2284.73,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9olien en mer c'est clair moins que",
        "start": 2287.01,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "sur ce le sur terre ou m1 doute",
        "start": 2289.799,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sur les gens sur terre qui",
        "start": 2293.73,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "disent oh l\u00e0 l\u00e0 \u00e7a perturbe si \u00e7a \u00e7a",
        "start": 2295.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fait des histoires et sans vaut pas la",
        "start": 2298.049,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "peine d'aller re en transformer en anti",
        "start": 2299.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9colo des gens qui sinon le serait si on",
        "start": 2301.079,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sait le faire et on sait le faire bien",
        "start": 2303.15,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "faisons le temps que vous pr\u00e9sident y",
        "start": 2304.529,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "aurait moins d'\u00e9oliennes sur terre mais",
        "start": 2306.39,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "surtout il y aurait des hydroliennes",
        "start": 2309.329,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "parce que moi ma grande affaire c'est",
        "start": 2310.619,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "des hydroliennes partout et pas",
        "start": 2312.96,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "seulement les hydroliennes voyez l\u00e0 la",
        "start": 2314.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "superbe estime machine qu'on a coul\u00e9",
        "start": 2316.319,
        "duration": 2.931
    },
    {
        "text": "dans le",
        "start": 2318.0,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "le raz blanchard qui est l\u00e0-bas dans la",
        "start": 2319.25,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "manche qui est le plus courant le plus",
        "start": 2320.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vigoureux balance des pierres de 5,7",
        "start": 2322.49,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "kilos l\u00e0 dedans et on a \u00e9t\u00e9 capable de",
        "start": 2324.98,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fabriquer une machine mais l\u00e0 pardon je",
        "start": 2326.9,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "veux pas laisser passer on est au bord",
        "start": 2329.09,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "de la m\u00e9diterran\u00e9e les gens que je vous",
        "start": 2330.29,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "supplie de comprendre c'est presque un",
        "start": 2331.64,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "lac le point de contact avec l'oc\u00e9an",
        "start": 2333.59,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "universel il est de 13 km si le d\u00e9troit",
        "start": 2335.84,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de gibraltar",
        "start": 2338.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "moi je suis n\u00e9 l\u00e0 et bien l\u00e0 c'est",
        "start": 2339.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "presqu'un la fosse en temps pour",
        "start": 2341.63,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "renouveler cette flotte alors bon sens",
        "start": 2342.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mais respectez ce \u00e0 quoi arr\u00eater de",
        "start": 2344.9,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "balancer du plastique l\u00e0 dedans ne fait",
        "start": 2347.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pas de trous pour sortir du p\u00e9trole et",
        "start": 2348.98,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "du gaz parce que si un seul jour il ya",
        "start": 2350.54,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "un probl\u00e8me vous tuerez la mer",
        "start": 2352.49,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e par cons\u00e9quent je si si moi",
        "start": 2354.68,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "j'avais la responsabilit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 je ferai",
        "start": 2358.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le tour du petit bassin faut pas trop",
        "start": 2360.17,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "prendre large parce que si vous prenez",
        "start": 2361.91,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "trop large vous ramassez les turcs les",
        "start": 2363.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "chypriotes isra\u00ebl et gaza c'est termin\u00e9",
        "start": 2364.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "on fait plus rien sans gueule et \u00e7a sert",
        "start": 2366.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e0 rien l\u00e0 on est le petit bassin alors",
        "start": 2368.39,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "on a les italiens on peut prendre les",
        "start": 2371.51,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "grecs les fran\u00e7ais les espagnols ou",
        "start": 2373.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "prend les portugais parce qu'ils sont",
        "start": 2375.71,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "juste au bord et puis en face on a les",
        "start": 2376.91,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "marocains les alg\u00e9riens les tunisiens",
        "start": 2379.43,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les libyens et ensemble on se met",
        "start": 2381.74,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'accord un os fabrique tout le grand",
        "start": 2384.17,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9seau de collecte des eaux us\u00e9es",
        "start": 2386.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ensemble on ramasse les plastiques par",
        "start": 2387.32,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "tous ensemble etc etc et ont fait une",
        "start": 2389.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "entente",
        "start": 2393.14,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "alors il y avait un qui avait eu l'id\u00e9e",
        "start": 2393.62,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e7a existe a peur mais moi j'adore votre",
        "start": 2394.82,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "id\u00e9e mais quand vous regardez la",
        "start": 2397.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 d\u00e9j\u00e0 entre le maroc et",
        "start": 2399.59,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'espagne o\u00f9 finalement la figure parce",
        "start": 2401.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qu'on en est l\u00e0 qui sont presque",
        "start": 2404.45,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "instrumentalis\u00e9 lakota comme de l'autre",
        "start": 2405.35,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "comment est ce que vous pouvez continuer",
        "start": 2407.24,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e0 penser qu'\u00e0 pour va y arriver et bien",
        "start": 2408.62,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "s\u00fbr que les marocains c'est des gens",
        "start": 2410.3,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "avec qui on peut parler par d\u00e9finition",
        "start": 2411.65,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les alg\u00e9riens pareil tout le monde finit",
        "start": 2413.33,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "par \u00eatre raisonnable les espagnols aussi",
        "start": 2415.79,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et nous fran\u00e7ais on va donner le\u00e7on \u00e0",
        "start": 2417.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui un nom si on se met \u00e0 discuter qu'on",
        "start": 2419.21,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "est en mouvement qu'on a une belle cause",
        "start": 2421.73,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "commune",
        "start": 2423.53,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a sera un qu avait eu une bonne",
        "start": 2424.1,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "id\u00e9e c'\u00e9tait sarkozy il avait propos\u00e9 de",
        "start": 2425.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "refaire \u00e0 l'alliance 4 + 5 c'est \u00e0 dire",
        "start": 2427.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les quatre pays de la m\u00e9diterran\u00e9e",
        "start": 2430.04,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "oui non mais attendez vous allez voir",
        "start": 2432.02,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ils avaient d\u00e9cid\u00e9 \u00e7a qui est une bonne",
        "start": 2433.64,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "id\u00e9e c'est la reprise d'une id\u00e9e de",
        "start": 2435.08,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mitterrand et l\u00e0 dessus arrive les",
        "start": 2436.31,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "allemands qui disent ah pas question",
        "start": 2438.26,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous n'allez pas faire \u00e7a entre vous on",
        "start": 2439.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "est tous m\u00e9diterran\u00e9en tu parles",
        "start": 2441.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et donc ils s'y sont oppos\u00e9s on a fait",
        "start": 2443.69,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'union pour la m\u00e9diterran\u00e9e en grand",
        "start": 2445.58,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "machin 10",
        "start": 2447.08,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "rien enfin pardon pour ceux qui s'en",
        "start": 2448.12,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "occupent mais disons que \u00e7a une",
        "start": 2449.5,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "efficacit\u00e9 tr\u00e8s limit\u00e9 c'est pas comme",
        "start": 2450.91,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e7a qu'il faut faire et je termine en",
        "start": 2452.71,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vous disant que la mer m\u00e9diterran\u00e9e il",
        "start": 2454.42,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ya quand m\u00eame quelque chose de tr\u00e8s",
        "start": 2456.37,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "injuste la mer m\u00e9diterran\u00e9e",
        "start": 2457.45,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "on ne lui applique pas les crit\u00e8res pour",
        "start": 2459.52,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les bateaux de croisi\u00e8re regarder je",
        "start": 2461.35,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sais pas si vous voyez \u00e7a l\u00e0 bas vous",
        "start": 2462.85,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "avez des bateaux de croisi\u00e8re qui arrive",
        "start": 2464.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "bon allez on est bilingue ils \u00e9mettent",
        "start": 2466.06,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "du soufre comme c'est pas permis de le",
        "start": 2468.46,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faire en mer baltique parce que l\u00e0 les",
        "start": 2470.68,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "allemands ont fait attention l\u00e0 en mer",
        "start": 2472.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "baltique pas question mais ici oui",
        "start": 2474.04,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "donc il faut arr\u00eater \u00e7a voil\u00e0 je crois",
        "start": 2476.14,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que j'avais pr\u00e9vu dit ce que je voulais",
        "start": 2478.63,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dire sur la mer m\u00e9diterran\u00e9e",
        "start": 2480.28,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est la m\u00e8re du monde comprenez \u00e7a",
        "start": 2481.66,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 que tant de choses je parle",
        "start": 2483.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour notre civilisation je veux pas \u00eatre",
        "start": 2485.74,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "trop europe et au centre et la mer de",
        "start": 2487.21,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "chine aussi mais l\u00e0 quand m\u00eame \u00e7a la mer",
        "start": 2489.46,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "eg\u00e9e la mer noire c'est l\u00e0 que tout est",
        "start": 2492.13,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l\u00e0 vous voyez ulysse pass\u00e9 quand vous",
        "start": 2494.77,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "voulez c'est nous c'est vous c'est moi",
        "start": 2496.66,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dans la vie comme \u00e7a et qui passons sur",
        "start": 2498.46,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "cette mer",
        "start": 2500.59,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "tout est parti de l\u00e0 c'est les m\u00eames",
        "start": 2501.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "peuples qui tourne en rond depuis quatre",
        "start": 2503.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cinq six sept mill\u00e9naire alors un coup",
        "start": 2505.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "il s'appelle ph\u00e9niciens le coup d'apr\u00e8s",
        "start": 2507.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "s'appelle autrement et nous sommes tous",
        "start": 2508.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l\u00e0 pens\u00e9 \u00e0 \u00e7a \u00e0 la france le la",
        "start": 2510.64,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e pas votre p\u00e9diluve c'est la",
        "start": 2513.1,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "m\u00e8re qui vous a fabriqu\u00e9 on va rester",
        "start": 2516.16,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sur cette image de m\u00e8re merci jean luc",
        "start": 2518.41,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon archinard a donn\u00e9 l'occasion",
        "start": 2519.76,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aussi de venir au bord de la",
        "start": 2521.97,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e avec vous",
        "start": 2524.71,
        "duration": 3.11
    }
]