[
    {
        "text": "merci monsieur le pr\u00e9sident bon il c'est",
        "start": 0.0,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "un exercice un peu convenu que celui ci",
        "start": 2.7,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et vous ne serez pas surpris d'entendre",
        "start": 5.85,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que je ne compte pas voter si je suis",
        "start": 7.47,
        "duration": 6.709
    },
    {
        "text": "encore en s\u00e9ance cette ligne budg\u00e9taire",
        "start": 10.44,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "elle est l'occasion de r\u00e9citation bien",
        "start": 14.179,
        "duration": 5.501
    },
    {
        "text": "connu qui nous font passer me",
        "start": 16.949,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "semble-t-il \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d' \u00e9v\u00e9nement tout \u00e0",
        "start": 19.68,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "fait consid\u00e9rable \u00e9v\u00e9nement n'est pas",
        "start": 21.75,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "qu'on ait vot\u00e9 des d\u00e9cisions absurdes",
        "start": 23.369,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "concernant le plan de relance qui n'en",
        "start": 25.82,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "est pas un mais que se multiplient",
        "start": 28.199,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "depuis des mois des ph\u00e9nom\u00e8nes de",
        "start": 30.39,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "d\u00e9sagr\u00e9gation qui devrait nous faire",
        "start": 32.82,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 34.649,
        "duration": 3.111
    },
    {
        "text": "d\u00e9sagr\u00e9gation",
        "start": 35.69,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique quand les \u00e9tats et \u00e9go\u00efste",
        "start": 37.76,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "on refusait absolument le financement",
        "start": 41.04,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "par des fonds propres de l'union",
        "start": 44.16,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne alors qu'ici quelles que",
        "start": 46.02,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "soient nos bandes nous sommes",
        "start": 48.45,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pratiquement tous d'accord pour dire que",
        "start": 49.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 dessus que devrait reposer",
        "start": 50.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne etc au demeurant",
        "start": 52.68,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le cas autrefois avant qu'on",
        "start": 54.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "abolisse tous les droits de douanes qui",
        "start": 56.43,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ont invers\u00e9 les financements si bien que",
        "start": 57.78,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "hier c'\u00e9tait les droits de douane",
        "start": 60.96,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'abord la contribution des \u00e9tats",
        "start": 62.43,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "ensuite maintenant c'est la contribution",
        "start": 63.93,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "des \u00e9tapes pour le final et on est en",
        "start": 65.909,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "effet dans une situation \u00e0 mes yeux d'un",
        "start": 68.49,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pass les \u00e9tats \u00e9go\u00efste ne vont pas",
        "start": 70.83,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l\u00e2cher prise et leurs d\u00e9clarations \u00e0 de",
        "start": 72.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nombreuses reprises avec des",
        "start": 75.21,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "connotations antilles fran\u00e7aises qui ne",
        "start": 76.29,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vont pas \u00e9chapper sont l\u00e0 pour nous le",
        "start": 77.79,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "rappeler ensuite il ya un blocage",
        "start": 79.59,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant principe yale beaucoup plus",
        "start": 80.61,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "fondamental parce que au-del\u00e0 de toutes",
        "start": 83.52,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "les discussions que nous pouvons avoir",
        "start": 86.189,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "sur l'union europ\u00e9enne",
        "start": 87.689,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "s'il ya un point sur lequel l\u00e0 encore",
        "start": 89.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nous accordons c'est que cette union ne",
        "start": 90.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "prend de sens que par rapport aux",
        "start": 93.15,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "principes qu'elle d\u00e9fend d\u00e8s lors que la",
        "start": 94.53,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pologne ou la hongrie les met en cause",
        "start": 97.049,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "ou que des cours constitutionnelles",
        "start": 99.27,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "affirme avec l'assentiment d'un certain",
        "start": 102.14,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "nombre de gens qui ma foi me semble",
        "start": 105.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "s'engager bien imprudemment dans une",
        "start": 107.04,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "voie bien imprudente si paqueta ne sont",
        "start": 108.72,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "plus servanda il ya plus de trait\u00e9s",
        "start": 111.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "internationaux possibles pour la france",
        "start": 113.43,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ni pour personne donc nous sommes",
        "start": 115.2,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vraiment dans une situation extr\u00eamement",
        "start": 117.03,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "difficile pour venir sur",
        "start": 118.68,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "des blocages et puis des l\u00e2chages et je",
        "start": 121.219,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "veux que ce soit dit et entendu dans",
        "start": 124.32,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "cette commission l'attitude du",
        "start": 126.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gouvernement allemand concernant les",
        "start": 128.25,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "contrats",
        "start": 130.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sur le spatial est inacceptable",
        "start": 131.55,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "inadmissible et la base de cunac ils ont",
        "start": 134.25,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9tabli en su\u00e8de pour faire les tirs de",
        "start": 136.83,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "leurs petits lanceurs et un l\u00e2chage",
        "start": 139.02,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "m\u00eames on peut le dire un coup de",
        "start": 141.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "poignard dans le dos donc apr\u00e8s pour",
        "start": 142.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dire ce que j'ai d\u00e9j\u00e0 dit dans les",
        "start": 144.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dents budget je le r\u00e9p\u00e8te je ne",
        "start": 146.4,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "suis pas d'accord avec la hausse de 30 %",
        "start": 148.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de ce budget qui a eu lieu \u00e0 la suite du",
        "start": 150.51,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "break site qui fait que nous fran\u00e7ais",
        "start": 152.91,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "payons plus que les autres parce que",
        "start": 154.65,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9galons la table et enti\u00e8re de",
        "start": 156.15,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "rabelais de toutes sortes que nous",
        "start": 158.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "acceptons de prendre en charge je suis",
        "start": 160.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "contre nous continuons \u00e0 payer 7",
        "start": 162.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "milliards de plus que ce que nous",
        "start": 163.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "donnons je suis contre les rabais ont",
        "start": 165.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 augment\u00e9es pour les pays bas le",
        "start": 167.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "danemark la su\u00e8de l'autriche je suis",
        "start": 169.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "contre parce que c'est nous qui payons",
        "start": 171.21,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et tout cet argent est fort mal g\u00e9r\u00e9",
        "start": 172.62,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "puisque les le budget europ\u00e9en d'ann\u00e9e",
        "start": 175.5,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "en ann\u00e9e prend des retards sur les",
        "start": 179.28,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "engagements pris mais non sold\u00e9s aux",
        "start": 181.98,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9tats nous sommes pass\u00e9s de 189",
        "start": 184.11,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "milliards en 2014 a aujourd'hui 300",
        "start": 186.78,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "milliards tout \u00e7a n'est pas bien g\u00e9r\u00e9e",
        "start": 189.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et si un seul \u00e9tat nation le faisait",
        "start": 191.34,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dans le cadre de l'union il se fait",
        "start": 194.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tirer les oreilles l'union elle le fait",
        "start": 195.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sans que \u00e7a d\u00e9range personne j'ach\u00e8ve en",
        "start": 197.67,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "vous disant que en vous rappelant que je",
        "start": 199.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ne crois pas \u00e0 ce plan de relance et que",
        "start": 201.989,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "je veux vous rappeler que les 40",
        "start": 203.88,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "milliards qui seront mis \u00e0 la",
        "start": 205.68,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "disposition de la france para\u00eet-il ne",
        "start": 206.85,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "seront pas pay\u00e9s par des fonds propres",
        "start": 209.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais seront pay\u00e9s par les \u00e9tats nations",
        "start": 210.93,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ce qui signifie \u00e0 prorata de leur",
        "start": 213.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "contribution au budget pour les fran\u00e7ais",
        "start": 214.83,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pour 40 milliards 66 milliards je vote",
        "start": 217.02,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "contre",
        "start": 219.54,
        "duration": 2.15
    }
]