[
    {
        "text": "Bonjour, c'est la 128e \u00e9dition\nde la Revue de la Semaine",
        "start": 0.001,
        "duration": 3.917
    },
    {
        "text": "et c'est la premi\u00e8re de l'ann\u00e9e 2021.\nSans tarder\u00a0: g\u00e9n\u00e9rique.",
        "start": 4.119,
        "duration": 4.867
    },
    {
        "text": "[G\u00e9n\u00e9rique]",
        "start": 9.186,
        "duration": 6.234
    },
    {
        "text": "L\u00e0 nous sommes le jeudi 7,\njuste le lendemain des \u00e9v\u00e9nements",
        "start": 15.56,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "qui ont eu lieu aux \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique\navec l'invasion du Capitole,",
        "start": 21.46,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "qui est le lieu o\u00f9 se trouvent l'Assembl\u00e9e\nnationale et le S\u00e9nat des \u00c9tats-Unis,",
        "start": 26.48,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "invasion par une foule d'extr\u00eame-droite",
        "start": 31.44,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "qui a pu p\u00e9n\u00e9trer et interrompre le processus\nde changement de mandat pr\u00e9sidentiel.",
        "start": 34.92,
        "duration": 7.76
    },
    {
        "text": "\u00c9videmment, comme je m'exprime\nle lendemain de ces \u00e9v\u00e9nements,",
        "start": 42.88,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "il me manque toutes sortes d'informations",
        "start": 46.28,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "qu'on va recevoir au fur et \u00e0 mesure\nque la semaine s'\u00e9coulera",
        "start": 48.44,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et que les \u00e9v\u00e9nements seront d\u00e9crypt\u00e9s\net nourris par les analyses des gens",
        "start": 53.56,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "qui sont les meilleurs connaisseurs\ndes \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique.",
        "start": 57.64,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Je ne suis pas de cette cat\u00e9gorie,\nje suis un observateur de parti-pris",
        "start": 61.24,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement hostile au gouvernement\ndes \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique quel qu'il soit,",
        "start": 67.2,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "D\u00e9mocrate ou R\u00e9publicain,",
        "start": 71.8,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment davantage contre les R\u00e9publicains\nque contre les D\u00e9mocrates",
        "start": 73.56,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "parce qu'il reste, dans les D\u00e9mocrates,",
        "start": 77.68,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "d'abord une esp\u00e9rance collective\naux \u00c9tats-Unis,",
        "start": 80.52,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "on pense en gros que c'est le parti de gauche,\nce qui n'est pas vrai,",
        "start": 83.18,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et parce que, bon, c'est un parti qui n'est\npas comme les R\u00e9publicains aujourd'hui,",
        "start": 86.68,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "marqu\u00e9 au fer rouge\npar la pr\u00e9sence de racistes,",
        "start": 92.84,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "d'extr\u00e9mistes de toutes sortes,\nde supr\u00e9matistes blancs, je ne sais quoi,",
        "start": 95.64,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "enfin de toute cette mouvance r\u00e9pugnante",
        "start": 101.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qui est en train d'entra\u00eener\nvers le fond ce grand pays.",
        "start": 104.64,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "Je sais, par contre,",
        "start": 107.72,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "ce que les \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique\nont fait au monde depuis 20, 30, 40 ans,",
        "start": 109.36,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "sous pr\u00e9texte de leur r\u00f4le\ndans la lutte contre les nazis,",
        "start": 114.72,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "et de l'imperium qu'ils ont construit\napr\u00e8s \u00e7a sur le monde entier,",
        "start": 121.52,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "alors m\u00eame que l'effort de guerre\navait \u00e9t\u00e9 fourni par toute une alliance,",
        "start": 126.36,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "dans laquelle certains ont pes\u00e9 tr\u00e8s lourd\net ont pay\u00e9 tr\u00e8s cher\u00a0:",
        "start": 130.8,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "je pense \u00e0 la Russie sovi\u00e9tique,\navec 20 millions de morts,",
        "start": 133.72,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "mais surtout \u00e0 la Grande-Bretagne,",
        "start": 136.68,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "puisque c'est le pays le plus proche\npour nous et le plus admirable",
        "start": 138.76,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "puisqu'il a accueilli aussi l'\u00e9tat-major\nde la R\u00e9sistance fran\u00e7aise",
        "start": 141.7,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "et que les Anglais ont fait preuve\nd'un acharnement",
        "start": 146.2,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "sans lequel il n'y aurait jamais eu\nune victoire possible contre les nazis.",
        "start": 148.72,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "D'abord, parce qu'ils ont r\u00e9sist\u00e9 avant que\nles Am\u00e9ricains se mettent en guerre,",
        "start": 152.24,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "il n'y avait plus qu'eux.",
        "start": 154.96,
        "duration": 0.96
    },
    {
        "text": "Donc, en tout cas, les \u00c9tats-Unis sont sortis\navec cet imperium, les ma\u00eetres,",
        "start": 156.12,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "ils \u00e9taient la pi\u00e8ce centrale\ndes accords mon\u00e9taires mondiaux",
        "start": 161.92,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "qui sont intervenus \u00e0 la sortie de la guerre,\net bon voil\u00e0,",
        "start": 165.32,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "a commenc\u00e9 l'\u00e8re de la domination\npolitique des \u00c9tats-Unis.",
        "start": 168.04,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "D'abord une mod\u00e9ration, une domination",
        "start": 171.52,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qui op\u00e9rait dans des formes qui \u00e9taient plus\nrespectueuses de ses grands partenaires,",
        "start": 175.44,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "les autres grandes nations du capitalisme\nde cette \u00e9poque, la France, les Anglais etc.",
        "start": 183.32,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "et puis de plus en plus centr\u00e9s sur eux-m\u00eames,",
        "start": 190.84,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "de plus en plus violents et de plus en plus\ninterventionnistes.",
        "start": 193.24,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "Jusqu'au point o\u00f9 nous voici rendus parce que,",
        "start": 197.48,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps que cette puissance s\u2019accroissait,",
        "start": 199.44,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "ses contradictions internes le faisaient\ntout autant, limit\u00e9es par rien,",
        "start": 202.0,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "et les points de faiblesse se sont \u00e9tendus\navec le temps",
        "start": 205.96,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 couvrir une surface consid\u00e9rable\nde la soci\u00e9t\u00e9 nord-am\u00e9ricaine,",
        "start": 210.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui s'est r\u00e9organis\u00e9e en fonction\nd'un syst\u00e8me d'\u00e9changes internationaux",
        "start": 214.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "o\u00f9 la production se faisait\n\u00e0 bas prix ailleurs,",
        "start": 219.12,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "la consommation beaucoup sur place\net par des injections massives de cr\u00e9dit",
        "start": 221.88,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "que le reste du monde finissait par payer.",
        "start": 229.2,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "Je sais que je r\u00e9sume et que je caricature",
        "start": 231.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais c'est pour situer la fa\u00e7on\navec laquelle les \u00e9v\u00e9nements se composent",
        "start": 235.04,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "et composent un tableau.",
        "start": 240.68,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "On peut donc consid\u00e9rer que maintenant",
        "start": 243.36,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les points de rupture de cette domination\nsont en train de s'additionner.",
        "start": 246.82,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "Au plan \u00e9conomique, on le voit assez bien.",
        "start": 253.8,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "C'est d'ailleurs une des bases\nde la popularit\u00e9 de monsieur Trump,",
        "start": 256.72,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qui est consid\u00e9rable,",
        "start": 259.86,
        "duration": 1.46
    },
    {
        "text": "que d'avoir imagin\u00e9 de proposer\naux travailleurs nord-am\u00e9ricains",
        "start": 261.34,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "de reconstituer la base productive\ndes \u00c9tats-Unis sur place",
        "start": 266.36,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t qu'en approvisionnant\npar le march\u00e9 mondial,",
        "start": 270.68,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 cette guerre des tarifs douaniers,\nnotamment avec les Chinois,",
        "start": 274.08,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "essentiellement avec les Chinois",
        "start": 277.56,
        "duration": 1.58
    },
    {
        "text": "puisque ce sont eux les premiers producteurs,\nvendeurs et acheteurs du monde.",
        "start": 279.2,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "Et \u00e7a, c'est une r\u00e9alit\u00e9 mat\u00e9rielle\nqu'on doit constater",
        "start": 283.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et \u00e9videmment qui modifie\ntoutes les strat\u00e9gies de l'ordre mondial,",
        "start": 287.84,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "de tout ceux qui composent\net participent \u00e0 cet ordre mondial.",
        "start": 292.92,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "Et on a vu la puissance des \u00c9tats-Unis",
        "start": 297.36,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "se heurter \u00e0 plusieurs reprises\n\u00e0 des limites qu'ils ont toujours ni\u00e9s.",
        "start": 300.32,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "Par exemple, en affrontant les communistes,",
        "start": 305.66,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "les \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique ont pris une\nde leur d\u00e9faites militaro-politiques",
        "start": 309.68,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "les plus extraordinaires d'apr\u00e8s guerre,\nqui est leur d\u00e9faite au Vietnam,",
        "start": 315.84,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "une d\u00e9faite militaire hein,",
        "start": 320.48,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "pas seulement une d\u00e9faite politique\nentra\u00eenant un retrait militaire,",
        "start": 322.88,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "ils ont commenc\u00e9 par se faire battre\nmilitairement",
        "start": 326.36,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "par des gens qui \u00e9taient infiniment\nmoins arm\u00e9s qu'eux",
        "start": 329.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mais qui ont montr\u00e9 jusqu'au bout",
        "start": 332.58,
        "duration": 1.78
    },
    {
        "text": "ce qu'\u00e9tait la capacit\u00e9 et la force\nd'une r\u00e9sistance nationale",
        "start": 334.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "face \u00e0 une intervention \u00e9trang\u00e8re.",
        "start": 339.2,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "Et on ferait bien d'y r\u00e9fl\u00e9chir\nen permanence",
        "start": 341.16,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "pour se rappeler que, d\u00e9cid\u00e9ment,\nquel que soit le lieu du monde,",
        "start": 343.24,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "comme disait Robespierre\n\"personne n'aime les missionnaires arm\u00e9s\",",
        "start": 346.04,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "y compris quand ils viennent\nvous parler de libert\u00e9",
        "start": 349.76,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "et toutes sortes de choses de cette nature,",
        "start": 351.56,
        "duration": 1.28
    },
    {
        "text": "eh bien \u00e7a ne suffit pas \u00e0 convaincre\nles gens de leur ouvrir les bras.",
        "start": 353.04,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "Nous autres, fran\u00e7ais,\non ferait bien d'y r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 356.32,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "avec nos aventures actuelles au Mali",
        "start": 358.44,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "puisque nous sommes dans une situation\ndor\u00e9navant consid\u00e9r\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 malienne",
        "start": 361.28,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "et par une partie notoire\nde toute l'Afrique francophone",
        "start": 366.96,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "comme des intervenants ext\u00e9rieurs\net des occupants,",
        "start": 370.36,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "ce que, naturellement, nous ne sommes pas.",
        "start": 373.22,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "L'arm\u00e9e fran\u00e7aise n'est pas occupante du Mali,",
        "start": 375.3,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "elle est venue au Mali\n\u00e0 l'appel du gouvernement malien,",
        "start": 377.68,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "mais celui-ci n'existe plus,",
        "start": 380.64,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "c'en est un autre qui s'est mis \u00e0 la place,",
        "start": 382.28,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "mais les Fran\u00e7ais ne savent toujours pas\ndavantage pourquoi ils sont l\u00e0,",
        "start": 383.92,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "pour combien de temps\net avec quels objectifs,",
        "start": 386.72,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "car naturellement, on ne peut pas avoir\ncomme objectif",
        "start": 388.88,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre pr\u00e9sent dans ce pays en permanence.",
        "start": 391.4,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "Cela ne m'\u00e9carte pas du centre de mon propos\nqui concerne les \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique.",
        "start": 393.8,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "Alors, il y a plusieurs points\nqu'il faut mettre comme des points de rep\u00e8re.",
        "start": 398.88,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "J'aurai l'occasion de faire comme d'habitude,\nc'est \u00e0 dire de penser par \u00e9crit,",
        "start": 404.48,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "et donc de mettre tout \u00e7a en ordre\napr\u00e8s avoir lu de mani\u00e8re tr\u00e8s attentive",
        "start": 407.72,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "le plus possible de documents\npar essence sur la question.",
        "start": 412.08,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "Mais les \u00e9v\u00e9nements ont amen\u00e9\ndes rectificatifs au r\u00e9cit dominant.",
        "start": 415.88,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "Le r\u00e9cit dominant c'est\u00a0:",
        "start": 422.38,
        "duration": 1.46
    },
    {
        "text": "les \u00c9tats-Unis sont une grande puissance,\ntr\u00e8s civilis\u00e9e, tr\u00e8s d\u00e9mocratique",
        "start": 424.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et qui donne des le\u00e7ons au reste du monde.",
        "start": 428.56,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "Et puis, monsieur Trump est un horrible\nm\u00e9chant que personne n'aime",
        "start": 430.66,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "et les D\u00e9mocrates sont des gens que\ntout le monde aime parce qu'ils sont polis,",
        "start": 435.76,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "bien \u00e9duqu\u00e9s et ils sont plut\u00f4t de gauche,",
        "start": 440.18,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "en d\u00e9pit du fait que la plupart d'entre eux\nsont des milliardaires",
        "start": 442.72,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "et que pratiquement tous\nsont des bellicistes acharn\u00e9s.",
        "start": 446.16,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Belliciste, \u00e7a veut dire \"qui veut la guerre\"",
        "start": 449.72,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "de \"la guerre\" en latin,\n\"belliciste\", bellum,",
        "start": 451.88,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "vous connaissez peut-\u00eatre le vieux refrain\nqui dit\u00a0: \"si vis pacem para bellum\" bon,",
        "start": 457.8,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "\"si tu veux la paix, pr\u00e9pare la guerre\".",
        "start": 461.84,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "T'es s\u00fbr que si tu pr\u00e9pares la guerre,\nt'auras pas la paix,",
        "start": 463.54,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "mais enfin bon, depuis la nuit des temps",
        "start": 465.44,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "c'est l'argument qui a servi \u00e0 justifier\ntous les budgets d'armement.",
        "start": 467.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Donc, la plupart des dirigeants D\u00e9mocrates",
        "start": 470.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sont extraordinairement agressifs\navec le reste du monde,",
        "start": 473.84,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "naturellement c'est pas le cas de l'aile\nv\u00e9ritablement de gauche",
        "start": 476.56,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "du mouvement d\u00e9mocrate qui est autour\nde Bernie Sanders",
        "start": 480.88,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "et de ses camarades et amis au Congr\u00e8s\ndu parlement nord-am\u00e9ricain.",
        "start": 485.2,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "Mais tous les autres sont des bellicistes.",
        "start": 489.58,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "Vous allez voir la Vice-Pr\u00e9sidente\nqui va acc\u00e9der au pouvoir,",
        "start": 491.5,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "tout le monde va ressortir les violons\u00a0:\n\"c'est une femme\"",
        "start": 495.08,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "et on va parler de sa couleur de peau,",
        "start": 497.76,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "comme si c'\u00e9tait un crit\u00e8re ou une garantie\nde quoi que ce soit.",
        "start": 499.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "C'est, en fait, quelqu'un qui appartient\n\u00e0 la droite du mouvement d\u00e9mocrate",
        "start": 503.92,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et la droite du mouvement d\u00e9mocrate,",
        "start": 507.96,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "c'est un peu plus \u00e0 droite\nque les R\u00e9publicains en France,",
        "start": 509.8,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "il faut mettre les choses \u00e0 leur place,",
        "start": 513.28,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "c'est une femme qui est totalement engag\u00e9e\ndans une pens\u00e9e belliqueuse,",
        "start": 515.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "madame Clinton elle-m\u00eame\nl'\u00e9tait aussi beaucoup, bon bref,",
        "start": 519.92,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il n'y a rien \u00e0 en attendre hein,",
        "start": 523.84,
        "duration": 1.82
    },
    {
        "text": "je pr\u00e9f\u00e8re le dire maintenant,\nbien tranquillement",
        "start": 525.8,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "pour qu'ensuite certains d'entre vous\nn'aient pas des r\u00e9veils douloureux",
        "start": 528.42,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "en ajoutant une d\u00e9ception \u00e0 une autre,",
        "start": 532.44,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 la fin on fait plus rien parce\nqu'on est d\u00e9go\u00fbt\u00e9 de tout.",
        "start": 534.2,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Mais enfin, je rappelle que Joe Biden\nn'a pas gagn\u00e9 \u00e0 la loyale contre Sanders.",
        "start": 536.26,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "Premi\u00e8rement, il a gagn\u00e9 parce que\ntout l'appareil d\u00e9mocrate s'est mobilis\u00e9,",
        "start": 541.4,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "a d\u00e9vers\u00e9 une quantit\u00e9 d'argent\nabsolument ph\u00e9nom\u00e9nale",
        "start": 546.44,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pour faire battre Sanders dans la primaire,",
        "start": 549.28,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "et que depuis cette date,\ndepuis qu'il est pressenti donc,",
        "start": 553.3,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "comme maintenant le Pr\u00e9sident\ndes \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique,",
        "start": 558.72,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "Biden, une de ses premi\u00e8res d\u00e9cisions\na consist\u00e9",
        "start": 560.8,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "\u00e0 installer \u00e0 l'Agriculture\nun proche de Monsanto",
        "start": 563.88,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "et \u00e0 s'entourer de gens qui sont connus\ndes sp\u00e9cialistes",
        "start": 566.68,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "comme \u00e9tant des gens tr\u00e8s\nsur une position belliqueuse.",
        "start": 569.92,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "Donc \u00e7a, c'est le roman.",
        "start": 573.04,
        "duration": 1.46
    },
    {
        "text": "Le roman, c'est \"les D\u00e9mocrates am\u00e9ricains\nsont sympas et bien \u00e9lev\u00e9s,",
        "start": 574.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ils sentent bon et ils respectent les gens,",
        "start": 578.32,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "les R\u00e9publicains sont d'abominables droitiers\nracistes et personne ne les aime\", bon.",
        "start": 580.24,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "Alors ben, une fois qu'on revient\nau r\u00e9sultat des \u00e9lections,",
        "start": 586.36,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "qui \u00e9videmment a donn\u00e9 la victoire\n\u00e0 Joe Biden,",
        "start": 589.88,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "il n'est pas cr\u00e9dible de dire\nqu'il y a eu de la triche",
        "start": 592.16,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "parce que tous ceux qui ont regard\u00e9 de pr\u00e8s,",
        "start": 597.2,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "et les \u00c9tats-Unis ont assez d'ennemis\npour que tout le monde y ait regard\u00e9 de pr\u00e8s,",
        "start": 600.28,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "personne ne dit que les \u00e9lections\nont \u00e9t\u00e9 truqu\u00e9es",
        "start": 603.36,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "et que massivement on aurait observ\u00e9\nje ne sais quel ph\u00e9nom\u00e8ne.",
        "start": 607.0,
        "duration": 2.38
    },
    {
        "text": "Bon, \u00e9videmment il peut y avoir\ndes ph\u00e9nom\u00e8nes qui, nous,",
        "start": 609.5,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "nous choqueraient hein, des points de vote\ndans les \u00e9glises, des choses comme \u00e7a,",
        "start": 611.8,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "il n'y a que l\u00e0-bas que \u00e7a existe hein,",
        "start": 615.64,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "chez nous on va la Mairie ou les bureaux\nde vote officiels, point final,",
        "start": 617.64,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "et c'est pas qui dans une \u00e9glise,\nqui dans un j'sais-pas-quoi\u2026",
        "start": 620.88,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "Mais enfin bon, c'est leurs habitudes",
        "start": 624.0,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "et leurs \u00e9lections, jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent,\nont \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9es comme honn\u00eates,",
        "start": 626.0,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "donc Trump a invent\u00e9 un roman sur la triche.",
        "start": 630.2,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Mais, qu'est ce qui lui a donn\u00e9 la base\npour rendre ce roman cr\u00e9dible\u00a0?",
        "start": 633.2,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "Ben, c'est qu'il est, lui Trump,",
        "start": 638.12,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "le Pr\u00e9sident nord-am\u00e9ricain qui a recueilli\nle plus haut niveau de suffrages,",
        "start": 640.42,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le plus grand nombre de suffrages,",
        "start": 645.24,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "de personnes se d\u00e9pla\u00e7ant\npour aller voter pour lui,",
        "start": 647.48,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "de toute l'histoire des \u00c9tats-Unis,",
        "start": 649.92,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "et y compris et surtout\nde l'histoire r\u00e9cente",
        "start": 651.82,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "et des derniers pr\u00e9sidents r\u00e9publicains \u00e9lus.",
        "start": 654.84,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Alors, s'il a eu le plus\nhaut niveau de r\u00e9sultats,",
        "start": 657.84,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "de bulletins de vote pour lui,",
        "start": 661.08,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "c'est donc qu'il existe entre lui\net un secteur du peuple am\u00e9ricain,",
        "start": 663.84,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "quelque chose comme 73 millions\net je ne sais combien, \u00e0 c\u00f4t\u00e9,",
        "start": 668.16,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "de nord-am\u00e9ricains ont vot\u00e9 pour lui,\nse sont d\u00e9plac\u00e9s\u00a0: 73 millions de personnes.",
        "start": 672.84,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "C'est donc nullement r\u00e9siduel",
        "start": 678.72,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "et c'est le signal d'une coupure\nde la soci\u00e9t\u00e9 nord-am\u00e9ricaine",
        "start": 680.64,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "avec une partie d'entre elle\nqui est tr\u00e8s polaris\u00e9e,",
        "start": 685.74,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s rassembl\u00e9e sur le nom de Trump",
        "start": 688.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et sur ce que, pour finir, Trump a incarn\u00e9\net diffus\u00e9 comme message de rassemblement,",
        "start": 692.12,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "parce que, \u00e9videmment,",
        "start": 697.64,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "quand on ne voit que l'aspect qui int\u00e9resse\ndepuis son propre balcon,",
        "start": 700.52,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "on ne comprend pas la dynamique interne\nde l'adversaire.",
        "start": 704.24,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "La dynamique interne de l'adversaire\naux \u00c9tats-Unis,",
        "start": 707.46,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "eh bien c'est d'abord que c'est un pays",
        "start": 710.28,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "qui a toujours eu un courant facho\nd'ultra-droite tr\u00e8s puissant,",
        "start": 712.02,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "qui est beaucoup r\u00e9pandu\ndans certain nombre d'\u00e9glises",
        "start": 716.18,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "qui jouent un r\u00f4le de radicalisation\net de pros\u00e9lytisme tr\u00e8s important,",
        "start": 720.1,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "et aussi d'organisation et une histoire\nnationale marqu\u00e9e par l'esclavagisme,",
        "start": 727.04,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'apartheid jusqu'\u00e0 une date finalement\nassez r\u00e9cente quand m\u00eame,",
        "start": 732.28,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "les ann\u00e9es 60 c'est quand m\u00eame tr\u00e8s r\u00e9cent,\nd'accord.",
        "start": 735.48,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "Donc, tout \u00e7a a fourni un socle qui depuis,\ns'est modernis\u00e9 si j'ose dire,",
        "start": 739.32,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire qu'il a introduit\ndes \u00e9l\u00e9ments nouveaux, plus r\u00e9cents,",
        "start": 745.2,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "avec des m\u00e9thodes plus contemporaines\nde travail,",
        "start": 748.48,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "et \u00e7a constitue un bloc culturel,",
        "start": 751.16,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "je veux dire au sens qu'ils partagent une\nculture commune extr\u00eamement importante.",
        "start": 755.76,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "Donc basta avec les discours ang\u00e9liques\nsur les m\u00e9chants et les bons",
        "start": 759.64,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "parce que l'Histoire se d\u00e9roule\nrarement comme \u00e7a.",
        "start": 763.84,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "Elle confronte des int\u00e9r\u00eats mat\u00e9riels",
        "start": 766.32,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "et dans cette confrontation\nd'int\u00e9r\u00eats mat\u00e9riels,",
        "start": 768.44,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "c'est le camp le plus unifi\u00e9\nqui finit par l'emporter,",
        "start": 771.12,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "celui qui a la plus grande diffusion\ndans la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 774.08,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "sous la forme d'id\u00e9es\nque les gens ont en commun.",
        "start": 777.8,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Or l'id\u00e9e qui a le plus \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e\naux \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique,",
        "start": 780.66,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "quel que soit le camp auquel on appartient,",
        "start": 784.8,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "c'est en gros \"chacun pour soi\".",
        "start": 786.68,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "Alors apr\u00e8s, il y a des nuances hein\u00a0:",
        "start": 788.18,
        "duration": 1.22
    },
    {
        "text": "\"Chacun pour soi dans un cadre collectif\net sympathique et respectueux des autres\"",
        "start": 789.6,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "et puis\u00a0: \"chacun pour soi\net je m'en fous des autres\".",
        "start": 793.36,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "Mais la base, quand m\u00eame,\nc'est \"chacun pour soi\".",
        "start": 795.64,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "Ce n'est pas comme en France, on dirait,",
        "start": 797.68,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "tout le monde dit\n\"ah ben, si tout le monde faisait pareil\u00a0! \".",
        "start": 800.02,
        "duration": 2.3
    },
    {
        "text": "Bon d'accord, \u00e7a, c'est la grande expression",
        "start": 802.44,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "pour dire que ce qui est bien,\nc'est ce que tout le monde peut faire",
        "start": 804.32,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "et ce qui est mal,\nc'est ce que seulement certains peuvent faire.",
        "start": 806.46,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "Dans cette expression populaire,\nil y a en quelque sorte,",
        "start": 809.2,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "presqu'une carte d'identit\u00e9\ndu peuple fran\u00e7ais,",
        "start": 812.5,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "comme on dirait \"libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9\",",
        "start": 816.04,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "eh bien c'est \u00e0 peu pr\u00e8s de m\u00eame nature.",
        "start": 818.2,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "C'est un contrat politique\nqui n'a rien \u00e0 voir",
        "start": 821.08,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "avec le fait d'avoir un billet de banque sur\nlequel il est \u00e9crit \"nous croyons en Dieu\",",
        "start": 823.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ce qui est le cas du dollar,",
        "start": 826.48,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "parce que l\u00e0 aussi, beaucoup de gens oublient,",
        "start": 828.04,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "quand ils font une critique\nextr\u00eamement intense",
        "start": 830.1,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9sence de la religion\ndans la politique,",
        "start": 832.72,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "quand il s'agit des autres religions\nque les religions chr\u00e9tiennes.",
        "start": 836.2,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "Mais en fait, sur les billets de banque,",
        "start": 840.12,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "les dollars, il \u00e9crit \"nous croyons en Dieu\",\nvoil\u00e0.",
        "start": 841.92,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "Et si vous ne croyez pas en Dieu,\nvous pouvez au moins croire dans le dollar,",
        "start": 844.4,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "et apparemment, pour eux\nc'est la m\u00eame chose, bon.",
        "start": 846.64,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "Donc, Trump n'est pas un cas isol\u00e9,\nn'est pas une figure isol\u00e9e.",
        "start": 849.1,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "Et ce qui s'est pass\u00e9 au Capitole\nest \u00e9videmment une forme extr\u00eame,",
        "start": 853.88,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "mais une forme extr\u00eame de quelque chose\nqui est dans la soci\u00e9t\u00e9.",
        "start": 858.2,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "Des invasions de parlements,\nil y en a eu beaucoup dans l'Histoire.",
        "start": 861.28,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "En tout cas nous, dans l'Histoire de France,\nvraiment on a une certaine pratique,",
        "start": 865.16,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'ailleurs j'ai vu qu'il y avait un type\nqui mettait un tweet hier soir,",
        "start": 870.76,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "un nord-am\u00e9ricain, disant\u00a0:\n\"ben non, on n'est pas des\u2026",
        "start": 874.52,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "nous, on est des gens sympas, des Am\u00e9ricains,",
        "start": 876.56,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "on n'est pas des Fran\u00e7ais qui courent sur\nles barricades pour un oui pour un non, bon.",
        "start": 879.0,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "\u00c7a, c'est l'id\u00e9e qu'ils se font\ndes luttes \u00e9galitaires des Fran\u00e7ais.",
        "start": 882.24,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "Mais dans le contexte particulier\ndes \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique et du moment,",
        "start": 886.96,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "ce n'est pas quelque chose qui est \u00e0 ce point\next\u00e9rieur \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine.",
        "start": 892.52,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "D'ailleurs, des invasions, la derni\u00e8re\nqu'il y a eu en date, du congr\u00e8s,",
        "start": 898.76,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait des gens de Porto Rico",
        "start": 903.48,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "qui se battaient pour l'ind\u00e9pendance\nde Porto Rico,",
        "start": 905.84,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "qui est int\u00e9gr\u00e9e aux \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique,\nd'accord\u00a0?",
        "start": 908.48,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "Alors, \u00e7a aussi, c'est un signal.",
        "start": 910.4,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Les portoricains qui luttaient\npour leur ind\u00e9pendance,",
        "start": 912.28,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "\u00e9taient plut\u00f4t de gauche, et pour \u00eatre clair,\nplut\u00f4t communisants.",
        "start": 914.56,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Tandis que ceux qu'on a vus rentrer\ndans le Capitole,",
        "start": 918.68,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "bon on a vu \u00e0 peu pr\u00e8s de quoi il s'agit\u00a0:",
        "start": 922.2,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "des tas d'\u00e9nergum\u00e8nes avec des t-shirts\nsupr\u00e9matistes blancs,",
        "start": 924.44,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "faisant l'apologie de Dachau, de Buchenwald,",
        "start": 928.56,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "enfin vraiment des gens,\nla lie de la soci\u00e9t\u00e9, quoi,",
        "start": 932.28,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "ce qu'on conna\u00eet d'ailleurs\ndans d'autres pays, y compris le n\u00f4tre.",
        "start": 935.92,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "C'est-\u00e0-dire des gens qui n'ont pas trois\nid\u00e9es bien assembl\u00e9es",
        "start": 938.62,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "sinon une haine \u00e0 l'\u00e9gard des autres",
        "start": 941.4,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "qui se nourrit de n'importe\nquel pr\u00e9texte religieux, ethnique,",
        "start": 944.0,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "tout ce que vous voulez, voil\u00e0.",
        "start": 947.28,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "Donc, c'est quand m\u00eame \u00e7a l'extr\u00eame-droite.",
        "start": 948.92,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "Il faudrait se rappeler.",
        "start": 950.3,
        "duration": 0.94
    },
    {
        "text": "Il n'y a pas une extr\u00eame-droite\u2026",
        "start": 951.44,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "c'est pas parce que celui-l\u00e0 arrive\navec une corne de bison sur la t\u00eate",
        "start": 953.12,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "qu'il est si extravagant que \u00e7a,",
        "start": 957.72,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "parce que croire que les juifs\nsont responsables de la mis\u00e8re du monde,",
        "start": 959.32,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 peu pr\u00e8s aussi stupide hein, bon,",
        "start": 961.96,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "il n'y a pas besoin d'un niveau\nde d\u00e9veloppement intellectuel,",
        "start": 964.0,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "c'est plut\u00f4t l'inverse, ce sont les cervelles\nrabougries qui croient des choses comme \u00e7a,",
        "start": 966.48,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "qui voient des comploteurs partout,\nqui bon, tout \u00e7a, on conna\u00eet.",
        "start": 971.04,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 qui sont ces gens,",
        "start": 976.6,
        "duration": 1.0
    },
    {
        "text": "mais une fois qu'on en a dit tout le mal\nqu'il y a \u00e0 en dire,",
        "start": 977.8,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "il faut aussi r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ce que \u00e7a veut dire,",
        "start": 980.44,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "ce qu'ils expriment, ce qu'ils sont.",
        "start": 982.54,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "Ce qu'ils expriment, eux, d'une mani\u00e8re\nexag\u00e9r\u00e9e, extravagante, affreuse,",
        "start": 984.66,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est quelque chose qui est beaucoup\nplus profond",
        "start": 989.6,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "et qui a \u00e0 voir avec des gens\ntr\u00e8s tranquilles,",
        "start": 991.62,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "qui n'ont pas envahi le Capitole,\nqui n'envahiront jamais rien,",
        "start": 993.66,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "mais qui n'en peuvent plus,",
        "start": 996.04,
        "duration": 0.96
    },
    {
        "text": "qui ne supportent plus la vie\nqui leur est faite,",
        "start": 997.2,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "qui ne supportent plus le m\u00e9pris\nde tout le monde,",
        "start": 998.88,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "notamment de la soi-disant gauche am\u00e9ricaine,",
        "start": 1000.8,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "qui les d\u00e9daigne ou bien\nles traite d'une mani\u00e8re, comment dire,",
        "start": 1003.84,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s marqu\u00e9e avec des marqueurs\nethniques tr\u00e8s forts.",
        "start": 1008.4,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "Les D\u00e9mocrates se sp\u00e9cialisent\ndans le recrutement des \u00e9lecteurs",
        "start": 1011.08,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s la couleur de peau\nou d'apr\u00e8s la religion",
        "start": 1015.28,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "ou d'apr\u00e8s les singularit\u00e9s\nqui les distinguent des autres am\u00e9ricains.",
        "start": 1018.0,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "Donc, c'est toute cette population,",
        "start": 1021.32,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "on a dit d'une mani\u00e8re que moi je trouve\nun peu m\u00e9chante dans leur cas,",
        "start": 1023.88,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qu'on appelle \"petits blancs\",",
        "start": 1027.2,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire que ce sont ceux qui sont cens\u00e9s\nfaire partie des dominants",
        "start": 1028.96,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "et qui en r\u00e9alit\u00e9, dans leur vie r\u00e9elle,",
        "start": 1032.68,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvrent qu'ils ne sont rien d'autre que\ndes domin\u00e9s absolus et totaux de la situation.",
        "start": 1035.04,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "C'est un pays qui est ravag\u00e9\npar les in\u00e9galit\u00e9s sociales.",
        "start": 1039.9,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "L\u00e0, pareil, la l\u00e9gende voudrait\nque ce soit le r\u00eave am\u00e9ricain\u00a0:",
        "start": 1043.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "t'arrives, t'as rien, tu trouves un euro\npar terre et \u00e7a y est,",
        "start": 1047.4,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "tu d\u00e9marres une fortune colossale",
        "start": 1050.92,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "qui te permet, demain, d'avoir trois yachts,\nje sais pas quoi,",
        "start": 1052.76,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "les autres activit\u00e9s ineptes qui sont\ncelles des milliardaires, bon.",
        "start": 1054.96,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Et \u00e7a, tout \u00e7a, \u00e7a n'existe pas.",
        "start": 1058.96,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "Les \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique sont labour\u00e9s\nen profondeur par une in\u00e9galit\u00e9 terrifiante,",
        "start": 1060.84,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "un nombre consid\u00e9rable de gens\nqui disparaissent de toute statistique,",
        "start": 1065.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui n'ont m\u00eame plus d'adresse, par millions\u00a0!",
        "start": 1069.64,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Pas par dizaines de milliers, par millions\u00a0!",
        "start": 1073.04,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "Alors bon, \u00e9videmment ceux-l\u00e0,",
        "start": 1075.64,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "on ne constate m\u00eame pas qu'ils soient\nabstentionnistes",
        "start": 1077.16,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "vu qu'ils n'existent m\u00eame pas\ndans les fichiers.",
        "start": 1079.24,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "Et puis d'une mis\u00e8re qui fait\nqu'on ne peut pas y arriver",
        "start": 1082.0,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "si on n'a pas deux ou trois boulots\n\u00e0 faire dans la m\u00eame journ\u00e9e,",
        "start": 1085.76,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "en commen\u00e7ant tr\u00e8s t\u00f4t\net en terminant tr\u00e8s tard.",
        "start": 1089.96,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "C'est \u00e7a, les \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique.",
        "start": 1092.56,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "Et tous ceux qui s'y sont rendus r\u00e9cemment,\ntout le monde vous raconte \u00e7a\u00a0:",
        "start": 1094.44,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "le m\u00eame \u00e9tat d'explosion\nde la soci\u00e9t\u00e9 nord-am\u00e9ricaine.",
        "start": 1097.84,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "Et \u00e7a doit capter notre attention",
        "start": 1102.48,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "parce que comme les \u00c9tats-Unis sont la forme\nla plus accomplie du mod\u00e8le n\u00e9olib\u00e9ral,",
        "start": 1104.84,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "tout ce qui se passe chez eux finit\npar se passer dans tout le reste du monde",
        "start": 1110.56,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "organis\u00e9 par les relations sociales\ndu n\u00e9olib\u00e9ralisme,",
        "start": 1115.16,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire pas de service public,\naucune assurance sociale etc.",
        "start": 1118.48,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "et une comp\u00e9tition de chaque personne\ncontre toutes les autres.",
        "start": 1122.56,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "Et progressivement, l'\u00c9tat se d\u00e9sagr\u00e8ge,\nles gens sont abandonn\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames,",
        "start": 1125.68,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "c'est ce qu'on est en train de voir l\u00e0,\nen ce moment, dans notre propre pays.",
        "start": 1130.24,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "Et par cons\u00e9quent, la dynamique\ndes \u00e9v\u00e9nements nous am\u00e8ne au m\u00eame point,",
        "start": 1134.0,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire \u00e0 un point\no\u00f9 la soci\u00e9t\u00e9 s'\u00e9croule,",
        "start": 1138.0,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "et la soci\u00e9t\u00e9 politique aussi\ns'\u00e9croule",
        "start": 1142.12,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "parce que ce que l'on a vu hier,\nc'est un ph\u00e9nom\u00e8ne de cette nature.",
        "start": 1144.6,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Alors \u00e9videmment,\nvous allez avoir plein de gens,",
        "start": 1147.96,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "comme nous-m\u00eames hein,",
        "start": 1149.88,
        "duration": 1.06
    },
    {
        "text": "on a tous r\u00e9agi en disant \"solidarit\u00e9\",\nen tout cas moi, je l'ai fait.",
        "start": 1151.14,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "On est saisi par la gravit\u00e9\nde ce qui se passe",
        "start": 1153.84,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "et par le fait que nous parlons\nd'un parlement\u00a0!",
        "start": 1156.16,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "Nous parlons de gens qui, bien s\u00fbr\nont des opinions diff\u00e9rentes,",
        "start": 1159.0,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "D\u00e9mocrates, R\u00e9publicains, c'est un parlement.",
        "start": 1162.0,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "Ce sont des \u00e9lus du peuple qui sont l\u00e0-dedans",
        "start": 1163.84,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "et qui sont mis sous la pression\nd'intervenants de l'ext\u00e9rieur",
        "start": 1165.64,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "qui les agressent assez violemment.",
        "start": 1169.76,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "Une fois qu'on est arriv\u00e9 \u00e0 comprendre \u00e7a,",
        "start": 1172.96,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "on voit les sympt\u00f4mes qui sont communs\n\u00e0 plusieurs pays dans le monde",
        "start": 1175.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et il est vraisemblable que ces sympt\u00f4mes-l\u00e0,\non les retrouve ailleurs.",
        "start": 1179.96,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "Et pas une fois, plusieurs fois.",
        "start": 1183.88,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Aux \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique-m\u00eame,\net dans le reste du monde.",
        "start": 1186.6,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Donc c'est \u00e7a, la p\u00e9riode\ndans laquelle on est,",
        "start": 1190.6,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "celle de cette d\u00e9sagr\u00e9gation des soci\u00e9t\u00e9s,",
        "start": 1193.04,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "celle que l'on a vue sous une forme politique\nexag\u00e9r\u00e9e aux \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique",
        "start": 1195.24,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "par une invasion,\nmais cette invasion est un sympt\u00f4me.",
        "start": 1199.8,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "Et ce qu il faut bien voir,",
        "start": 1204.56,
        "duration": 1.54
    },
    {
        "text": "c'est qu'il ne faut pas confondre le sympt\u00f4me\navec le mal lui-m\u00eame.",
        "start": 1206.3,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "Le sympt\u00f4me, c'est une forme excessive,",
        "start": 1210.02,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "la fi\u00e8vre par exemple, c'est un sympt\u00f4me\nde la maladie,",
        "start": 1212.72,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "mais la maladie ce n'est pas la fi\u00e8vre.\nLa maladie, c'est autre chose,",
        "start": 1215.04,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "c'est l'action du virus etc.",
        "start": 1218.32,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Donc, les \u00c9tats-Unis sont travaill\u00e9s\nen profondeur",
        "start": 1220.48,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "et apr\u00e8s avoir protest\u00e9 comme l'ont fait tous\nceux qui comprennent que,",
        "start": 1224.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "quoi que l'on pense des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique,",
        "start": 1229.68,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "jamais il n'est bon de voir\nun parlement renvers\u00e9 par la force,",
        "start": 1232.58,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "ben vous allez voir les m\u00e9canismes habituels",
        "start": 1237.78,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "d'autoprotection d'un syst\u00e8me\nse mettre en place.",
        "start": 1240.96,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Et on l'a vu imm\u00e9diatement.",
        "start": 1244.12,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "Pour arriver \u00e0 leur faire dire que c'\u00e9tait\nl'extr\u00eame-droite, c'\u00e9tait impossible",
        "start": 1246.46,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "alors qu'il y a encore m\u00eame pas trois mois,",
        "start": 1250.1,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "toute l'insurrection contre les violences\nfaites aux noirs,",
        "start": 1253.12,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "aux afro-am\u00e9ricains, comme on dit, bon,",
        "start": 1257.08,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "le gouvernement, les Trumpistes\net un certain nombre de fran\u00e7ais,",
        "start": 1260.68,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il ne faut pas l'oublier,",
        "start": 1265.56,
        "duration": 1.22
    },
    {
        "text": "attribuaient \u00e7a \u00e0 l'extr\u00eame-gauche.",
        "start": 1266.98,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "Exactement comme aujourd'hui,",
        "start": 1268.8,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "ceux qui s'en prennent aux mouvements\ncontre les violences polici\u00e8res,",
        "start": 1271.08,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "eh bien, sont imm\u00e9diatement qualifi\u00e9s\nd'ultragauchistes et ainsi de suite.",
        "start": 1276.32,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "Par contre, quand concr\u00e8tement, effectivement,\nla d\u00e9mocratie est menac\u00e9e,",
        "start": 1280.92,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0, impossible de leur faire dire\nle mot \"extr\u00eame-droite\"",
        "start": 1286.84,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et pourtant il faudrait dire le mot",
        "start": 1290.4,
        "duration": 1.78
    },
    {
        "text": "pour non seulement combattre l'extr\u00eame-droite,",
        "start": 1292.38,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "en comprenant ce qu'elle est,\ncomment elle est construite,",
        "start": 1294.92,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "et la combattre aux \u00c9tats-Unis et dans toutes\nses connexions dans le reste du monde.",
        "start": 1297.56,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "Parce que l'extr\u00eame-droite nord-am\u00e9ricaine\na des connexions dans tout le reste du monde",
        "start": 1302.72,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "avec toutes les extr\u00eames-droites\ndu reste du monde",
        "start": 1307.2,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "et elle a les m\u00eames mots d'ordre,\nles m\u00eames attitudes,",
        "start": 1309.88,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "les m\u00eames comportements sur les m\u00eames sujets.",
        "start": 1312.04,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "Et le d\u00e9ni de l'existence\ndu danger d'extr\u00eame-droite",
        "start": 1314.56,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "fait partie du danger lui-m\u00eame,\nfait partie du probl\u00e8me.",
        "start": 1318.48,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Vous avez un premier probl\u00e8me,",
        "start": 1321.24,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "c'est que l'\u00e9v\u00e9nement ait lieu\nsous la forme qu'il a prise",
        "start": 1322.76,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "et un deuxi\u00e8me, c'est que ceux\nqui le commentent",
        "start": 1325.84,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "refusent d'appeler les choses par\nleurs noms",
        "start": 1327.8,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "et donc s'interdisent d'apporter\ndes r\u00e9ponses correctes,",
        "start": 1329.56,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "adapt\u00e9es \u00e0 la situation\nqui se d\u00e9roule sous leurs yeux.",
        "start": 1333.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Donc \u00e0 chaque fois, on doit avoir\ntous ces param\u00e8tres \u00e0 l'esprit",
        "start": 1338.16,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pour savoir comment nous-m\u00eames,\non doit agir l\u00e0 o\u00f9 nous nous trouvons.",
        "start": 1341.48,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "Alors, hier soir c'\u00e9tait int\u00e9ressant,",
        "start": 1345.32,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s marginal\nce que je vais vous dire maintenant,",
        "start": 1348.6,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "mais ce sont des petits signes comme \u00e7a\nqui souvent veulent dire des choses.",
        "start": 1350.8,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "Donc, moi je me mets \u00e0 tweeter",
        "start": 1354.32,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "sur la solidarit\u00e9 avec\nles parlementaires nord-am\u00e9ricains",
        "start": 1356.8,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "et encore une fois,\nje vous l'ai dit tout \u00e0 l'heure,",
        "start": 1359.7,
        "duration": 1.66
    },
    {
        "text": "il y en a un paquet l\u00e0-dedans que moi,\nje ne supporterais pas politiquement,",
        "start": 1361.56,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "que je ne supporte pas politiquement.",
        "start": 1364.84,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "Mais je pense que c'est la chose \u00e0 faire,\nc'est la chose \u00e0 d\u00e9fendre,",
        "start": 1366.76,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "il faut tenir la ligne.",
        "start": 1372.12,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "Est-ce qu'ils \u00e9taient tr\u00e8s menac\u00e9s\u00a0?",
        "start": 1373.64,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "J'ai vu des petits monsieur je-sais-tout,\net madame aussi parfois,",
        "start": 1375.34,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "sur le th\u00e8me \"Oui, c'est pas un putsch.\"",
        "start": 1378.64,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Mais qu'est ce que \u00e7a veut dire, un putsch\u00a0?",
        "start": 1381.4,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "\"Un coup d'\u00e9tat \u00e7a se passe\ncomme-ci et comme-\u00e7a\",",
        "start": 1383.28,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "parce qu'il y a des gens\nqui sont des professeurs en putsch",
        "start": 1385.2,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "donc ils savent comment on fait un putsch.",
        "start": 1387.44,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "Et qu'est-ce qu'est un putsch,\net qu'est-ce qui n'est pas un putsch\u00a0?",
        "start": 1389.78,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "Oui, c'est un putsch,",
        "start": 1391.92,
        "duration": 1.06
    },
    {
        "text": "entrer dans le congr\u00e8s du parlement",
        "start": 1393.18,
        "duration": 1.1
    },
    {
        "text": "au moment o\u00f9 on va d\u00e9signer le Pr\u00e9sident\ndes \u00c9tats-Unis,",
        "start": 1394.48,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "ou de quelque pays que ce soit,\nparce que c'est comme \u00e7a qu'ils proc\u00e8dent.",
        "start": 1397.32,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Quand on interrompt une\nproc\u00e9dure d\u00e9mocratique",
        "start": 1400.28,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "pour emp\u00eacher un \u00e9lu d'assumer\nla fonction que le peuple lui a confi\u00e9e,",
        "start": 1402.76,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "ben \u00e7a s'appelle un putsch,\net c'est un putsch, c'est un pustch.",
        "start": 1406.24,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "Alors l\u00e0, c'est un putsch\u2026 rat\u00e9.",
        "start": 1409.28,
        "duration": 1.46
    },
    {
        "text": "C'est pas la premi\u00e8re fois\nqu'il y a des putsch rat\u00e9s.",
        "start": 1410.94,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "Par exemple, en Bolivie,",
        "start": 1412.96,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "les nord-am\u00e9ricains ont pay\u00e9 pour provoquer\nun putsch pour sortir monsieur Morales,",
        "start": 1414.76,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "puis apr\u00e8s\u2026 bon apr\u00e8s ils ont assassin\u00e9\nun certain nombre de gens",
        "start": 1419.3,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "et puis ils se sont dit\u00a0:",
        "start": 1421.86,
        "duration": 1.18
    },
    {
        "text": "\"ben, maintenant c'est bon,\non a tu\u00e9 ceux qui g\u00eanaient,",
        "start": 1423.08,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "on a humili\u00e9 les autres, on a fait peur\n\u00e0 tout le monde, on va voter\".",
        "start": 1425.2,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Pas de pot, les gens ont revot\u00e9\npour l'\u00e9quipe de Morales.",
        "start": 1428.16,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "Alors l\u00e0, ils se sont fait casser\npolitiquement dans l'Am\u00e9rique du Sud",
        "start": 1431.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parce que la d\u00e9monstration \u00e9tait faite\nqu'on pouvait vaincre l'empire par les urnes.",
        "start": 1435.08,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "C'est quelque chose d'extraordinaire\npour nous parce que pour la premi\u00e8re fois,",
        "start": 1438.76,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "nous avons vaincu un coup d'\u00e9tat et une\nagression nord-am\u00e9ricaine par les urnes.",
        "start": 1442.48,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "C'est la premi\u00e8re fois que \u00e7a se passe.",
        "start": 1447.56,
        "duration": 1.26
    },
    {
        "text": "Avant, c'\u00e9tait \u00e0 coups de fusil\net on perdait, bon.",
        "start": 1449.02,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "L\u00e0, c'est la premi\u00e8re fois.",
        "start": 1451.06,
        "duration": 1.26
    },
    {
        "text": "Et de la m\u00eame mani\u00e8re, c'est la premi\u00e8re fois\nque les donneurs de le\u00e7ons sur la d\u00e9mocratie",
        "start": 1452.52,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "se retrouvent dans une situation\nqu'eux m\u00eames n'arrivent plus \u00e0 contr\u00f4ler.",
        "start": 1455.92,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "Comme \u00e7a s'est pass\u00e9 hier et jusqu'au bout,",
        "start": 1459.64,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "monsieur Trump a r\u00e9sist\u00e9\ndans les phrases \u00e0 double sens\u2026",
        "start": 1462.6,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "Tout \u00e7a, je viens d'examiner quelques unes\ndes cons\u00e9quences",
        "start": 1467.08,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "et des choses qu'il faut avoir \u00e0 l'oeil.",
        "start": 1471.44,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "Parmi les choses qu'il faut avoir l'oeil,\nil y en a une et non des moindres,",
        "start": 1473.2,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "c'est que Facebook et Twitter\naient d\u00e9cid\u00e9 chacun de leur c\u00f4t\u00e9,",
        "start": 1476.78,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sans demander rien \u00e0 personne,",
        "start": 1480.76,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "que dor\u00e9navant ils ne relayaient plus\nles messages de monsieur Trump,",
        "start": 1483.3,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "dans ce contexte,",
        "start": 1488.9,
        "duration": 1.78
    },
    {
        "text": "parce qu'ils estimaient qu'au lieu de calmer,\nses messages aggravaient la situation.",
        "start": 1490.88,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "Bon on va dire un peu cyniquement\u00a0:",
        "start": 1495.8,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "\"ben, tant mieux parce que comme \u00e7a, \u00e7a rend\nle travail de Trump plus difficile\", hein.",
        "start": 1498.38,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "Mais il faut qu'on fasse attention",
        "start": 1501.9,
        "duration": 1.58
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce qu'on est en train de faire\nquand on dit oui.",
        "start": 1503.54,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "Parce que, si on trouve \u00e7a bien,",
        "start": 1505.7,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a veut dire qu'on admet\nle principe",
        "start": 1507.38,
        "duration": 1.82
    },
    {
        "text": "que des gens \u00e0 qui vous confiez\nles communications les coupent.",
        "start": 1509.4,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "Est-ce que \u00e7a fait partie du contrat\nde d\u00e9part de dire\u00a0:",
        "start": 1513.38,
        "duration": 2.474
    },
    {
        "text": "\"c'est vous qui jugez si \u00e7a vaut la peine\"\u00a0?",
        "start": 1515.974,
        "duration": 1.586
    },
    {
        "text": "Parce qu'aujourd'hui ce sont\nles interventions de Trump",
        "start": 1517.76,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "puis demain, \u00e7a peut \u00eatre autre chose, hein.",
        "start": 1519.98,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "\u00c7a peut \u00eatre que,",
        "start": 1521.86,
        "duration": 1.04
    },
    {
        "text": "bon, ils estiment que des revendications\nport\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux,",
        "start": 1523.1,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "au lieu de favoriser le dialogue social\nle rendent impossible.",
        "start": 1526.84,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "Et ainsi de suite.",
        "start": 1529.78,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "Donc nous autres, dans les petits groupes de\ntravail sur les r\u00e9seaux sociaux des Insoumis,",
        "start": 1531.38,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nous savons que nous avons devant nous\nce danger,",
        "start": 1536.44,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "que les r\u00e9seaux sociaux\nnous soient coup\u00e9s \u00e0 nous aussi.",
        "start": 1539.12,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "La preuve, c'est que les r\u00e9seaux sociaux\nont \u00e9t\u00e9 coup\u00e9s",
        "start": 1542.8,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 nos camarades de Podemos en Espagne,",
        "start": 1545.96,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "et que le m\u00eame ph\u00e9nom\u00e8ne s'est produit\ndans quelques autres endroits du monde",
        "start": 1549.24,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "o\u00f9 nous avons observ\u00e9 que cette technique\navait \u00e9t\u00e9 mise au point.",
        "start": 1554.44,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Donc nous on s'attend,\nnous autres les insoumis,",
        "start": 1557.6,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 devoir aussi subir peut-\u00eatre,\nje ne sais pas sous quelle forme,",
        "start": 1559.72,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "un assaut de cette nature.",
        "start": 1562.5,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "On peut comprendre parce que, pour ma part,\nmon compte Facebook,",
        "start": 1563.9,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "c'est 1.2 millions de personnes\nqui y sont abonn\u00e9es",
        "start": 1567.28,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "et mon compte Twitter,\nc'est 2.5 millions de personnes.",
        "start": 1570.0,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "De m\u00eame, la cha\u00eene YouTube,\nc'est bient\u00f4t 500 000 personnes.",
        "start": 1574.38,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "C'est beaucoup de monde,\n\u00e7a repr\u00e9sente une puissance de diffusion",
        "start": 1578.16,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui est comparable \u00e0 celle\nde grands organes de presse,",
        "start": 1583.16,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "de tr\u00e8s grands organes de presse,",
        "start": 1585.54,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "parce qu'avec ce type de tirage,\nil n'y en a pas en France, hein.",
        "start": 1587.66,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "Si, il y a des groupes qui existent,\nqui regroupent de la presse \u00e9crite.",
        "start": 1591.24,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "\u00c9videmment, en niveau de presse en ligne,",
        "start": 1595.6,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "il y a des gens qui font beaucoup\nplus fort que nous, hein. \u00c7a va de soi.",
        "start": 1598.76,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "2 fois, 3 fois, 4 fois, 5 fois,\nmais quand m\u00eame,",
        "start": 1601.6,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "c'est aussi la premi\u00e8re fois que\ndans l'histoire de la lutte politique,",
        "start": 1604.88,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "un personnage politique peut disposer,\n\u00e0 discr\u00e9tion, de tels moyens d'expression.",
        "start": 1609.36,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "Donc un jour, ils vont d\u00e9cider que",
        "start": 1614.14,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "\"oui bon, ben M\u00e9lenchon, on a entendu\ndire qu'il \u00e9tait islamo-gauchiste,",
        "start": 1616.52,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "alors nous, on n'est pas islamo-gauchistes,\ndonc on coupe,",
        "start": 1621.48,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "on ne regarde m\u00eame pas si c'est vrai\",",
        "start": 1623.74,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "ou plut\u00f4t on s'en fout, parce qu'ils s'en\nfoutent de ce que vous dites.",
        "start": 1625.18,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "Ce qui est important, c'est que vous soyez\ndans le pi\u00e8ge et qu'on vous coupe, voil\u00e0.",
        "start": 1630.2,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "Donc, tout \u00e7a, je vous le dis parce qu'on\nvoit les constantes des formes de lutte",
        "start": 1633.82,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "qui se mettent en place dans le monde,\n\u00e0 l'initiative du syst\u00e8me.",
        "start": 1639.04,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "Premi\u00e8rement, je vous rappelais le recours\naux m\u00e9thodes de la soi-disant \"Justice\"",
        "start": 1643.92,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "pour frapper \u00e0 la t\u00eate un mouvement.",
        "start": 1650.14,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "C'est comme \u00e7a qu'ils ont frapp\u00e9\nsuccessivement Morales pour la Bolivie,",
        "start": 1652.2,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "Rafael Correa pour l'\u00c9quateur etc.,",
        "start": 1656.52,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "je ne vais pas faire le tour du monde,",
        "start": 1659.56,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "mais il y a, comme \u00e7a, toute une s\u00e9rie\nde personnes jusqu'aux Philippines",
        "start": 1661.38,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "puisque c'est l\u00e0-bas qu'on a tenu",
        "start": 1663.76,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "le premier forum mondial contre\nce qu'on a appel\u00e9 le \"lawfare\",",
        "start": 1665.48,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire la guerre par le Droit\nqui nous est faite.",
        "start": 1669.08,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "Ensuite, il y a d'autres techniques.",
        "start": 1672.48,
        "duration": 1.12
    },
    {
        "text": "Une fois qu'ils ont tap\u00e9 le porte-parole,\neh bien ils tapent la structure,",
        "start": 1673.8,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "ils interdisent les partis que nous formons.",
        "start": 1679.84,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "Par exemple, l\u00e0, pareil, je pourrais redire,",
        "start": 1682.88,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "c'est la m\u00eame chose qui s'est produite\nen \u00c9quateur et en Colombie aussi,",
        "start": 1684.84,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on a interdit le parti de notre camarade",
        "start": 1690.26,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait sorti en t\u00eate de la gauche\nla derni\u00e8re fois.",
        "start": 1693.38,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "Donc ensuite, ils tapent les structures.",
        "start": 1697.44,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "Et puis, il y a une ambiance g\u00e9n\u00e9rale\nde recours aux moyens si vous voulez,",
        "start": 1699.52,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent hein,\n\"officiels\" pour disqualifier quelqu'un.",
        "start": 1704.68,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "C'est-\u00e0-dire qu'on tuait moins,",
        "start": 1710.24,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "il y a des pays o\u00f9 on tue toujours autant\nmais, on tue politiquement.",
        "start": 1712.08,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "On tue politiquement quelqu'un\npar des m\u00e9thodes\u2026",
        "start": 1715.88,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "en partant de l'id\u00e9e que les gens\nont plut\u00f4t confiance dans la Justice,",
        "start": 1719.88,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "se disent\u00a0:\n\"bon, il n'y a pas de fum\u00e9e sans feu\",",
        "start": 1722.68,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "enfin on conna\u00eet tous cette histoire.",
        "start": 1724.76,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "Et puis maintenant,\non est bascul\u00e9 dans autre chose.",
        "start": 1727.04,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "C'est que, comme la premi\u00e8re\npuissance mondiale",
        "start": 1729.72,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "et comme le chef de ce courant\na \u00e9t\u00e9 incapable de dominer la situation",
        "start": 1732.32,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "au point de regagner les \u00e9lections,",
        "start": 1738.44,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "eh bien ils sont pass\u00e9s \u00e0 une \u00e9tape",
        "start": 1740.34,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "o\u00f9 ils pensent qu'ils doivent eux-m\u00eames\ncorriger ce qui leur semble \u00eatre la v\u00e9rit\u00e9.",
        "start": 1742.34,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "Ils pensent qu'il a gagn\u00e9 donc il a gagn\u00e9.",
        "start": 1747.84,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "Par cons\u00e9quent, de force,\nils ont essay\u00e9 de l'imposer.",
        "start": 1750.36,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "Et il faut donc qu'on comprenne\nque l'\u00e9v\u00e9nement \"Capitole\"",
        "start": 1753.88,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "signale le passage dans une autre phase\ndes relations politiques",
        "start": 1757.88,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'int\u00e9rieur des nations\net entre les nations,",
        "start": 1762.44,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "parce que les \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique\nsont plus qu'une nation.",
        "start": 1765.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Ils sont une locomotive, ils sont un mod\u00e8le,",
        "start": 1768.84,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "un exemple pour toute une cat\u00e9gorie\nde mouvements politiques,",
        "start": 1772.04,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "de partis, de dirigeants qui s'identifient.",
        "start": 1777.18,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "Et dans les petites choses\nque je voyais hier soir,",
        "start": 1780.44,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9ni de dire \"extr\u00eame-droite\",",
        "start": 1783.12,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "vous avez des gens qui sont \u00e0 la t\u00eate\ndu mouvement des \"Marcheurs\"",
        "start": 1785.48,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "qui ont consacr\u00e9 plus d'\u00e9nergie\n\u00e0 me taper dessus, moi,",
        "start": 1788.28,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 r\u00e9pliquer \u00e0 ce qui \u00e9tait en train\nde se passer aux \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique.",
        "start": 1791.76,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "C'est le cas de monsieur Gu\u00e9rini,",
        "start": 1795.82,
        "duration": 2.02
    },
    {
        "text": "le chef du mouvement \"les Marcheurs\"",
        "start": 1797.88,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "qui dit\u00a0: \"mais M\u00e9lenchon n'est pas le mieux\nplac\u00e9 pour parler de d\u00e9mocratie\".",
        "start": 1800.88,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "J'aimerais bien savoir pourquoi,\no\u00f9 et quand aurais-je, moi,",
        "start": 1804.12,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "attent\u00e9 \u00e0 la d\u00e9mocratie\u00a0?",
        "start": 1808.34,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "Alors que lui, monsieur Stanislas Gu\u00e9rini,",
        "start": 1810.16,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "je peux lui en parler parce qu'il a vot\u00e9\ntoutes les lois liberticides du gouvernement",
        "start": 1812.32,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "et que le syst\u00e8me tentaculaire dans lequel\nbaignent tous ces gens, il est en place.",
        "start": 1817.52,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "On a vu la semaine derni\u00e8re le Conseil d'\u00c9tat\nd\u00e9cider que oui,",
        "start": 1825.68,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait tout \u00e0 fait normal de faire\nun fichier g\u00e9n\u00e9ral des opinions politiques,",
        "start": 1829.32,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "syndicales, religieuses, comportementales, etc.",
        "start": 1833.88,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "Oui, c'est normal, bien s\u00fbr,\ndans une d\u00e9mocratie, quoi de plus \u00e9vident\u00a0?",
        "start": 1836.6,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "On aura \u00e9t\u00e9 moins attentif au fait\nque le juge qui a pris cette d\u00e9cision",
        "start": 1840.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\u00e9tait auparavant membre du cabinet\nde madame Belloubet",
        "start": 1844.6,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "quand elle \u00e9tait Ministre de la Justice\nde monsieur Macron.",
        "start": 1848.48,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "Donc tout \u00e7a, c'est un tout,\nil n'y a pas d'innocents l\u00e0-dedans,",
        "start": 1851.34,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "Tout le monde a mis les mains\ndans la lutte",
        "start": 1855.12,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et il n'y a pas de personnage\nqui pourrait \u00eatre au-dessus de la m\u00eal\u00e9e,",
        "start": 1858.68,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "qui ne s'en serait pas pr\u00e9occup\u00e9.",
        "start": 1862.94,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "Donc tous ces gens,\npour eux le principal probl\u00e8me,",
        "start": 1865.96,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est qu'il ne faut pas que s'op\u00e8re\ndans l'esprit de la masse des gens,",
        "start": 1869.16,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "et notamment des gens les plus sensibles,",
        "start": 1874.48,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "un lien entre extr\u00eame-droite\net n\u00e9olib\u00e9ralisme.",
        "start": 1877.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "C'est ce dont ils ont le plus peur,",
        "start": 1881.88,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "parce qu'ils perdent leur argument num\u00e9ro un\nqui est de dire\u00a0:",
        "start": 1883.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\"quand m\u00eame, quand madame le Pen est l\u00e0,\nil vaut mieux voter monsieur Macron\".",
        "start": 1887.42,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Et \u00e9videmment, si on finit par se dire\n\"ben, ils se valent\",",
        "start": 1890.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "eh bien, \u00e9videmment, ils ont tout perdu.",
        "start": 1894.72,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "Alors \u00e7a, c'est en train de m\u00fbrir en France.",
        "start": 1897.44,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "C'est en train de m\u00fbrir, \u00e7a travaille.",
        "start": 1900.02,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "Et \u00e7a travaille d'abord\npar l'argument num\u00e9ro un\u00a0:",
        "start": 1902.16,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "il n'y a rien qui marche\u00a0! Voil\u00e0,",
        "start": 1904.52,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "dans un pays qui vaccinait tous les enfants\nd'une g\u00e9n\u00e9ration en quinze jours du BCG,",
        "start": 1906.56,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "on a tous eu \u00e7a, avec notre petite marque l\u00e0,\nsur le bras,",
        "start": 1912.96,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "on n'est plus foutu d'organiser\nune campagne nationale de vaccination.",
        "start": 1915.88,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "C'est nul de chez nul, bon\u00a0!",
        "start": 1920.76,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "Et apr\u00e8s on apprend que,\ncomme l'\u00e9tat est incapable de l'organiser,",
        "start": 1923.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "il a fait appel, au total,\n\u00e0 quatre agences de logistique et de conseil.",
        "start": 1927.6,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "Quatre agences\u00a0!",
        "start": 1931.38,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "\u00c9videmment, toutes ont\ndes noms en anglais, hein.",
        "start": 1932.9,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "C'est \u00e0 dire qu'\u00e0 chaque fois, on a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9\naller du c\u00f4t\u00e9 de l'efficacit\u00e9, des grands\u2026",
        "start": 1936.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est du baratin.",
        "start": 1940.62,
        "duration": 1.3
    },
    {
        "text": "Des int\u00e9r\u00eats commerciaux, financiers,\nlient tous ces gens les uns aux autres",
        "start": 1942.12,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "et dans des circonstances comme celles-l\u00e0,\nil y a un effet d'aubaine.",
        "start": 1946.24,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "Par exemple, on dit qu'il faut \u00eatre\nvaccin\u00e9 alors bon,",
        "start": 1950.24,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "les trois quarts des gens pensent",
        "start": 1954.42,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "que le vaccin est une solution rationnelle\nau probl\u00e8me,",
        "start": 1956.2,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "moi j'en fais partie,",
        "start": 1959.6,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "mais je n'ai pas dis\u00a0: n'importe quel vaccin\ndans n'importe quelles circonstances.",
        "start": 1961.52,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "Puisqu'il para\u00eet que c'est vous les lib\u00e9raux,",
        "start": 1964.04,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "ben je veux avoir le choix\u00a0: je ne veux pas\nqu'on me dise\u00a0:",
        "start": 1966.28,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "\"tu vas te vacciner de telle mani\u00e8re\"",
        "start": 1968.96,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "parce que, pour ma part,",
        "start": 1970.48,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "je n'ai pas trop envie de participer\n\u00e0 l'exp\u00e9rimentation sur l'ARN messager.",
        "start": 1972.04,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "Mais ceux qui veulent, je suis pour\nqu'ils aient la libert\u00e9 de le faire.",
        "start": 1977.84,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "Mais les gens comme moi, qui pr\u00e9f\u00e8rent\ndes vaccins plus traditionnels,",
        "start": 1982.72,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "il faut aussi qu'ils puissent en disposer.",
        "start": 1986.24,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "Il en existe dans le monde\nqui sont en train d'\u00eatre fabriqu\u00e9s",
        "start": 1988.52,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "et d\u00e8s que l'Institut Pasteur\naura fait son boulot,",
        "start": 1991.2,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "moi pour ma part, je serai en confiance.",
        "start": 1994.02,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "Peut-\u00eatre y a-t-il encore des gens\nqui ne seront pas en confiance",
        "start": 1996.64,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "ou qui n'aiment pas les vaccins\nd'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 1999.12,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "mais ce n'est pas mon cas, voil\u00e0.",
        "start": 2000.68,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "Alors l'\u00e9v\u00e9nement donc d'hier soir,",
        "start": 2002.4,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "il a comme \u00e7a une s\u00e9rie de conclusions,\nde points\u2026 quand je dis \"conclusion\",",
        "start": 2005.16,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne veut pas dire qu'on arr\u00eate\nun avis d\u00e9finitif sur ce qui s'est pass\u00e9,",
        "start": 2009.96,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "parce que le surgissement d'un \u00e9v\u00e9nement\nimpromptu de cette mani\u00e8re,",
        "start": 2013.56,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "ce sont des \u00e9v\u00e9nements rares dans l'Histoire.",
        "start": 2018.96,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Et ils ne se pr\u00e9sentent pas de mani\u00e8re\nassez fr\u00e9quente",
        "start": 2022.16,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour qu'on puisse dire\u00a0:",
        "start": 2025.36,
        "duration": 1.12
    },
    {
        "text": "\"alors, si je vois \u00e7a c'est que\n\u00e7a veut dire ceci et que \u00e7a implique cela\".",
        "start": 2026.68,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "On est dans cette s\u00e9rie,\ndans le halo d'un \u00e9v\u00e9nement",
        "start": 2031.44,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "que dans la th\u00e9orie de l'\u00c8re du Peuple\net de la R\u00e9volution Citoyenne,",
        "start": 2036.28,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "on appelle \"l'\u00e9v\u00e9nement impromptu\".",
        "start": 2039.4,
        "duration": 1.32
    },
    {
        "text": "L'\u00e9v\u00e9nement impromptu, c'est le d\u00e9clencheur.",
        "start": 2040.92,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "Et le d\u00e9clencheur est le r\u00e9sultat d'un tas\nd'autres choses avant",
        "start": 2044.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais le r\u00e9sultat, hasardeux, \u00e7a prend cette\nforme-l\u00e0 plut\u00f4t que telle autre.",
        "start": 2048.4,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "Je veux dire que le spectacle de cette\nextr\u00eame-droite envahissant le Capitole,",
        "start": 2053.84,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "pour beaucoup d'entre nous maintenant,",
        "start": 2059.96,
        "duration": 1.44
    },
    {
        "text": "il va se r\u00e9sumer \u00e0 ce type \u00e0 moiti\u00e9 nu\navec des cornes de bison sur la t\u00eate.",
        "start": 2061.6,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "Mais on est tous assez intelligent",
        "start": 2065.72,
        "duration": 1.54
    },
    {
        "text": "pour savoir que l'image\npeut aussi nous \u00e9garer hein,",
        "start": 2067.46,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "le mouvement qui a eu lieu\nn'est pas r\u00e9sum\u00e9 par cet homme.",
        "start": 2074.36,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Mais c'est un \u00e9v\u00e9nement impromptu.",
        "start": 2077.72,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "Mais on voit aussi des choses appara\u00eetre,\nqui se confirment ou qui se v\u00e9rifient\u00a0:",
        "start": 2079.84,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "le poids des GAFA d\u00e9cidant\nde couper les communications,",
        "start": 2084.8,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "le poids de l'extr\u00eame-droite\ndans une population",
        "start": 2087.88,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "capable d'aller jusqu'au point\nd'envahir les lieux de la d\u00e9mocratie,",
        "start": 2091.12,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "un \u00e9tat de d\u00e9sorganisation\net d'appauvrissement de la soci\u00e9t\u00e9 tel",
        "start": 2095.12,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "que des masses de gens sont pass\u00e9es\ndans la carte grise,",
        "start": 2101.36,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "je veux dire la carte incertaine,\nde l'incertain,",
        "start": 2104.64,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "parfois on ne sait pas ce que c'est,",
        "start": 2106.74,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "qui fait surgir des \u00e9v\u00e9nements\nde cette nature.",
        "start": 2108.68,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "Et \u00e9videmment globalement,\nl'\u00e9v\u00e9nement a un impact consid\u00e9rable.",
        "start": 2111.36,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "C'est que \"o\u00f9 est pass\u00e9 le leadership moral\ndes \u00c9tats-Unis dans un \u00e9pisode pareil\u00a0? \"",
        "start": 2117.36,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "Alors les \u00c9tats-Unis sont donc\nun pays comme les autres,",
        "start": 2122.16,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire travaill\u00e9 par\ndes contradictions de classe,",
        "start": 2125.04,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 par des in\u00e9galit\u00e9s abominables,\npar des discriminations affreuses",
        "start": 2127.6,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et ils n'ont aucun droit particulier\n\u00e0 donner des le\u00e7ons",
        "start": 2132.96,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "ou dire comment il faut faire\nau reste du monde.",
        "start": 2136.84,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "La France dans cette histoire, a disparu",
        "start": 2139.48,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "parce que pendant 2h-3h,\npas d'expression des dirigeants fran\u00e7ais\u00a0!",
        "start": 2142.32,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "Alors \u00e9videment, on n'est pas non plus oblig\u00e9\nde r\u00e9agir en 30 secondes",
        "start": 2147.46,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais il n'y a pas besoin d'un temps si long\npour savoir ce qu'il y a \u00e0 faire.",
        "start": 2151.6,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "Quand moi, je m'exprime le premier pour dire",
        "start": 2154.64,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 avec les parlementaires\nnord-am\u00e9ricains bon,",
        "start": 2157.38,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "je sais pas moi, dix minutes apr\u00e8s,\nil y avait une s\u00e9rie de gens qui le faisaient,",
        "start": 2162.04,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "y compris le Pr\u00e9sident de\nl'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise.",
        "start": 2167.36,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "Donc il y a des r\u00e9flexes de base\nqu'on a quand on est un d\u00e9mocrate,",
        "start": 2169.88,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "on sait de quel c\u00f4t\u00e9 il faut aller\npour d\u00e9fendre la D\u00e9mocratie.",
        "start": 2173.36,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "Ben eux, non\u00a0!\nL'\u00c9tat\u00a0? Non, il n'a rien dit.",
        "start": 2177.76,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Toute la soir\u00e9e, vous pouvez chercher",
        "start": 2180.54,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "une d\u00e9claration d'un dirigeant\nde Les R\u00e9publicains,",
        "start": 2182.78,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "\u00e0 par monsieur Xavier Bertrand,\ntous les autres, ils n'\u00e9taient pas l\u00e0.",
        "start": 2185.96,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "Dans La R\u00e9publique en Marche\u00a0:\n\u00e0 peu pr\u00e8s pareil.",
        "start": 2188.86,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "Le Front national\u00a0: disparition\njusqu'au lendemain matin, bon.",
        "start": 2192.36,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Alors tout \u00e7a c'est des signes\u2026",
        "start": 2195.72,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "et puis alors, le pompon,\nc'est le discours de Macron.",
        "start": 2197.56,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Alors, au d\u00e9but, nous, on ricanait,\nles Insoumis,",
        "start": 2200.32,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "on disait \"quelqu'un peut-il aller\nr\u00e9veiller Macron",
        "start": 2202.76,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "pour lui dire qu'il se passe quelque chose\u00a0? \".",
        "start": 2204.88,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "Pourtant on nous avait dit que Macron\nne dormait pas la nuit.",
        "start": 2206.58,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "\u00c0 mon avis, \u00e7a n'arrange personne\nde ne pas dormir, mais lui, il croit que si.",
        "start": 2209.28,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "Et pour finir, il s'est r\u00e9veill\u00e9 cette nuit\net \u00e0 3 heures du matin, heure fran\u00e7aise,",
        "start": 2213.62,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "on a eu droit \u00e0 une vid\u00e9o",
        "start": 2218.78,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "qui fait que pour finir,\non aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 qu'il ne dise rien,",
        "start": 2222.28,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parce que nous allons \u00eatre la ris\u00e9e\ndu monde anglo-saxon,",
        "start": 2225.14,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "de voir ce pr\u00e9sident avec derri\u00e8re lui\nle drapeau des \u00c9tats-Unis, tout ce cin\u00e9ma,",
        "start": 2228.84,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "terminant par parler en anglais enfin bon,",
        "start": 2235.08,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "maintenant Macron, il est pr\u00e9sident du Liban,\nde la France et des \u00c9tats-Unis.",
        "start": 2237.56,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "Pour un oui pour un non,\nle voil\u00e0 avec son drapeau,",
        "start": 2241.26,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "qui vient de tenir des harangues\nqui sont bon\u2026",
        "start": 2244.04,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "qui ne nous grandissent pas quoi,",
        "start": 2246.26,
        "duration": 1.28
    },
    {
        "text": "parce qu'\u00e0 la sortie de tout \u00e7a,",
        "start": 2247.74,
        "duration": 1.46
    },
    {
        "text": "les Fran\u00e7ais qui sont d\u00e9j\u00e0 dans\nun grand ridicule du fait de l'\u00e9chec,",
        "start": 2249.4,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "qui est maintenant connu du monde entier,\nde notre campagne,",
        "start": 2254.08,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "du d\u00e9marrage de la campagne de vaccination\u2026",
        "start": 2256.28,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "s'y ajoute ce genre de sc\u00e8ne extravagante.",
        "start": 2258.84,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "Bon alors lui, il n'avait pas des cornes\nde bison sur la t\u00eate",
        "start": 2262.08,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "mais on ne peut pas dire qu'on sorte grandi\nd'une affaire pareille.",
        "start": 2264.64,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Tout \u00e7a est, ce sont des sympt\u00f4mes\nd'une p\u00e9riode d'affaissement.",
        "start": 2268.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "Le d\u00e9classement de la France\ns'op\u00e8re dans tous les domaines,",
        "start": 2273.24,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "y compris dans le domaine\nde l'image publique qu'elle donne.",
        "start": 2277.08,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "\u00c9videmment, rien n'est jamais irr\u00e9m\u00e9diable.",
        "start": 2280.56,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "Dans l'Histoire de France, on a coul\u00e9 parfois\nbien plus profond que \u00e7a",
        "start": 2282.92,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "mais il faut quand m\u00eame \u00eatre capable\nde rep\u00e9rer qu'on est dans cette phase-l\u00e0.",
        "start": 2286.0,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Et dans cette phase-l\u00e0, eh bien\nil faut trouver le ressort pour rebondir.",
        "start": 2289.0,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "J'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s d\u00e9sol\u00e9\nde ce qu'on a vu se passer au Mali,",
        "start": 2295.8,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "d'abord parce qu'on a perdu des soldats.",
        "start": 2300.26,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "Alors bon dans la guerre\u2026",
        "start": 2303.52,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "la guerre n'est pas une affaire\nde gentils hein,",
        "start": 2305.7,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dans la guerre il y a des morts,\nc'est m\u00eame fait pour \u00e7a, la guerre,",
        "start": 2308.66,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "pour faire des morts si possible,\nle plus possible, chez l'adversaire",
        "start": 2311.64,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "et le moins possible chez soi.",
        "start": 2314.8,
        "duration": 1.52
    },
    {
        "text": "On a perdu comme \u00e7a du monde, \u00e0 nouveau,",
        "start": 2316.52,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "dans des conditions qui sont assez discutables",
        "start": 2319.04,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "parce qu'il appara\u00eet qu'on a un probl\u00e8me\navec des engins de reconnaissance",
        "start": 2321.52,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "qui ne sont pas blind\u00e9s en-dessous donc,",
        "start": 2325.16,
        "duration": 1.828
    },
    {
        "text": "s'ils prennent des balles de face, \u00e7a marche,",
        "start": 2327.188,
        "duration": 2.132
    },
    {
        "text": "s'ils prennent des mines du dessous,\n\u00e7a ne marche pas, bon\u00a0!",
        "start": 2329.48,
        "duration": 1.82
    },
    {
        "text": "Tout cela est assez tragique.",
        "start": 2331.5,
        "duration": 1.22
    },
    {
        "text": "Et puis il y aurait eu un \u00e9v\u00e9nement meurtrier\nsur un groupe de personnes,",
        "start": 2332.92,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "dont certains disent que c'est un mariage\net les autres disent que non,",
        "start": 2339.56,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "qu'il n'y a pas de mariage,",
        "start": 2343.04,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "mais il y a eu une op\u00e9ration,\nen tout cas militaire",
        "start": 2344.8,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "qui a eu des cons\u00e9quences sur les civils.",
        "start": 2347.12,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Donc nous voil\u00e0 engag\u00e9s dans un processus",
        "start": 2350.48,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il n'y a pas besoin d'\u00eatre en expert\nen strat\u00e9gie",
        "start": 2353.24,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "pour comprendre que \u00e7a va mal finir.",
        "start": 2355.44,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "Nous sommes dans la situation d'un occupant,\nce que nous ne sommes pas,",
        "start": 2357.48,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "et nous ne savons\nni ce que nous faisons l\u00e0-bas,",
        "start": 2360.36,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "ni pour combien de temps,\nni vraiment contre qui.",
        "start": 2362.2,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "Parce que dire que l'on fait la guerre\nau terrorisme est une mauvaise phrase,",
        "start": 2365.44,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "on fait la guerre \u00e0 des terroristes.",
        "start": 2369.44,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "Et les terroristes,\nsi on les appelle comme \u00e7a,",
        "start": 2371.48,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "en fait ce sont des combattants\nd'une autre arm\u00e9e",
        "start": 2373.28,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui a un autre objectif politique",
        "start": 2377.32,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "que celui des gouvernements que nous soutenons.",
        "start": 2379.32,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "Donc tout \u00e7a, \u00e7a fait beaucoup\ncontre notre pays, contre son image,",
        "start": 2382.06,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "contre sa respectabilit\u00e9,\ncontre son audience.",
        "start": 2387.64,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "Mais \u00e7a ne sert \u00e0 rien de g\u00e9mir,\nse lamenter, se frapper la poitrine,",
        "start": 2391.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "il faut rebondir.",
        "start": 2395.88,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "Rebondir, c'est-\u00e0-dire trouver, sans cesse,",
        "start": 2397.98,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "la mani\u00e8re de sortir par le haut des impasses\ndans lesquelles on s'est fourr\u00e9,",
        "start": 2400.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "parce qu'il y a toujours une alternative\n\u00e0 la situation dans laquelle on est.",
        "start": 2403.8,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "Ce n'est pas vrai qu'une situation,\n\u00e7a enferme",
        "start": 2407.5,
        "duration": 2.02
    },
    {
        "text": "et que c'est termin\u00e9, on peut plus rien faire.",
        "start": 2409.72,
        "duration": 1.62
    },
    {
        "text": "Jamais, ni dans les vies priv\u00e9es,\nni dans la vie publique.",
        "start": 2411.36,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "Donc notre r\u00f4le, \u00e0 nous les Insoumis,",
        "start": 2414.4,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "c'est toujours de trouver\nl'angle par lequel on ressort,",
        "start": 2417.44,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "en contestant le cadre, \u00e9videmment,\ndans le cadre non, on ne peut rien faire,",
        "start": 2420.08,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "rien faire d'autre que ce qu'ils font,",
        "start": 2424.76,
        "duration": 1.54
    },
    {
        "text": "mais en sortant du cadre, oui,\non peut faire plein d'autres choses.",
        "start": 2426.32,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0, j'ai assez parl\u00e9, je vous dis \u00e0 bient\u00f4t.",
        "start": 2428.64,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "Si \u00e7a vous a plu,\nvous mettez des pouces bleus",
        "start": 2430.96,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "parce que l\u00e0, on reprend l'ann\u00e9e,\non tra\u00eene un peu la patte hein,",
        "start": 2432.84,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "aussi bien Antoine que moi",
        "start": 2435.92,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "au moment de passer mes trois quarts d'heure\ndevant cette cam\u00e9ra.",
        "start": 2438.62,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "Si vous nous d\u00e9couvrez par hasard\npour la premi\u00e8re fois,",
        "start": 2444.08,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "vous pouvez vous abonner, c'est gratuit\npuis \u00e7a restera gratuit tout le temps",
        "start": 2446.6,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "parce que de toute fa\u00e7on, la loi interdit\n\u00e0 un parlementaire",
        "start": 2450.2,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de faire de la r\u00e9mun\u00e9ration\nsur son expression politique.",
        "start": 2454.12,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "Donc vous \u00eates tranquille,",
        "start": 2459.42,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "vous n'aurez jamais de publicit\u00e9\nsur la Revue de la Semaine",
        "start": 2462.08,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "et vous n'aurez pas besoin\nd'avoir des soup\u00e7ons",
        "start": 2466.12,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "sur les usages que nous ferions \u00e9ventuellement\ndes fonds qui seraient recueillis,",
        "start": 2468.32,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qui ne feraient pas de mal pour mettre\ndu beurre dans les \u00e9pinards",
        "start": 2471.64,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "de ceux qui participent \u00e0 la fabrication\nde cette \u00e9mission sauf moi.\n\u2013 Sous-titrage\u00a0: Le Crayon d'oreille -",
        "start": 2474.32,
        "duration": 3.42
    }
]