[
    {
        "text": "je crains que le",
        "start": 0.0,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 des observateurs et des",
        "start": 2.149,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "commentateurs",
        "start": 5.13,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "soit du fait du temps qui a pass\u00e9",
        "start": 6.5,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "soit du fait qu' il en a \u00e9t\u00e9 beaucoup",
        "start": 9.53,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "question ces derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 12.09,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "a oubli\u00e9 ce qu'\u00e9tait la situation de la",
        "start": 15.26,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "nouvelle cal\u00e9donie avant les accords de",
        "start": 18.69,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "noum\u00e9a",
        "start": 21.33,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "qui s'appelait avant accords de matignon",
        "start": 22.85,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "accords de noum\u00e9a c'est \u00e0 dire une",
        "start": 24.869,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "situation qui \u00e9tait un d\u00e9but de guerre",
        "start": 27.75,
        "duration": 5.809
    },
    {
        "text": "civile dans le paroxysme \u00e9tait",
        "start": 30.63,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "le drame de la grotte d'ouv\u00e9a",
        "start": 33.559,
        "duration": 8.921
    },
    {
        "text": "ou un assaut apr\u00e8s une prise en otage",
        "start": 36.98,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "avait donn\u00e9 quelques morts et surtout",
        "start": 42.48,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "signifier l'impasse dans laquelle on se",
        "start": 44.55,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "trouve est le gouvernement du pr\u00e9sident",
        "start": 47.039,
        "duration": 5.061
    },
    {
        "text": "chirac \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 50.399,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "dans le ministre de l'outre-mer \u00e9tait le",
        "start": 52.1,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "docteur bernard pons",
        "start": 55.41,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "avaient de leur propre aveu perdu la",
        "start": 57.949,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "t\u00eate et penser que r\u00e8glerait les",
        "start": 60.42,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes en nouvelle cal\u00e9donie par la",
        "start": 62.309,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "force personne n'y est jamais arriv\u00e9 et",
        "start": 63.96,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "il n'y arrivera jamais je le sais",
        "start": 67.08,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "les kanaks qui avait \u00e9t\u00e9 colonis\u00e9s dans",
        "start": 70.799,
        "duration": 5.991
    },
    {
        "text": "le 19\u00e8me si\u00e8cle",
        "start": 73.979,
        "duration": 2.811
    },
    {
        "text": "ont fait preuve d'une capacit\u00e9 de",
        "start": 77.24,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance \u00e0 toutes les situations",
        "start": 80.1,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "telles que l'id\u00e9e si quelqu'un l'avait",
        "start": 81.68,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "d'en venir \u00e0 bout par la force est une",
        "start": 85.14,
        "duration": 7.049
    },
    {
        "text": "illusion dans le dictionnaire de 1953 du",
        "start": 88.14,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "laos",
        "start": 92.189,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "le mot kanak est d\u00e9finie comme ethnies",
        "start": 93.049,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "en voie de disparition sur le territoire",
        "start": 96.27,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "de la nouvelle cal\u00e9donie c'est \u00e0 dire",
        "start": 98.13,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "d'o\u00f9 on vient",
        "start": 100.229,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "beaucoup d'\u00e9v\u00e9nements lieu depuis le",
        "start": 101.54,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de la colonisation des \u00e9v\u00e9nements",
        "start": 104.52,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "violents comme la r\u00e9volte du grand chef",
        "start": 106.409,
        "duration": 5.811
    },
    {
        "text": "a taill\u00e9 en 1878 mais d'autres \u00e9pisodes",
        "start": 109.47,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 ceux de la p\u00e9riode contemporaine",
        "start": 112.22,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "c'est pour dire qu' il n'y a pas eu en",
        "start": 115.88,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "cal\u00e9donie une colonisation heureuse si",
        "start": 119.07,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "jamais il y en a eu quelque part dans le",
        "start": 122.34,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 124.32,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "cette au gouvernement",
        "start": 126.409,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "de michel rocard sous la pr\u00e9sidence de",
        "start": 128.869,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois mitterrand tout juste r\u00e9\u00e9lu que",
        "start": 132.019,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'on doit le fait d'avoir trouv\u00e9 un",
        "start": 135.349,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "chemin qui nous sorte de la logique",
        "start": 137.209,
        "duration": 6.321
    },
    {
        "text": "d'escalad\u00e9 et de guerre civile",
        "start": 139.48,
        "duration": 7.27
    },
    {
        "text": "j'ai dit c'est au gouvernement de michel",
        "start": 143.53,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "rocard tout la pr\u00e9sidence de fran\u00e7ois",
        "start": 146.75,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "mitterrand mais c'est aussi \u00e9videmment",
        "start": 148.579,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "\u00e0 la sagesse de la parti ind\u00e9pendantiste",
        "start": 151.45,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "kanak",
        "start": 154.549,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "organis\u00e9e principalement dans le fln",
        "start": 155.86,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "caisse et \u00e0 la figure de jean marie",
        "start": 159.319,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "tjibaou et y\u00e9w\u00e9n\u00e9 y\u00e9w\u00e9n\u00e9",
        "start": 161.959,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "que les mains sont tendues les unes vers",
        "start": 163.9,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "les autres et qu'un chemin a \u00e9t\u00e9 trac\u00e9",
        "start": 167.209,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "pour sortir de l'impasse dans laquelle",
        "start": 169.579,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "on \u00e9tait un chemin pacifique",
        "start": 171.53,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "pour y parvenir compte tenu de l'\u00e9tat de",
        "start": 174.34,
        "duration": 5.979
    },
    {
        "text": "m\u00e9fiance qui r\u00e9gnait au nahd d'abord",
        "start": 177.079,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "dans un texte puis par des votes enfin",
        "start": 180.319,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dans le texte de la constitution elle",
        "start": 182.42,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "m\u00eame inscrit les principales conclusions",
        "start": 184.099,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "de la p\u00e9riode transitoire notamment",
        "start": 187.79,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'organisation d'un congr\u00e8s du",
        "start": 189.709,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "territoire",
        "start": 191.42,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "la d\u00e9limitation des r\u00e9gions le nombre",
        "start": 192.47,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "des \u00e9lus etc etc",
        "start": 194.209,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dans le document qui pr\u00e9side la",
        "start": 196.819,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise a reconnu le fait",
        "start": 198.739,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "colonial ce n'est pas une simple",
        "start": 200.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "consid\u00e9ration administrative de",
        "start": 202.79,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetre un fait colonial ces deux se",
        "start": 204.41,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "fait reconna\u00eetre l'existence d'un peuple",
        "start": 206.93,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "kanak colonis\u00e9 distinct du peuple",
        "start": 210.019,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui se trouve \u00eatre le",
        "start": 213.019,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "colonisateur dans cette affaire",
        "start": 215.09,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "naturellement nous sommes \u00e0 mi-chemin de",
        "start": 217.51,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "la culture de la politique et du droit",
        "start": 220.19,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 la fin quand m\u00eame le droit \u00e7a",
        "start": 222.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "compte c'est bien l\u00e0 dessus qu'on arrive",
        "start": 224.239,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "\u00e0 s'entendre",
        "start": 226.25,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait pr\u00e9vu qu au terme d'une p\u00e9riode",
        "start": 228.73,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "pendant laquelle",
        "start": 231.859,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "notamment les parties kanak",
        "start": 233.859,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "trouverez le moyen de pousser ses",
        "start": 236.29,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "enfants \u00e0 faire des \u00e9tudes qui autrefois",
        "start": 239.209,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "leur \u00e9tait refus\u00e9 par une s\u00e9lection qui",
        "start": 241.01,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "ne disait pas son nom mais qui jouait \u00e0",
        "start": 244.669,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "plein",
        "start": 246.349,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "et donc on pensait que dans ce d\u00e9lai se",
        "start": 248.199,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parait tranquillement les conditions",
        "start": 252.169,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "dans lesquelles",
        "start": 254.299,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la nouvelle cal\u00e9donie finirait par \u00eatre",
        "start": 255.29,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendantes comme c'est une logique de",
        "start": 257.479,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "la vie internationale puisque la",
        "start": 260.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nouvelle cal\u00e9donie est inscrite sur la",
        "start": 262.55,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "liste des pays colonis\u00e9s \u00e0 l'onu",
        "start": 265.22,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent si vous \u00eates un pays colonis\u00e9",
        "start": 268.06,
        "duration": 3.639
    },
    {
        "text": "votre vocation dans le monde",
        "start": 270.53,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui c'est d'\u00eatre des colonis\u00e9s",
        "start": 271.699,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "un jour et comme vous explique comment",
        "start": 273.169,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "compter des colonis\u00e9s 1 tout le monde a",
        "start": 275.27,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "compris on pensait que le temps passant",
        "start": 277.85,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "chacun trouverait ses marques parce que",
        "start": 280.28,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le peuple kanak n'est pas le seul",
        "start": 282.74,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent sur le territoire de la nouvelle",
        "start": 285.11,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "cal\u00e9donie il ya un peuple d'origine",
        "start": 286.729,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne qui est l\u00e0 et compte un",
        "start": 288.65,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "certain nombre de g\u00e9n\u00e9rations de",
        "start": 290.78,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sents sur place \u00e0 quoi s'est encore",
        "start": 292.91,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "ajout\u00e9 beaucoup de gens venant de wallis",
        "start": 295.4,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "et futuna qui est un tout petit archipel",
        "start": 298.37,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "tant et si bien qu'il y a plus de",
        "start": 300.47,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "wallisien sur le territoire de la",
        "start": 302.479,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "nouvelle cal\u00e9donie il y en a \u00e0 wallis et",
        "start": 304.759,
        "duration": 3.201
    },
    {
        "text": "futuna",
        "start": 306.86,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "donc il n'existe pas d'autres",
        "start": 307.96,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9s sur un tel territoire que",
        "start": 310.37,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "trouver \u00e0 s'arranger",
        "start": 312.68,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "et \u00e0 vivre ensemble il n'en existe pas",
        "start": 314.05,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "d'autres il n'y a pas d'autre",
        "start": 317.479,
        "duration": 2.241
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9",
        "start": 318.68,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "il faut donc qu'ils veiller comme \u00e0 la",
        "start": 319.72,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "prunelle de ses yeux et chaque",
        "start": 321.889,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "gouvernement depuis 1988 a mis son poing",
        "start": 323.57,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "d'honneur a assur\u00e9 que le passage \u00e0",
        "start": 327.169,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tape suivante se passe dans de bonnes",
        "start": 328.849,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "et normal conditions avec toutes sortes",
        "start": 330.919,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "d' aventure qui sont arriv\u00e9s en cours de",
        "start": 333.65,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "route",
        "start": 335.81,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "lorsqu est venue la p\u00e9riode pendant",
        "start": 336.639,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "laquelle il \u00e9tait pr\u00e9vu que serait",
        "start": 338.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "successivement organis\u00e9 trois",
        "start": 340.61,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendums c'est du jamais vu trois",
        "start": 342.77,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rents dans avec la m\u00eame question si",
        "start": 345.74,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "on avait pr\u00e9vu trois r\u00e9f\u00e9rendums avec la",
        "start": 348.409,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "m\u00eame question c'est parce que l'\u00e9tat",
        "start": 350.539,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "d'esprit c'\u00e9tait quoi qu'on d\u00e9cide il",
        "start": 351.83,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "faut \u00eatre certain que tout le monde est",
        "start": 354.77,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'accord et que le r\u00e9sultat de la",
        "start": 355.909,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision est accept\u00e9e par tout le monde",
        "start": 358.37,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "je sais bien que cela peut choquer vu de",
        "start": 360.409,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s loin abba votre chat vote par dans",
        "start": 364.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ce cas l\u00e0 pour que l'on temps b\u00e9ni des",
        "start": 366.56,
        "duration": 2.359
    },
    {
        "text": "trois",
        "start": 367.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "est naturellement aucun vote aucune",
        "start": 368.919,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision nouveau si on n'arrive pas \u00e0 se",
        "start": 371.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mettre d'accord c'est la logique des",
        "start": 373.58,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "accords de matignon deux num\u00e9ros",
        "start": 375.62,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "le premier r\u00e9f\u00e9rendum a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9",
        "start": 379.46,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "sous l'autorit\u00e9 du premier ministre",
        "start": 381.5,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "edouard philippe de mani\u00e8re",
        "start": 383.449,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "assez intelligente et d'une mani\u00e8re",
        "start": 385.9,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "adapt\u00e9e comment at il fait l'adil",
        "start": 389.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum est pr\u00e9vu par les accords",
        "start": 391.729,
        "duration": 3.741
    },
    {
        "text": "qu'elle est la date de ce r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 393.47,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 en au congr\u00e8s du territoire le",
        "start": 395.47,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "congr\u00e8s du territoire est aujourd'hui",
        "start": 399.259,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sid\u00e9e par une personnalit\u00e9",
        "start": 400.58,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendantistes et le gouvernement",
        "start": 403.84,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "local est dirig\u00e9 par une personnalit\u00e9",
        "start": 405.44,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendantiste recoins habitants lui",
        "start": 408.58,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "mabhouh dans pour pour les nommer",
        "start": 411.11,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "mais leurs mails pour autant congr\u00e8s du",
        "start": 415.15,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "territoire n'est pas compos\u00e9e uniquement",
        "start": 418.28,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lus ind\u00e9pendantistes il est compos\u00e9",
        "start": 420.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de repr\u00e9sentants d'\u00e0 peu pr\u00e8s tout le",
        "start": 422.99,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 424.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tant et si bien que il est remarquable",
        "start": 426.139,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "de voir qu'\u00e0 cette occasion ils \u00e9taient",
        "start": 428.0,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "tomb\u00e9s d'accord sur une date \u00e0",
        "start": 430.16,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "l'unanimit\u00e9 j'estime que edwards fut",
        "start": 431.479,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "l'\u00e9pave a bien jou\u00e9 son r\u00f4le \u00e0 ce moment",
        "start": 435.259,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "l\u00e0 le vote a lieu ils donnent une",
        "start": 437.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 contre l'ind\u00e9pendance bon",
        "start": 440.21,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "premier vote contest\u00e9 par personne on",
        "start": 442.22,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "passe au deuxi\u00e8me le congr\u00e8s du",
        "start": 445.28,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "territoire propose une date et le",
        "start": 447.74,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "gouvernement en choisit une autre comme",
        "start": 449.659,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9e que c'\u00e9tait",
        "start": 452.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans le m\u00eame mois d'octobre on a pu dire",
        "start": 454.31,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "c'est du d\u00e9tail et on est pass\u00e9 au vote",
        "start": 455.9,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me vote qui donne de nouveau le",
        "start": 458.479,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "refus de l'ind\u00e9pendance majoritaire mais",
        "start": 461.81,
        "duration": 4.669
    },
    {
        "text": "avec une",
        "start": 464.0,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "distance plus courte entre ceux qui",
        "start": 466.479,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "\u00e9taient pour l'ind\u00e9pendance et ceux qui",
        "start": 469.639,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "\u00e9taient contre",
        "start": 471.38,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "on voit le caract\u00e8re absolument",
        "start": 472.449,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "essentiel du troisi\u00e8me et dernier",
        "start": 475.37,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum qui s'annon\u00e7ait",
        "start": 477.289,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "d\u00e8s le d\u00e9but monsieur douar finit pas d",
        "start": 480.009,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "dit on ne peut pas imaginer un",
        "start": 482.99,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum qui tombe pendant la p\u00e9riode",
        "start": 485.12,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise il avait",
        "start": 487.039,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "donc lui m\u00eame \u00e9limin\u00e9 l'id\u00e9e qu'il y en",
        "start": 488.9,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "est \u00e0 entre le mois de septembre 2021 et",
        "start": 491.63,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "le mois d'ao\u00fbt de l'ann\u00e9e 2022",
        "start": 494.96,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "c'est pourtant la d\u00e9cision qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 498.55,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "prise",
        "start": 501.02,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "le d\u00e9but la partie kanaks",
        "start": 502.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendantistes a dit qu'elle",
        "start": 503.92,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "n'acceptait pas que le vote ait lieu \u00e0",
        "start": 506.08,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "la fin de l'ann\u00e9e de 2021 et ils ont",
        "start": 509.38,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "pr\u00e9venu au mois d'octobre",
        "start": 511.63,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "d\u00e8s le mois d'octobre un certain nombre",
        "start": 513.539,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "de gens",
        "start": 516.33,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "ont fait savoir au gouvernement que \u00e7a",
        "start": 518.19,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "serait une erreur de passer outre ils",
        "start": 521.02,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "ont pourtant d\u00e9cid\u00e9 de placer votre",
        "start": 522.82,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "quelles sont les raisons des kanaks",
        "start": 524.229,
        "duration": 7.261
    },
    {
        "text": "les raisons c'est que il est mort de 148",
        "start": 527.16,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "personnes du fait de la co vide sur le",
        "start": 531.49,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "territoire de la cal\u00e9donie pour une",
        "start": 533.53,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "population de 200 mille personnes c'est",
        "start": 536.26,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "pas rien",
        "start": 539.29,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est une proportion qui s'observe",
        "start": 540.63,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "ailleurs je m'empresse de le dire mais",
        "start": 543.22,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est pas le m\u00eame r\u00e9sultat",
        "start": 545.26,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "248 sur deux cent mille personnes qui se",
        "start": 547.36,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "connaissent tout que la m\u00eame proportion",
        "start": 550.42,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "dans un pays de 67 millions d'habitants",
        "start": 552.79,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "o\u00f9 personne ne se conna\u00eet",
        "start": 555.46,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "il est donc \u00e9vident que le traumatisme",
        "start": 558.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 et",
        "start": 560.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est pas seulement un traumatisme",
        "start": 562.98,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9valu\u00e9 par un parti politique",
        "start": 564.97,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendantiste dont nous parlons mais",
        "start": 566.52,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "entre ma team qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 par le",
        "start": 569.589,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "s\u00e9nat coutumier cela pla\u00eet o\u00f9 cela ne",
        "start": 571.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pla\u00eet pas il y \u00e0 un s\u00e9nat coutumier en",
        "start": 574.3,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cal\u00e9donie et son existence est partie",
        "start": 576.1,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "des accords de noum\u00e9a de m\u00eame qu'il y a",
        "start": 578.56,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "une maison de la culture est coutume",
        "start": 581.44,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "kanak \u00e0 noum\u00e9a le s\u00e9nat ind\u00e9pendantiste",
        "start": 582.91,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "a dit que selon la coutume on ne prend",
        "start": 586.45,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pas de d\u00e9cisions de politique l\u00e0 o\u00f9 il y",
        "start": 589.54,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "\u00e0 une situation de deuil par exemple si",
        "start": 591.7,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e7a avait \u00e9t\u00e9 dans un village dans une",
        "start": 594.339,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "seule tribu on aurait dit bah il ya un",
        "start": 595.78,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "deuil donc on bouge pas pendant la",
        "start": 598.51,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode de deuil ce sont des choses qui",
        "start": 600.339,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "sont assez ordinaire dans un tas de",
        "start": 602.23,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "cultures du monde donc il ne devait pas",
        "start": 604.69,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "y avoir de r\u00e9f\u00e9rendum pendant la p\u00e9riode",
        "start": 607.69,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "o\u00f9 le s\u00e9nat coutumier a estim\u00e9 que ce",
        "start": 609.76,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas le moment de faire des",
        "start": 612.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions politiques encore une fois je",
        "start": 613.839,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "pense que notre r\u00f4le n'est pas de",
        "start": 616.69,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "discuter de savoir si c'est important ou",
        "start": 618.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pas tout \u00e7a c'est de savoir pourquoi on",
        "start": 620.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le fait et quels objectifs on vise",
        "start": 622.21,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'objectif convient c'est la paix et la",
        "start": 623.77,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "bonne entente sur le territoire de la",
        "start": 627.31,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "cal\u00e9donie pour les populations qui",
        "start": 629.35,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "composent ce territoire et qui le peuple",
        "start": 631.68,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "et pour l'image de la france est ta",
        "start": 633.42,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "position singuli\u00e8re aussi \u00e0 l'\u00e9gard",
        "start": 636.689,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuellement d'un \u00e9tat kanata",
        "start": 640.04,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendant",
        "start": 643.17,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi le r\u00e9sultat est une",
        "start": 644.629,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "catastrophe",
        "start": 647.519,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que d'abord les",
        "start": 649.49,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendantistes ont dinan puis ils ont",
        "start": 652.199,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 une consigne d'abstention",
        "start": 654.389,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "43 pour cent seulement des personnes",
        "start": 656.72,
        "duration": 6.039
    },
    {
        "text": "sont all\u00e9es voter alors j'adjure qu'on",
        "start": 658.769,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "ne pousse pas les gens \u00e0 bout en",
        "start": 662.759,
        "duration": 5.781
    },
    {
        "text": "claironnant tromp\u00e9 tant",
        "start": 665.55,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "que la d\u00e9cision est prise",
        "start": 668.54,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "97% cd c'est quelque chose de d\u00e9finitif",
        "start": 671.48,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "s'est fait bon parce que tout \u00e7a pousse",
        "start": 675.18,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "tout le monde \u00e0 bout pour rien parce que",
        "start": 677.579,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ce n'est que 43% et c'est d\u00e9j\u00e0 un",
        "start": 679.709,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "d\u00e9sastre qu'on est organis\u00e9e une",
        "start": 682.079,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9lection alors que les ind\u00e9pendantistes",
        "start": 683.79,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "kanaks n'en voulait pas",
        "start": 686.279,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'intervention du chef de l'\u00e9tat hier a",
        "start": 688.49,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "encore \u00e0 garder les choses",
        "start": 690.839,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "il dit",
        "start": 694.429,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "l'accord de noum\u00e9a arrive \u00e0 son terme",
        "start": 696.36,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "juridique non monsieur le pr\u00e9sident le",
        "start": 698.639,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "terme juridique c'est quand de nouvelles",
        "start": 701.55,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "institutions auront \u00e9t\u00e9 mises au point y",
        "start": 703.649,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "compris de votre point de vue c'est \u00e0",
        "start": 706.139,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dire hors de l'ind\u00e9pendance de la",
        "start": 709.079,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "cal\u00e9donie parce que le statut actuel de",
        "start": 711.389,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "la cal\u00e9donie et dans la constitution on",
        "start": 714.629,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "ne le modifiera donc pas son toucher \u00e0",
        "start": 717.12,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la constitution elle m\u00eame par cons\u00e9quent",
        "start": 719.37,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "le gouvernement du territoire et son",
        "start": 721.11,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9e reste d organe l\u00e9gitime et il",
        "start": 724.079,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "n'y a aucune raison d'en mettre d'autres",
        "start": 727.47,
        "duration": 5.809
    },
    {
        "text": "en place aussi longtemps",
        "start": 730.17,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "que les changements n'auront pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 733.939,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "discut\u00e9e il n'est pas vrai pr\u00e9sident que",
        "start": 736.05,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "ceux ci \u00e9taient est fait par respect",
        "start": 739.399,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "pour la parole donn\u00e9e pour l'accord de",
        "start": 742.529,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "noum\u00e9a qui nous aura men\u00e9 ensemble \u00e0 ce",
        "start": 744.36,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat non l'accord de mai 1",
        "start": 746.639,
        "duration": 6.831
    },
    {
        "text": "ce n'\u00e9tait pas une d\u00e9cision de passage",
        "start": 750.329,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "en force",
        "start": 753.47,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "s'\u00e9loigner que soit le territoire et si",
        "start": 758.42,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "peu nombreuses que soient les",
        "start": 760.74,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "populations qui le composent",
        "start": 761.82,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "notre devoir est de tenir compte des hll",
        "start": 764.18,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "comme elles sont et de l'extr\u00eame",
        "start": 767.7,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 dans laquelle notre pays se",
        "start": 770.67,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "trouve",
        "start": 772.83,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "face \u00e0 l'environnement",
        "start": 773.84,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "l'australie est \u00e0 3 \u00e0 4000 km de l\u00e0 la",
        "start": 776.57,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "nouvelle z\u00e9lande \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 780.33,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "dans les m\u00eames distances et nous sommes",
        "start": 782.48,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dans une zone",
        "start": 785.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant consid\u00e9r\u00e9 comme une zone de",
        "start": 787.04,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "conflit par l'alliance anglo saxon des",
        "start": 789.48,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "n\u00e9o z\u00e9landais des \u00e9tats unis d'am\u00e9rique",
        "start": 792.57,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et de l'australie",
        "start": 794.49,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "si le gouvernement a pens\u00e9 se",
        "start": 797.1,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9barrasser d'un probl\u00e8me pour \u00eatre plus",
        "start": 798.54,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vite plus pr\u00e9sent politiquement dans la",
        "start": 800.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "guerre froide qui veut mener avec la",
        "start": 802.89,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "chine il a fait une belle erreur",
        "start": 804.21,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et on voit \u00e0 quel point cette guerre",
        "start": 806.12,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "froide est un d\u00e9fi au bon sens de tous",
        "start": 808.68,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "les int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais",
        "start": 811.71,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "le pass\u00e9 a montr\u00e9 que la cal\u00e9donie \u00e9tait",
        "start": 815.87,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "capable de s'inviter dans toutes sortes",
        "start": 819.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de d\u00e9bats et \u00e0 les rendre impossible",
        "start": 820.86,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "tellement les tensions sont \u00e0 l'extr\u00eame",
        "start": 823.29,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "je ne sais pas ce qui va se passer",
        "start": 826.08,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "maintenant",
        "start": 827.88,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le fln cas est si j'ai lu ce qui s'est",
        "start": 829.19,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "dit notamment de monsieur charles uea",
        "start": 832.41,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "revenant de l'onu",
        "start": 834.06,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "ou de rock wamytan il est absolument",
        "start": 837.14,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident du congr\u00e8s du territoire il",
        "start": 840.39,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "est certain que pour l'instant c'est la",
        "start": 843.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sid\u00e9ration qui r\u00e8gne parce que jusqu'au",
        "start": 845.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "bout on a pens\u00e9 que le gouvernement",
        "start": 847.2,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "avait toutes les raisons de pouvoir",
        "start": 849.0,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "reporter la date moi m\u00eame si vous voulez",
        "start": 851.28,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "bien vous en souvenir je les fais juste",
        "start": 854.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avant la date du conseil des ministres",
        "start": 856.89,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de mercredi dernier pour dire vous avez",
        "start": 858.54,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'occasion la de reporter et personne ne",
        "start": 860.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous en voudra \u00e7a ne s'est pas fait je",
        "start": 862.35,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "ne sais pas ce qui va se passer mais",
        "start": 864.81,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s profond\u00e9ment tout est remis en",
        "start": 867.2,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "cause je forme le voeu que l'on n'aille",
        "start": 869.79,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pas d'une brutalit\u00e9 \u00e0 l'autre c'est \u00e0",
        "start": 873.0,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "dire qu'apr\u00e8s avoir faire un r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 875.19,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "mal situ\u00e9 est mal accept\u00e9e on n'aille",
        "start": 877.52,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "pas en plus vouloir bouleverser les",
        "start": 881.31,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "institutions actuelles qui gouverne le",
        "start": 884.19,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "territoire",
        "start": 885.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nous ils rendent la vie impossible",
        "start": 887.279,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "puisque elles sont dirig\u00e9es par des",
        "start": 890.1,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendantistes et que la situation",
        "start": 892.989,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taire de la cal\u00e9donie qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 894.959,
        "duration": 5.831
    },
    {
        "text": "g\u00e9r\u00e9e jusqu'\u00e0 une date tr\u00e8s r\u00e9cente par",
        "start": 897.97,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "la partie anti-ind\u00e9pendantistes la",
        "start": 900.79,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "situation budg\u00e9taire du territoire est",
        "start": 903.369,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "assez mauvaise elle a besoin de l'aide",
        "start": 905.199,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "de la nation voil\u00e0 je voulais vous dire",
        "start": 908.579,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "ces choses ce n'est pas un petit",
        "start": 911.98,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nement dans un coin ce n'est pas",
        "start": 913.929,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quelque chose qui ne nous concerne pas",
        "start": 916.059,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e7a parle de l'histoire de notre pays \u00e7a",
        "start": 917.709,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parle de l'id\u00e9e qu'on se fait de la",
        "start": 919.569,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de vivre ensemble y compris dans",
        "start": 921.249,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "des situations qui peut para\u00eetre",
        "start": 923.649,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "inextricable parce que je ne suis pas en",
        "start": 924.929,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "train de vouloir dire que c'est simple",
        "start": 927.22,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la situation de la nouvelle cal\u00e9donie je",
        "start": 929.319,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ne le pense pas je pense que c'est",
        "start": 931.66,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 \u00e0 g\u00e9rer que c'est difficile \u00e0",
        "start": 933.279,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "faire mais qu' il n'y a aucune place",
        "start": 934.959,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l\u00e0-dedans pour la brutalit\u00e9 et j'ajoute",
        "start": 936.999,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "que quand on est parce qu on a reconnu",
        "start": 939.609,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nous m\u00eames fran\u00e7ais la r\u00e9publique",
        "start": 941.98,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise dans une situation coloniale",
        "start": 943.899,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "donc de d\u00e9colonisation il faut agir avec",
        "start": 946.6,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "une autre mani\u00e8re de faire que quand on",
        "start": 950.199,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "se croit tout permis parce que",
        "start": 953.529,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "simplement on a le sentiment d'\u00eatre les",
        "start": 955.54,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "plus forts",
        "start": 957.339,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je voulais que ce soit dit le",
        "start": 958.35,
        "duration": 4.359
    },
    {
        "text": "faire je vous remercie de votre",
        "start": 961.119,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "attention j'ai eu l'impression depuis",
        "start": 962.709,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "dimanche que",
        "start": 964.389,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'afer a nouvelle cal\u00e9donie ne suscitait",
        "start": 966.089,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "pas un tr\u00e8s grand int\u00e9r\u00eat alors que pour",
        "start": 969.639,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "ceux qui s'en souviennent ou qui veulent",
        "start": 972.249,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "regarder dans les archives de l'\u00e9poque",
        "start": 974.489,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire 1988 quand m\u00eame faut pas",
        "start": 978.239,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "exag\u00e9rer d'accord c'\u00e9tait au si\u00e8cle",
        "start": 981.009,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dent mais c'est quand m\u00eame pas la",
        "start": 982.449,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "bataille d'al\u00e9sia c'est extr\u00eamement",
        "start": 985.419,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9cent et bien tout \u00e7a a beaucoup pes\u00e9",
        "start": 986.889,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sur l'histoire de france a pes\u00e9 sur le",
        "start": 989.199,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat de l'\u00e9lection de 1988 no doubt",
        "start": 992.139,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "est pas un",
        "start": 995.829,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle d\u00e9j\u00e0 voil\u00e0",
        "start": 996.72,
        "duration": 5.199
    },
    {
        "text": "merci de votre attention si vous voulez",
        "start": 1000.029,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "me m'interroger sur le sujet je suis \u00e0",
        "start": 1001.919,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "votre disposition",
        "start": 1003.6,
        "duration": 2.209
    },
    {
        "text": "pendant la campagne \u00e7a me para\u00eet",
        "start": 1013.61,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "difficile de le faire",
        "start": 1016.41,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "parce que vous comme vous le savez que",
        "start": 1018.65,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "moi le l\u00e0 je m'en vais je pars demain",
        "start": 1021.0,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "matin je vais en guadeloupe et ensuite",
        "start": 1023.85,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "en martinique",
        "start": 1027.18,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "avec manuel bompard en guadeloupe il y",
        "start": 1029.15,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "aura aussi matt hill panneaux la",
        "start": 1033.09,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de notre groupe nous y ferons",
        "start": 1035.76,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "un meeting de mercredi et puis \u00e7a me dit",
        "start": 1037.89,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "j'en ferai un \u00e0 la martinique",
        "start": 1040.26,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "donc voil\u00e0 pour apr\u00e8s moi bon je suis",
        "start": 1043.34,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "comme tout le monde il faut bien dire",
        "start": 1046.14,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00eatre un jour ou l'autre",
        "start": 1047.4,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "donc je poserai le sac",
        "start": 1048.99,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "je pense \u00eatre revenu dans l'hexagone",
        "start": 1051.5,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "mais peut-\u00eatre que non pas tout \u00e7a est",
        "start": 1055.37,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "pas encore arr\u00eat\u00e9e alors apr\u00e8s vous",
        "start": 1057.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "savez comme moi comment \u00e7a va se passer",
        "start": 1059.7,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "je pense que j'aurai la premi\u00e8re semaine",
        "start": 1061.05,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "du mois de janvier l'activit\u00e9 red\u00e9marre",
        "start": 1063.78,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et pratiquement il nous reste \u00e0 ce",
        "start": 1066.33,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "moment l\u00e0 trois mois trois mois c'est",
        "start": 1068.88,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s court",
        "start": 1071.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et pendant ces trois mois l\u00e0 je dois",
        "start": 1072.47,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "retourner \u00e0 la r\u00e9union jir tourner des",
        "start": 1074.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "jeux pas pourquoi il y retourner c'est",
        "start": 1077.49,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "parce que j'y vais assez r\u00e9guli\u00e8rement",
        "start": 1078.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "donc je dois aller \u00e0 la r\u00e9union",
        "start": 1080.16,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pourrais-je faire l'escale de",
        "start": 1082.23,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mayotte mais je ne vois pas o\u00f9 dans les",
        "start": 1084.6,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "trois pauvres mois qui restent j'arrive",
        "start": 1087.24,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "\u00e0 leg\u00e9 un voyage avec un d\u00e9calage de 11",
        "start": 1090.0,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "heures",
        "start": 1093.0,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "\u00e7a me para\u00eet tr\u00e8s difficile je le",
        "start": 1096.5,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "regrette parce que je pense que",
        "start": 1098.79,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "il pourrait y avoir besoin sur place de",
        "start": 1100.61,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "gens qui",
        "start": 1103.86,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "joue dans la conciliation moi j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 1106.63,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "pendant pendant les ann\u00e9es qui comptait",
        "start": 1109.46,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "proches et aux c\u00f4t\u00e9s des",
        "start": 1112.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendantistes je leur ai toujours",
        "start": 1114.59,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "gard\u00e9 mon affection et mon amiti\u00e9 mais",
        "start": 1115.85,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dans le moment je crois qu'on a surtout",
        "start": 1118.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "besoin de conciliateur et pour ma part",
        "start": 1119.99,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "je me situe plut\u00f4t comme un conciliateur",
        "start": 1122.57,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "issus d\u00e9mocratie on a analys\u00e9 ces",
        "start": 1136.45,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es de plus en plus de",
        "start": 1141.23,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 1143.84,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qui sont organis\u00e9es ne participent \u00e0 ces",
        "start": 1145.81,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents",
        "start": 1149.15,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "alors dans le cas de la cal\u00e9donie s'agit",
        "start": 1154.66,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "de quelque chose d'absolument",
        "start": 1157.88,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cifiques",
        "start": 1158.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les ind\u00e9pendantistes ont appel\u00e9 \u00e0 ne pas",
        "start": 1160.31,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "aller voter il n'acceptait pas la date \u00e0",
        "start": 1162.08,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "laquelle cette \u00e9lection avait lieu donc",
        "start": 1165.23,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on peut pas le mettre sur le m\u00eame plan",
        "start": 1166.94,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que l'abstention qui fracasse la",
        "start": 1168.68,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie dans l'hexagone donc pour le",
        "start": 1170.84,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "cas de la nouvelle cal\u00e9donie que ce soit",
        "start": 1173.9,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "clair c'est une abstention qui est",
        "start": 1175.55,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "politique et elle n'a pas d'autre",
        "start": 1177.05,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "signification que politique en ce qui",
        "start": 1178.76,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "concerne le territoire de l'hexagone",
        "start": 1181.79,
        "duration": 7.79
    },
    {
        "text": "la crise politique a est la fille a\u00een\u00e9e",
        "start": 1184.78,
        "duration": 8.8
    },
    {
        "text": "du vote 2005 sur le r\u00e9f\u00e9rendum sur",
        "start": 1189.58,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "l'europe c'est-\u00e0-dire tout le monde",
        "start": 1193.58,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "votre nom enfin on arrive \u00e0 \u00e7a comme \u00e7a",
        "start": 1194.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pour cent et la conclusion c'est un bon",
        "start": 1196.46,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "bah on a not\u00e9 c'est oui alors \u00e0 partir",
        "start": 1198.71,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de l\u00e0 si vous voulez l'impression qui",
        "start": 1200.84,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "est assez r\u00e9currente \u00e0 ses",
        "start": 1203.06,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "traditionnelles dans les d\u00e9mocraties que",
        "start": 1204.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les pouvoirs constitu\u00e9s \u00e9coute paul pope",
        "start": 1206.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "alors a pris une proportion qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1208.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "croissante et qui a fini par tout",
        "start": 1210.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "emport\u00e9 d'autant que les gens ont",
        "start": 1212.6,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "observ\u00e9 que m\u00eame quand il d\u00e9cide et des",
        "start": 1214.79,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "alternances politiques le r\u00e9sultat \u00e9tait",
        "start": 1217.22,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "voisin de rien puisque c'\u00e9tait toujours",
        "start": 1219.56,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose qui s'applique est",
        "start": 1222.08,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "le plus souvent au motif que c'\u00e9tait des",
        "start": 1224.02,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "consignes de la commission europ\u00e9enne si",
        "start": 1226.82,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous voulez quand les gens d\u00e9cident",
        "start": 1228.62,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s le quinquennat de monsieur sarkozy",
        "start": 1229.94,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qui avait \u00e9t\u00e9 un quinquennat extr\u00eamement",
        "start": 1233.0,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "actif je dire on ne pouvait pas lui",
        "start": 1235.1,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "faire le reproche de n'avoir rien fait",
        "start": 1236.27,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ou d'avoir regarder passer les trains il",
        "start": 1238.7,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s intervenants et \u00e0 la fin",
        "start": 1241.22,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comme vous vous en souvenez les",
        "start": 1243.68,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats \u00e9taient assez disput\u00e9e puisque",
        "start": 1244.85,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "monsieur sarkozy a \u00e9chou\u00e9 \u00e0 48,4 choses",
        "start": 1247.48,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "donc il n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9cras\u00e9 ou \u00e7a n'a pas",
        "start": 1251.3,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 un massif r\u00e9f\u00e9rendum de roger tant",
        "start": 1255.23,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "et si bien que la partie suivante",
        "start": 1258.35,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "lorsque c'est monsieur hollande qui a",
        "start": 1261.11,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sid\u00e9 le pays",
        "start": 1262.67,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et qui \u00e9tait venu l\u00e0 en disant \u00e0 la",
        "start": 1264.7,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "finance est mon ennemi ainsi de fil je",
        "start": 1267.05,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous rappelle tout \u00e7a donc les gens",
        "start": 1268.85,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9taient fond\u00e9s \u00e0 penser que l'alternance",
        "start": 1271.13,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifierait dans une autre politique et",
        "start": 1273.35,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "il ne s'est rien pass\u00e9 de semblable",
        "start": 1275.69,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sinon que celle inverse quasiment sur",
        "start": 1277.16,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "des certains sujets on a fait pire que",
        "start": 1280.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "du temps de monsieur sarkozy je pense en",
        "start": 1282.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "particulier \u00e0 la loi elle commis qui a",
        "start": 1284.9,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e0 renverser le code du travail",
        "start": 1287.06,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "donc si vous voulez c'est gagner",
        "start": 1289.6,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "progressivement dans le terrain que tout",
        "start": 1291.86,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e7a servait \u00e0 rien et puis qu une des",
        "start": 1293.33,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mani\u00e8res de comment dire de faire un",
        "start": 1295.25,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pied de nez aux syst\u00e8mes et ont refus\u00e9",
        "start": 1296.93,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "d'y participer",
        "start": 1298.37,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 des sommets",
        "start": 1299.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "absolument inou\u00efe pendant l'\u00e9lection",
        "start": 1301.34,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne on n'avait jamais vu \u00e7a mais",
        "start": 1303.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "on s'est dit bon l'europe c'est loin et",
        "start": 1305.36,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "puis les gens ont toujours sur l'estomac",
        "start": 1306.8,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "la sph\u00e8re de 2005 mais ensuite la m\u00eame",
        "start": 1308.42,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "abstention aussi massive s'est v\u00e9rifi\u00e9",
        "start": 1311.39,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e9lection municipale dont tout le",
        "start": 1313.7,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "monde disait ah bah le maire tout le",
        "start": 1316.1,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "monde aime bien donc \u00e7a int\u00e9resse tout",
        "start": 1317.39,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "le monde et puis dans l'\u00e9lection",
        "start": 1318.68,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionale et nous sommes toujours dans",
        "start": 1320.27,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ce cycle en quelque sorte ce qui nous",
        "start": 1322.64,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "pend en est c'est une extraordinaire",
        "start": 1325.7,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "m\u00e9fiance \u00e0 l'\u00e9gard de toutes les",
        "start": 1328.25,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "institutions et de leur repr\u00e9sentation",
        "start": 1330.17,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "dans une d\u00e9mocratie personne ne peut",
        "start": 1332.23,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "croire qu'il se peut se tirer avec",
        "start": 1335.06,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "avantages d'un tel \u00e9tat d'esprit alors",
        "start": 1337.46,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sauf si on n'aime pas la d\u00e9mocratie mais",
        "start": 1340.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ce n'est pas notre cas donc le fait que",
        "start": 1342.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "massivement les gens se disent tout \u00e7a",
        "start": 1344.12,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "est une com\u00e9die ne sert pas grand chose",
        "start": 1345.8,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pour qui aime son pays ait envie que les",
        "start": 1348.32,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "choses se fassent proprement alors l\u00e0",
        "start": 1350.72,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "nous sommes",
        "start": 1353.93,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1354.61,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nous avons essay\u00e9 d'y r\u00e9pondre nous y",
        "start": 1355.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondant avec une proposition dans le",
        "start": 1358.45,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "programme qui est de changer la",
        "start": 1360.1,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "constitution que le peuple d\u00e9cide",
        "start": 1361.15,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame et d'introduire des m\u00e9canismes",
        "start": 1362.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui permettent une intervention",
        "start": 1364.54,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "populaire tout en garantissant la",
        "start": 1366.1,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "stabilit\u00e9 des institutions pour tout pas",
        "start": 1368.559,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "gouverner un pays en \u00e9tat d'assembl\u00e9es",
        "start": 1370.54,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rales permanentes donc c'est le",
        "start": 1372.25,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum r\u00e9vocatoire qui permet de",
        "start": 1374.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "r\u00e9voquer les \u00e9lus et le r\u00e9f\u00e9rendum",
        "start": 1376.3,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "d'initiative citoyenne voil\u00e0 alors",
        "start": 1377.95,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est la proposition mais pour",
        "start": 1381.15,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "l'essentiel aujourd'hui le travail qui",
        "start": 1384.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous revient notamment dans la campagne",
        "start": 1386.44,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "que nous menons c'est d'aller chercher",
        "start": 1387.91,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "les gens et de leur dire \u00e9coutez vous",
        "start": 1389.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pouvez pas laisser passer vous vous",
        "start": 1391.03,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "plaignez de ceux-ci vous plaignez de",
        "start": 1392.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cela on en fait la liste est assez",
        "start": 1393.79,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "simple \u00e0 faire si vous ne votez pas bac",
        "start": 1395.98,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "s coul\u00e9e qui se passe ce sera comme",
        "start": 1398.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "auparavant sinon pire je crois que c'est",
        "start": 1400.24,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "un discours qui peut \u00eatre entendu le",
        "start": 1402.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tout l\u00e0 notre campagne est organis\u00e9e sur",
        "start": 1404.98,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "cette cible 1 et c'est la raison pour",
        "start": 1407.17,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "laquelle chaque semaine il y \u00e0 des",
        "start": 1409.42,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "caravanes on appelle sa caravane",
        "start": 1410.77,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "populaire et que tout \u00e0 l'heure",
        "start": 1412.27,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "maintenant c'est \u00e7a qui va les raconter",
        "start": 1415.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il y en a encore je vois combien 4-5-6",
        "start": 1417.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il va vous dire tout \u00e0 l'heure les dates",
        "start": 1419.47,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mais pour r\u00e9pondre \u00e0 la question",
        "start": 1421.72,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "politique dans laquelle on se trouve",
        "start": 1422.74,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mais",
        "start": 1424.6,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "oui nous sommes en",
        "start": 1426.33,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "savez il ya deux ph\u00e9nom\u00e8nes dangereux",
        "start": 1429.15,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "dans la vie politique c'est l'explosion",
        "start": 1431.92,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "un",
        "start": 1434.62,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tout le monde sait pas toujours les",
        "start": 1436.05,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "g\u00e9rer et puis \u00e0 l'implosion c'est quand",
        "start": 1437.95,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 s'effondre sur elle m\u00eame et",
        "start": 1440.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que pourquoi parce que aucun pouvoir",
        "start": 1442.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n'est per\u00e7u comme un pouvoir l\u00e9gitime",
        "start": 1444.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est exactement ce qui est en train de",
        "start": 1446.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "se passer en cal\u00e9donie ont fait un vote",
        "start": 1448.45,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sont peut-\u00eatre content je pense depuis",
        "start": 1450.49,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "un vote qui a r\u00e9sultats sauf que",
        "start": 1451.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "personne ne le trouve l\u00e9gitime alors",
        "start": 1454.179,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "vous n'\u00eates gu\u00e8re avanc\u00e9",
        "start": 1455.59,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "si \u00e0 la sortie la r\u00e8gle du jeu est",
        "start": 1456.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9 comme une escroquerie par ceux",
        "start": 1459.52,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui la regardent fonctionner voil\u00e0 o\u00f9",
        "start": 1461.23,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "nous en ce moment",
        "start": 1463.78,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "alors oulata plein de trucs int\u00e9ressants",
        "start": 1465.24,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "toi t'as des bonnes fiches et pas moi",
        "start": 1467.98,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "qui lisent et",
        "start": 1469.54,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "10 millions de fran\u00e7ais n'ont eu mal",
        "start": 1471.75,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "inscrits bon moi je ne cesse de dire que",
        "start": 1475.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ce gouvernement quand m\u00eame une",
        "start": 1478.84,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9",
        "start": 1479.95,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "il pourrait faire de la propagande pour",
        "start": 1480.79,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le vote pour inscrire s'inscrire sur les",
        "start": 1482.83,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "listes \u00e9lectorales pour sensibiliser les",
        "start": 1485.44,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "gens on est capable de faire des",
        "start": 1487.57,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "campagnes pour fruits et l\u00e9gumes qui",
        "start": 1488.71,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sont utiles sauf que les gens peuvent",
        "start": 1490.06,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pas se payer les fruits et l\u00e9gumes en",
        "start": 1491.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "question on pourrait le faire aussi pour",
        "start": 1493.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dire bay \u00e0 un vote c'est important dans",
        "start": 1495.61,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les institutions de la r\u00e9publique",
        "start": 1497.35,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre expliquer comment \u00e7a marche",
        "start": 1498.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pourquoi il ya autant de pouvoir qui est",
        "start": 1500.8,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 au personnage que nous allons",
        "start": 1502.24,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "\u00e9lire au mois d'avril prochain ce qui",
        "start": 1504.07,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "est mal connue mal compris il faut pas",
        "start": 1508.81,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "croire que le niveau de compr\u00e9hension",
        "start": 1510.49,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "civique soit si \u00e9lev\u00e9 que \u00e7a dans le",
        "start": 1512.23,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pays je vous garantis que quand on",
        "start": 1514.03,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "discute et qu'on circule un peu c'est",
        "start": 1515.8,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas \u00e7a qu'on voit bon pourquoi il ya un",
        "start": 1517.27,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "premier ministre pourquoi il ya un",
        "start": 1519.94,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident quel pouvoir le pr\u00e9sident",
        "start": 1521.08,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pourquoi c'est lui qui dissout",
        "start": 1522.76,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e tout \u00e7a tr\u00e8s n\u00e9buleux un",
        "start": 1523.78,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s n\u00e9buleux bon voil\u00e0 je vous laisse",
        "start": 1526.2,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "l\u00e0 avec mes camarades sont sur la",
        "start": 1530.44,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "campagne qui va continuer de mani\u00e8re",
        "start": 1532.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s active je sais que je vais vous",
        "start": 1535.03,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "manqu\u00e9 pendant que les \u00e9toiles et les",
        "start": 1536.98,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "merveilles de la technique contemporaine",
        "start": 1540.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "va me permettre de continuer de me m\u00ealer",
        "start": 1541.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de ce qui se passe dans l'hexagone",
        "start": 1544.03,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "puisqu'il para\u00eet que le pr\u00e9sident macron",
        "start": 1546.28,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "a organis\u00e9 une prise de parole le m\u00eame",
        "start": 1550.09,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "soir que madame p\u00e9cresse",
        "start": 1551.95,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "j'y vois une petite imitation mais doit",
        "start": 1555.42,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "il aurait pu attendre le jeudi par",
        "start": 1560.23,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "courtoisie un nom il faut que \u00e7a tombe",
        "start": 1561.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps donc on sent que",
        "start": 1562.78,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'atmosph\u00e8re \u00e9lectorale est en train de",
        "start": 1565.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "se r\u00e9chauffer dans notre pays pour ma",
        "start": 1567.37,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "part je pense qu'il est possible aussi",
        "start": 1570.1,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "que je sois entendu et que j'ai le d\u00e9bat",
        "start": 1571.9,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "avec le madame p\u00e9cresse je ne saurais",
        "start": 1576.55,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vous dire j'attends la r\u00e9ponse \u00e7a sera",
        "start": 1578.08,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "donc dans le d\u00e9but de l'ann\u00e9e si \u00e7a se",
        "start": 1581.23,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "fait ainsi si elle accepte voil\u00e0 donc",
        "start": 1583.51,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "il faut s'attendre \u00e0 un d\u00e9marrage sur",
        "start": 1587.28,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "les chapeaux de roue de l'ann\u00e9e 2022",
        "start": 1589.72,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates \u00e9lu pr\u00e9sident \u00e7a sera quoi",
        "start": 1595.26,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "votre plan pour un nouvelle cal\u00e9donie",
        "start": 1598.06,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "parce que l\u00e0 finalement on est arriv\u00e9",
        "start": 1599.41,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "une esp\u00e8ce de deux points de blocage",
        "start": 1600.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "suis d\u00e9sol\u00e9 cheville est bon j'ai besoin",
        "start": 1603.49,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de retrouver l\u00e0 le je contacte je savais",
        "start": 1605.35,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pas que roquois mi temps \u00e9tait \u00e0 paris",
        "start": 1608.02,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "dimanche et ans c'est long c'est donc",
        "start": 1610.21,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "c'est donc pas vu",
        "start": 1611.73,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ce qui est clair c'est que on va",
        "start": 1615.75,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "rediscuter tout de suite parce qu'on",
        "start": 1617.77,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "veut pas rester comme \u00e7a moi je me vois",
        "start": 1619.6,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "pas imposer de force en r\u00e9sultats",
        "start": 1622.21,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qu'est ce que \u00e7a voudrait dire que les",
        "start": 1624.66,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "gens sont pas contents et commence \u00e0 le",
        "start": 1627.13,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dire a manifest\u00e9 puis on va r\u00e9primer sa",
        "start": 1629.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vie \u00e7a c'est le retour \u00e0 la case d\u00e9part",
        "start": 1631.81,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "je passe un mois je pense que donc",
        "start": 1633.34,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "l'imm\u00e9diat imm\u00e9diat c'est la discussion",
        "start": 1635.79,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "1 d\u00e9j\u00e0 rien que \u00e7a \u00e7a sera \u00e0 nouveau",
        "start": 1639.67,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parce que ils ont d\u00e9cid\u00e9 qu'ils",
        "start": 1642.28,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "n'\u00e9taient plus \u00eatre personnes jusqu'\u00e0 la",
        "start": 1643.75,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "suivante jusqu'\u00e0 la fin de l'\u00e9lection",
        "start": 1645.85,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que tout \u00e7a que comment dire on",
        "start": 1648.52,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "reste dans une situation calme pendant",
        "start": 1651.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "toute cette p\u00e9riode apparemment les",
        "start": 1654.28,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dirigeants du fln qui s appelle \u00e0 \u00e7a ils",
        "start": 1655.96,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "n'ont pas l'air de souhaiter des",
        "start": 1659.41,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "mobilisations de masse mais bon la",
        "start": 1661.75,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "jeunesse cal\u00e9donienne est assez",
        "start": 1665.17,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "imp\u00e9tueuse kanak puis son manque de",
        "start": 1666.88,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "perspective est totale il faut quand",
        "start": 1670.18,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m\u00eame se rendre compte de \u00e7a alors \u00e7a",
        "start": 1671.65,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "rend la situation \u00e0 mon avis tr\u00e8s tendu",
        "start": 1674.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour l'instant tout ce que je peux vous",
        "start": 1676.39,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dire s'adapte quand m\u00eame que didier hier",
        "start": 1677.86,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "un",
        "start": 1679.42,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mois j'ai cru que le pr\u00e9sident macron se",
        "start": 1680.79,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "rendrait compte \u00e0 temps que le r\u00e9sultat",
        "start": 1684.37,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "serait pas accept\u00e9e mais c'est pas le",
        "start": 1687.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "cas et surtout sa d\u00e9claration je sais",
        "start": 1689.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "lui quelques petits et quelques lignes",
        "start": 1691.03,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mais relisez le texte c'est vraiment",
        "start": 1692.71,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui part de l'id\u00e9e que voil\u00e0",
        "start": 1694.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "c'est fait maintenant les up et zou on",
        "start": 1696.28,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "passe \u00e0 la suite \u00e7a se passera pas comme",
        "start": 1698.08,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est en tout cas moi je suis si je",
        "start": 1699.85,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "suis \u00e9lu le lendemain on commence \u00e0",
        "start": 1702.64,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "discuter et je recevrai \u00e9videmment en",
        "start": 1704.17,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "premier lieu ceux qui n'acceptent pas le",
        "start": 1707.83,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat parce que c'est avec eux qu'il",
        "start": 1709.75,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "faut parler c'est bien s\u00fbr on parlera",
        "start": 1711.1,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aussi avec tout le monde il faut voir",
        "start": 1712.9,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "comment on organise \u00e7a d'une mani\u00e8re",
        "start": 1715.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "assez solennel assez forte et assez",
        "start": 1716.83,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "visible pour que tout le monde se",
        "start": 1719.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sentent \u00e9cout\u00e9s je veux dire",
        "start": 1721.36,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la parti ind\u00e9pendantiste kanak par",
        "start": 1722.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dessus tout parce qu'il faut qu'ils",
        "start": 1726.04,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "comprennent que ce n'est pas le retour",
        "start": 1727.21,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ou choc qui sera appliqu\u00e9e si c'est moi",
        "start": 1729.16,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "que je ne tombera pas au choc et puis",
        "start": 1731.62,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "aussi la partie qui pense avoir gagn\u00e9 le",
        "start": 1734.23,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum et qui pourrait se trouver",
        "start": 1736.48,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "frustr\u00e9 de voir que on continue \u00e0",
        "start": 1738.61,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "discuter mais il faut qu'il le comprenne",
        "start": 1740.71,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "tout ce que je connais des d\u00e9s de ce",
        "start": 1742.53,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "qu'on appelle les caldoches ou des",
        "start": 1746.14,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "wallisiens",
        "start": 1748.15,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "montre qu' il ya toujours moyen de",
        "start": 1750.72,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "discuter jacques lafleur \u00e9tait pas un",
        "start": 1753.19,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "tendre",
        "start": 1754.75,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'ancien chef de la partie anti",
        "start": 1755.64,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendantistes mais il a su quand il a",
        "start": 1759.13,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "fallu dire on discute \u00e0 tout \u00e0 l'heure",
        "start": 1761.559,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "j'aurais d\u00fb mentionner son nom parce que",
        "start": 1764.62,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vraiment il est totalement partie",
        "start": 1766.179,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "prenante de la paix de l'accord de",
        "start": 1767.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "noum\u00e9a et tout \u00e7a j'aurais d\u00fb le faire",
        "start": 1769.84,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "je regrette d'avoir oubli\u00e9 de le faire",
        "start": 1771.13,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et merci de me donner l'occasion de le",
        "start": 1772.809,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "faire mais jacques lafleur \u00e9tait un",
        "start": 1774.46,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "guerrier et il a su dire bon parle par",
        "start": 1776.14,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent les \u00e9lus actuels qui ont la",
        "start": 1779.919,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de la partie dite",
        "start": 1782.169,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "caldoches ou de ceux qui sont contre",
        "start": 1784.09,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "l'ind\u00e9pendance 1 on va dire je pense que",
        "start": 1785.799,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "c'est des gens raisonnables qui sont",
        "start": 1788.559,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pr\u00eats \u00e0 comprendre qu'une impasse pareil",
        "start": 1790.84,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "n'est pas durable et par int\u00e9ressante",
        "start": 1792.669,
        "duration": 5.451
    },
    {
        "text": "pour le territoire voil\u00e0 merci",
        "start": 1794.049,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous maintenant on voudrait",
        "start": 1799.98,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "repasser \u00e0 un \u00e9l\u00e9ment de bilan dans",
        "start": 1801.76,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "cette conf\u00e9rence de presse on essaye de",
        "start": 1805.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "se retrouver r\u00e9guli\u00e8rement on va pas",
        "start": 1806.89,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "\u00eatre trop long parce que jean luc",
        "start": 1809.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon a vous a pr\u00e9sent\u00e9 quelques",
        "start": 1811.059,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments sur la situation en",
        "start": 1814.09,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nouvelle-cal\u00e9donie et juste avec",
        "start": 1815.32,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "cl\u00e9mence gaiet\u00e9 et bastien la chaux",
        "start": 1817.39,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "rappeler o\u00f9 on en est de la campagne et",
        "start": 1819.09,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "puis donner peut-\u00eatre quelques rep\u00e8res",
        "start": 1822.04,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sur les dates les initiatives pour la",
        "start": 1823.45,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "semaine et \u00e0 partir du mois de janvier",
        "start": 1826.48,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "d'abord je voudrais dire que m\u00eame si",
        "start": 1829.38,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "c'est pas forc\u00e9ment l'information",
        "start": 1832.03,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatique et que \u00e7a passe parfois",
        "start": 1833.77,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'ailleurs sur les radars m\u00e9diatiques",
        "start": 1835.059,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "cette campagne pour nous c'est une",
        "start": 1836.62,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "campagne extr\u00eamement active sur le",
        "start": 1838.78,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "terrain on a recens\u00e9 3 me le groupe",
        "start": 1841.21,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "d'action qui font cette campagne de",
        "start": 1844.78,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'union populaire et qui depuis le 1er",
        "start": 1847.78,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "novembre dernier se sont mobilis\u00e9s",
        "start": 1849.97,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "autour de \u00e0 peu pr\u00e8s dix mille",
        "start": 1852.01,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "initiatives de campagne qu'on a pu",
        "start": 1853.419,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "recenser sur l'application et la plate",
        "start": 1855.64,
        "duration": 4.669
    },
    {
        "text": "forme action populaire",
        "start": 1857.799,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est une campagne extr\u00eamement active",
        "start": 1860.309,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "aussi dans le mat\u00e9riel militant utilis\u00e9",
        "start": 1863.049,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "depuis cette date l\u00e0 du 1er novembre",
        "start": 1865.929,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "c'est 5 millions qui ont \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9s",
        "start": 1867.64,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "trois cent cinquante mille affiches qui",
        "start": 1869.83,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 coll\u00e9es et puis c'est une",
        "start": 1872.42,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "campagne qui",
        "start": 1874.91,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "s'organise aussi autour de grands",
        "start": 1876.04,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements publics si on prend sur le",
        "start": 1878.48,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "trimestre depuis le mois de septembre",
        "start": 1882.71,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 les amphis d'\u00e9t\u00e9 est la rentr\u00e9e",
        "start": 1885.65,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e0 valence a \u00e9t\u00e9 bien s\u00fbr le d\u00e9bat entre",
        "start": 1888.17,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "gens les connexions eric zemmour \u00e7a a",
        "start": 1891.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 la convention de l'union populaire",
        "start": 1892.58,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui a eu lieu \u00e0 reims au mois d'octobre",
        "start": 1894.56,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 la sortie du programme l'avenir",
        "start": 1897.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "en commun le 18 novembre dernier et puis",
        "start": 1899.48,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "le meeting dimanche 5 d\u00e9cembre auquel",
        "start": 1901.37,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "vous avez pu participer les uns et les",
        "start": 1905.54,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "autres c'est aujourd'hui 265 mille",
        "start": 1907.88,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "personnes qui ont apport\u00e9 leur soutien \u00e0",
        "start": 1910.97,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la candidature de jean luc m\u00e9lenchon sur",
        "start": 1913.64,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "le site m\u00e9lenchon 2022 point fr mes",
        "start": 1915.71,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues cl\u00e9mence et et bastien vous",
        "start": 1919.76,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "demander des \u00e9l\u00e9ments sur le bilan",
        "start": 1922.31,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "programmatique et puis le bilan d'un",
        "start": 1924.59,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "certain nombre d'initiatives",
        "start": 1926.03,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aussi avant de leur laisser la parole je",
        "start": 1927.89,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "voudrais dire que comme l'a dit jean luc",
        "start": 1930.08,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon \u00e0 l'instant cette semaine que",
        "start": 1931.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "comme l'a dit jean luc m\u00e9lenchon \u00e0",
        "start": 1933.53,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'instant cette semaine avant un moment",
        "start": 1934.76,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre de pause militante nous serons",
        "start": 1937.88,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sents en guadeloupe d'abord et en",
        "start": 1941.78,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "martinique ensuite avec deux \u00e9v\u00e9nements",
        "start": 1944.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "publics bastien vous en donnera les",
        "start": 1946.49,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9tails et puis effectivement que pour",
        "start": 1949.01,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "autant que chacun a le droit \u00e0 une",
        "start": 1952.22,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "petite pause la campagne pour le temps",
        "start": 1954.2,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ne s'arr\u00eate pas et puis nous aurons une",
        "start": 1955.76,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nouvelle caravane de l'union populaire",
        "start": 1957.86,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "qui parcourera les routes entre le 18",
        "start": 1959.51,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre et le 23 d\u00e9cembre",
        "start": 1963.29,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qui sera cette fois en r\u00e9gion parisienne",
        "start": 1965.02,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "je vous rappelle que vos vacances de",
        "start": 1967.37,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "toussaint on avait fait une caravane",
        "start": 1969.05,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "sur d'autres d\u00e9partements et puis on en",
        "start": 1972.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "avait fait 3 pendant les vacances d'\u00e9t\u00e9",
        "start": 1974.63,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et c'est un processus qui va se",
        "start": 1976.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "poursuivre avec l'objectif dans la",
        "start": 1978.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re ligne droite de la campagne de",
        "start": 1980.45,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "multiplier aussi ses initiatives avec",
        "start": 1981.77,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "toujours les m\u00eames objectifs",
        "start": 1983.54,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "inscriptions sur les listes \u00e9lectorales",
        "start": 1985.0,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "conviction autour du programme l'avenir",
        "start": 1987.01,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "en commun donc ces caravanes et seront",
        "start": 1989.75,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "le 18 d\u00e9cembre \u00e0 nanterre le 19 d\u00e9cembre",
        "start": 1992.6,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e0 aulnay sous bois le 20 d\u00e9cembre \u00e0",
        "start": 1994.73,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "cr\u00e9teil le 21 d\u00e9cembre \u00e0 saint denis et",
        "start": 1997.28,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "le 22 d\u00e9cembre \u00e0 ivry sur seine et le 23",
        "start": 2000.16,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre \u00e0 vigneux-sur-seine on pourra",
        "start": 2003.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous redonner ces dates l\u00e0 que toute",
        "start": 2005.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on on pourrait retrouver dans les",
        "start": 2006.79,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dossiers de presse de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 2009.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "depuis la sortie du programme dans notre",
        "start": 2011.23,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "campagne en tout cas c'est les signaux",
        "start": 2013.0,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'on ressent qu'on per\u00e7oit qu'on mesure",
        "start": 2014.26,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sur les diff\u00e9rents outils qui sont de la",
        "start": 2015.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "campagne on sent une dynamique qui a",
        "start": 2017.53,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "engag\u00e9 par exemple en termes de nombre",
        "start": 2020.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de signataires sur la plateforme",
        "start": 2022.69,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon 2022 point fr la semaine qui",
        "start": 2024.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vient de s'\u00e9couler c'est 2200",
        "start": 2026.02,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "signataires de plus c'est des chiffres",
        "start": 2028.3,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de signature par semaine qu'on n'avait",
        "start": 2030.64,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pas retrouv\u00e9 depuis quasiment le",
        "start": 2032.23,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "lancement de la campagne donc on sent \u00e0",
        "start": 2034.87,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "la fois l'acc\u00e9l\u00e9ration de la campagne de",
        "start": 2036.73,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale le casting des",
        "start": 2038.38,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents candidats qui est dor\u00e9navant",
        "start": 2039.73,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sur la table il en vaut plus qu'un le",
        "start": 2040.84,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique peut \u00eatre que",
        "start": 2043.45,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mercredi il annoncera officiellement sa",
        "start": 2044.77,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "candidature on le souhaiterait \u00e7a",
        "start": 2046.93,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e9viterait qui puisse faire campagne aux",
        "start": 2048.37,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "frais de l'\u00e9tat comme il le fait",
        "start": 2050.35,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 2051.429,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "mais il ya cet \u00e9l\u00e9ment d' acc\u00e9l\u00e9ration",
        "start": 2052.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "du calendrier de la campagne et puis \u00e0",
        "start": 2054.76,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "une acc\u00e9l\u00e9ration de la campagne de jean",
        "start": 2056.2,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon des soutiens des gens qui",
        "start": 2058.09,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "rejoignent cette campagne on a pr\u00e9sent\u00e9",
        "start": 2060.399,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "la semaine derni\u00e8re le parlement de",
        "start": 2062.169,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "l'union populaire vous avez suivi cet",
        "start": 2063.34,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aspect ce parlement vous dire qu'il se",
        "start": 2065.53,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "r\u00e9unira \u00e0 nouveau au mois de janvier",
        "start": 2067.57,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "avec l'objectif de s'\u00e9largir encore \u00e0 de",
        "start": 2069.69,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "nouveaux nouvelles personnes conquis le",
        "start": 2073.57,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "rejoindrait syndicalistes militants",
        "start": 2075.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "associatifs militants politiques",
        "start": 2077.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9crivains acteurs intellectuelle",
        "start": 2079.09,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s du monde de l'art et de la",
        "start": 2081.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "culture et depuis la pr\u00e9sentation du",
        "start": 2083.169,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "parlement la semaine derni\u00e8re on a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 2085.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des personnes qui se manifeste avec",
        "start": 2087.22,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "l'objectif de rejoindre ce parlement",
        "start": 2089.26,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "parlement qui est donc anim\u00e9 vous le",
        "start": 2092.19,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "savez par une \u00e9quipe autour de aur\u00e9lie",
        "start": 2094.09,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 has denied billet le maire de",
        "start": 2097.21,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "communistes de stains eric coquerel et",
        "start": 2099.64,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "maintenant aubry je vais laisser",
        "start": 2102.25,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "maintenant l\u00e0 peut-\u00eatre l\u00e0 par la",
        "start": 2104.2,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "cl\u00e9mence gaiet\u00e9 pour faire un bilan",
        "start": 2105.31,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aussi du travail programmatique et",
        "start": 2107.05,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "publie bastien la chaux vous donnera",
        "start": 2109.69,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "quelques \u00e9l\u00e9ments de cap aussi de bilan",
        "start": 2111.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr mais deux cas possibles pour le",
        "start": 2114.34,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "mois de janvier voil\u00e0 cl\u00e9mence \u00e0 toi",
        "start": 2115.81,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous alors vous",
        "start": 2122.28,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "avez suivi on a sorti notre programme",
        "start": 2125.62,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun le 18 novembre",
        "start": 2127.81,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "et tout de suite le 19 20 et 21 on avait",
        "start": 2130.44,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "organis\u00e9 un grand week-end de diffusion",
        "start": 2134.35,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "donc je le rappelle parce qu'on a fait",
        "start": 2136.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "plus de 1000 points de diffusion dans",
        "start": 2137.53,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tout le pays deux dans les facult\u00e9s le",
        "start": 2139.36,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vendredi puis puis les groupes d'action",
        "start": 2142.03,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "se sont d\u00e9ploy\u00e9s partout pour diffuser",
        "start": 2144.67,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ce programme on en est \u00e0 plus de 50000",
        "start": 2146.86,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "exemplaires vendus",
        "start": 2150.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "on l'a d\u00e9j\u00e0 dit plusieurs fois mais je",
        "start": 2152.73,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "leur dis parce que \u00e7a \u00e7a a cr\u00e9\u00e9 dit",
        "start": 2154.99,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame notre notre conviction selon",
        "start": 2157.54,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "laquelle les gens sont int\u00e9ress\u00e9s pour",
        "start": 2159.94,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "discuter d'un programme politique",
        "start": 2162.03,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "fouiller pour cette \u00e9lection",
        "start": 2164.16,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle on est les premiers \u00e0",
        "start": 2165.91,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'avoir pr\u00e9sent\u00e9e on nous a m\u00eame dit que",
        "start": 2168.43,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "il y avait peut-\u00eatre trop de mesures",
        "start": 2171.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait peut-\u00eatre trop pr\u00e9cis et on",
        "start": 2172.66,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "est persuad\u00e9 de l' inverse et les",
        "start": 2174.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "discussions qu'ont alors de ses dents",
        "start": 2176.83,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "lors de cette diffusion du programme",
        "start": 2179.11,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "montre qu'il ya une vraie app\u00e9tence pour",
        "start": 2180.73,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "comprendre une m\u00e9canique global un",
        "start": 2183.31,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "programme qui fait sens et pas",
        "start": 2186.31,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "simplement des mesures qui seraient 10",
        "start": 2188.44,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "il est au gr\u00e9 des interventions",
        "start": 2190.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatiques des uns des unes et des",
        "start": 2191.77,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "autres donc \u00e7a plus de 50000 exemplaires",
        "start": 2194.26,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vendus on va \u00e9videmment continuer \u00e0 le",
        "start": 2196.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "diffuser ce sera l'outil central de",
        "start": 2198.91,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cette campagne on a d'ores et d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu",
        "start": 2200.53,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "un week-end de diffusion de le 8 janvier",
        "start": 2202.81,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "donc manuel le disait la rentr\u00e9e pour",
        "start": 2205.809,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "nous sera sera active et donc d\u00e8s le",
        "start": 2209.38,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "premier week-end en gros diffuse le",
        "start": 2212.2,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "programme sur le plan national et puis",
        "start": 2214.9,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ensuite on va continuer de d\u00e9cliner ce",
        "start": 2217.569,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "programme on l'a annonc\u00e9 jean luc",
        "start": 2219.64,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon l'a annonc\u00e9 le jour du meeting",
        "start": 2223.54,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "\u00e0 la d\u00e9fense mais on va r\u00e9\u00e9diter les 40",
        "start": 2226.02,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "livres et th\u00e9matiques qu'on avait",
        "start": 2229.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "produit pendant la pr\u00e9sidentielle en",
        "start": 2231.609,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "2017",
        "start": 2234.22,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "parce que l'id\u00e9e c'est qu'il n'y ait pas",
        "start": 2236.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'angle mort sur ce programme",
        "start": 2237.4,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est 694 mesure mais qui",
        "start": 2239.98,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sont parfois tr\u00e8s large",
        "start": 2242.65,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "j'imagine que vous avez regard\u00e9 et donc",
        "start": 2244.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l\u00e0 l'id\u00e9e c'est d'\u00eatre le plus pr\u00e9cis",
        "start": 2247.119,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "possible donc un livret sur la for\u00eat",
        "start": 2248.77,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "comment on fait pour reconstruire une",
        "start": 2251.98,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fili\u00e8re for\u00eat en france prot\u00e9ger nos",
        "start": 2253.72,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "for\u00eats sur l'\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes sur",
        "start": 2256.03,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie bref 40 th\u00e8mes comme \u00e7a dont",
        "start": 2258.73,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "des th\u00e8mes nouveaux",
        "start": 2261.76,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "que qu'on n'avait pas trait\u00e9 dans un",
        "start": 2263.369,
        "duration": 5.921
    },
    {
        "text": "document \u00e0 part en 2017 je pense par",
        "start": 2265.839,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "exemple \u00e0 la question du bien-\u00eatre",
        "start": 2269.29,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "animal la condition animale qui fera",
        "start": 2270.579,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "l'objet d'un document la question de",
        "start": 2272.89,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'enfance comment faire un service",
        "start": 2274.93,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "public de la petite enfance qui est une",
        "start": 2276.19,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "question centrale l'organisation de",
        "start": 2278.95,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat o\u00f9 l\u00e0 aussi on va d\u00e9velopper nos",
        "start": 2281.68,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "propositions et puis le mois de janvier",
        "start": 2283.63,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "sera aussi le d\u00e9but de la de la",
        "start": 2286.54,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentation des plans de gouvernement",
        "start": 2289.96,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "dont on a parl\u00e9 jean luc m\u00e9lenchon \u00e0 la",
        "start": 2292.059,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense qui sont vraiment des",
        "start": 2295.42,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "documents qui ont vocation \u00e0 montrer",
        "start": 2297.809,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "comment",
        "start": 2300.73,
        "duration": 3.499
    },
    {
        "text": "on gouvernera comment on va s'y prendre",
        "start": 2301.829,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s concr\u00e8tement quelle mesure o\u00f9 on",
        "start": 2304.229,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "prendra un premier sur entre entre 10 et",
        "start": 2306.329,
        "duration": 8.071
    },
    {
        "text": "15 sujet urgent qu'on estime \u00eatre des",
        "start": 2310.529,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "urgences politiques sur des situations",
        "start": 2314.4,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "qui sont aujourd'hui inacceptables et",
        "start": 2316.95,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "donc montrer",
        "start": 2318.869,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mettre cartes sur table sur comment on",
        "start": 2320.39,
        "duration": 5.949
    },
    {
        "text": "va s'y prendre et aussi int\u00e9grer les",
        "start": 2322.829,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s du parlement de l'union",
        "start": 2326.339,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "populaire \u00e0 ce travail puisque c'est une",
        "start": 2327.749,
        "duration": 5.451
    },
    {
        "text": "instance de r\u00e9flexion strat\u00e9gique de",
        "start": 2330.39,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "discussions d'\u00e9chang\u00e9s avec le candidat",
        "start": 2333.2,
        "duration": 4.119
    },
    {
        "text": "mais aussi de travail programmatique",
        "start": 2335.16,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "puisqu'il ya encore beaucoup de choses",
        "start": 2337.319,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "qui restent \u00e0 pr\u00e9ciser",
        "start": 2338.789,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "par exemple aur\u00e9lie trouv\u00e9 va travailler",
        "start": 2339.959,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "sur la question du protectionnisme",
        "start": 2342.509,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il ya razmig keucheyan qui va travailler",
        "start": 2344.16,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "sur l'action la r\u00e8gle verte",
        "start": 2347.069,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "richard b\u00e9langer qui va travailler sur",
        "start": 2348.95,
        "duration": 3.849
    },
    {
        "text": "la question de la pauvret\u00e9 il a dirig\u00e9",
        "start": 2351.119,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "le secours populaire et nos d\u00e9put\u00e9s qui",
        "start": 2352.799,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "vont avec ces personnalit\u00e9s de l'union",
        "start": 2355.799,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "populaire les d\u00e9put\u00e9s france insoumise",
        "start": 2358.259,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui vont aussi apporter \u00e0 la r\u00e9flexion",
        "start": 2359.729,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "leur exp\u00e9rience des bient\u00f4t cinq ann\u00e9es",
        "start": 2362.519,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "de mandat pour vous donner quelques",
        "start": 2365.7,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "th\u00e8mes de ses plans donc il ya un plan",
        "start": 2368.19,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "pour pour arriver \u00e0 z\u00e9ro sdf sur la",
        "start": 2371.4,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "question du logement comment se fait-il",
        "start": 2374.88,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "que dans notre pays aujourd'hui encore",
        "start": 2376.259,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "il y ait des gens qui dorment \u00e0 la rue",
        "start": 2377.759,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la question de la pauvret\u00e9 le",
        "start": 2380.609,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "protectionnisme j'en ai parl\u00e9 mais aussi",
        "start": 2382.829,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "des documents plus strat\u00e9giques on va",
        "start": 2384.69,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "dire sur l'union europ\u00e9enne ou sur la",
        "start": 2387.869,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "mise en place de la 6\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 2390.9,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "avec cette constituante mais donc comme",
        "start": 2392.4,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "on fait sous call calendrier qui y",
        "start": 2394.14,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "participent etc et puis sur le plan du",
        "start": 2395.64,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "bilan programmatique pour ne pas \u00eatre",
        "start": 2399.9,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "trop longue on a tenu la semaine",
        "start": 2401.549,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re le deuxi\u00e8me la deuxi\u00e8me",
        "start": 2404.549,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9mission alo m\u00e9lenchon je sais pas si",
        "start": 2406.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous avez suivi \u00e7a mais je redis un mot",
        "start": 2408.809,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "parce que c'est c'est un dispositif",
        "start": 2410.73,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "nouveau on est \u00e0 la fois sur twitch la",
        "start": 2412.71,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "plateforme et sur twitter space et les",
        "start": 2415.92,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "gens peuvent interpeller le candidat",
        "start": 2418.859,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon sur tous les sujets",
        "start": 2420.42,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "dont ils ont envie de parler le tweeter",
        "start": 2423.359,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "space et de l'audio donc ils peuvent",
        "start": 2426.569,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "discuter voil\u00e0 en direct \u00e7a nous a",
        "start": 2428.039,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "permis de parler de plein de th\u00e8mes tr\u00e8s",
        "start": 2430.529,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s s\u00e9rieux c'est parfois un peu plus",
        "start": 2433.23,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "l\u00e9ger mais c'est aussi tr\u00e8s dansant",
        "start": 2435.42,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "contenu programmatique",
        "start": 2437.579,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "l'agriculture la situation au mali",
        "start": 2438.98,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "comment quelle reconnaissance du vote",
        "start": 2441.44,
        "duration": 6.339
    },
    {
        "text": "blanc la pr\u00e9carit\u00e9 des jeunes donc voil\u00e0",
        "start": 2444.569,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s riche et tr\u00e8s dense et il ya",
        "start": 2447.779,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "un vrai succ\u00e8s puisque le la deuxi\u00e8me",
        "start": 2451.02,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9mission \u00e0 encore mieux march\u00e9 que la",
        "start": 2453.539,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re on \u00e9tait environ 4000 sur",
        "start": 2456.0,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "twitch et demi sur twitter space donc je",
        "start": 2459.029,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "vous invite \u00e0 vous int\u00e9resser aussi \u00e0",
        "start": 2461.4,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "ces nouveaux outils o\u00f9 il ya des",
        "start": 2463.02,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "discussions de fond sur des sur des",
        "start": 2464.609,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "supports auquel on n'est pas habitu\u00e9 est",
        "start": 2467.279,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qui et qui montre l\u00e0 aussi c'est tr\u00e8s",
        "start": 2469.77,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "jeune aussi en audience en les personnes",
        "start": 2472.049,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "qui nous \u00e9coutent et qui posent des",
        "start": 2474.45,
        "duration": 2.329
    },
    {
        "text": "questions et qui montre l\u00e0 aussi un vrai",
        "start": 2475.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat contrairement \u00e0 ce qui est \u00e0",
        "start": 2476.779,
        "duration": 6.281
    },
    {
        "text": "skis et serin\u00e9 un peu sur cette ambiance",
        "start": 2479.88,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'abattis d\u00e9mocratique je crois au",
        "start": 2483.06,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "contraire qu'il ya un vrai int\u00e9r\u00eat et",
        "start": 2484.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui va continuer de grandir donc nous on",
        "start": 2486.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "se donne les outils sur le plan du",
        "start": 2488.49,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "programme pour avoir ces discussions",
        "start": 2490.47,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "dans les mois \u00e0 venir",
        "start": 2492.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et je passe la parole \u00e0 bastien la",
        "start": 2493.46,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "chaussure les \u00e9v\u00e9nements la suite de la",
        "start": 2495.9,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "campagne",
        "start": 2497.85,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "merci merci cl\u00e9mence gaiet\u00e9",
        "start": 2502.58,
        "duration": 8.32
    },
    {
        "text": "cet engouement que cl\u00e9mence venez de",
        "start": 2506.3,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "vous \u00e9voquer sur la question de",
        "start": 2510.9,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission all\u00f4 m\u00e9lenchon c'\u00e9tait un",
        "start": 2513.72,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "enthousiasme que l'on rencontre",
        "start": 2516.42,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9galement sur le sur le terrain c'est",
        "start": 2518.34,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "3000 groupe d'action que manuel bompard",
        "start": 2521.16,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "avait \u00e0 \u00e9voquer ont depuis le 1er",
        "start": 2523.77,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "novembre organis\u00e9 plus de trente et une",
        "start": 2527.34,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9union publique soit quasiment une",
        "start": 2530.16,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9union publique par jour depuis le 1er",
        "start": 2533.52,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "novembre donc des r\u00e9unions publiques qui",
        "start": 2537.0,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sont la plupart du temps anim\u00e9e par les",
        "start": 2539.07,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9lus de la france insoumise et notamment",
        "start": 2541.98,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les d\u00e9put\u00e9s et des r\u00e9unions publiques",
        "start": 2543.54,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "qui rassemble \u00e0 chaque fois beaucoup",
        "start": 2546.03,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "beaucoup de monde je vais vous donner 5",
        "start": 2548.6,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "exemple quasiment 200 personnes \u00e0",
        "start": 2551.64,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "rochefort 200 personnes \u00e0 strasbourg 200",
        "start": 2555.09,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "personnes \u00e0 rennes 300 personnes \u00e0",
        "start": 2558.24,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nantes 500 personnes \u00e0 lille ce sont des",
        "start": 2560.79,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "chiffres de participation qui sont tr\u00e8s",
        "start": 2563.25,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "importants car je tiens \u00e0 le rappeler le",
        "start": 2565.95,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2567.54,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "n'est pas pr\u00e9sent lors de ces r\u00e9unions",
        "start": 2568.83,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "publiques donc des r\u00e9unions publiques",
        "start": 2571.65,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qui rassemble plusieurs centaines de",
        "start": 2573.3,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "personnes dans tout le pays et qui sont",
        "start": 2574.77,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "donc organis\u00e9es quasi quotidiennement",
        "start": 2578.37,
        "duration": 7.46
    },
    {
        "text": "avec un rythme qui va encore s'accro\u00eetre",
        "start": 2581.31,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "des 17 semaines cette semaine nous avons",
        "start": 2585.83,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "donc des r\u00e9unions publiques le 14",
        "start": 2589.2,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre \u00e0 clermont ferrand le 15",
        "start": 2591.48,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre \u00e0 strasbourg le 15 d\u00e9cembre",
        "start": 2593.04,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9galement \u00e0 nancy en pr\u00e9sence de",
        "start": 2595.95,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "caroline fiat ugo bernalicis et manon",
        "start": 2598.05,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "aubry des r\u00e9unions publiques le 18",
        "start": 2600.87,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre \u00e0 gap ou encore \u00e0 tarnos donc",
        "start": 2604.08,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "le pays",
        "start": 2607.59,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "et parfaitement je dirais quadrill\u00e9e par",
        "start": 2609.47,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "c ces r\u00e9unions publiques et d\u00e8s janvier",
        "start": 2612.77,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "ce sera d un rythme qui va encore",
        "start": 2616.43,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "s'intensifier",
        "start": 2619.33,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "parall\u00e8lement \u00e0 cela",
        "start": 2622.33,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "le candidat jean luc m\u00e9lenchon donc a",
        "start": 2624.67,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "tenu des des meetings celui de la",
        "start": 2627.76,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense o\u00f9 il a rassembl\u00e9 donc plus de",
        "start": 2630.8,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "5000 personnes ce qui en fait un des",
        "start": 2633.44,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "meetings les plus importants de la",
        "start": 2636.71,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "campagne de la campagne pr\u00e9sidentielle",
        "start": 2638.78,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il l'a dit lui-m\u00eame deux meetings",
        "start": 2640.55,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "opposant thing en guadeloupe le 15",
        "start": 2643.81,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "d\u00e9cembre au gosier",
        "start": 2647.75,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "19h heure locale ce qui fait \u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 2649.599,
        "duration": 8.151
    },
    {
        "text": "minuit heure heure hexagonale mais",
        "start": 2653.06,
        "duration": 8.62
    },
    {
        "text": "et 18 et le 18 d\u00e9cembre en martinique au",
        "start": 2657.75,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "lamentin 15h heure locale 20h heure",
        "start": 2661.68,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "hexagonal donc cessons donc deux",
        "start": 2665.19,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "meetings dans dans les outre-mer et d\u00e8s",
        "start": 2668.67,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "janvier les meetings vont reprendre",
        "start": 2672.3,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "\u00e9galement donc dans l'hexagone et je",
        "start": 2675.36,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "vous invite d'ores et d\u00e9j\u00e0 \u00e0 noter la",
        "start": 2679.29,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "date du 16 janvier le dimanche 16",
        "start": 2682.32,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "janvier \u00e0 14 heures ou le jean luc",
        "start": 2685.29,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon tiendra meeting \u00e0 nantes au",
        "start": 2689.01,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "parc des expositions expo nantes et je",
        "start": 2692.1,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "vous invite tout particuli\u00e8rement \u00e0",
        "start": 2696.66,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "venir assister \u00e0 ce meeting qui sera un",
        "start": 2698.49,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "meeting particulier dans cette campagne",
        "start": 2702.51,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle qui vous l'avez bien vu",
        "start": 2706.38,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "d\u00e8s janvier va repartir sur les chapeaux",
        "start": 2708.48,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "de roue nous nous concernant et une date",
        "start": 2711.93,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "que je vous remets en t\u00eate \u00e9galement",
        "start": 2715.65,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "m\u00eame si elle est un petit peu plus",
        "start": 2718.32,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "lointaine qui sera central dans notre",
        "start": 2720.72,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "campagne c'est la grande marche",
        "start": 2723.66,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "parisienne du 20 mars",
        "start": 2725.7,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "qui",
        "start": 2727.79,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sera l\u00e0 un grand rendez vous populaire",
        "start": 2729.47,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "pour l'ensemble des des soutiens de la",
        "start": 2732.89,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "candidature de jean-luc m\u00e9lenchon et de",
        "start": 2736.8,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "l'union populaire voil\u00e0 je ne serai pas",
        "start": 2739.68,
        "duration": 7.46
    },
    {
        "text": "plus long si vous avez des des questions",
        "start": 2742.65,
        "duration": 8.21
    },
    {
        "text": "nous sommes \u00e0 votre disposition",
        "start": 2747.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous avez bien not\u00e9 16 janvier avec une",
        "start": 2752.03,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "petite surprise ok on saura pas ce qui",
        "start": 2755.52,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "est la surprise pardon sera pas qu'elle",
        "start": 2758.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "saura si le principe d'une surprise",
        "start": 2760.89,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est que si on vous dit avant la",
        "start": 2762.57,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "surprise ce n'est plus une surprise",
        "start": 2764.1,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "c'est bien \u00e7a",
        "start": 2768.94,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "oui je pose la question de la part de",
        "start": 2773.83,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "notre confr\u00e8re de france 3 serge cimino",
        "start": 2776.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ou est-ce que vous en \u00eates dans la",
        "start": 2777.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9colte des parrainages pour la",
        "start": 2780.11,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle bon la r\u00e9colte des",
        "start": 2781.91,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "parrainages c'est vrai on n'en a pas",
        "start": 2783.56,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 c'est un sujet compliqu\u00e9 on va pas",
        "start": 2784.79,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "raconter d'histoire ici on a aujourd'hui",
        "start": 2788.06,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "atteint \u00e0 peu pr\u00e8s 320 parrainage 320",
        "start": 2791.45,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "promesses engagement un promesse",
        "start": 2795.44,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'engagement \u00e0 parrainer puisque vous",
        "start": 2797.96,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "savez que les parrainages officiels sont",
        "start": 2799.28,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "transmis directement par les \u00e9lus qui",
        "start": 2800.72,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ont le droit de parrainer donc on avance",
        "start": 2803.119,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "progressivement",
        "start": 2805.34,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "mais c'est un exercice qui a un exercice",
        "start": 2806.53,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 difficile et donc je profite",
        "start": 2808.66,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de ce micro pour faire deux choses",
        "start": 2811.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement pour rappeler celles et",
        "start": 2813.58,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "ceux qui nous \u00e9coutent les militantes",
        "start": 2815.96,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les militants les personnes qui sont",
        "start": 2818.0,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "engag\u00e9s dans cette campagne de l'union",
        "start": 2819.29,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "populaire a profit\u00e9 des vacances",
        "start": 2820.7,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "de no\u00ebl parce que parfois aux vacances",
        "start": 2823.72,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "de no\u00ebl on va voir sa famille dans tel",
        "start": 2826.55,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "endroit on se d\u00e9place dans tel endroit",
        "start": 2828.29,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "d'en profiter pour continuer cette",
        "start": 2829.81,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "campagne de recherche des parrainages il",
        "start": 2832.369,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "faut vraiment aller voir l'ensemble des",
        "start": 2834.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9lus en particulier les maires il ya",
        "start": 2836.359,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "tous les documents qui sont disponibles",
        "start": 2838.22,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sur le site de la campagne puis je",
        "start": 2839.72,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "profite de ce micro aussi pour parler",
        "start": 2841.28,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "m'adresser au maire aux \u00e9lus et qui sont",
        "start": 2843.26,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "susceptibles de parrainer dans leur",
        "start": 2846.109,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "demandant de faire ce travail en les",
        "start": 2848.3,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "rassurant sur le fait qu' \u00e0 aucun moment",
        "start": 2850.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "o\u00f9 nous confond un parrainage et un",
        "start": 2853.04,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "soutient que c'est un \u00e9l\u00e9ment",
        "start": 2855.08,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement important je dis \u00e7a parce",
        "start": 2856.13,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qu'on a beaucoup de retour aujourd'hui",
        "start": 2857.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans cette campagne de m\u00e8re qui pr\u00e9f\u00e8re",
        "start": 2858.83,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ne pas r\u00e9 n'ai aucun candidat en pensant",
        "start": 2861.5,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "que parrainer vaudrait soutenir un",
        "start": 2864.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "candidat et donc \u00e7a pourrait les mettre",
        "start": 2866.45,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "en difficult\u00e9 ou",
        "start": 2868.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er des d\u00e9bats ou des discussions dans",
        "start": 2869.53,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "des conseils municipaux qui sont parfois",
        "start": 2871.85,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "des conseils municipaux pluraliste",
        "start": 2873.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "divers et qui sont pas compos\u00e9s d'une",
        "start": 2874.94,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "seule formation politique devrait",
        "start": 2877.01,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vraiment leur dire que c'est pas nous",
        "start": 2878.93,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui avons mis en place ce syst\u00e8me des",
        "start": 2880.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "500 parrainages que nous y sommes",
        "start": 2882.89,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "oppos\u00e9s c'est pourquoi nous avons",
        "start": 2884.6,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendu l'id\u00e9e d'un parrainage citoyen",
        "start": 2885.859,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "mais que pour l'instant ce syst\u00e8me",
        "start": 2887.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "existe et leur demander d'exercer ce",
        "start": 2889.43,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "droit de le faire parce que sinon \u00e7a",
        "start": 2892.19,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "facilite en fait la t\u00e2che des candidats",
        "start": 2894.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui s'appuie sur des organisations",
        "start": 2897.38,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "politiques",
        "start": 2899.0,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "avec des r\u00e9seaux d'\u00e9lus cons\u00e9quences qui",
        "start": 2900.32,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "n'est pas notre cas aujourd'hui et je",
        "start": 2902.09,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pense que tout le monde conviendra qu'on",
        "start": 2903.92,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "aime ou qu'on n'aime pas jean-luc",
        "start": 2905.36,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon qui aurait quand m\u00eame un",
        "start": 2906.29,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me qu'un candidat qui a fait pr\u00e8s",
        "start": 2907.76,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "de 20% des voix \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 2909.17,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle de 2017 ne puisse pas",
        "start": 2910.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter sa candidature \u00e0 l'\u00e9lection de",
        "start": 2911.93,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "2022 donc voil\u00e0 on voyait aujourd'hui un",
        "start": 2914.12,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "message de",
        "start": 2916.97,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "deux \u00e0 la fois de compr\u00e9hension au maire",
        "start": 2918.22,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "mais aussi d' alerte sur le fait que ce",
        "start": 2922.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "travail est un travail cons\u00e9quent qui",
        "start": 2925.1,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "nous prend beaucoup de temps",
        "start": 2926.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et je crois qu'il faudra r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0",
        "start": 2928.0,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "l'avenir d'ailleurs \u00e0 mettre un terme \u00e0",
        "start": 2930.86,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cette modalit\u00e9 mais que pour l'instant",
        "start": 2932.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "elle est l\u00e0 et donc demand\u00e9 au maire",
        "start": 2934.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'exercer aussi ce droit parce que c'est",
        "start": 2936.08,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "la condition de notre capacit\u00e9 \u00e0 nous",
        "start": 2937.64,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter",
        "start": 2938.9,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "c'est une premi\u00e8re question sur le",
        "start": 2941.35,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9placement aux antilles \u00e0 partir de",
        "start": 2943.97,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "demain pourquoi ce d\u00e9placement pourquoi",
        "start": 2946.19,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "maintenant si vous pouvez un peu",
        "start": 2949.31,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopp\u00e9e l\u00e0 dessus qu'est ce que \u00e7a",
        "start": 2950.78,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente aussi peut-\u00eatre",
        "start": 2952.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9lectoralement les dom tom pour jean luc",
        "start": 2952.82,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon la deuxi\u00e8me question concerne",
        "start": 2956.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la prise de parole des manuels macron",
        "start": 2958.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "dont vous avez parl\u00e9 qui a lieu apr\u00e8s",
        "start": 2959.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "demain on apprend via air telles que les",
        "start": 2961.67,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9quipes de val\u00e9rie p\u00e9cresse envisage de",
        "start": 2963.59,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "saisir le csa est ce que c'est quelque",
        "start": 2965.0,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "chose que vous comptez faire \u00e9galement",
        "start": 2966.29,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 2967.91,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "alors je commence par la derni\u00e8re",
        "start": 2970.15,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "question on avait d\u00e9j\u00e0 saisi",
        "start": 2972.23,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "le csa sur l'intervention qui",
        "start": 2974.7,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9 celle d' emmanuel macron il ya",
        "start": 2977.839,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "maintenant trois semaines un mois",
        "start": 2980.369,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "ou au pr\u00e9texte de la situation sanitaire",
        "start": 2982.7,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "et sa part il s'agit pas ici de dire que",
        "start": 2986.31,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique n'est pas",
        "start": 2988.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "habilit\u00e9 \u00e0 prendre la parole sur les",
        "start": 2989.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fonctions qui sont les siennes s'il",
        "start": 2992.31,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "s'agit de parler de la situation",
        "start": 2994.32,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sanitaire etc mais cette intervention l\u00e0",
        "start": 2995.52,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait au pr\u00e9texte de la situation",
        "start": 2998.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sanitaire pour un quart du discours en \u00e0",
        "start": 2999.42,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s qui \u00e9tait consacr\u00e9e \u00e0 cette",
        "start": 3001.73,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "question on a eu trois quarts de",
        "start": 3003.89,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentation en quelque sorte d'un",
        "start": 3005.98,
        "duration": 3.129
    },
    {
        "text": "programme politique pour les prochaines",
        "start": 3007.609,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es donc nous avions d\u00e9j\u00e0 saisi le",
        "start": 3009.109,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "csa 7 \u00e0 cette occasion",
        "start": 3011.119,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "je ne connais pas encore les d\u00e9tails les",
        "start": 3013.18,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "modalit\u00e9s les contours de l'intervention",
        "start": 3015.859,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de d'emmanuel macro mercredi mais bien",
        "start": 3017.69,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment s'il s'agit de confondre \u00e0",
        "start": 3019.579,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nouveau r\u00f4le du pr\u00e9sident de la",
        "start": 3022.64,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique et futur candidat \u00e0",
        "start": 3024.589,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 3026.089,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "encore une fois quelles que soient nos",
        "start": 3027.23,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "opinions sur tel ou tel candidat je",
        "start": 3028.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pense que tout le monde peut comprendre",
        "start": 3031.7,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "que c'est pas loyal d'un point de vue",
        "start": 3032.57,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique",
        "start": 3034.07,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "si les diff\u00e9rents candidats ne sont pas",
        "start": 3034.88,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s \u00e0 \u00e9galit\u00e9 et d'ailleurs pour \u00e7a",
        "start": 3036.74,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "qu'il ya un certain nombre de r\u00e8gles qui",
        "start": 3039.74,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 mises en place et il faut que",
        "start": 3040.849,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "ces r\u00e8gles puissent \u00eatre respect\u00e9s",
        "start": 3042.68,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "honn\u00eatement le plus simple serait qu",
        "start": 3044.06,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "emmanuel macron annonce enfin sa",
        "start": 3045.829,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "candidature franchement c'est un secret",
        "start": 3047.45,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "de polichinelle plus personne ne croit",
        "start": 3048.89,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "tjrs emmanuel macron ne sera pas",
        "start": 3050.39,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "candidat mais le fait qu'ils annoncent",
        "start": 3051.829,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "officiellement permettrait de faciliter",
        "start": 3053.869,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "les choses de ce point de vue l\u00e0 sur la",
        "start": 3055.069,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "question des d\u00e9partements et territoires",
        "start": 3058.19,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "d'outre-mer pourquoi on y va d'abord",
        "start": 3059.72,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "parce que on va partout et qu'on fait",
        "start": 3062.119,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "campagne et qu'on consid\u00e8re qu'il est",
        "start": 3065.599,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire pour un candidat \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 3067.16,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle de faire campagne sur",
        "start": 3068.54,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "l'ensemble du territoire qu'ils soient",
        "start": 3070.79,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "hexagonal d'outre-mer ou m\u00eame d'ailleurs",
        "start": 3072.609,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais qui est habit\u00e9e r\u00e9sident \u00e0",
        "start": 3075.53,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger tout \u00e7a sont des fran\u00e7ais qui",
        "start": 3077.48,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "sont int\u00e9ress\u00e9s par l'avenir de ce pays",
        "start": 3080.24,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement du point de vue \u00e9lectoral",
        "start": 3083.15,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous disiez il faut remarquer soulign\u00e9",
        "start": 3084.65,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que jean luc m\u00e9lenchon avait fait des",
        "start": 3086.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "scores extr\u00eamement important en",
        "start": 3087.89,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "guadeloupe en martinique en guyane \u00e0 la",
        "start": 3090.17,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9union \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de",
        "start": 3092.869,
        "duration": 5.541
    },
    {
        "text": "2010 est donc bien s\u00fbr on compte aussi",
        "start": 3095.71,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "continuer sur cette lanc\u00e9e et puis",
        "start": 3098.41,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "honn\u00eatement c'est un hasard de",
        "start": 3101.3,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "calendrier ce pas nous qui l'avions",
        "start": 3102.2,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "choisi il est vrai que les les",
        "start": 3103.4,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements r\u00e9cents qui sont d\u00e9roul\u00e9s en",
        "start": 3105.05,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "nous pour martinique font que ce",
        "start": 3107.14,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9placement prend sans doute une",
        "start": 3109.06,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dimension qui va permettre aussi de",
        "start": 3110.55,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9resser \u00e0 peut-\u00eatre davantage \u00e0 ces",
        "start": 3112.45,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "questions et notamment on a fait un",
        "start": 3114.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "travail magnifique mano qui participera",
        "start": 3116.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ce d\u00e9placement a fait un travail sur par",
        "start": 3118.69,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "exemple une commission d enqu\u00eate sur",
        "start": 3120.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'eau on essaie aussi de parler de",
        "start": 3121.45,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9resser \u00e0 ces questions qui souvent",
        "start": 3124.57,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "passent quand m\u00eame totalement sous les",
        "start": 3125.92,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "radars m\u00e9diatiques d'accord c'est loin",
        "start": 3127.18,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mais est-ce qu'on peut accepter que des",
        "start": 3129.04,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "gens n'est tout simplement pas l'eau",
        "start": 3130.45,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "courante pour vivre dans la cinqui\u00e8me ou",
        "start": 3131.71,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sixi\u00e8me puissance \u00e9conomique du monde",
        "start": 3133.12,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est pas notre cas donc je pense que",
        "start": 3134.65,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ces sujets ils seront aussi au coeur du",
        "start": 3136.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d\u00e9placement de jean luc m\u00e9lenchon \u00e0 la",
        "start": 3137.86,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "guadeloupe et \u00e0 la martinique voil\u00e0 j'ai",
        "start": 3140.8,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 mes coll\u00e8gues veulent ajouter",
        "start": 3142.99,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "quelque chose",
        "start": 3143.98,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "sinon \u00e0 vous la parole",
        "start": 3144.93,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "bonjour pierre duquesne de contexte ce",
        "start": 3147.6,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "week end jean luc m\u00e9lenchon a propos\u00e9 de",
        "start": 3150.94,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "un r\u00e9f\u00e9rendum sur le nucl\u00e9aire",
        "start": 3153.04,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "en tout cas comme un message envoy\u00e9 aux",
        "start": 3155.52,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "communistes notamment pour pour leur",
        "start": 3158.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "proposer \u00e7a en \u00e9change d'un d'une",
        "start": 3161.11,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "campagne commune est-ce que vous avez",
        "start": 3162.94,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "des retours apr\u00e8s cette proposition vous",
        "start": 3164.23,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "parliez tout \u00e0 l'heure du fait qu'ils",
        "start": 3165.94,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "avaient has been taibi qui \u00e9tait",
        "start": 3166.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait un des responsables du",
        "start": 3168.54,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "parlement de campagne est-ce que de ce",
        "start": 3170.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 vous avez d'autres",
        "start": 3172.09,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "d'autres retours de",
        "start": 3174.34,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "communistes alors pour pr\u00e9ciser les",
        "start": 3176.49,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "choses on a envoy\u00e9 mardi dernier un",
        "start": 3178.84,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "courrier sign\u00e9 par mathieu cahn en tant",
        "start": 3182.47,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "que pr\u00e9sidente du groupe \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 3185.74,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nationale moi m\u00eame en tant que pr\u00e9sident",
        "start": 3186.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9l\u00e9gation parlement europ\u00e9en",
        "start": 3188.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "manon aubry en tant que pr\u00e9sidente du",
        "start": 3190.33,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "groupe au parlement europ\u00e9en adrien",
        "start": 3193.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "quatre ans en tant que coordinateur de",
        "start": 3195.1,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la france soumise au parti communiste en",
        "start": 3197.17,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "proposant \u00e0 nouveau comme on l'a d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3199.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fait \u00e0 deux reprises d'ailleurs d'ouvrir",
        "start": 3202.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "un \u00e9change une discussion sur une",
        "start": 3203.95,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "candidature commune \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 3205.69,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle autour de jean-luc",
        "start": 3206.86,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon et un accord aux \u00e9lections",
        "start": 3208.33,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatives ah c'est la premi\u00e8re chose",
        "start": 3210.73,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "dans le calendrier",
        "start": 3213.31,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement effectivement jean luc",
        "start": 3214.77,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon hier a indiqu\u00e9 pour bien",
        "start": 3216.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ciser ce point l\u00e0 que si le seul",
        "start": 3218.83,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "point qui \u00e9tait un point qui faisait des",
        "start": 3221.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "accords avec le parti communiste qui a",
        "start": 3222.55,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "emp\u00each\u00e9 une perspective d'accord \u00e9tait",
        "start": 3224.32,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la question du nucl\u00e9aire si les",
        "start": 3226.6,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "communistes le souhaitait si c'\u00e9tait la",
        "start": 3227.89,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "demande qui formulaire on \u00e9tait tout \u00e0",
        "start": 3229.24,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fait pr\u00eat \u00e0 dire qu'\u00e0 un point d'accord",
        "start": 3231.13,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "entre eux et nous pourrait \u00eatre de dire",
        "start": 3233.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que oui si nous \u00e9tions \u00e9lus nous ferions",
        "start": 3235.36,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "un r\u00e9f\u00e9rendum sur la question nucl\u00e9aire",
        "start": 3237.4,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ce qui ne veut pas dire que nous",
        "start": 3238.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "abdiquons que nous abandonnons notre",
        "start": 3240.34,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "conviction sur le sujet mais que m\u00eame",
        "start": 3242.05,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pourrait d\u00e9fendre aussi leur point de",
        "start": 3244.03,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vue et que jean luc m\u00e9lenchon d\u00e9fendre",
        "start": 3245.41,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "est le sien dans une telle circonstance",
        "start": 3246.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pour l'instant n'a pas eu de retour \u00e0",
        "start": 3248.56,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cette proposition je note qu'elle a eu",
        "start": 3250.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "un \u00e9cho chez certains membres et",
        "start": 3252.37,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parlementaires du parti comme j'ai vu",
        "start": 3255.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "par exemple marie george buffet ce",
        "start": 3256.69,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "samedi prendre position sur le sujet en",
        "start": 3258.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "disant qu'elle \u00e9tait favorable \u00e0 l id\u00e9e",
        "start": 3260.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "en tout cas qu'on puisse travailler \u00e0",
        "start": 3262.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ceux \u00e0 ce sc\u00e9nario j'esp\u00e8re que d'autres",
        "start": 3264.97,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "militantes militants communistes",
        "start": 3266.83,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendront aussi cette hypoth\u00e8se et nous",
        "start": 3268.41,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "on a l'impression parce que on entend",
        "start": 3271.33,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bien depuis maintenant quelques jours la",
        "start": 3273.01,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "petite musique sur la gauche qui serait",
        "start": 3275.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "en dessous de tout ras des p\u00e2querettes",
        "start": 3276.85,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "extra c'est pas du tout l'\u00e9tat d'esprit",
        "start": 3278.8,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dans lequel on est dans cette campagne",
        "start": 3280.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "on observe que dans l'ensemble des",
        "start": 3281.89,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "enqu\u00eates d'opinion puisque c'est les et",
        "start": 3283.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "rocket d'opinion qui sont utilis\u00e9s pour",
        "start": 3285.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faire ce constat jean luc m\u00e9lenchon est",
        "start": 3286.9,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "en progression que si aujourd'hui",
        "start": 3288.76,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "jean-luc m\u00e9lenchon et fabien roussel",
        "start": 3291.43,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "faisait candidature commune on serait en",
        "start": 3293.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "mesure aujourd'hui de poser s\u00e9rieusement",
        "start": 3295.45,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "la question d'une pr\u00e9sence au deuxi\u00e8me",
        "start": 3297.07,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tour et que je pense que cet \u00e9l\u00e9ment",
        "start": 3298.81,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "devrait faire r\u00e9fl\u00e9chir tout le monde",
        "start": 3300.7,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "quand vous avez un institut de sondage",
        "start": 3302.799,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui mais jean-luc m\u00e9lenchon \u00e0 13% et",
        "start": 3304.209,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fabien roussel \u00e0 2% \u00e7a veut dire que",
        "start": 3306.219,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ensemble bien s\u00fbr \u00e7a ne s'additionnent",
        "start": 3308.289,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment mais je crois que nous",
        "start": 3310.179,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "avons suffisamment de proximit\u00e9 avec le",
        "start": 3311.109,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "parti communiste sur le fond pourrait",
        "start": 3313.599,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dire qu on pourrait travailler de",
        "start": 3315.459,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "concert et donc pos\u00e9 la question d'un",
        "start": 3316.539,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "candidat qui imm\u00e9diatement serait en",
        "start": 3318.069,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "position de disputer la question du",
        "start": 3319.39,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "second tour donc voil\u00e0 c'est la raison",
        "start": 3321.339,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "pour laquelle on pense que avec le parti",
        "start": 3323.949,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "communiste avec qui on a fait deux fois",
        "start": 3326.38,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 d\u00e9marche commune aux \u00e9lections",
        "start": 3327.999,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielles de 2012 et 2017",
        "start": 3329.41,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "rien ne nous permet aujourd'hui emp\u00eacher",
        "start": 3332.529,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "de faire ce travail commun pas de",
        "start": 3334.809,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse pour l'instant mais la main",
        "start": 3337.39,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "tendue est toujours tendu et on",
        "start": 3339.219,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'attendra \u00e0 nouveau jusqu'\u00e0 ce qu'on",
        "start": 3341.619,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "ait une r\u00e9ponse parce que \u00e7a nous para\u00eet",
        "start": 3343.539,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "indispensable",
        "start": 3344.92,
        "duration": 2.509
    },
    {
        "text": "plus de rebondir sur les propos que vous",
        "start": 3348.449,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "tenez de tenir jean luc m\u00e9lenchon tout \u00e0",
        "start": 3350.589,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'heure \u00e0 \u00e9voquer deux termes",
        "start": 3352.63,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'explosion et l'implosion comment pour",
        "start": 3354.729,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "tenter d'\u00e9viter une explosion ou une",
        "start": 3357.4,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "implosion de la gauche lors de cette",
        "start": 3359.529,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "course \u00e0 la pr\u00e9sidentielle suite au",
        "start": 3361.929,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "premier tour ou peu de sucre au second",
        "start": 3363.88,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tour vous estimez pouvoir pouvoir \u00e9viter",
        "start": 3366.13,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "\u00e9viter cela est ce que un plus large",
        "start": 3368.65,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "ralliement puisque vous avez parl\u00e9 de de",
        "start": 3371.019,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "ralliement avec le parti communiste",
        "start": 3372.849,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "pourrait permettre d'enclencher",
        "start": 3374.789,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cr\u00eatement une dynamique \u00e0 gauche et",
        "start": 3377.069,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "faire entendre les id\u00e9es que vous portez",
        "start": 3379.959,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "depuis le depuis le d\u00e9but de cette",
        "start": 3382.299,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "campagne depuis pr\u00e8s d'un an maintenant",
        "start": 3383.349,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "que depuis plus d'un an \u00e9coutez d'abord",
        "start": 3384.91,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "je voudrais vous dire que de notre point",
        "start": 3387.16,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "de vue et c'est des \u00e9l\u00e9ments qu'on a",
        "start": 3389.019,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "chiffr\u00e9 qu'on a essay\u00e9 de vous donner",
        "start": 3390.579,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la dynamique elle est",
        "start": 3391.929,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "engag\u00e9e autour de la candidature de jean",
        "start": 3393.069,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon vous prenez puisque c'est",
        "start": 3394.689,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'indicateur qui est souvent utilis\u00e9e",
        "start": 3397.269,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "dans les m\u00e9dias les instituts de sondage",
        "start": 3398.619,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la semaine derni\u00e8re hormis un institut",
        "start": 3401.41,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre tout \u00e0 fait factuel parmi un",
        "start": 3403.929,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "institut quels instituts et lab",
        "start": 3406.749,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'ensemble des autres instituts de",
        "start": 3408.959,
        "duration": 2.921
    },
    {
        "text": "sondages m jean luc m\u00e9lenchon en",
        "start": 3410.709,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "progression de parfois un point parfois",
        "start": 3411.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "un point et demi parfois deux points et",
        "start": 3414.249,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "vous avez aujourd'hui",
        "start": 3416.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "quatre instituts de sondage qui met jean",
        "start": 3417.719,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon au dessus de 10% donc",
        "start": 3419.92,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "j'entends sur les plateaux de t\u00e9l\u00e9vision",
        "start": 3421.749,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "jean-luc enfants qui ne d\u00e9passe pas 8 %",
        "start": 3423.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est pas vrai y compris si on prend cet",
        "start": 3425.14,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "indicateur sondages et qui",
        "start": 3427.42,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "vous le savez on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 \u00e0 cette",
        "start": 3429.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9tape de la campagne on leur met un peu",
        "start": 3432.27,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "en cause donc \u00e7a c'est le premier",
        "start": 3433.8,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment le deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment si on veut",
        "start": 3434.82,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "confirmer sa premi\u00e8re mans nous on",
        "start": 3436.32,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re qu'il faut r\u00e9unir ce qu'on",
        "start": 3437.91,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "appelle le bloc populaire",
        "start": 3439.17,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire la candidature jean une",
        "start": 3440.93,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "convention est parti communiste parce",
        "start": 3443.22,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que sur les questions \u00e9conomiques sur",
        "start": 3444.75,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les questions sociales on d\u00e9fend des",
        "start": 3446.4,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "id\u00e9es qui sont extr\u00eamement proches j'ai",
        "start": 3447.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "entendu madame hidalgo iard dans son",
        "start": 3449.91,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "meeting dire qu elle voulait sanctuary",
        "start": 3452.25,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "zay la retraite \u00e0 62 ans mais c'est vos",
        "start": 3454.68,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "propositions avaient essay\u00e9 de faire",
        "start": 3457.71,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "passer cette proposition comme une",
        "start": 3459.87,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "avanc\u00e9e sociale alors que c'est une",
        "start": 3461.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9gression pour un parti politique qui",
        "start": 3462.9,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "quand monsieur sarkozy \u00e0 allonger l'\u00e2ge",
        "start": 3465.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite et la",
        "start": 3467.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "passer de 60 \u00e0 62 ans \u00e9tait ya dix ans",
        "start": 3468.87,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9taient dans la rue dans les",
        "start": 3470.94,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "manifestations et en disant si on",
        "start": 3472.11,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "reprend le pouvoir en ram\u00e8nera la",
        "start": 3473.67,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 60 ans parce que c'\u00e9tait \u00e7a",
        "start": 3474.9,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "que faisait le parti communiste et",
        "start": 3476.82,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "madame hidalgo elle-m\u00eame \u00e9tait sur les",
        "start": 3477.87,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plateaux de t\u00e9l\u00e9vision en disant c'est",
        "start": 3479.82,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "une forfaiture il faut la retraite \u00e0 60",
        "start": 3481.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ans maintenant nous expliquer que la",
        "start": 3483.27,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 62 ans est une avanc\u00e9e",
        "start": 3484.95,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sociale honn\u00eatement c'est pas",
        "start": 3486.51,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "raisonnable mais par contre avec les",
        "start": 3487.98,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "communistes ont convergent sur ce point",
        "start": 3489.51,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "on est d'accord pour l'id\u00e9e qu'il faut",
        "start": 3490.8,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "par exemple fix\u00e9 un objectif de retraite",
        "start": 3492.0,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 60 ans donc on pense qu'il faut se",
        "start": 3494.19,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "regrouper bien s\u00fbr mais se regrouper",
        "start": 3496.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans la coh\u00e9rence des programmes et des",
        "start": 3498.06,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "propositions et ensuite pour r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 3499.68,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "votre question comment on fait pour",
        "start": 3501.54,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9viter que la gauche soit absente du",
        "start": 3502.86,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "start": 3504.6,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "on se bat on fait le travail de",
        "start": 3506.16,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "conviction ont fait des caravanes ont",
        "start": 3507.96,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fait du porte \u00e0 porte on va voir les",
        "start": 3509.55,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "gens on les interroge on se pose la",
        "start": 3511.17,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "question de savoir pourquoi la gauche",
        "start": 3512.85,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "alors qu'elle \u00e9tait \u00e0 44 % dans les",
        "start": 3514.38,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "intentions de vote en 2012 si on fait le",
        "start": 3516.9,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "total de la gauche elle \u00e9tait plus qu \u00e0",
        "start": 3518.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "28% en 2010 est pourquoi parce qu'elle a",
        "start": 3520.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7u parce que notamment les",
        "start": 3523.11,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "cat\u00e9gories populaires elles ont eu",
        "start": 3524.88,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'impression qu'en r\u00e9alit\u00e9 quand la",
        "start": 3526.05,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "gauche arriver au pouvoir elle r\u00e9pondait",
        "start": 3527.94,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 leurs probl\u00e9matiques du quotidien",
        "start": 3529.32,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "donc on essaye de faire ce travail de",
        "start": 3530.85,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "reconstruire ce lien de faire comprendre",
        "start": 3532.56,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "que si on d\u00e9fend ses aspirations l\u00e0 que",
        "start": 3534.78,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le programme de jean luc m\u00e9lenchon les",
        "start": 3537.51,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9fend et qu'il ya des gens qui se",
        "start": 3538.89,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "regroupent autour de ce programme il",
        "start": 3540.36,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "n'ya pas d'autre m\u00e9thode n'y a pas de",
        "start": 3541.92,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "raccourci ya pas de bricolage artificiel",
        "start": 3543.06,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pour essayer de faire semblant alors que",
        "start": 3545.64,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la gauche est faible dans les intentions",
        "start": 3547.35,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de vote que si machin machine et machin",
        "start": 3548.79,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "se mettaient ensemble alors qu'ils sont",
        "start": 3551.28,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "pas d'accord sur des questions",
        "start": 3552.3,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "fondamentales au magic man \u00e7a",
        "start": 3553.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "permettrait d'\u00eatre au deuxi\u00e8me tour",
        "start": 3555.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est une vision pardon mais",
        "start": 3557.16,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'artificielle en r\u00e9alit\u00e9 donc voila",
        "start": 3558.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous on continue notre travail on",
        "start": 3560.79,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "continue notre notre cap avec ses",
        "start": 3562.5,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents objectifs",
        "start": 3565.349,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on a des \u00e9l\u00e9ments tr\u00e8s positifs sur le",
        "start": 3566.819,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "programme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit sur la",
        "start": 3568.829,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "participation aux r\u00e9unions publiques \u00e0",
        "start": 3570.18,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nos meetings on a un calendrier on a une",
        "start": 3571.74,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ligne de campagne une strat\u00e9gie de",
        "start": 3574.41,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "campagne et on va continuer maintenant",
        "start": 3575.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "il je vois qu'il ya beaucoup de",
        "start": 3578.22,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "gesticulations ces derniers jours bon",
        "start": 3579.99,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "pourquoi pas tous les gens fassent ce",
        "start": 3583.04,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "qu'ils veulent je vais vous dire juste",
        "start": 3585.329,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "une chose faites ce que vous voulez mais",
        "start": 3587.04,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ne r\u00e9pondait pas de la d\u00e9sesp\u00e9rance du",
        "start": 3588.569,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "d\u00e9sespoir de la r\u00e9signation et du",
        "start": 3590.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "sentiment que finalement on peut pas y",
        "start": 3592.89,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "arriver parce que si on peut y arriver",
        "start": 3594.3,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "et parce que nous on a bien l'intention",
        "start": 3595.65,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'y arriver autour de la candidature de",
        "start": 3596.849,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 3598.41,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "voulait compl\u00e9ter",
        "start": 3603.23,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "c'est parce que vous \u00eates d'accord avec",
        "start": 3606.14,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "moi",
        "start": 3607.8,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "est-ce que vous avez d'autres questions",
        "start": 3608.75,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "sur les \u00e9l\u00e9ments soient de la campagne",
        "start": 3610.619,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "soit des \u00e9l\u00e9ments d'actualit\u00e9 oui",
        "start": 3612.78,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "arthur bijotat pour le fps que le",
        "start": 3615.89,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "possible alliance avec les communistes",
        "start": 3618.599,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "r\u00e8glerait le probl\u00e8me des parrainages",
        "start": 3620.339,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "la raison de notre volont\u00e9 de travailler",
        "start": 3625.64,
        "duration": 6.429
    },
    {
        "text": "ensemble n'est pas celle l\u00e0 la raison de",
        "start": 3629.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "notre volont\u00e9 de travailler ensemble",
        "start": 3632.069,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "c'est parce que comme je l'a\u00ef dit \u00e0",
        "start": 3633.15,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "l'instant on partage beaucoup d'\u00e9l\u00e9ments",
        "start": 3635.01,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "programmatique il s'agit pas de dire",
        "start": 3637.829,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "qu'il ya pas de divergences sur le",
        "start": 3640.23,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire il ya une divergence mais on a",
        "start": 3641.19,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 r\u00e9ussi \u00e0 passer outre cette",
        "start": 3642.839,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "divergence aux \u00e9lections pr\u00e9c\u00e9dentes et",
        "start": 3644.43,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon a fait une",
        "start": 3646.8,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "proposition sur ce sujet sur le reste",
        "start": 3647.76,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "honn\u00eatement \u00e0 part sur cette question l\u00e0",
        "start": 3649.71,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "qu'on me dise sur quel point il y aurait",
        "start": 3652.05,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "un d\u00e9saccord",
        "start": 3654.089,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "franchement comme le disent parce que",
        "start": 3655.25,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "moi je ne le sais pas bon donc c'est pal",
        "start": 3657.15,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "c'est pas la raison pour laquelle on",
        "start": 3661.17,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "souhaite parce qu'on pense que on",
        "start": 3662.579,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "participe d'un m\u00eame bloc qu'on appelle",
        "start": 3663.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "le bloc populaire ensemble on est en",
        "start": 3665.369,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 de peser et de figurer au",
        "start": 3667.47,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour maintenant il est \u00e9vident",
        "start": 3669.3,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 partir du moment o\u00f9 on arriverait",
        "start": 3670.95,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ensemble et bien sans doute que",
        "start": 3672.869,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "ge qui d\u00e9ciderait mais sans doute que",
        "start": 3675.24,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des \u00e9lus communistes dans cette",
        "start": 3676.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "hypoth\u00e8se la part entre aussi jean luc",
        "start": 3679.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon et que donc \u00e7a nous",
        "start": 3681.3,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "permettrait plus facilement d'arriver \u00e0",
        "start": 3683.07,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "accomplir l'objectif mais honn\u00eatement on",
        "start": 3685.619,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "est on continue \u00e0 travailler avec",
        "start": 3688.14,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'objectif dans tous les cas de pouvoir",
        "start": 3690.15,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "avoir ces 500 parrainages et on va",
        "start": 3691.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 travailler dans les",
        "start": 3694.2,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "prochains jours et dans les prochaines",
        "start": 3695.16,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "semaines sur ce sujet",
        "start": 3696.21,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "pas d'autres questions",
        "start": 3700.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "merci en tout cas de votre pr\u00e9sence",
        "start": 3702.2,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "bonne semaine et puis on se retrouvera",
        "start": 3704.46,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sans doute d\u00e9but janvier et d'ici l\u00e0",
        "start": 3706.59,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pour ce qu'on verra pas bien pass\u00e9 de",
        "start": 3708.72,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "bonnes f\u00eates",
        "start": 3710.52,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 au revoir",
        "start": 3711.54,
        "duration": 3.17
    }
]