[
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon bonjour jour l'avenir",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "en commun c'est votre livre programme",
        "start": 2.639,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "publi\u00e9 aux \u00e9ditions du seuil on va",
        "start": 4.859,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "parler de deux meetings que votre",
        "start": 6.839,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "premier meeting en fait de campagne ne",
        "start": 9.03,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "me dites pas \u00e7a monsieur bourdin",
        "start": 10.86,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "s'avouer j'en suis au cinqui\u00e8me ou",
        "start": 12.059,
        "duration": 5.871
    },
    {
        "text": "sixi\u00e8me si oui mais purger oui mais eux",
        "start": 13.74,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "auquel vous tenez particuli\u00e8rement on va",
        "start": 17.93,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "on va expliquer l'accord ce matin on va",
        "start": 20.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "parler du coc vite d'abord parce que",
        "start": 23.91,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est l'actualit\u00e9 aggravation tr\u00e8s",
        "start": 25.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "rapide de l'\u00e9pid\u00e9mie jean fran\u00e7ois",
        "start": 27.06,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "delfraissy \u00e9tait \u00e0 votre place et un",
        "start": 29.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "matin pr\u00e9sident du conseil scientifique",
        "start": 30.33,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "il parlait de vaccination il disait dix",
        "start": 32.43,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fois plus de risques de se retrouver en",
        "start": 35.28,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "soins intensifs pour un non vaccin\u00e9s dix",
        "start": 37.26,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "fois moins de risque de finir en",
        "start": 40.469,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9animation pour un vacciner alors que",
        "start": 42.51,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "feriez vous faut-il rendre la",
        "start": 44.789,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vaccination obligatoire l'allemagne",
        "start": 46.17,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chit et va l'faire l'autriche le",
        "start": 47.969,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 fait d'autres pays sont en cours",
        "start": 49.68,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "qu'en pensez vous bon d'abord moi j'ai",
        "start": 52.43,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "fait le m\u00eame j'ai suivi le raisonnement",
        "start": 54.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "est si vous \u00eates nuls il ya un matin je",
        "start": 56.76,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "suis vaccin\u00e9 pour cette raison que je",
        "start": 59.19,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "veux que j'appelle les gens j'ai tout",
        "start": 60.719,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fait ne pas le troisi\u00e8me la cervoise y",
        "start": 62.55,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "lg le rendez-vous non jeu et je veux",
        "start": 64.379,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "qu'on m'entende je fais mon boulot \u00e0 ma",
        "start": 67.35,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "place willow d'hommes politiques qui",
        "start": 69.72,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "porte une parole publique donc",
        "start": 71.58,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'organisation mondiale de la sant\u00e9 dit",
        "start": 72.84,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "il faut convaincre et pas contrainte moi",
        "start": 75.09,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "je ne suis pas biolog et je ne sais pas",
        "start": 77.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e0 quelle condition d'une mani\u00e8re",
        "start": 79.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale l'om est dit on peut rendre",
        "start": 80.61,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "obligatoire donc je m'inscris l\u00e0 dedans",
        "start": 82.71,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "et je dis aux gens je me suis fait",
        "start": 84.119,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "vacciner pour diminuer le risque est en",
        "start": 86.009,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "effet on diminue le risque de vous",
        "start": 88.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "donner un exemple je sais pas si je",
        "start": 90.479,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "donne l'exemple je donne \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 92.49,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 un chacun dans sa partition doit",
        "start": 93.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "faire ce qu'il a \u00e0 faire mais je ne dis",
        "start": 96.329,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "pas fait ceci ou fait selon lui le nid",
        "start": 98.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bas parce que je sais que \u00e7a sert \u00e0 rien",
        "start": 99.78,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "au point o\u00f9 on en est mais par exemple",
        "start": 101.82,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "si je donne une mani\u00e8re de faire nous a",
        "start": 103.439,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "fait r\u00e9fl\u00e9chir bon apr\u00e8s mon r\u00f4le",
        "start": 106.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "politique c'est plut\u00f4t de trouver le",
        "start": 109.259,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "chemin on nous dit convaincre pas",
        "start": 110.85,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "contrainte bas quand les gens sont pas",
        "start": 112.89,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "convaincus on s'en prend aux pas",
        "start": 114.78,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "convaincant les gens comme moi plut\u00f4t",
        "start": 116.04,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "qu'aux pas convaincu et puis",
        "start": 117.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement on dit la v\u00e9rit\u00e9 le pass",
        "start": 119.549,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sanitaire n'est pas une garantie du tout",
        "start": 121.14,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "donc c'est en danger parce qu'il vous",
        "start": 124.979,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "fait croire",
        "start": 126.509,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "que vous ne vous ne pr\u00e9sentait plus haut",
        "start": 127.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "car il ailleurs vous \u00eates vaccin\u00e9 je",
        "start": 129.39,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "suis vaccin\u00e9 ans parlent tous les deux",
        "start": 130.83,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "mois n'en sais rien \u00e0 wil deux peut-\u00eatre",
        "start": 132.21,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "content a minima exact alors au moins",
        "start": 133.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "essayons de nous concentrer sur des",
        "start": 135.39,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "choses concr\u00e8tes qui peuvent avoir un",
        "start": 137.16,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9ventail m\u00e9dias alors pardon c'est le",
        "start": 138.54,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l\u00e9ser les les r\u00e9veillons tout le monde",
        "start": 140.31,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "doit faire les r\u00e9veillons c'est un rite",
        "start": 142.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sacr\u00e9 en transit normal oui bien il faut",
        "start": 144.33,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "que les tests redeviennent gratuit pour",
        "start": 147.06,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que chacun puisse aller \u00e0 la f\u00eate de",
        "start": 150.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "famille en responsabilit\u00e9 si vous \u00eates",
        "start": 151.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m\u00e9thaniser je suis gratuit pour les",
        "start": 153.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vacciner les tests c'est ce que je",
        "start": 155.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "comprends pas alors \u00e0 savoir soit les",
        "start": 157.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "bastions ils sont gratuits pour les",
        "start": 159.21,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vacciner mais c'est pas eux qui posent",
        "start": 160.71,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "un probl\u00e8me c'est bien assis les",
        "start": 162.0,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vacciner peuvent transmettre vient donc",
        "start": 163.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l\u00e0 donc puisque ils peuvent transmettre",
        "start": 165.06,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et que c'est gratuit pour oeil pourquoi",
        "start": 167.43,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas pour les aider pour quoi je",
        "start": 169.59,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "m'attendais m\u00e9lenchon arr\u00eatons nous sur",
        "start": 171.45,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "cette contradiction oui si on est tous",
        "start": 172.8,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'accord pour dire que le test est",
        "start": 174.87,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gratuit pour les vacciner parce qu'ils",
        "start": 176.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "peuvent continuer \u00e0 contaminer mamou",
        "start": 177.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "forte raison ceux qui ne sont pas",
        "start": 179.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9s donc il faut que le test doit",
        "start": 181.29,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "gratuit et la vaccination est gratuite",
        "start": 183.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aussi jean luc m\u00e9lenchon pour ceux qui",
        "start": 184.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sont vaccin\u00e9es pas foul\u00e9 sur wii mais",
        "start": 186.99,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "quelle est l'utilit\u00e9 de la vaccination",
        "start": 188.82,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "elle nie pas mais aussi",
        "start": 190.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous \u00eates en m\u00eal\u00e9e \u00e0 la vaccination",
        "start": 195.38,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "le test n'est pas gratuit non mais on",
        "start": 199.13,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "est d'accord le test mais alors monsieur",
        "start": 202.2,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "est venu",
        "start": 203.91,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de me donner acte du fait mais jure que",
        "start": 205.76,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "c'est une meilleure id\u00e9e d'avoir un test",
        "start": 208.2,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "gratuit que de voir qu'elle vient",
        "start": 209.73,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "qu'arrive \u00e0 la f\u00eate du 8 mai la",
        "start": 211.23,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vaccination elle est gratuite vous c'est",
        "start": 213.209,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "pourquoi je vous parle de la vaccination",
        "start": 214.89,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "gratuite est la gratuit\u00e9 de la",
        "start": 216.18,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vaccination parce que la vaccination",
        "start": 217.83,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "permet non pas de ne pas transmettre",
        "start": 218.85,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mais surtout de ne elle permet de ne pas",
        "start": 221.19,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "envoyer \u00e0 l'h\u00f4pital des malades g et les",
        "start": 223.59,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "plus importantes je suis vaccin\u00e9 de",
        "start": 226.56,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "rabat s'est",
        "start": 228.989,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "donc bah voil\u00e0 donc et le test et la",
        "start": 230.45,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "sepa suis pour les maximes c'est quoi",
        "start": 234.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous devriez faire la m\u00eame chose pour",
        "start": 236.19,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "l'inscription sur les listes \u00e9lectorales",
        "start": 237.57,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "parce qu' aucune anomalie",
        "start": 238.68,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "oui aucune poursuivre nous l\u00e0 je suis",
        "start": 240.42,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'accord l\u00e0 je suis d'accord en ao\u00fbt oui",
        "start": 241.739,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "pas franchement oui tout le monde a on",
        "start": 243.84,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "n'arr\u00eate pas de suez ou d'un fran\u00e7ais",
        "start": 245.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sur disque pas inscrit on a trois",
        "start": 246.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "millions de personnes sont mal inscrits",
        "start": 248.85,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "et apr\u00e8s on vient faire des num\u00e9ros sur",
        "start": 250.38,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie et tout \u00e7a donc bourdin",
        "start": 252.0,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "vous et moi ce matin on fait un petit",
        "start": 254.0,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "sketch de deux secondes pour dire il",
        "start": 255.83,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faut s'inscrire et on dit \u00e0 monsieur sa",
        "start": 257.959,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "chance 8 h il vous pla\u00eet s'il vous pla\u00eet",
        "start": 260.15,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "faites cette arriv\u00e9e vous inscrivez vous",
        "start": 261.799,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "sur la d\u00e9mocratie est le meilleur",
        "start": 264.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "rempart contre le virus de la haine et",
        "start": 266.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de l'indiff\u00e9rence chose publique alors",
        "start": 268.73,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ce virus de la haine il se r\u00e9pand",
        "start": 270.53,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en france jean marc gales m",
        "start": 272.03,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "oui par qui ba isse par des gens qui ont",
        "start": 274.34,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "font en quelque sorte sans fond des",
        "start": 277.31,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "genres et qu'elle vous avez des battues",
        "start": 278.78,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "par exemple oui bah monsieur monsieur",
        "start": 280.49,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "zemmour c'est pas il a m\u00eame \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9",
        "start": 282.53,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a pour la lah pour haine raciale",
        "start": 285.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "donc lui porte une veste il d'ailleurs",
        "start": 287.87,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "abroger la loi gayssot nous verrons",
        "start": 289.61,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pourquoi abroger la loi gayssot mais je",
        "start": 292.419,
        "duration": 3.581
    },
    {
        "text": "dis \u00e7a parce que c'est peut-\u00eatre dans",
        "start": 294.86,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "son programme je ne sais pas agent je",
        "start": 296.0,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "lui poserai la question d\u00e8s mardi",
        "start": 297.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "prochain ma pause pour lui vous lui",
        "start": 299.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "poserez la question mais oui si vous",
        "start": 301.13,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "voulez o\u00f9 il faut l'extr\u00eame droite et",
        "start": 302.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "louison que moi le probl\u00e8me n'est pas",
        "start": 304.669,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "tant le programme bon euh c'est",
        "start": 306.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "classique c'est un programme droite",
        "start": 308.87,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "classique c'est une vision du monde pour",
        "start": 310.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "lui le futur est un pass\u00e9 toujours",
        "start": 313.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "recommencer \u00e7a n'existe pas \u00e7a nulle",
        "start": 315.11,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "part \u00e7a n'a jamais exist\u00e9 ni dans",
        "start": 317.24,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "l'histoire de frein ni dans celle du",
        "start": 318.919,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "monde la marche du monde c'est l'horizon",
        "start": 320.479,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "de l'universalisme m\u00eames droits pour",
        "start": 323.419,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "tout le monde ce qui n'est pas le cas",
        "start": 325.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dans beaucoup de pays du monde et puis",
        "start": 326.57,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la vie de tous les jours nous am\u00e8ne \u00e0",
        "start": 328.64,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "cet horizon par la cr\u00e9olisation c'est \u00e0",
        "start": 330.77,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "dire que tous nous produisons question",
        "start": 333.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'un pr\u00e9vu au contact de culture qui",
        "start": 335.479,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "sont pas les n\u00f4tres vous entendez bien",
        "start": 337.43,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "monsieur bourdin que je distingue sa du",
        "start": 338.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m\u00e9tissage le m\u00e9tissage bon c'est la vie",
        "start": 340.4,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "quoi c'est l'amour mais dans ce que je",
        "start": 342.62,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "raconte moi il y \u00e0 quelque chose la",
        "start": 345.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation que j'ai emprunt\u00e9 comme",
        "start": 347.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "terme \u00e0 edouard glissant c'est la",
        "start": 348.71,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "culture quelque chose nous mettons en",
        "start": 350.51,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "commun sa fille sera l\u00e0 dimanche oui oui",
        "start": 352.76,
        "duration": 6.129
    },
    {
        "text": "oui elle sera l\u00e0 dimanche et dans",
        "start": 356.09,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "oui bah ouais transaction",
        "start": 358.889,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pas mal la transition parce que donc",
        "start": 361.43,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "dimanche \u00e0 la d\u00e9fense vous r\u00e9unissez",
        "start": 364.319,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9unissez votre premier parlement",
        "start": 366.569,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "union populaire de l'union pas populaire",
        "start": 369.479,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avec plusieurs personnes qui vous",
        "start": 371.729,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "soutiennent porte parole d'attac il y",
        "start": 373.469,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "aura \u00e0 annie ernaux yann le bolloc'h",
        "start": 376.11,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "ancien par exemple je vais ce qu ancien",
        "start": 378.33,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "nom et au nom mais je sais que vous",
        "start": 380.639,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "n'avez pas une mauvaise version mathieu",
        "start": 381.779,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "c'est important de mettre chacun \u00e0 sa",
        "start": 383.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "place elle m\u00eame n'est plus la pr\u00e9sidente",
        "start": 385.11,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "d'attac l'ats la porte parole d'attac",
        "start": 387.12,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "donc je crois qu'il faut respecter parce",
        "start": 389.639,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sanitaires dimanche c'est interdit et",
        "start": 391.139,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "c'est ill\u00e9gal de le r\u00e9clamer bon je",
        "start": 393.449,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "voudrais dire aux gens des masques et du",
        "start": 395.31,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "gel je recommande \u00e0 tout le monde",
        "start": 397.529,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dernier son masque de respecter les",
        "start": 399.389,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "gestes barri\u00e8re c'est pas un si gros",
        "start": 401.939,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "effort \u00e9coutez franchement j'ai vu des",
        "start": 403.949,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "gens qui nous faisait un proc\u00e8s parce",
        "start": 406.319,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "que je porte le march\u00e9 dit \u00e9coutez c'est",
        "start": 407.669,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "minimum de discipline quand j'\u00e9tais",
        "start": 409.199,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "gamin oui en afrique du nord aux m\u00e9tiers",
        "start": 411.06,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "du permanganate de potassium comme nous",
        "start": 413.58,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "on prenait les l\u00e9gumes on mettait saint",
        "start": 415.5,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "l\u00f4 et \u00e7a faisait violer bon vous l'avez",
        "start": 416.969,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "a tous appris alors nos parents nous",
        "start": 419.009,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "disent eh ben tu vois \u00e7a tue les",
        "start": 420.719,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "bact\u00e9ries je ne sais quoi enfin bref on",
        "start": 421.83,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "\u00e9tait des gestes de tous les jours on va",
        "start": 423.9,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "pas en faire une affaire comme si",
        "start": 425.969,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une brimade \u00e9pouvantable 1 ce",
        "start": 428.039,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "n'est pas vrai ces quelques gestes sont",
        "start": 430.379,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "ils vraiment \u00e0 100% efficace ou pas bhl",
        "start": 432.389,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "au moins \u00e7a fait un petit peu c'est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 434.43,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "\u00e7a de pris bien parlons de politique",
        "start": 435.87,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "rapidement le congr\u00e8s ait l'air avec",
        "start": 437.279,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ciotti ou eric ciott et val\u00e9rie p\u00e9cresse",
        "start": 439.319,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "qui arrivant on a fini sur mon vote in",
        "start": 441.449,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "dit non mais je fais venir vous",
        "start": 443.46,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9tez pas je vous parle de son",
        "start": 445.08,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "groupe oui oui eric ciotti val\u00e9rie",
        "start": 446.639,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse qu'en pensez vous c'est la",
        "start": 448.649,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "droite aujourd'hui c'est la droite",
        "start": 451.409,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique r\u00e9publicaine de chez moi j'ai",
        "start": 453.539,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u leurs d\u00e9bats y compris",
        "start": 456.18,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "certains personnages \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9s dans",
        "start": 459.149,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "des r\u00f4les auxquels je ne m'attendais pas",
        "start": 460.74,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "voir monsieur barnier faire de la",
        "start": 462.169,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "surench\u00e8re sur des th\u00e8mes d'extr\u00eame",
        "start": 464.31,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "droite comme l'aide m\u00e9dicale d'\u00e9tat ou",
        "start": 466.229,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "des choses comme \u00e7a qui sont des b\u00eatises",
        "start": 467.879,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "incroyable que raconte l'extr\u00eame droite",
        "start": 469.939,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "bon si on soigne pas les gens malades ou",
        "start": 472.139,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout le monde tombe malade ya pas ou",
        "start": 474.089,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "non est un aigle pour comprendre \u00e7a mais",
        "start": 475.529,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "voir monsieur barnier dans ce num\u00e9ro bon",
        "start": 477.18,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "donc je trouve que je d\u00e9plore la",
        "start": 478.949,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "disparition de la droite r\u00e9publicaine et",
        "start": 481.649,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "au sens si vous voulez apais\u00e9 1 j'ai",
        "start": 483.839,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "presque envie de leur dire la r\u00e9pu",
        "start": 486.33,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "bourgeoise quoi c'est le la troisi\u00e8me",
        "start": 487.9,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est \u00e0 dire des gens qui",
        "start": 489.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendent ardemment les principes",
        "start": 491.29,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains mais bon qui vont pas dans",
        "start": 492.88,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "l'exc\u00e8s comme \u00e7a les ouvriers des",
        "start": 495.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "employ\u00e9s qui voter \u00e0 droite moi j'ai",
        "start": 497.259,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "connu \u00e7a avant mais bien s\u00fbr ans et qui",
        "start": 499.27,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "\u00e9tait il y avait beaucoup de gens qui",
        "start": 501.25,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "\u00e9taient autrui soit dans la d\u00e9mocratie",
        "start": 502.419,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "chr\u00e9tienne qui se reconnaissaient dans",
        "start": 504.009,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "leur p\u00e8re ensuite bon maintenant c'est",
        "start": 505.78,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "plus \u00e7a c'est un discours hargneux alors",
        "start": 508.419,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "je pense que leurs destins promis",
        "start": 510.669,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "maintenant c'est de se faire d\u00e9pouiller",
        "start": 512.08,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "d'un c\u00f4t\u00e9 par l'extr\u00eame droite et de",
        "start": 513.25,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 par nos cieux macron qui",
        "start": 515.169,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "incarne une droite aux yeux des gens de",
        "start": 516.49,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "droite que je peux conna\u00eetre plus",
        "start": 519.07,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "civilis\u00e9 parce que les gens de droite",
        "start": 520.15,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que je connais figurez-vous je me",
        "start": 521.979,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "connais certains sont m\u00eame des amis",
        "start": 523.45,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "personnels bassa les origines de macron",
        "start": 525.04,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ben emmanuel marc oui \u00e7a les or ici un",
        "start": 527.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "truc pareil bien jean luc m\u00e9lenchon un",
        "start": 529.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mot sur la gauche l'union populaire la",
        "start": 531.67,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "fameuse union populaire",
        "start": 534.04,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "est-ce que vous lancez \u00e0 nouvelle \u00e0",
        "start": 535.92,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "peine ce matin \u00e0 l'union populaire alors",
        "start": 538.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je il faut bien comprendre que j'essaye",
        "start": 540.73,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "de faire il n'y a pas d'union au sommet",
        "start": 542.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "j'ai essay\u00e9 il n'y en aura pas il n'y en",
        "start": 544.779,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "aura pas personne n'a l'intention de",
        "start": 546.73,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "changer d'avis donc oui \u00e7a ne sert \u00e0",
        "start": 548.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "rien si vous voulez que chaque personne",
        "start": 550.3,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de gauche qui rencontre monsieur bourdin",
        "start": 551.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "viennent pleurer dans son gilet en",
        "start": 553.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "disant ah s'il n'ya pas l'union nous",
        "start": 555.19,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sommes perdus parce que monsieur bourdin",
        "start": 557.14,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "va r\u00e9pondre si vous \u00eates perdu qu'est ce",
        "start": 558.49,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "que vous faites encore l\u00e0 \u00e9videmment \u00e7a",
        "start": 560.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tombe sous le sens donc ces machines a",
        "start": 562.089,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9t\u00e9 tout le temps l'union fait la",
        "start": 563.65,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9faite 1 c'est une machine \u00e0 se",
        "start": 565.48,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "r\u00e9signer d'autant que c'est pas vrai",
        "start": 567.61,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "historiquement fran\u00e7ois mitterrand a",
        "start": 568.839,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gagn\u00e9 il y avait six candidats le",
        "start": 570.43,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "communiste faisait 16% ce n'est pas rien",
        "start": 571.839,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque donc il ne faut pas prendre",
        "start": 573.85,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le prendre comme \u00e7a c'est une mani\u00e8re",
        "start": 575.95,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "politicienne d'aborder la question",
        "start": 577.63,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "puisqu'on ne peut pas faire au sommet",
        "start": 578.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avec un programme commun faisons par la",
        "start": 580.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "base avec un programme commun l'union",
        "start": 582.7,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "populaire c'est l'union \u00e0 la base pour",
        "start": 584.95,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "un certain nombre d'id\u00e9es pas pour un",
        "start": 587.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "homme bien s\u00fbr c'est un homme qui porte",
        "start": 589.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la candidature mais pour des id\u00e9es on a",
        "start": 591.1,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pouss\u00e9 la malice jusqu'\u00e0 aller faire des",
        "start": 593.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sondages pour v\u00e9rifier si nos id\u00e9es",
        "start": 595.6,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e9taient populaires et l\u00e0 on s'est",
        "start": 597.22,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "retrouv\u00e9 qu'un probl\u00e8me nos id\u00e9es sont",
        "start": 598.54,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "extraordinairement populaire",
        "start": 600.64,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "majoritaires mais nous ne sommes pas",
        "start": 602.66,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "donc c'est cette contradiction que nous",
        "start": 603.98,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "devons r\u00e9gler comment allons-nous la",
        "start": 605.81,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle et bat en faisant campagne bon",
        "start": 607.519,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "sens une d\u00e9mocratie c'est une campagne",
        "start": 608.93,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "on expliquer puis \u00e0 la fin le peuple",
        "start": 610.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vote et c'est lui qui a raison c'est lui",
        "start": 612.949,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9cide donc il faut faire campagne",
        "start": 614.99,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "mais il faut faire campagne dans des",
        "start": 617.149,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "conditions o\u00f9 le programme est port\u00e9 par",
        "start": 618.379,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "des gens significatif quand madame",
        "start": 621.019,
        "duration": 3.471
    },
    {
        "text": "aur\u00e9lie trouv\u00e9",
        "start": 623.36,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "accepte de participer au parlement de",
        "start": 624.49,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "l'union populaire eh bien nous nous lui",
        "start": 627.319,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "proposons de ancienne pr\u00e9sidente d'attac",
        "start": 629.389,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "porte parole d'attac elle l'\u00e9tait pas",
        "start": 631.519,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est pas alors pourquoi c'est pourquoi",
        "start": 633.439,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "on pense que c'est qu'elle est bien",
        "start": 636.139,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "plac\u00e9e pour faire ce travail c'est parce",
        "start": 637.639,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "que justement attaque il ya tout le",
        "start": 639.529,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "monde n'en voit pas de parti particulier",
        "start": 640.819,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "donc elle a le savoir-faire mais bien",
        "start": 642.829,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "d'autres des intellectuels des",
        "start": 644.689,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "syndicalistes des repr\u00e9sentants",
        "start": 646.85,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "d'associations pour nous c'est \u00e7a",
        "start": 648.889,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'union populaire c'est des gens qui",
        "start": 651.139,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "s'engagent pour faire vivre des id\u00e9es",
        "start": 652.339,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "faire avancer les id\u00e9es d'un programme",
        "start": 654.47,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "parce que le programme que je porte ce",
        "start": 656.42,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "n'est pas le programme de 10",
        "start": 658.279,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "publicitaires etc alors faire je vais",
        "start": 659.839,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "revenir d'un programme conjoint des",
        "start": 661.639,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "associations et sert \u00e0 venir sur la",
        "start": 663.259,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gauche et sur cette gauche populaire qui",
        "start": 665.0,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "ne votent pas c'est s'abstient ou qui",
        "start": 667.399,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "votent marine le pen et qui ne votent",
        "start": 670.639,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment \u00e0 gauche aussi jean luc",
        "start": 672.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon \u00e7a existe vous le savez mais",
        "start": 674.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "j'ai ben ali mais \u00e0 mon bon d'accord la",
        "start": 676.25,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "f\u00e9rule haut est-ce que la f\u00e9rule au",
        "start": 678.11,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "fragilise yannick jadot mais quel",
        "start": 679.639,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "rapport avec la gauche donc je dis \u00e7a",
        "start": 682.399,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "chiant je n'aime pas ce que vous",
        "start": 683.93,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "attendez vous avez un diagnostic vous",
        "start": 685.79,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "n'allez pas me faire exemple doit face \u00e0",
        "start": 688.1,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "gilles bouleau",
        "start": 690.829,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui s'est pass\u00e9 j'ai pas",
        "start": 691.93,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "regard\u00e9",
        "start": 693.769,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "parce que c'est pour moi c'\u00e9tait un sens",
        "start": 694.66,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "seulement qu'\u00e0 la m\u00eame heure une vente",
        "start": 697.88,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "une \u00e9cole d'ing\u00e9nieurs ou je me faisais",
        "start": 699.56,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "expliquer comment on allait remplacer",
        "start": 701.269,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "les centrales une cs et c'est moi qui",
        "start": 702.35,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "pose des question j'ai juste de",
        "start": 703.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "questions sur une eau est ce que la",
        "start": 705.199,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "faire une offre \u00e0 g\u00e9lise yannick jadot",
        "start": 708.17,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je vous dis \u00e7a parce que apparemment",
        "start": 709.79,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "europe ecologie les verts on savait",
        "start": 711.68,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "beaucoup de choses on savait beaucoup de",
        "start": 714.199,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "choses non je sais pas issue bam",
        "start": 716.48,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "jean py jeu parce que je savais cette",
        "start": 719.99,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "histoire de l'homme qui a vu l'ours qui",
        "start": 722.75,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "conna\u00eet de pingouins qui hop je sais pas",
        "start": 724.16,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "je ne vous int\u00e9resse pas pas vraiment",
        "start": 726.86,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "toilettes si vous voulez avec yannick",
        "start": 729.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "jadot qui est le candidat d\u00e9sign\u00e9",
        "start": 731.81,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "d'europe \u00e9cologie les verts il ya des",
        "start": 733.07,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "terrains de proximit\u00e9 sur le programme",
        "start": 735.529,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "qui sont hyper \u00e9vident qu'il ya des",
        "start": 737.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "divergences on peut en parler \u00e7a me",
        "start": 738.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "para\u00eet \u00eatre le vrai sujet les verts ne",
        "start": 741.29,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "m\u00e9rite pas d'\u00eatre r\u00e9duit \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement",
        "start": 743.54,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "finalement assez fortuit alors apr\u00e8s le",
        "start": 746.45,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "dire mais c'est par hasard que \u00e7a se",
        "start": 748.97,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "produit \u00e7a aurait pu se produire \u00e0 un",
        "start": 750.529,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "autre moment \u00e7a tombe dans la campagne",
        "start": 752.149,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle serait peut \u00eatre un bouc",
        "start": 754.04,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "moi c'est une situation qui est",
        "start": 755.51,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "importante qui est grave mais je vais",
        "start": 757.19,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas moi je vais pas discut\u00e9 de \u00e7a avec",
        "start": 759.89,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "eux je vais discuter avec eux de savoir",
        "start": 761.3,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "si la pleine mutation \u00e9cologique sa part",
        "start": 762.77,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "du terrain comme je le souhaite ou de",
        "start": 764.6,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat comme ils le disent jean luc",
        "start": 766.07,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon eric zemmour de tenir meeting",
        "start": 767.779,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "lui aussi dimanche le pr\u00e9sident du",
        "start": 769.85,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "conseil d\u00e9partemental",
        "start": 772.37,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "de sun sony veut interdire ce meeting",
        "start": 774.72,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 777.379,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "c'est stupide ou pas je sais pas",
        "start": 779.209,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pourquoi ils le d\u00e9cident si c'est \u00e0",
        "start": 781.61,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "cause des opinions monsieur zemmour il a",
        "start": 783.259,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "tort et c'est pas son r\u00f4le si c'est",
        "start": 784.91,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya un an risque de trouble \u00e0",
        "start": 787.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'ordre public \u00e7a fait partie des",
        "start": 790.339,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "pr\u00e9rogatives du pr\u00e9sident d'une",
        "start": 792.35,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9e que de dire il ya trouble de",
        "start": 793.97,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "l'ordre public et de demander qu'une",
        "start": 795.47,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "r\u00e9union publique soit interdit ce que je",
        "start": 797.509,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "veux dire c'est que si jamais quelqu'un",
        "start": 799.309,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "avez l'illusion que c'est en interdisant",
        "start": 800.6,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "un meeting que ont fait reculer des",
        "start": 803.24,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "id\u00e9es on sait pas juste parce que le",
        "start": 805.61,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "principe de la d\u00e9mocratie m\u00eame c'est",
        "start": 806.959,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'\u00e9couter aussi ce qui vous d\u00e9pla\u00eet mais",
        "start": 808.999,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on n'\u00e9coute que ce qui vous pla\u00eet \u00e0 tout",
        "start": 811.129,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "le moins 2 du m\u00eame avis \u00e7a sert plus \u00e0",
        "start": 812.749,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "rien mais un c'est le principe de la",
        "start": 814.339,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie mais deux surtout \u00e7a ne sert",
        "start": 815.839,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e0 rien je voudrais rappeler que pendant",
        "start": 817.369,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des ann\u00e9es \u00e0 l'appel de nos glorieux",
        "start": 819.019,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "chef nous avons pratiqu\u00e9 comme ce que",
        "start": 821.629,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "monsieur cambad\u00e9lis appelait le",
        "start": 824.6,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "harc\u00e8lement d\u00e9mocratique d\u00e8s que",
        "start": 826.189,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "monsieur le pen arrivait quelque part on",
        "start": 827.66,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "arrive avec nos pancartes et on faisait",
        "start": 829.009,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "obstacle \u00e7a a donn\u00e9 le r\u00e9sultat",
        "start": 830.72,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "magnifique que vous savez c'est elle qui",
        "start": 831.829,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "est au deuxi\u00e8me tour et monsieur",
        "start": 834.019,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "cambad\u00e9lis qui est disparu",
        "start": 835.189,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "j'ai compris est ce que vous demandez",
        "start": 840.519,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "comme comme fabien roussel",
        "start": 843.079,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'in\u00e9ligibilit\u00e9 pour les personnes",
        "start": 844.929,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9es pour incitation \u00e0 la haine",
        "start": 847.579,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "raciale alors l\u00e0 on patauge dans la",
        "start": 849.079,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "confusion parce que ces \u00e9glises d\u00e9j\u00e0",
        "start": 851.99,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "d'accord \u00e7a existe d\u00e9j\u00e0 c'est d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu",
        "start": 853.79,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "il ya eu il n'ya pas longtemps une loi",
        "start": 856.6,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "sur le sur la confiance dans le jeu pas",
        "start": 859.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "quoi le truc public et nous on avait",
        "start": 862.999,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "fait un abandon pour dire tout ce qu'ils",
        "start": 864.41,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "peuvent pour faire de la haine raciale",
        "start": 866.089,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "sont in\u00e9ligibles alors lrm mate rimac",
        "start": 868.249,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "remise en ont rajout\u00e9 ont mis tout ce",
        "start": 871.91,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui est tous les d\u00e9lits de la loi de 80",
        "start": 873.559,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ou fines visibilit\u00e9 d\u00e9riv\u00e9s alors l\u00e0 le",
        "start": 875.42,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "conseil constitutionnel a dit ah bah",
        "start": 878.119,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "vous allez trop loin parce que dedans il",
        "start": 879.589,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "y avait un jury imaginez-vous quand en",
        "start": 881.24,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9lite quelqu'un pour injures la moiti\u00e9",
        "start": 882.769,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de la france est in\u00e9ligible bon donc le",
        "start": 885.17,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "conseil constitutionnel a eu raison",
        "start": 887.929,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait exag\u00e9r\u00e9 comme il dit",
        "start": 889.549,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "disproportionn\u00e9e donc l\u00e0 monsieur fabien",
        "start": 891.29,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "roussel a d\u00e9pos\u00e9 une r\u00e9solution",
        "start": 894.139,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale oui pour une",
        "start": 895.579,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "brillante et l'a d\u00e9fendu avec beaucoup",
        "start": 898.089,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "de talent et elle elle dit autre chose",
        "start": 900.049,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "elle dit le garde des sceaux doit dire",
        "start": 901.939,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "au procureur que dans leurs plaidoiries",
        "start": 905.059,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "ils doivent demander au juge j bilit\u00e9",
        "start": 907.97,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "bon \u00e7a mange pas de pain c'est une",
        "start": 910.36,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "indication voil\u00e0 et bien malgr\u00e9 \u00e7a ils",
        "start": 912.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ont quand m\u00eame vot\u00e9 contre \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 914.62,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "nationale donc on a trouv\u00e9 \u00e7a un peu",
        "start": 916.27,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9trange bon voila moi je suis pour qu'on",
        "start": 917.65,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "rende in\u00e9ligible pour la raison suivante",
        "start": 920.2,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je passe de la haine raciale il lui",
        "start": 922.11,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "reste le respect des pol\u00e9miques la haine",
        "start": 924.61,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "raciale parce que comment vous pouvez",
        "start": 926.29,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendre repr\u00e9senter le peuple fran\u00e7ais",
        "start": 927.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "si vous arrivez en disant le peuple",
        "start": 929.77,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais oui mais pas ceux ci mais pas",
        "start": 931.69,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "seul \u00e0 pas celui-l\u00e0 parce qu'il a telle",
        "start": 933.82,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "religion pas celui-l\u00e0 parce qu'il a",
        "start": 935.17,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "telle couleur de peau vous n'\u00eates donc",
        "start": 936.46,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "plus repr\u00e9sentatif puisque en france le",
        "start": 937.93,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lu n'est pas repr\u00e9sentatif d'une",
        "start": 940.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "religion d'une couleur de peau mais",
        "start": 942.79,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'une id\u00e9e",
        "start": 944.5,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "donc \u00e0 mon avis on ne peut pas \u00eatre",
        "start": 945.55,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9ligibles quand on est \u00e0 6 min \u00e7a me",
        "start": 947.4,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "para\u00eet mais les juges peuvent le faire",
        "start": 950.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "un signal que \u00e7a existe je vais terminer",
        "start": 951.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "avec sur le peuple de gauche dans une",
        "start": 953.86,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e9lection chacun cherche son peuple vous",
        "start": 956.11,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "allez vous allez d'accord avec moi jean",
        "start": 958.81,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon non mais je gardais 62 %",
        "start": 960.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais estiment que les ch\u00f4meurs",
        "start": 963.61,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pourraient trouver du travail s'il le",
        "start": 965.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "voulait vraiment c'est une aide rsa oui",
        "start": 967.03,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est une arme \u00e0 face 62% num\u00e9ro 10 est",
        "start": 969.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'accord pour d\u00e9finir je sais pas \u00eatre",
        "start": 971.2,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mais si ces d\u00e9marches si vous prenez le",
        "start": 973.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nombre d'emplois qui sont soit disant",
        "start": 975.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "offert et nombre de chemins vous avez",
        "start": 977.38,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "supposons qu'ils aient vraiment un",
        "start": 979.51,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "million d'emplois non satisfait parce",
        "start": 980.89,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que les gens veulent pas aller bosser",
        "start": 982.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous avez 6 millions de ch\u00f4meurs \u00e7a vous",
        "start": 984.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "en fais 5 et rasades donc c'est pas vrai",
        "start": 986.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que les gens veulent pas travailler vous",
        "start": 988.15,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "voulez monde comme vous voulez mais vous",
        "start": 989.38,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "adresser aux classes populaires m\u00eame",
        "start": 990.94,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "beaucoup chang\u00e9 ces classes populaires",
        "start": 992.47,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vous le savez les ouvriers les employ\u00e9s",
        "start": 994.12,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9s par il ya moins",
        "start": 996.94,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'ouvriers jeudi \u00e0 20 ans de m\u00e9tier si",
        "start": 999.16,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est vrai il ya plus de il ya plus de",
        "start": 1001.5,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "personnes classes populaires qui",
        "start": 1003.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "travaillent dans la logistique qui",
        "start": 1006.3,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "travaillent dans la livraison qui",
        "start": 1007.5,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "travaillait c'est par les services \u00e0 la",
        "start": 1008.73,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "personne si au sens large al \u00e0 la sous",
        "start": 1010.38,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "traitance par exemple \u00e0 la",
        "start": 1013.41,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "sous-traitance",
        "start": 1015.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e7a a beaucoup chang\u00e9 mais ils ne se",
        "start": 1015.86,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "sentent plus repr\u00e9sent\u00e9s ni par les",
        "start": 1018.9,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "politiques ni par les syndicats comment",
        "start": 1020.43,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "allez vous faire pour les reconqu\u00e9rir",
        "start": 1022.2,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "beaucoup sont partis chez marine le pen",
        "start": 1023.49,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "beaucoup seul jeu je peux qui ne vivent",
        "start": 1026.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "plus en centre-ville parce qu'ils n'ont",
        "start": 1028.11,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "plus les moyens de violence entre viry",
        "start": 1029.61,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tout pour moi l\u00e0 non batraciens bourdin",
        "start": 1031.02,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "il vous reste plus qu'\u00e0 voter pour moi",
        "start": 1033.78,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mais c'est ce que je dis alors d'abord",
        "start": 1034.86,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ons par le truc traditionnel des",
        "start": 1037.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ouvriers qui votent marine le pen c'est",
        "start": 1039.57,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "toujours pareil \u00e0 les classes populaires",
        "start": 1041.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quand il ya des jeans et je bous ils",
        "start": 1042.87,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sont antis\u00e9mites quand on va voter bout",
        "start": 1045.3,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ils sont pour l'extr\u00eame droite est il",
        "start": 1047.31,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vrai filon tour\u00e9 d\u00e9fauts du monde n'en",
        "start": 1048.84,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eater avec \u00e7a il ya toujours eu",
        "start": 1050.82,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et d'\u00e9cout\u00e9 mais attendez laissez moi",
        "start": 1052.56,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "parler c'est moi qui vous posent les",
        "start": 1053.82,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "noms les donc je je je vous me faites",
        "start": 1057.92,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "perdre en cour de l'elys\u00e9e \u00e0 l\u00e9zignan",
        "start": 1061.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les gens il ya toujours eu dans la",
        "start": 1063.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "classe ouvri\u00e8re une proportion",
        "start": 1065.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'ouvriers qui voter c'est normal \u00e0",
        "start": 1066.72,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "droite et ses ouvriers ont ensuite",
        "start": 1068.73,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 pas nombreux au d\u00e9but tu es 30%",
        "start": 1071.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et puis ils ont \u00e9t\u00e9 entra\u00een\u00e9s pourquoi",
        "start": 1073.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parce que la gauche a fait ce qu'on",
        "start": 1075.63,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "appelle la gauche qu'on appelait la",
        "start": 1077.61,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "gauche \u00e7a s'est termin\u00e9 en eau de boudin",
        "start": 1078.96,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "avec du hollande c'est \u00e0 dire c'\u00e9tait",
        "start": 1080.67,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "plus rien \u00e7a voulait plus rien dire et",
        "start": 1083.01,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sarah et \u00e7a ne rapportait rien \u00e0 la",
        "start": 1084.75,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "condition ouvri\u00e8re dont je voudrais vous",
        "start": 1086.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "rappeler qu'elles restent dominantes du",
        "start": 1088.65,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mef et la concession de dire en fait",
        "start": 1090.54,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est les s\u00e9nateurs ont chang\u00e9 monsieur",
        "start": 1091.95,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "bourdin tout est l\u00e0 dedans l\u00e0 o\u00f9 vous",
        "start": 1093.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aviez avant des grands ensembles avec",
        "start": 1095.04,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "des grandes conventions collectives",
        "start": 1096.69,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "men\u00e9es statu quo maintenant vous avez",
        "start": 1097.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "une poussi\u00e8re de statut et les gens se",
        "start": 1100.02,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sont atomis\u00e9s parce que les solidarit\u00e9s",
        "start": 1102.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "professionnels se sont effondr\u00e9s en",
        "start": 1104.19,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cours de route mais elle en est vite d\u00e8s",
        "start": 1106.29,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "que il s'agit de r\u00e9organiser la",
        "start": 1108.45,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9partition laissez-moi tr\u00e8s vite qu'au",
        "start": 1111.24,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "bas",
        "start": 1113.28,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "comment les f\u00eates vous revenir chez vous",
        "start": 1114.15,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "en d\u00e9fendant l'id\u00e9e laisse des id\u00e9es et",
        "start": 1116.22,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "sont offertes et on peut se regrouper",
        "start": 1118.74,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sur l premiers \u00e9l\u00e9ments c'est pour les",
        "start": 1120.93,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9lections si vous voulez la retraite \u00e0",
        "start": 1122.55,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "60 ans vous pouvez trouver \u00e7a",
        "start": 1124.44,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9raisonnable mais si vous voulez la",
        "start": 1125.76,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 60 ans votez pour moi parce",
        "start": 1127.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que moi je vous la propose pour prendre",
        "start": 1129.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cet exemple si vous voulez que l'on",
        "start": 1131.22,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "bloque les prix parce que vous trouvez",
        "start": 1133.35,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "que c'est compl\u00e8tement fou cette",
        "start": 1134.82,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "histoire d'augmentation des prix de",
        "start": 1135.9,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 vous votez prendre si",
        "start": 1137.85,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vous n'en voulez pas voter pour un autre",
        "start": 1139.53,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous voter pour monsieur et mots pour",
        "start": 1140.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "monsieur macron bref il faut accepter le",
        "start": 1142.62,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "jeu de la d\u00e9mocratie et puis apr\u00e8s il ya",
        "start": 1144.72,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "autre chose qui est tr\u00e8s important va",
        "start": 1146.25,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pas tourner autour du pot c'est la lutte",
        "start": 1147.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous avez vu comment l'inflation a",
        "start": 1149.28,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ranim\u00e9 la lutte de classe bien mieux que",
        "start": 1151.53,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dix mille discours c'est \u00e0 dire que les",
        "start": 1153.51,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "gens sont dix \u00e0 vingt ans des gens nous",
        "start": 1155.43,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "serrer le kiki comme \u00e7a pas moyen",
        "start": 1156.81,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'avoir une pays correct et en plus",
        "start": 1158.49,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "maintenant \u00e0 l'inflation",
        "start": 1160.17,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "nous manger ce qui nous permettait de",
        "start": 1161.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tenir la t\u00eate hors de l'eau donc \u00e7a vous",
        "start": 1163.15,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "a donn\u00e9 chose incroyable dans des",
        "start": 1165.19,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "secteurs o\u00f9 vous pensez qu'ils auraient",
        "start": 1167.47,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "jamais de gr\u00e8ve la grande distribution",
        "start": 1168.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le commerce toutes sortes d'entreprises",
        "start": 1170.35,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "de cette nature qui se met en mouvement",
        "start": 1172.54,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour la premi\u00e8re fois avec la sam dans",
        "start": 1174.28,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'aveyron o\u00f9 ils font une fonderie pour",
        "start": 1176.56,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re fois les gens occupent les",
        "start": 1179.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "usines et vont d\u00e9verser du m\u00e9tal sur la",
        "start": 1180.88,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "route vous n'avez pas fini d'en voir",
        "start": 1182.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parce qu'avoir truc le peuple je subirai",
        "start": 1184.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tout en fermant sa bouche c'est une",
        "start": 1186.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "illusion il faut \u00e0 un moment donn\u00e9",
        "start": 1188.32,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "partagez moi ce que je vais dire",
        "start": 1189.97,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "dimanche maintenant c'est l'heure du",
        "start": 1191.35,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "peuple 1 il y en a qui se sont gav\u00e9s",
        "start": 1192.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pendant 20 ans maintenant c'est le tour",
        "start": 1194.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des autres de prendre un peu et de",
        "start": 1196.6,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "recevoir la part de qui m\u00e9rite parce que",
        "start": 1198.73,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est eux qui font tourner merci est",
        "start": 1201.58,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 fini votre affaire si \u00e7a passe vite",
        "start": 1203.62,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "mais vous parlez bien et 11 ans",
        "start": 1205.57,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "8h53 vous \u00eates s\u00fbr",
        "start": 1209.52,
        "duration": 3.99
    }
]