[
    {
        "text": "mon nom est richard wehrli je suis",
        "start": 0.0,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "correspondant \u00e0 paris du quotidien",
        "start": 1.29,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "suisse le temps et j'ai donc le plaisir",
        "start": 2.159,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "de vous accueillir pour cette deuxi\u00e8me",
        "start": 3.99,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "session avec nicolas truong du monde qui",
        "start": 5.64,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "maintenant va pr\u00e9senter notre invit\u00e9",
        "start": 8.94,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon nicolas bien bonjour",
        "start": 11.19,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "\u00e0 toutes et \u00e0 tous merci d'\u00eatre venus si",
        "start": 15.179,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "nombreux au festival international de",
        "start": 17.67,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "journalisme de de couture nous sommes",
        "start": 19.59,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ravis de vous accueillir avec richard",
        "start": 21.72,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "wehrli donc du temps et moi du monde",
        "start": 23.43,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pour comme on dire une rencontre avec",
        "start": 26.46,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon qui a r\u00e9pondu pr\u00e9sent",
        "start": 28.65,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "\u00e0 notre invitation et nous l'en",
        "start": 30.75,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "remercions vivement",
        "start": 32.219,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "en fait il a accept\u00e9 d'\u00eatre le grand",
        "start": 33.95,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "t\u00e9moin de cette premi\u00e8re journ\u00e9e",
        "start": 37.2,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "consacr\u00e9e au peuple nous avons intitul\u00e9",
        "start": 38.7,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "cette journ\u00e9e tout simplement qu est ce",
        "start": 41.309,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "que le peuple",
        "start": 43.079,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "cette premi\u00e8re journ\u00e9e consacr\u00e9e au pub",
        "start": 44.07,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parce que jean luc m\u00e9lenchon est non",
        "start": 45.93,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "seulement un d\u00e9put\u00e9 du peuple de la 4e",
        "start": 47.52,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "circonscription des bouches du rh\u00f4ne",
        "start": 51.21,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "notamment parce que jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 52.53,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident le groupe la france a soumise",
        "start": 54.149,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'assembl\u00e9e nationale et parce que",
        "start": 56.699,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon a annonc\u00e9 en novembre",
        "start": 58.559,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "2020 sa candidature \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 60.09,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle mais aussi parce que jean",
        "start": 62.37,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon a \u00e9crit un certain douvres",
        "start": 65.519,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "\u00e2ge et un en particulier qui s'intitule",
        "start": 67.83,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'\u00e8re du peuple aux \u00e9ditions fayard qui",
        "start": 70.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "est maintenant disponible en \u00e9dition de",
        "start": 72.84,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "poche dans la collection pluriel",
        "start": 74.58,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "plusieurs \u00e9ditions 2014 2016 2017",
        "start": 76.409,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "pourquoi il nous dira pourquoi il a",
        "start": 80.75,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "besoin de revenir sans cesse de remettre",
        "start": 83.07,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la main sur le le m\u00e9tier ce peuple qui",
        "start": 85.229,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "est pour lui cette multitude de gens qui",
        "start": 88.38,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "se donnent des buts communs et sur",
        "start": 91.53,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "laquelle il veut s'appuyer pour lancer",
        "start": 93.6,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "sa r\u00e9volution citoyenne",
        "start": 95.909,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "alors mais voil\u00e0 jean luc m\u00e9lenchon m\u00eame",
        "start": 98.369,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "si vous trouvez vous ne trouvez plus",
        "start": 101.549,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "homog\u00e8ne que c'est que le dernier ce",
        "start": 103.049,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "peuple est bien ce peuple appara\u00eet",
        "start": 104.369,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "aujourd'hui comme divis\u00e9 s\u00e9par\u00e9es",
        "start": 105.96,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "parfois irr\u00e9conciliables cliv\u00e9 comme on",
        "start": 107.79,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "dit dans notre dans notre milieu",
        "start": 110.79,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "vous vous appuyez malgr\u00e9 tout sur la sur",
        "start": 112.67,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "ce mot sur cette \u00e8re nouvelle du peuple",
        "start": 116.28,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "tout simplement avant de demander",
        "start": 119.49,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "comment vous pouvez vous appuyer appuyez",
        "start": 121.829,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "votre politique sur",
        "start": 123.659,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "le peuple est ce que c'est des classes",
        "start": 126.42,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "populaires est ce que c'est le",
        "start": 127.53,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "l'ensemble des citoyens de la nation",
        "start": 128.49,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "alors qu'ils nous semblent divis\u00e9s",
        "start": 131.33,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "qu'est ce que pour vous tout simplement",
        "start": 133.44,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "le peuple nous disions tout \u00e0 l'heure si",
        "start": 135.36,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ayez se demander qu'est ce que le",
        "start": 137.819,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "tiers-\u00e9tat run run ans qu'est ce qu'une",
        "start": 138.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nation nos historiens ce matin pascal",
        "start": 140.91,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "originaire de daniel se sont demand\u00e9 ce",
        "start": 143.16,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que c'\u00e9tait que le peuple qu'est ce que",
        "start": 145.59,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est que le peuple qui est pour vous le",
        "start": 147.15,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "socle de cette nouvelle r\u00e9volution",
        "start": 148.47,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "bon d'abord merci pour l'invitation nous",
        "start": 150.44,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "autres pieds noirs dans ma jeunesse",
        "start": 154.98,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "quand on m\u00e9lange un coin comme \u00e7a on",
        "start": 157.14,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "disait c'est l\u00e0 o\u00f9 le bon dieu perdu ses",
        "start": 159.959,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "chaussettes",
        "start": 162.42,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "\u00e7a voulait dire m\u00eame du retrouve pas ses",
        "start": 162.93,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "chaussettes tellement c'est loin alors",
        "start": 167.489,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "bon c'est c'est toujours loin c'est loin",
        "start": 169.65,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "mais sont tout pr\u00e8s mais voil\u00e0 c'est",
        "start": 172.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "tout ma grand m\u00e8re d essence d'arr\u00eat sa",
        "start": 174.959,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "hausse est loin tr\u00e8s loin de kwame mais",
        "start": 176.76,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "finalement il sait plus tr\u00e8s bien mais",
        "start": 179.33,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "elle voulait dire c'est loin de la ville",
        "start": 182.069,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "vous allez voir alors sur le peuple",
        "start": 183.6,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ons par dire que sur le sujet non",
        "start": 185.989,
        "duration": 6.821
    },
    {
        "text": "pardon le l'outrecuidance c'est une",
        "start": 190.43,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "pens\u00e9e en construction que la mienne",
        "start": 192.81,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire au point de d\u00e9part la",
        "start": 194.609,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois o\u00f9 j'\u00e9cris sur le sujet",
        "start": 196.62,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "c'est un bouquin dont les 19 premi\u00e8res",
        "start": 199.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pages sont consacr\u00e9es \u00e0 critiquer",
        "start": 202.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande qui \u00e9tait destin\u00e9 aux",
        "start": 204.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "journalistes parce que je savais que le",
        "start": 206.4,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "rsa les int\u00e9r\u00eats seraient pas c'\u00e9tait",
        "start": 207.84,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "trop intellectuel donc il y avait 19",
        "start": 209.28,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "pages de vacheries je l'accus\u00e9",
        "start": 212.31,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'\u00e0-peu-pr\u00e8s tout ce qu'il a eu le",
        "start": 214.079,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "m\u00e9rit\u00e9 mais bon voil\u00e0",
        "start": 215.67,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "et puis apr\u00e8s j'ai continu\u00e9 \u00e0 travailler",
        "start": 217.859,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "vous m'avez suivi on s'est retrouv\u00e9 \u00e0",
        "start": 219.989,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "plusieurs reprises pour pour en parler",
        "start": 221.88,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et j'ai affin\u00e9 le concept dans une",
        "start": 223.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vision de l'histoire",
        "start": 226.2,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "donc pour moi il s'agit pas simplement",
        "start": 227.76,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'un concept op\u00e9rationnel en",
        "start": 229.709,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "communication politique ou une un mot",
        "start": 232.2,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "pour d\u00e9signer quelque chose que je ne",
        "start": 236.1,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "serai d\u00e9sign\u00e9 et \u00e0 mesure des \u00e9ditions",
        "start": 238.5,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "il y en a eu quatre sur le sujet le",
        "start": 240.569,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "concept s'est affin\u00e9 ainsi que le corps",
        "start": 243.359,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "d'explication et puis j'ai d\u00fb aussi je",
        "start": 245.13,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dis tout \u00e7a pour ceux que \u00e7a int\u00e9resse",
        "start": 247.56,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "mais j'ai d\u00fb moi main vaincre mes",
        "start": 248.7,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "h\u00e9sitations j'appartiens l'\u00e9cole",
        "start": 250.47,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "philosophique du mat\u00e9rialisme historique",
        "start": 252.569,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "au d\u00e9but les premi\u00e8res fois que je",
        "start": 255.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mettais en avant un acteur social",
        "start": 258.209,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "nouveau premi\u00e8re r\u00e9ponse quenum acteur",
        "start": 259.98,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "social nouveau le peuple je le faisais",
        "start": 262.83,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "les mains tremblantes parce que dans mon",
        "start": 265.41,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "histoire c'est pas le peuple",
        "start": 268.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est le prol\u00e9tariat bon donc il y avait",
        "start": 270.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l\u00e0 une mise \u00e0 distance d'un concept",
        "start": 273.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'une d'un corps conceptuel que je",
        "start": 275.04,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "faisais je ne voulais le faire que fort",
        "start": 277.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "de la m\u00e9thode du mat\u00e9rialisme historique",
        "start": 279.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a que je vais vous r\u00e9pondre",
        "start": 280.74,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ma d\u00e9finition du peuple est une",
        "start": 283.35,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9finition mat\u00e9rialiste",
        "start": 285.45,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire dans le mat\u00e9rialisme",
        "start": 288.03,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "historique on applique les r\u00e8gles du",
        "start": 289.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mat\u00e9rialisme \u00e0 l'histoire",
        "start": 291.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le mat\u00e9rialisme substitue \u00e0 la question",
        "start": 293.4,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "pourquoi la question comment on ne se",
        "start": 295.47,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "demande pas pourquoi les choses ont lieu",
        "start": 299.01,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "on se demande comment elles ont lieu",
        "start": 300.66,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et quand on explique comment elles ont",
        "start": 302.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "lieu ont dit pourquoi ils ont lieu donc",
        "start": 303.87,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je me suis attach\u00e9 \u00e0 cette m\u00e9thode",
        "start": 306.36,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "si je devais avoir le peuple comme h\u00e9ros",
        "start": 308.34,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "de l'histoire je devais dire comment il",
        "start": 310.53,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "est constitu\u00e9 pourquoi alors je vais",
        "start": 313.26,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "faire mais alors pas donc pour des mois",
        "start": 314.73,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pourquoi vous passer de cette opposition",
        "start": 316.17,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "entre bourgeois et prol\u00e9taires pourquoi",
        "start": 317.85,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "me passer du prol\u00e9tariat au peuple",
        "start": 320.34,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pourquoi vous parlez vous passez au fond",
        "start": 322.47,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de ces domin\u00e9 de ceux qui ne poss\u00e8dent",
        "start": 324.27,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "pas les moyens de production \u00e0 7 ce",
        "start": 326.16,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "vocable du peuple qui n'est pour vous",
        "start": 330.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui ne se constitue pas simplement au",
        "start": 333.09,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "moment la rive du sens fran\u00e7aise mais",
        "start": 334.56,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qui et qui est pr\u00e9sent dans toutes les",
        "start": 335.88,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutions de l'histoire alors chercher",
        "start": 337.29,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ma conclusion \u00e0 cette heure que toutes",
        "start": 340.23,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les r\u00e9volutions du pass\u00e9 appartiennent",
        "start": 342.21,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "toutes \u00e0 une m\u00eame cat\u00e9gorie d'\u00e9v\u00e9nements",
        "start": 344.97,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui est l'\u00e9v\u00e9nement \u00e9ruptive \u00e9v\u00e9nements",
        "start": 347.01,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "politiques \u00e9ruptif qu'est la r\u00e9volution",
        "start": 349.56,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "citoyenne et pour moi il y \u00e0 une",
        "start": 352.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "continuit\u00e9 entre celle d'\u00e9tienne marcel",
        "start": 354.48,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "au 14e si\u00e8cle la grande r\u00e9volution de",
        "start": 356.64,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "1789 la commune de paris et etc",
        "start": 359.91,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "mais je laisse \u00e0 pour l'ensemble c\u00f4t\u00e9",
        "start": 363.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "genre et sur la d\u00e9finition parce que",
        "start": 365.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous allez voir qu'elle change tout en",
        "start": 367.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tout cas pour des gens comme moi \u00e7a a",
        "start": 369.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 tout le regard sur l'histoire et",
        "start": 370.5,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "l'acteur alors le ler du peuple ce que",
        "start": 372.63,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "j'appelle l'\u00e8re du peuple \u00e0 la",
        "start": 375.419,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "conjonction de plusieurs \u00e9l\u00e9ments et",
        "start": 376.95,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'analyse mat\u00e9rialiste d\u00e9crit les",
        "start": 379.23,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "relations entre ces diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 381.78,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "c'est la raison pour laquelle ils vont",
        "start": 384.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parler d'une th\u00e9orie c'est \u00e0 dire d'une",
        "start": 385.92,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "explication des liens dynamiques entre",
        "start": 388.2,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents \u00e9v\u00e9nements alors lesquels",
        "start": 390.93,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement le plus fondamental le plus",
        "start": 393.0,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisif le plus constitutif le pluie",
        "start": 395.16,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "tout quoi le plus important c'est le",
        "start": 398.01,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nombre des \u00eatres humains c'est \u00e0 dire",
        "start": 400.83,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que il a fallu deux cent mille ans pour",
        "start": 403.41,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "arriver au premier milliard d'\u00eatres",
        "start": 405.48,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "humains",
        "start": 407.04,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "puis il n'a fallu qu'un si\u00e8cle pour",
        "start": 407.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "arriver au deuxi\u00e8me c'est \u00e0 dire un",
        "start": 409.14,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "milliard de plus en un si\u00e8cle",
        "start": 410.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ceux qui avaient pris 200 millions avant",
        "start": 412.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "puis tous les quatorze ans nous avons",
        "start": 414.09,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 un milliard de plus ce qui change",
        "start": 416.4,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "absolument tous quel que soit le mode de",
        "start": 418.92,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "production il \u00e9chang\u00e9 par le nombre et",
        "start": 421.11,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "comme cons\u00e9quence de cette irruption du",
        "start": 423.9,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nombre il y en \u00e0 d'innombrables je ne",
        "start": 425.91,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "suis pas certain temps peut-\u00eatre qu'on y",
        "start": 427.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "viendra apr\u00e8s il ya d'abord le fait que",
        "start": 429.42,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous sont tous ses jambes \u00e0 tous au m\u00eame",
        "start": 431.97,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "endroit et c'est l'endroit s'appelle des",
        "start": 433.41,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "villes mais ce le mot ville comme le mot",
        "start": 435.87,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "peuple ne d\u00e9crit plus m\u00eame ph\u00e9nom\u00e8ne",
        "start": 439.2,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "entre l'\u00eelot urbain au milieu d'un oc\u00e9an",
        "start": 440.85,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "de paysannerie et la ville qui est",
        "start": 443.97,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'endroit o\u00f9 elle s'arr\u00eate la campagne",
        "start": 447.54,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "est l'endroit o\u00f9 s'arr\u00eate la ville",
        "start": 449.7,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ces deux mondes diff\u00e9rents l'humanit\u00e9",
        "start": 450.81,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "est pass\u00e9 alors on a des dates ans pour",
        "start": 453.39,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a je peux donner des dates",
        "start": 454.89,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "oui d'ailleurs vous donner m\u00eame des",
        "start": 456.51,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "chiffres vous dites entre la naissance",
        "start": 457.65,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de votre grand m\u00e8re et celle de ma",
        "start": 459.21,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "petite fille le nombre des \u00eatres humains",
        "start": 461.97,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9e par six si vous",
        "start": 463.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "insistez sur cette loi du nombre",
        "start": 466.59,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "dans l'\u00e8re du peuple vous dites que le",
        "start": 468.12,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "nombre des \u00eatres humains et",
        "start": 469.77,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'explication du myst\u00e8re de ce qu'on a",
        "start": 470.76,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de ce qu'on appelle l'acc\u00e9l\u00e9ration de",
        "start": 473.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'histoire",
        "start": 476.04,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "et pourquoi du coup d'accord du choc",
        "start": 476.64,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "plus nombreux le nombre trois sacks et",
        "start": 478.89,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "la liste provoque dans l'histoire un",
        "start": 481.56,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8ne d'acc\u00e9l\u00e9ration de la",
        "start": 484.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9couverte et de la technique pour des",
        "start": 486.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "raisons elle aussi descriptible d'une",
        "start": 488.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re mat\u00e9rialiste on va prendre un",
        "start": 489.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "suppos\u00e9 groupe humain initial y en a",
        "start": 491.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "jamais eu mais mettons un ils sont l\u00e0 si",
        "start": 493.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous \u00eates 5 et y en a qu \u00e0 trouver une",
        "start": 496.05,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bonne id\u00e9e vous avez int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que",
        "start": 498.06,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parmi les 4 au tir n'est un qui soit",
        "start": 500.16,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "capable de reproduire le bon j'ai sous",
        "start": 501.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la bonne id\u00e9e si jamais vous arrive une",
        "start": 503.46,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "maladie ou quoi que ce soit o\u00f9 il ya",
        "start": 505.68,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "plus personne vous celui qui connaissait",
        "start": 507.06,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "le truc le sait plus l'invention est",
        "start": 508.44,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "perdu si vous \u00eates dit si vous \u00eates 20",
        "start": 510.39,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates 30",
        "start": 512.43,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous avez m\u00eame vous avez la possibilit\u00e9",
        "start": 513.42,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "plus grande que la bonne trouvaille",
        "start": 515.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tendent",
        "start": 517.31,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "autre et puis vous avez la possibilit\u00e9",
        "start": 518.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que quelqu'un original dans la borne",
        "start": 519.92,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "trouve un truc que personne n'avait",
        "start": 522.54,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vu ce qui est souvent le lot de la",
        "start": 523.89,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9couverte",
        "start": 525.48,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "m\u00eame dans les centres scientifiques donc",
        "start": 526.05,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "le peuple va d'abord \u00eatre l'acteur qui",
        "start": 528.48,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultent de ce nombre \u00e0 la crois\u00e9e de",
        "start": 531.51,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "deux ph\u00e9nom\u00e8nes \u00e0 nous sommes tr\u00e8s",
        "start": 533.25,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "nombreux donc tr\u00e8s interd\u00e9pendants les",
        "start": 536.07,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "cha\u00eenes d'interd\u00e9pendance \u00e0 londres et 2",
        "start": 539.25,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nous sommes tous au m\u00eame endroit c'est \u00e0",
        "start": 541.11,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dire dans des villes et le mode de vie",
        "start": 542.61,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "urbain l'emportent sur tous les autres",
        "start": 544.35,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "modes de vie et dictent \u00e7a \u00e7a r\u00e8gle le",
        "start": 547.29,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mode de vie urbain \u00e9tant ces nouveaux",
        "start": 550.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "depuis des ann\u00e9es 50 o\u00f9 la proportion",
        "start": 552.33,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9tait exactement l'invers\u00e9 entre les 80",
        "start": 553.98,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "vendent aujourd'hui 80 en ville 20% \u00e0 la",
        "start": 556.89,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "campagne c'est l inverse dans les ann\u00e9es",
        "start": 560.22,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "50 et \u00e0 cette heure ci est dans",
        "start": 562.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'histoire du monde",
        "start": 564.78,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "60 \u00e0 70 % de la population mondiale vit",
        "start": 565.68,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "en ville et ce sera un aspect qui aura",
        "start": 569.49,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "son importance",
        "start": 572.67,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "souvent au bord de la mer ce qui va pas",
        "start": 573.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "arranger leurs affaires donc voil\u00e0 deux",
        "start": 575.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et puis un troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment qui",
        "start": 577.35,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "intervient c'est la mutation du",
        "start": 579.06,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "capitalisme c'est \u00e0 dire du mode de",
        "start": 581.94,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "production dominant",
        "start": 583.56,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "on ne peut pas \u00e9tudier les soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 584.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "humaines sans s'int\u00e9resser \u00e0 leur mode",
        "start": 586.74,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de production et des changes",
        "start": 588.9,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "le capitalisme donc \u00e7a ne porte pas un",
        "start": 590.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment de jugement de valeur \u00e0 cette",
        "start": 592.02,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9tape pas juste la strip tease voil\u00e0 \u00e0",
        "start": 593.73,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame \u00e9volu\u00e9 et il est devenu",
        "start": 596.19,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "financier il s'est globalis\u00e9e et il a",
        "start": 597.86,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "permis des taux d'accumulation dans la",
        "start": 600.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sph\u00e8re financi\u00e8re qui n'existe pas dans",
        "start": 602.25,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la sph\u00e8re de la production r\u00e9elle tant",
        "start": 604.35,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et si bien que c'est l'ensemble du",
        "start": 606.03,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me qui est entra\u00een\u00e9 dans un",
        "start": 608.01,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "productivisme et un raccourcissement du",
        "start": 609.33,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cycle marchandises argent marchandises",
        "start": 612.09,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qui est fondamentale du capitalisme",
        "start": 613.83,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 comment ces trois composants vont",
        "start": 615.36,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "produire enfin un \u00e9v\u00e9nement supr\u00eame si",
        "start": 618.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "j'ose dire avec des grosses billes mais",
        "start": 620.64,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "qui est le passage \u00e0 l'anthropoc\u00e8ne",
        "start": 621.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'entrep\u00f4t sc\u00e8ne les identifier comme",
        "start": 623.9,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "nous \u00e0 l'\u00e9poque de la g\u00e9ologie de la",
        "start": 626.16,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te",
        "start": 628.17,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tenez vous bien que depuis 1996 c'est la",
        "start": 628.71,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois que paul cr\u00fb de seine",
        "start": 632.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "propose ce concept et il est adopt\u00e9 en",
        "start": 633.9,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "2000",
        "start": 636.51,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pardon en 2016 c'est l'ann\u00e9e o\u00f9 il",
        "start": 637.97,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide le congr\u00e8s international d\u00e9cide",
        "start": 640.59,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "que \u00e7a s'appelle l'entrep\u00f4t sc\u00e8ne je",
        "start": 643.41,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "termine avec une derni\u00e8re date",
        "start": 645.6,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "quand est ce que tout \u00e7a quand est-ce",
        "start": 647.54,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "que c'est le moment de l'acc\u00e9l\u00e9ration",
        "start": 649.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "il a pour nous une grande importance",
        "start": 651.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que chaque fois que la",
        "start": 653.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "population humaine double on observe en",
        "start": 655.11,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sauter cnnic",
        "start": 657.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "par exemple la population double au",
        "start": 658.59,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "n\u00e9olithique c'est l'\u00e9poque ce n'est en",
        "start": 661.05,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "place l'agriculture hausse met en place",
        "start": 662.55,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "des \u00e9levages avec toutes sortes de",
        "start": 664.11,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences",
        "start": 665.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la poule le premier milliard est en 1820",
        "start": 666.12,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "en 1850 commence l'\u00e8re industrielle",
        "start": 669.75,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectrification g\u00e9n\u00e9rale correspond \u00e0",
        "start": 672.8,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s au passage au deuxi\u00e8me",
        "start": 675.39,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "milliards c'est \u00e0 dire la guerre la",
        "start": 676.95,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me guerre mondiale",
        "start": 679.62,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et ces ann\u00e9es-l\u00e0 et en 1950",
        "start": 681.0,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "vous avez un premier ph\u00e9nom\u00e8ne tous ceux",
        "start": 684.06,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tudient l'histoire quand il date le",
        "start": 687.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "carbone 14 est la m\u00e9thode qui est",
        "start": 689.94,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9 mais pour \u00e7a faut pas qu'ils",
        "start": 691.5,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "\u00e9paulent de carbone 14 dans l'atmosph\u00e8re",
        "start": 692.94,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "qu'auparavant et \u00e0 partir de 1950 on",
        "start": 695.33,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "date le moment o\u00f9 il y \u00e0 r\u00e9sidus sur",
        "start": 699.3,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "toute la plan\u00e8te d'uranium qui est un",
        "start": 701.4,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "produit fabriqu\u00e9 pour faire des bombes",
        "start": 703.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "atomiques et qui du fait des explosions",
        "start": 705.33,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires modifie la quantit\u00e9 de",
        "start": 707.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "carbone qui est dans un kart de carbone",
        "start": 709.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "14 qui est dans les objets si bien que",
        "start": 711.48,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les anglais appellent salle date ils",
        "start": 714.3,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "appellent \u00e7a bp before pr\u00e9sente le",
        "start": 716.25,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "prison c'est 1950 le moment o\u00f9 un",
        "start": 719.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment g\u00e9ologique recouvre toute la",
        "start": 722.1,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "surface de la plan\u00e8te et \u00e0 th\u00e8se du",
        "start": 723.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "passage \u00e0 l'autre poss\u00e8de depuis au",
        "start": 725.76,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pouvoir ajouter le poulet parce que",
        "start": 727.62,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "jamais il ya eu autant d'elle de poulet",
        "start": 730.11,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que aujourd'hui on pourrait rajouter le",
        "start": 731.7,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "plastique",
        "start": 733.95,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "il ya comme \u00e7a toutes sortes",
        "start": 734.55,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'indicateurs qui vont rester dans les",
        "start": 735.9,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "couches de la surface de la terre donc",
        "start": 737.61,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 le moment",
        "start": 739.74,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "et si vous regardez bien vous avez",
        "start": 740.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "industrialisation \u00e9lectrification",
        "start": 742.76,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale passage au num\u00e9rique la r\u00e8gle",
        "start": 745.08,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "historique et bien v\u00e9rifier chaque fois",
        "start": 747.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que le nombre d'\u00eatres humains double il",
        "start": 750.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "se produit un saut technique qui r\u00e9sulte",
        "start": 751.8,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "du nombre que le nombre rend possible",
        "start": 754.2,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "parce que le nombre rend n\u00e9cessaire la",
        "start": 756.57,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "cumulation parce que le nombre permet le",
        "start": 758.91,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "commerce parce que la ville organise le",
        "start": 761.43,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "fais je termine l\u00e0 dessus dominant nous",
        "start": 763.62,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "ont tous comme des individus qui pour",
        "start": 766.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vivre et reproduire leur existence",
        "start": 768.32,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mat\u00e9rielle d\u00e9pendent des r\u00e9seaux",
        "start": 770.36,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "collectifs",
        "start": 772.49,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ah mouck juste un mot d\u00e9pend des r\u00e9seaux",
        "start": 773.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "collectifs",
        "start": 776.06,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 l'explication est la d\u00e9finition",
        "start": 776.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mat\u00e9rialiste du peuple tous ceux qui",
        "start": 778.6,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendent pour produire et reproduire",
        "start": 781.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "leur existence mat\u00e9rielle d'un acc\u00e8s au",
        "start": 782.78,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9seau collectif et donc le mode d'acc\u00e8s",
        "start": 785.72,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 ou public payant ou gratuit va",
        "start": 788.66,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "modifier la nature des rapports sociaux",
        "start": 791.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la proximit\u00e9 du r\u00e9seau collectif d'une",
        "start": 793.61,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "gare une \u00e9cole un commerce une pharmacie",
        "start": 796.28,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "modifie la nature de vos relations",
        "start": 798.38,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sociales et la valeur estim\u00e9e en argent",
        "start": 800.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de votre position vous avez qu'\u00e0",
        "start": 803.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "regarder un bouquin un petit journal qui",
        "start": 804.83,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "vante de l'immobilier comme vous avez",
        "start": 807.5,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "toutes commodit\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 bas \u00e7a",
        "start": 809.29,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "vaut plus cher alors jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 812.03,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "veut non puisqu'on a bien compris votre",
        "start": 814.64,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "vision mat\u00e9rialiste de l'histoire du",
        "start": 816.65,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "peuple et l'av\u00e8nement de cette terre",
        "start": 820.07,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "avec notamment la loi du nombre",
        "start": 822.05,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "la ville la structure capitalistique les",
        "start": 823.52,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "ce monde ce monde en r\u00e9seau et cette mer",
        "start": 827.93,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous on vous consacr\u00e9 quelques pages",
        "start": 830.57,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s importante \u00e0 l'action de la mer qui",
        "start": 832.04,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "est la nouvelle fronti\u00e8re pour vous",
        "start": 834.05,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 aujourd'hui mais est ce qu'il",
        "start": 835.13,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "n'ya pas une sorte de contradiction",
        "start": 836.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "puisqu'on parlons de mat\u00e9rialisme c'est",
        "start": 837.89,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "aussi des contradictions des oppositions",
        "start": 840.05,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bourgeois prol\u00e9taires des philosophes",
        "start": 841.63,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "sociologues disent aujourd'hui qu'il",
        "start": 843.95,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "faudrait substituer une autre \u00e0 7 \u00e0",
        "start": 845.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cette opposition celle entre les",
        "start": 848.66,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "extracteurs et les riders ce que fait",
        "start": 850.04,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "bruno latour notamment mais est ce qu a",
        "start": 852.5,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pas une contraction de la mesure o\u00f9 vous",
        "start": 854.99,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "nous dites dans votre livre on a d\u00e9pass\u00e9",
        "start": 856.1,
        "duration": 9.6
    },
    {
        "text": "l'introduction l\u00e0 comme celui l\u00e0 il n'en",
        "start": 860.72,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "demeure pas moins que la vie en ville",
        "start": 865.7,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c'est la vie tout simplement",
        "start": 867.14,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et donc si conditions ce n'est pas un",
        "start": 868.37,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "hasard que l'espace urbain lui m\u00eame sont",
        "start": 870.26,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "devenus le lieu symbolique des grands",
        "start": 872.06,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "moments de ce nouvel \u00e2ge des r\u00e9volutions",
        "start": 873.53,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "vous parliez c'\u00e9tait la premi\u00e8re \u00e9dition",
        "start": 875.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "du mouvement des places et c'est",
        "start": 877.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aujourd'hui justement avec cette amp",
        "start": 879.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "trop poss\u00e8de avec cette question",
        "start": 881.21,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique puisque vous d\u00e9pendez un \u00e9cho",
        "start": 882.5,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "socialisme est ce que il n'ya pas une",
        "start": 884.48,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "part manquante qui est je le dis",
        "start": 886.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'autant plus ici \u00e0 couture le monde",
        "start": 888.05,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "rural on al impression qu effectivement",
        "start": 890.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "quelque chose peut-\u00eatre est en train de",
        "start": 892.88,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "se rejouer aussi dans la ruralit\u00e9 dans",
        "start": 894.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les r\u00e9gions",
        "start": 898.01,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "\u00e0 travers un centre de maudite de",
        "start": 898.73,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "mobilisation aussi citoyenne qui se font",
        "start": 900.98,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "contre certains projets pour l'av\u00e8nement",
        "start": 903.6,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "d'autres",
        "start": 906.24,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "et c est ce que au fond tout ne se passe",
        "start": 906.779,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "pas dans les villes aujourd'hui \u00e0 l'\u00e8re",
        "start": 909.0,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "de l'anthropoc\u00e8ne alors quand est-ce que",
        "start": 912.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "tout ne se passe pas que en ville que",
        "start": 915.42,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "langil d'accord oui",
        "start": 917.04,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "non mais je ne suis pas d'accord avec",
        "start": 918.089,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "avec cette th\u00e8se parce que bien s\u00fbr",
        "start": 919.589,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "d'abord observons que la population",
        "start": 922.73,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "rurale est en d\u00e9clin permanent mais",
        "start": 925.23,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "quand on dit rural je parle de ce que",
        "start": 927.93,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "j'ai connu",
        "start": 929.91,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "j'ai la chance d'avoir connu \u00e7a moi j'ai",
        "start": 930.39,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "connu les bleus appel\u00e9s aux joues un",
        "start": 932.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "lacet termin\u00e9 plus personne on a vu un",
        "start": 934.74,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "seul depuis les 20 derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "start": 936.87,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "un bon faut pas non plus la population",
        "start": 939.27,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "agricole vivante del\u00e0 de la terre est en",
        "start": 942.0,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "recul num\u00e9rique et c'est un immense",
        "start": 945.779,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me parce qu'au passage se sont",
        "start": 947.79,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "perdus des centaines de savoir faire et",
        "start": 949.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que quand des gens comme moi affirme la",
        "start": 952.2,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 de repasser \u00e0 la souverainet\u00e9",
        "start": 954.36,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "alimentaire tous mes camarades",
        "start": 956.339,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "applaudissent des deux mains et tout et",
        "start": 957.899,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "puis bon comme j'ai vaguement et",
        "start": 959.43,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "ministre de ce truc l\u00e0 l'enseignement",
        "start": 960.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "professionnel j'ai envie c'est bien on",
        "start": 962.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "va faire de l'agriculture vivri\u00e8re qui",
        "start": 964.26,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est qui va la faire parce qu'il nous",
        "start": 965.88,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "faut quatre cent mille personnes pour",
        "start": 967.56,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "les faire ce boulot l\u00e0 donc il ya",
        "start": 968.82,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 d\u00e9finir un statut des gens qui",
        "start": 970.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "iront faire \u00e7a qui peut pas \u00eatre la",
        "start": 972.6,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mis\u00e8re que connaissent aujourd'hui les",
        "start": 974.82,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "paysans et c'est pas un hasard si sens",
        "start": 976.47,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "pas un tous les tous les jours ou tous",
        "start": 978.209,
        "duration": 1.891
    },
    {
        "text": "les deux jours",
        "start": 979.589,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "alors pour revenir \u00e0 votre question ne",
        "start": 980.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "perdons pas de vue la domination du mode",
        "start": 981.99,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de vie urbain et y compris dans la",
        "start": 984.36,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ruralit\u00e9",
        "start": 987.18,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la revendication c'est l'acc\u00e8s au r\u00e9seau",
        "start": 987.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "on veut qu'il ya une \u00e9cole on veut",
        "start": 990.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'ils aient parl\u00e9 telegraph \u00e7a sert",
        "start": 992.55,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "plus \u00e0 rien mais bon on veut qu' une",
        "start": 994.2,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "gare on veut pouvoir acc\u00e9der au r\u00e9seau",
        "start": 995.79,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pour avoir le mode de vie que j'appelle",
        "start": 997.98,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "urbain faute d'un autre mot je ne",
        "start": 1001.01,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "saurais vous dire je pourrais dire le",
        "start": 1003.26,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mode de vie collectifs alors \u00e7a mais l\u00e0",
        "start": 1004.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous avez aim\u00e9 les deux questions la",
        "start": 1007.52,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re qui est d'ordre sociologique",
        "start": 1008.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'est ce que le peuple et quelle",
        "start": 1010.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "conscience \u00e0 le peuple de lui m\u00eame et",
        "start": 1012.44,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9but de votre question vous",
        "start": 1014.45,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "disiez ce peuple il est socialement",
        "start": 1015.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fragment\u00e9 vous avez un million de fois",
        "start": 1017.72,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "raison par le m\u00eame aujourd'hui de",
        "start": 1019.76,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "s\u00e9paratisme social",
        "start": 1021.38,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "lisieux et oui il ya s\u00e9paratisme des",
        "start": 1023.82,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "riches qui est tout \u00e0 fait \u00e9vident et le",
        "start": 1025.98,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "s\u00e9paratisme non religieux je n'en suis",
        "start": 1028.44,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pas convaincu que je crois qu'il ya",
        "start": 1030.03,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aussi en s\u00e9paratif des philat\u00e9listes qui",
        "start": 1031.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "se concentre sur la collection de",
        "start": 1033.48,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "timbres est bon \u00e0 ce moment-l\u00e0 tout et",
        "start": 1035.01,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "du s\u00e9paratisme le s\u00e9paratisme c'est un",
        "start": 1037.079,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "concept creux et absurde",
        "start": 1039.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 par monsieur macron pour que les",
        "start": 1040.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "gens se tirent les cheveux bon laissons",
        "start": 1043.26,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "ces b\u00eatises de c\u00f4t\u00e9 et bien s\u00fbr qu'il y",
        "start": 1045.48,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "aura la production de micro et",
        "start": 1048.449,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologies de micro ce sentiment",
        "start": 1050.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'appartenance mais honn\u00eatement \u00e7a a",
        "start": 1053.25,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9t\u00e9 comme \u00e7a faut un peu",
        "start": 1055.11,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "arr\u00eater les gens quoi moi je \u00e0 montaigu",
        "start": 1056.46,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "village dans le jura o\u00f9 j'habitais il y",
        "start": 1059.13,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avait ce duo et ceux du bas et je",
        "start": 1061.2,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "n'avais pas parl\u00e9 \u00e0 ceux du baht ce bio",
        "start": 1063.12,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parce que tout le monde savait qu'il",
        "start": 1064.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "valait rien tout le monde le savait et",
        "start": 1066.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "puis quand amy tu es mont\u00e9 lui blade",
        "start": 1068.61,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "gros comme \u00e7a on savait qu'\u00e0 saint",
        "start": 1070.2,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "laurent laroche est tout juste si on",
        "start": 1071.91,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pouvait leur parler parce qu'il \u00e9tait",
        "start": 1073.14,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vraiment bizarre donc des d\u00e9lais",
        "start": 1074.4,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8ne comme ce peuple et pas plus",
        "start": 1076.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "divis\u00e9s m\u00eame au fond il ya ces r\u00e9seaux",
        "start": 1078.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dits sociaux qui qui parfois on",
        "start": 1080.4,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "individualise divise qu'il n'est pas",
        "start": 1082.26,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "plus divis\u00e9s qu'avant pour vous non il a",
        "start": 1085.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "toujours \u00e9t\u00e9 multiples dans sa",
        "start": 1087.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "composition sociale on a eu une br\u00e8ve",
        "start": 1088.68,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode d'homog\u00e9n\u00e9isation entre d'un",
        "start": 1090.96,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 des prol\u00e9taires de l'autre c\u00f4t\u00e9 des",
        "start": 1093.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "paysans et des bourgeois au milieu mais",
        "start": 1096.3,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est une phase extr\u00eamement br\u00e8ve kidal",
        "start": 1098.01,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qui a dur\u00e9 sept ans maintenant tout le",
        "start": 1100.86,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "monde ou \u00e0 peu pr\u00e8s bien en ville c'est",
        "start": 1102.69,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "du 80% et atomis\u00e9s parce que le",
        "start": 1104.73,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "capitalisme notre \u00e9poque a fait le",
        "start": 1107.61,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "travail tout le monde est en cdd",
        "start": 1109.14,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "autrefois il y en a ici qui doivent \u00eatre",
        "start": 1110.82,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e0 peu pr\u00e8s de ma g\u00e9n\u00e9ration il y avait",
        "start": 1113.49,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la boutique du travail d'int\u00e9rim on",
        "start": 1115.56,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "n'allait pas le dessus on \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 des",
        "start": 1117.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "voyous et des des islamo gauchiste mais",
        "start": 1118.86,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "bon alors on aller par dessus",
        "start": 1121.65,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "esclavagiste etc",
        "start": 1123.35,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "c'est une honte une entreprise d'int\u00e9rim",
        "start": 1124.83,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme une ombre",
        "start": 1127.59,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aujourd'hui tout 80 % des contrats",
        "start": 1129.42,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "initiaux de travail sont des contrats \u00e0",
        "start": 1131.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e",
        "start": 1134.25,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la jeune g\u00e9n\u00e9ration ne conna\u00eet que \u00e7a et",
        "start": 1135.45,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tu trouves des fois un peu curieux qu'on",
        "start": 1137.94,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "lui parle d'une \u00e9poque o\u00f9 on avait le",
        "start": 1140.1,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "m\u00eame m\u00e9tier toute sa vie \u00e7a para\u00eet",
        "start": 1141.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bizarre aujourd'hui alors sur le",
        "start": 1143.1,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'atomisation c'est \u00e9vident qu'est-ce",
        "start": 1145.56,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "qui va unifier",
        "start": 1147.06,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qui va unifier comme",
        "start": 1149.06,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "d'habitude les conditions mat\u00e9rielles",
        "start": 1150.9,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'existence",
        "start": 1152.82,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "votre voisin et de la religion",
        "start": 1153.84,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "qui veut et de la couleur de peau qu'il",
        "start": 1155.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "a il est du niveau social que vous",
        "start": 1157.67,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "voulez mais s'il ya plus d'eau au",
        "start": 1159.77,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "robinet et chez vous non plus vous",
        "start": 1161.24,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tomb\u00e9s d'accord pour demander de l'eau",
        "start": 1164.36,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et comme les grands probl\u00e8mes qui",
        "start": 1165.56,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "surgissent ont des probl\u00e8mes \u00e0 r\u00e9ponse",
        "start": 1168.41,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "collectiviste parce que le r\u00e9seau vous",
        "start": 1170.69,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "masque veut peut vous permettre de",
        "start": 1173.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "croire que vous l'avez comme vous voulez",
        "start": 1175.07,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que vous faites ce que vous voulez apr\u00e8s",
        "start": 1176.6,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a vous regarde c'est votre robinet",
        "start": 1178.34,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais le jour il ya plus d'eau l\u00e0 c'est",
        "start": 1179.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fini c'est plus la diff\u00e9rence c'est la",
        "start": 1181.91,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "similitude qui surgit et donc les",
        "start": 1183.8,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8nes climatiques ou li\u00e9s au",
        "start": 1186.71,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "changement climatique ont une vocation",
        "start": 1189.08,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "d'unification humaine autour de",
        "start": 1191.95,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "revendications communes de caract\u00e8re",
        "start": 1194.99,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "collectiviste aujourd'hui si vous parlez",
        "start": 1196.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'un bien commun qui appartient \u00e0 toute",
        "start": 1199.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 personne n'est surpris si",
        "start": 1201.11,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous parlez de l'eau si vous parlez de",
        "start": 1203.03,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'air comment j'aurais imagin\u00e9 moi que",
        "start": 1204.32,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "je conna\u00eetrai une p\u00e9riode o\u00f9 m\u00eame l'air",
        "start": 1206.09,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "deviendrait l'air pur une marchandise",
        "start": 1207.7,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "mais il ya encore vingt ans disons dans",
        "start": 1210.02,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "les ann\u00e9es 1990 si vous osiez parler de",
        "start": 1212.66,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "bien commun ou si vous osiez d\u00e9noncer",
        "start": 1216.02,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'appropriation capitaliste d'un bien",
        "start": 1218.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "commun vous passez pour un \u00e2ge o\u00f9 on",
        "start": 1220.7,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tiendra en 12 heures il en resta",
        "start": 1222.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "regardez monsieur m\u00e9lenchon le marxisme",
        "start": 1225.05,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de services etc",
        "start": 1227.36,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e7a paraissait extravagant aujourd'hui",
        "start": 1228.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s banal tout le monde est",
        "start": 1230.21,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d'accord pour dire qu'il ya des biens",
        "start": 1231.77,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "communs l'eau l'air la sant\u00e9 le savoir",
        "start": 1232.94,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "tout le monde est d'accord l\u00e0 dessus",
        "start": 1236.84,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sauf une poign\u00e9e de gens qui pensent",
        "start": 1238.4,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'ils vont faire de l'argent avec",
        "start": 1240.02,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "mais le rapport de forces est",
        "start": 1241.28,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement renvers\u00e9es donc la question",
        "start": 1242.63,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui est pos\u00e9e \u00e0 des hommes politiques",
        "start": 1244.91,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est comment se fait-il que si on est",
        "start": 1246.77,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "tous d'accord sur des id\u00e9es comme celle",
        "start": 1248.54,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est pas moi qui ai gagn\u00e9 tout de",
        "start": 1250.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "suite l'\u00e9lection c'est quand m\u00eame un",
        "start": 1251.87,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me",
        "start": 1253.1,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a c'est mon vrai probl\u00e8me jean luc",
        "start": 1253.55,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon chevet je vais jouer \u00e0 ce qui",
        "start": 1256.49,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "est mon r\u00f4le c'est \u00e0 dire celui de",
        "start": 1258.17,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "correspondants \u00e9trangers en france et ce",
        "start": 1259.37,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'il y \u00e0 une spirit lan suisse a pas de",
        "start": 1260.75,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pot est ce qu'il y a une sp\u00e9cificit\u00e9",
        "start": 1263.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise dans l'appr\u00e9hension de la",
        "start": 1265.13,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "notion de peuple sans doute mais",
        "start": 1267.29,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "sans doute mais les suisses ne sont pas",
        "start": 1271.1,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "si loin de nous sur ce sujet parce que",
        "start": 1273.559,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "dans la tradition fran\u00e7aise",
        "start": 1276.83,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le peuple est un acteur de l'histoire et",
        "start": 1278.84,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "il est celui qui a \u00e9crit une page inou\u00efe",
        "start": 1281.21,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de l'histoire il fait une r\u00e9volution pas",
        "start": 1283.61,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "pour lui-m\u00eame et pour tout le monde",
        "start": 1285.89,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "parce que la r\u00e9volution de 1789 elle",
        "start": 1287.2,
        "duration": 3.969
    },
    {
        "text": "programme",
        "start": 1290.63,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "elles proclament des droits universels",
        "start": 1291.169,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "et elle va imm\u00e9diatement pour que ce",
        "start": 1293.12,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "soit un universalisme aussi au concret",
        "start": 1295.76,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que possible allez \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 c'est \u00e0",
        "start": 1298.25,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dire \u00e0 la s\u00e9paration des convictions",
        "start": 1300.47,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "intimes les plus profondes les plus",
        "start": 1302.69,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "enracin\u00e9es la fois et en est un",
        "start": 1304.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8ne profond est enracin\u00e9e et le",
        "start": 1306.049,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "mettre \u00e0 distance de la politique",
        "start": 1308.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pourquoi les suisses sont ils plus",
        "start": 1309.5,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "proche des fran\u00e7ais et dans certains",
        "start": 1311.84,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "domaines plus vertueux au sens de plus",
        "start": 1314.03,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "exemplaires par leurs milices par la",
        "start": 1318.02,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "participation populaire constante dans",
        "start": 1321.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'histoire de la suisse \u00e0 la d\u00e9fense du",
        "start": 1323.24,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "territoire et dans l'air du peuple la",
        "start": 1325.22,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "question de la souverainet\u00e9 surgit mais",
        "start": 1328.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "diatement c'est \u00e0 dire l'autorit\u00e9 qu'un",
        "start": 1330.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "groupe se donne sur les membres qui le",
        "start": 1332.69,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "composent et sur le territoire qu'ils",
        "start": 1334.49,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "occupent la souverainet\u00e9 est un concept",
        "start": 1335.99,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "directement li\u00e9e au nombre et \u00e0 la",
        "start": 1338.059,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "s\u00e9dentarisation les suisses dans ce",
        "start": 1339.919,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "domaine ont une histoire qui est qui est",
        "start": 1342.02,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "assez extraordinaire et on remercie",
        "start": 1344.659,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "encore de la part du roi louis ix 11",
        "start": 1347.09,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pour la sanglante d\u00e9faite que vous avez",
        "start": 1348.679,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "inflig\u00e9es aux ducs de bourgogne au bord",
        "start": 1350.33,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "du lac",
        "start": 1352.28,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "malheureusement vous ne parliez pas",
        "start": 1352.76,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais donc qui tu es tout le monde le",
        "start": 1354.2,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pense des ran\u00e7ons depuis on a fait des",
        "start": 1355.73,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "progr\u00e8s dans le bilinguisme et cette",
        "start": 1359.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "id\u00e9e assez \u00e0 la vogue maintenant il ya",
        "start": 1362.059,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "m\u00eame un ouvrage qui la terrorise les",
        "start": 1363.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "deux clans publi\u00e9 je crois aux \u00e9ditions",
        "start": 1366.26,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "des ar\u00e8nes selon lesquelles il y aurait",
        "start": 1368.0,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "au fond deux peuples le peuple d",
        "start": 1369.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "enraciner les somewhere en anglais parce",
        "start": 1370.669,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que le livre original et en anglais et",
        "start": 1372.95,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "le peuple des nomades les any where",
        "start": 1374.929,
        "duration": 4.041
    },
    {
        "text": "fiscaux voeux \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 1379.21,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "n'y a pas longtemps commis nous casser",
        "start": 1382.309,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "les pieds \u00e0 faisait des langues",
        "start": 1384.86,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales une esp\u00e8ce d'identit\u00e9",
        "start": 1386.6,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fondamentale de l'\u00eatre bon d'accord il",
        "start": 1388.52,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "langue on la parle c'est bien les",
        "start": 1390.98,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "langues r\u00e9gionales c'est magnifique",
        "start": 1392.87,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "moi je suis comme vous le savez un homme",
        "start": 1394.4,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "du sud donc c'est pas \u00e0 moi qu'on va",
        "start": 1396.679,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "faire dire du mal de l'occitan ou du",
        "start": 1399.02,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "proven\u00e7al bon",
        "start": 1400.79,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "je sais que le grand jaur\u00e8s parler",
        "start": 1402.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'occitan mais c'est comme \u00e7a qu'ils",
        "start": 1404.34,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "faisaient ces campagnes et ses",
        "start": 1405.9,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rences en am\u00e9rique latine n'y a pas",
        "start": 1407.01,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "de probl\u00e8me est que \u00e7a le dollar en",
        "start": 1408.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "faire une identit\u00e9 c'est comme tous les",
        "start": 1410.279,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "essentialisme trousses ap / pourquoi je",
        "start": 1412.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous raconte \u00e7a parce que le type de",
        "start": 1414.69,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "droite quand il plut\u00f4t intelligent dim",
        "start": 1416.97,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "alors moi pour me moquer de lui tu dis \u00e0",
        "start": 1419.58,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "vous \u00eates \u00e0 fait raison il faut",
        "start": 1421.38,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "enseigner les langues r\u00e9gionales",
        "start": 1422.429,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'ailleurs nous en r\u00e9gion parisienne la",
        "start": 1424.289,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "langue qu'ils se parlent le plus et",
        "start": 1426.659,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'arabe donc on devrait l'enseignant la",
        "start": 1427.74,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "provoc mois ne \u00e7a nous fait du bien de",
        "start": 1430.409,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "temps \u00e0 autres alors ils se mettent tous",
        "start": 1432.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e0 crier et finalement il y en a qui",
        "start": 1434.039,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "trouvent une bonne r\u00e9ponse pour me",
        "start": 1436.59,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9pliqu\u00e9 et il dit monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 1438.87,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "vous confondez les langues",
        "start": 1441.21,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "enracin\u00e9 des langues des racines et",
        "start": 1443.399,
        "duration": 6.171
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 changement de musique",
        "start": 1445.89,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "l\u00e0 on n'est plus en train de se marrer",
        "start": 1449.57,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "on est en train de parler de quelque",
        "start": 1451.95,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "chose de compl\u00e8tement diff\u00e9rent",
        "start": 1454.08,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "alors je vous r\u00e9ponds comme \u00e7a je ne",
        "start": 1455.909,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "crois pas \u00e0 \u00e7a nous sommes regard\u00e9s le",
        "start": 1459.24,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais 1950",
        "start": 1463.559,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "chaque fran\u00e7ais et \u00e0 fran\u00e7ais sur dix",
        "start": 1466.23,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "avaient un anc\u00eatre l'\u00e9tranger un grand",
        "start": 1469.14,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "p\u00e8re \u00e9tranger aujourd'hui on est un sur",
        "start": 1471.539,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "quatre donc je pense que l'un des",
        "start": 1473.669,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de la conscience collective",
        "start": 1476.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est l'acceptation de la r\u00e9alit\u00e9 la",
        "start": 1478.529,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "conscience retarde toujours sur",
        "start": 1481.11,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "l'existence c'est tant mieux",
        "start": 1482.49,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "un vieil adage basse a continu\u00e9 devrait",
        "start": 1483.6,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens pensent qu'ils vont",
        "start": 1486.419,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pouvoir montrer du doigt et insult\u00e9 les",
        "start": 1488.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "musulmans \u00e0 longueur d'ann\u00e9e et que \u00e7a",
        "start": 1490.529,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "va passer cr\u00e8me",
        "start": 1492.87,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "parce que tout \u00e7a c'est des d\u00e9racin\u00e9s",
        "start": 1493.679,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "les oublie seulement que c'est le peuple",
        "start": 1495.779,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais lui m\u00eame et que la religion du",
        "start": 1497.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me religion du peuple fran\u00e7ais",
        "start": 1500.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est l'islam par cons\u00e9quent ce \u00e0 quoi",
        "start": 1501.84,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il faut r\u00e9fl\u00e9chir c'est comment on vit",
        "start": 1504.12,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tous ensemble s'il ya un probl\u00e8me parce",
        "start": 1506.52,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "qu'il n'ya pas toujours forc\u00e9ment un",
        "start": 1508.38,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me ou pas alors bon j'aime bien",
        "start": 1509.669,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "moi les aspects dr\u00f4le je crois \u00e0 la",
        "start": 1512.279,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation",
        "start": 1514.11,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "c'est un concept qui a \u00e9t\u00e9 invent\u00e9 par",
        "start": 1514.89,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "un de nos concitoyens martiniquais",
        "start": 1516.69,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "edouard glissant qui \u00e9tait en penseur et",
        "start": 1519.33,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "on peut \u00eatre la cr\u00e9olisation",
        "start": 1522.12,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est le contraire de l'universalisme",
        "start": 1525.39,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "abstrait l'universalisme",
        "start": 1527.13,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "moi j'appartiens \u00e0 cette \u00e9cole",
        "start": 1529.32,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 dress\u00e9e au f\u00e9minisme par des",
        "start": 1531.81,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "penseurs qui m'ont dit bon \u00e9coute arr\u00eate",
        "start": 1533.91,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tes trucs quoi moi je dis un homme une",
        "start": 1536.49,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "femme tout \u00e7a ah bon alors qu'est ce que",
        "start": 1538.35,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "vous faites suer en faire la r\u00e9volution",
        "start": 1539.85,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et puis tout \u00e7a sera du pareil au m\u00eame",
        "start": 1540.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et c'est colette audry qui m'a expliqu\u00e9",
        "start": 1543.6,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que non je disais une b\u00eatise que le",
        "start": 1545.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "patriarcat \u00e9tait une structure",
        "start": 1548.16,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ant\u00e9rieure \u00e0 toutes les formes",
        "start": 1549.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "politiques dont nous parlions et que si",
        "start": 1551.25,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais le gar\u00e7on intelligent que",
        "start": 1553.14,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "semblait \u00eatre",
        "start": 1554.52,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "il fallait que j'arr\u00eate de dire des",
        "start": 1555.21,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "b\u00eatises donc je sais maintenant que",
        "start": 1556.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'universalisme est \u00e0 la fois un horizon",
        "start": 1558.51,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire nous sommes \u00e0 l'\u00e9vidence",
        "start": 1560.88,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "semblables et la part dont nous avons",
        "start": 1563.0,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "gagn\u00e9 nous nous ce que 89",
        "start": 1565.77,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "parce que depuis le d\u00e9but on vous dit",
        "start": 1568.86,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que les les \u00eatres humains naissent",
        "start": 1570.36,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "libres et \u00e9gaux en droits et depuis le",
        "start": 1572.01,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d\u00e9but vous nous dites mais votre",
        "start": 1574.29,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "histoire \u00e7a n'existe pas dans la nature",
        "start": 1575.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il ya des petits des grands des gros des",
        "start": 1576.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mecs des hommes des femmes personne",
        "start": 1579.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "n'est pareil vous inventer un truc et",
        "start": 1580.62,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "votre \u00e9galit\u00e9 sera donc n\u00e9cessairement",
        "start": 1582.36,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "une violence politique parce qu'elle",
        "start": 1583.95,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "n'existe pas dans la nature",
        "start": 1585.66,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "bah si elles existent dans la nature",
        "start": 1587.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "nous sommes tous semblables et nous",
        "start": 1588.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sommes tous d\u00e9pendants du m\u00eame",
        "start": 1590.4,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9cosyst\u00e8me du m\u00eame air que nous",
        "start": 1591.63,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "respirons de la m\u00eame eau ou non nous",
        "start": 1593.4,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "avons que nous avons besoin de bois etc",
        "start": 1595.2,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "etc donc l'universalisme et l'horizon",
        "start": 1597.06,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "politique op\u00e9rationnelle mais dans le",
        "start": 1600.72,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "concret l'universalisme concret c'est la",
        "start": 1603.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation et dans la cr\u00e9olisation n'y",
        "start": 1606.21,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "a pas de vainqueur il n'y a pas de",
        "start": 1608.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vaincu il n'ya pas le dominant et le",
        "start": 1609.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "domin\u00e9 il ya un m\u00e9lange qui se fait",
        "start": 1611.55,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'ils aient fait d'amour qui est fait",
        "start": 1613.2,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "de vie en commun et qui donne que bon l\u00e0",
        "start": 1614.43,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "les bons franchouillard bas ils sont",
        "start": 1617.63,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "bien franchouillard le premier plat",
        "start": 1620.43,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "appr\u00e9ci\u00e9 des fran\u00e7ais c'est le couscous",
        "start": 1622.2,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et les plus gros mangeurs de pizza de",
        "start": 1625.1,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "toute l'europe c'est pas les italiens",
        "start": 1627.69,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est nous les fran\u00e7ais voil\u00e0 donc ce",
        "start": 1629.04,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "sont des exemples de type humoristique",
        "start": 1632.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mais qui montrent concr\u00e8tement ce que",
        "start": 1634.68,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "signifie le processus de cr\u00e9olisation",
        "start": 1636.72,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "personne ne va se demander en mangeant",
        "start": 1639.54,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "un couscous s'il est en train de",
        "start": 1641.49,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "contribuer \u00e0 l'islam politique ou je",
        "start": 1643.11,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sais pas quoi o\u00f9 quand il mange une",
        "start": 1644.7,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "pizza",
        "start": 1646.44,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "6 alors une question sur la fa\u00e7on dont",
        "start": 1646.95,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "le peuple peut cr\u00e9e aussi des",
        "start": 1651.81,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "institutions s'inventer lui-m\u00eame parce",
        "start": 1653.94,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "que vous dites",
        "start": 1655.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le peuple c'est cette multitude qui se",
        "start": 1656.4,
        "duration": 6.019
    },
    {
        "text": "met en commun pour combattre",
        "start": 1659.22,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "se r\u00e9approprier des choses telles que",
        "start": 1662.419,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'eau des biens communs et vous dites",
        "start": 1665.69,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "aussi que finalement c'est le paroxysme",
        "start": 1667.669,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "en fait du peuple c'est quand il arrive",
        "start": 1670.059,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "\u00e0 vouloir se cr\u00e9er on fait une",
        "start": 1672.679,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "constitution une assembl\u00e9e constituante",
        "start": 1676.279,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "80 puisque vous voulez vous vous prenez",
        "start": 1678.71,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "une sixi\u00e8me r\u00e9publique pourquoi est-ce",
        "start": 1680.869,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que sans parler de tous les d\u00e9tails de",
        "start": 1682.909,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "cette 6\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 1685.009,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pourquoi le peuple il se constitue selon",
        "start": 1686.239,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vous v\u00e9ritablement il existe il est \u00e0",
        "start": 1688.369,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "son acm\u00e9 lorsqu'ils forment une",
        "start": 1690.499,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9e constituante",
        "start": 1692.299,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "alors bon pardon du caract\u00e8re un peu",
        "start": 1693.259,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tentieux de ce que je vais raconter",
        "start": 1695.45,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "maintenant mais c'est peut-\u00eatre la",
        "start": 1696.98,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tradition historique \u00e0 laquelle je",
        "start": 1698.929,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "philosophique \u00e0 laquelle je me rattache",
        "start": 1700.46,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "qui fait qu'on a toujours besoin",
        "start": 1702.289,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'explications globale il faut pas qu'il",
        "start": 1703.879,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "manque un boulon donc c'est pourquoi",
        "start": 1706.909,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "j'ai pris la pr\u00e9caution de vous dire",
        "start": 1708.59,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure que chemin saint-georges",
        "start": 1709.879,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "progresser dans mes d\u00e9finition des \u00eatres",
        "start": 1711.59,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "humains leurs processus constitutif les",
        "start": 1715.129,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "oblige \u00e0 s'int\u00e9grer \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 dans",
        "start": 1719.21,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "laquelle ils sont nos gamins au d\u00e9but",
        "start": 1721.909,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "violent pour avoir \u00e0 manger quand ils",
        "start": 1724.73,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "ont faim puis ils comprennent que \u00e7a",
        "start": 1727.129,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tombe de toute fa\u00e7on \u00e0 espace r\u00e9gulier",
        "start": 1728.659,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "et progressivement ils adaptent leur",
        "start": 1730.129,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "int\u00e9gration ils doivent apprendre le",
        "start": 1732.44,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "vocabulaire on leur apprendre les bonnes",
        "start": 1733.639,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "mani\u00e8res les bonnes mani\u00e8res c'est la",
        "start": 1735.259,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re d'entrer en contact avec les",
        "start": 1736.85,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "autres hein donc de se socialiser et",
        "start": 1738.47,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "puis ils arrivent tous \u00e0 un moment o\u00f9",
        "start": 1740.929,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "ils s'auto d\u00e9finissent non disent non",
        "start": 1742.279,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "non \u00e0 tout et n'importe quoi tout le",
        "start": 1745.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "temps on a tous v\u00e9cu \u00e7a avec nous m\u00eames",
        "start": 1747.649,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "donc on sait comment \u00e7a se passe et puis",
        "start": 1750.23,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "quand tu dit non tu dis je",
        "start": 1752.419,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "non et je \u00e7a va ensemble oui c'est je",
        "start": 1754.69,
        "duration": 7.359
    },
    {
        "text": "suis l\u00e0 non c'est je suis je dit non",
        "start": 1758.509,
        "duration": 7.321
    },
    {
        "text": "donc je suis alors ce processus va \u00eatre",
        "start": 1762.049,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "un processus d'auto contr\u00f4le",
        "start": 1765.83,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "d'autonomisation je veux moi faire ci ou",
        "start": 1768.369,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "\u00e7a tu veux pas mettre au pas le fait",
        "start": 1771.109,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame bon et ce processus l\u00e0 il",
        "start": 1772.82,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "traverse la vie des individus comme la",
        "start": 1775.399,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "vie des peuples",
        "start": 1777.259,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "les peuples ne se mettent pas pour moi",
        "start": 1777.98,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait un choc un an mouvement pour des",
        "start": 1779.96,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "raisons purement id\u00e9ologiques il se met",
        "start": 1782.419,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "en mouvement collectivement quand",
        "start": 1784.639,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'institution politique et sociale ne",
        "start": 1786.999,
        "duration": 4.121
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond plus",
        "start": 1790.129,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "besoins \u00e9l\u00e9mentaires de l'existence",
        "start": 1791.12,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire quand il ya plus d'eau",
        "start": 1792.92,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "quand il ya plus d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 1794.48,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "quand il ya plus la route quand il ya",
        "start": 1796.07,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "plus \u00e0 manger \u00e0 ce moment l\u00e0 tout le",
        "start": 1797.72,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "monde sort et dia a marre alors \u00e7a peut",
        "start": 1799.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "prendre des formes plus sophistiqu\u00e9s par",
        "start": 1801.23,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "exemple vous \u00eates tous oblig\u00e9s de vous",
        "start": 1803.21,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9placer pour aller au travail et on",
        "start": 1804.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous annonce que le ticket de m\u00e9tro",
        "start": 1806.48,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "double bon bah \u00e7a vous donne la",
        "start": 1808.7,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution chilienne vous apprenez que",
        "start": 1811.13,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "le ticket de bus double \u00e7a vous donne la",
        "start": 1813.559,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne est en g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1816.17,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "vous avez un arri\u00e8re-plan qui n'a pas",
        "start": 1818.96,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 vue mais qui a commenc\u00e9 \u00e0",
        "start": 1821.6,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "homog\u00e9n\u00e9iser les consciences au liban",
        "start": 1823.22,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "c'est la flotte au chili c'est la flotte",
        "start": 1825.82,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "aussi qui s'est mis \u00e0 manquer c'est",
        "start": 1829.37,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'impasse politique au social dans",
        "start": 1831.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "laquelle se trouvent les gens par",
        "start": 1834.26,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "exemple un prof veut que ses enfants",
        "start": 1836.0,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fassent mieux que lui",
        "start": 1837.679,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "et c'est l\u00e0 qu'on a observ\u00e9s chez les",
        "start": 1839.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "profs libanais les plus forts taux de",
        "start": 1841.85,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "suicide",
        "start": 1843.5,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire des gens qui arrivent au",
        "start": 1843.95,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "bout d'eux m\u00eames parce que leur vie n'a",
        "start": 1845.21,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "plus de sens vu que les objectifs sont",
        "start": 1846.679,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "pas atteints donc ils seront l\u00e0 ce",
        "start": 1848.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "serait quoi l\u00e0 du coup aux parents \u00e7a",
        "start": 1850.4,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "serait quoi",
        "start": 1851.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la tension pour mener on voit des taux",
        "start": 1852.47,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'abstention extr\u00eamement fort on voit",
        "start": 1855.83,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "bien que les rituels pour le coup",
        "start": 1857.33,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicain politiques se sont largement",
        "start": 1858.73,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "d\u00e9laiss\u00e9 voir avoir bout\u00e9 boud\u00e9e par les",
        "start": 1862.179,
        "duration": 3.311
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 1865.1,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui pourrait selon vous",
        "start": 1865.49,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "provoquez et que cette r\u00e9volution sans",
        "start": 1867.41,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "jouer d'abord vrai \u00e0 une constitution",
        "start": 1870.559,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "nouvelle way est d'abord interpr\u00e9tons",
        "start": 1872.33,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "correctement l'abstention effet une part",
        "start": 1874.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d'indiff\u00e9rence va pas dire le contraire",
        "start": 1877.1,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "d'ignorance existe aussi mais",
        "start": 1878.48,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "globalement d'un gigantesque m\u00e9pris pour",
        "start": 1880.309,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "les institutions et ceux qui les",
        "start": 1883.61,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "incarnent c'est quand m\u00eame \u00e7a le fond de",
        "start": 1884.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la faire c'est une r\u00e9volution glace et",
        "start": 1886.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on observe partout dans tous les pays du",
        "start": 1888.5,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "monde",
        "start": 1890.72,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00e7a passe par cette phase donc ce qui",
        "start": 1891.05,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d\u00e9clenchera en france \u00e7a aurait pu \u00eatre",
        "start": 1893.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le co vide tellement l'afer a \u00e9t\u00e9 mal",
        "start": 1895.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "g\u00e9r\u00e9e et tellement les gens se sont",
        "start": 1897.23,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "sentis mis en danger par des d\u00e9cisions",
        "start": 1899.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "politiques absurdes",
        "start": 1901.429,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "bon alors dans les processus de",
        "start": 1902.6,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution citoyenne parce que votre",
        "start": 1904.94,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "question initiale c'est pourquoi la",
        "start": 1906.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "constituante est une parodie de la",
        "start": 1908.27,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution citoyenne bon l\u00e0 les choses",
        "start": 1910.64,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "se passent \u00e0 peu pr\u00e8s tout le temps de",
        "start": 1914.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la m\u00eame mani\u00e8re il ya d'abord la",
        "start": 1915.53,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "diffusion",
        "start": 1917.69,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "une culture collectiviste spontan\u00e9e lowa",
        "start": 1918.25,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "grands \u00e9v\u00e9nements la pollution ou la",
        "start": 1921.85,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "disparition d'un lac",
        "start": 1924.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des choses comme \u00e7a qui fait que tout le",
        "start": 1925.96,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "monde rentre en soit vous quelque chose",
        "start": 1928.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "travail les gens dire quand m\u00eame masse",
        "start": 1930.55,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "o\u00f9 \u00e7a va finir comment tout \u00e7a bon",
        "start": 1932.95,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "conscience collective puis apr\u00e8s il ya",
        "start": 1935.43,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "des phases les gens se mettent en",
        "start": 1937.42,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "mouvement parce qu'il ya un truc qui",
        "start": 1938.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "accapare march\u00e9 et il se met en",
        "start": 1939.55,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "mouvement",
        "start": 1941.68,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce moment l\u00e0 il ya des",
        "start": 1942.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "caract\u00e9ristiques toujours commune",
        "start": 1943.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement il se donne une visibilit\u00e9",
        "start": 1945.64,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "commune et unanimiste la visibilit\u00e9",
        "start": 1948.25,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "commune et unanimiste \u00e7a vous donne les",
        "start": 1952.24,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "gilet jaune \u00e0 l'uniforme ou le masque de",
        "start": 1954.97,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "la casa des papes elle anonymous",
        "start": 1959.41,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'accord et vous allez voir commencer",
        "start": 1962.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est que c'est tellement \u00e9vident que",
        "start": 1964.42,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "personne ne le croit une fois je vais",
        "start": 1965.95,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "chez lederman qui est un homme excellent",
        "start": 1967.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et qui fait une \u00e9mission arr\u00eat sur image",
        "start": 1969.7,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "dit alors je raconte \u00e7a il dit mais o\u00f9",
        "start": 1971.26,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "est ce que vous voyez tout \u00e7a ben il y",
        "start": 1975.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avait une photo qui passait derri\u00e8re",
        "start": 1977.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nous j'ai dit balla on regarde tous les",
        "start": 1978.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "deux et on voit en effet au premier plan",
        "start": 1981.4,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "il y avait un mec avec un gilet jaune",
        "start": 1982.96,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re en avait deux avec un masque et",
        "start": 1984.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "partout les drapeaux nationaux le",
        "start": 1986.14,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "drapeau national dans cette circonstance",
        "start": 1988.45,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ne veut pas dire nous sommes des",
        "start": 1990.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nationalistes chauvins et ne d\u00e9testons",
        "start": 1991.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les autres \u00e7a veut dire nous sommes le",
        "start": 1994.12,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "peuple qui s'identifie \u00e0 la nation et la",
        "start": 1995.68,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nation au drapeau mais la signification",
        "start": 1998.77,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ultime du drapeau c'est nous sommes tous",
        "start": 2000.78,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "la m\u00eame communaut\u00e9 d'accord humaine \u00e7a",
        "start": 2003.48,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est constant",
        "start": 2006.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "toutes les r\u00e9volutions passe par \u00e7a donc",
        "start": 2008.28,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "visibilit\u00e9 unanimisme personne ne parle",
        "start": 2011.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e0 la place des autres qui est empreint",
        "start": 2013.98,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "politique gigantesque",
        "start": 2015.27,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "parce que si personne n'a le droit de",
        "start": 2016.47,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parler \u00e0 la place des autres sadi a un",
        "start": 2017.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "peu difficile d'organiser de dialoguer",
        "start": 2019.56,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a troisi\u00e8me caract\u00e9ristique qui en",
        "start": 2021.57,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral c'est le d\u00e9but de la fin pour",
        "start": 2024.06,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ceux qui sont au pouvoir c'est les",
        "start": 2026.01,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "femmes quand les amendes dans la lutte",
        "start": 2027.39,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "c'est tout est perdu",
        "start": 2029.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pourquoi non mais il faut comprendre",
        "start": 2031.7,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "pourquoi c'est parce je pense que c'est",
        "start": 2033.81,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "li\u00e9 aux t\u00e2ches qu'accomplissent les",
        "start": 2036.0,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "femmes dans la soci\u00e9t\u00e9 et dans la",
        "start": 2038.25,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "famille c'est \u00e0 dire c'est la derni\u00e8re",
        "start": 2039.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ligne d'existence de la famille de la",
        "start": 2041.28,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tribu du groupe",
        "start": 2043.44,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "c'est elle qui s'occupe d'\u00e0 peu pr\u00e8s",
        "start": 2044.49,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "tout va pas raconter d'histoires le",
        "start": 2046.08,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "patriarcat est une r\u00e9alit\u00e9 et donc quand",
        "start": 2047.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "elle se met en mouvement",
        "start": 2049.649,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "elles ne le font que pour arriver",
        "start": 2051.3,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "jusqu'au bout de la faire c'est une",
        "start": 2052.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "constante des r\u00e9volutions la r\u00e9volution",
        "start": 2053.97,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise elle devient dramatique est",
        "start": 2056.19,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "une vraie r\u00e9volution",
        "start": 2058.98,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "quand les femmes vont chercher le roi \u00e0",
        "start": 2060.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "versailles et le ram\u00e8ne de force \u00e0 paris",
        "start": 2061.679,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "la commune de paris devient une",
        "start": 2063.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "insurrection populaire quand les",
        "start": 2066.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bataillons de femmes montent \u00e0 la butte",
        "start": 2068.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "montmartre et confie ce que les canons",
        "start": 2070.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que la troupe tient et je pourrai comme",
        "start": 2072.27,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous multipliez la r\u00e9volution de 1917",
        "start": 2074.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'heureuse m\u00e9moire pour un certain",
        "start": 2077.28,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "nombre d'entre vous a lieu parce que les",
        "start": 2078.72,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "femmes sont dans la rue \u00e0 partir du 8",
        "start": 2081.179,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "mars et que tous les partis politiques",
        "start": 2082.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "leur disent bon maintenant \u00e7a va on a",
        "start": 2084.72,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "compris rentrer \u00e0 la maison et qu'elle y",
        "start": 2086.46,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "reste pendant trois jours et le r\u00e9gime",
        "start": 2088.65,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "s'effondre la r\u00e9volution russe de 1917",
        "start": 2090.06,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "son point de d\u00e9part",
        "start": 2093.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ce ces trois jours de manif de femmes",
        "start": 2094.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s la r\u00e9volution a sa propre",
        "start": 2096.69,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dynamique alors dans l'autocontr\u00f4le je",
        "start": 2098.58,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "termine l\u00e0 dessus ce processus d'auto",
        "start": 2100.8,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le",
        "start": 2103.23,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "il va devenir politique parce qu'on dira",
        "start": 2103.74,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a marche pas mais c'est vous dire",
        "start": 2106.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "notre peuple et non qu'est ce que vous",
        "start": 2108.87,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "foutez",
        "start": 2110.61,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "on vous a mis l\u00e0 pour le faire vous",
        "start": 2110.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faites rien allez hop d\u00e9gager toutes les",
        "start": 2112.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutions citoyennes comporte la phase",
        "start": 2114.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des gages east alors le mot a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2116.73,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 en tunisie un thomas qui a",
        "start": 2118.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 \u00e7a j'ai repris en tunisie",
        "start": 2120.54,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait d\u00e9gage alors ils mettaient avec",
        "start": 2122.61,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "le doigt comme \u00e7a et crier d\u00e9gagent des",
        "start": 2123.96,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "gaz et des eaux fran\u00e7ais en egypte quand",
        "start": 2125.76,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la r\u00e9volution a commenc\u00e9",
        "start": 2129.09,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "les gens criaient d\u00e9gage en fran\u00e7ais",
        "start": 2130.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "donc j'ai \u00e9tabli avec ceux qui bossent",
        "start": 2132.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avec moi une ph\u00e9nom\u00e9nologie des",
        "start": 2134.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutions citoyennes c'est \u00e0 dire",
        "start": 2136.65,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "qu'au lieu de se demander",
        "start": 2137.97,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on se demandait juste comment \u00e7a se",
        "start": 2139.13,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "passe et qu'est ce qu'on voyait et on",
        "start": 2141.42,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "voit \u00e7a et arrive le moment culminant",
        "start": 2143.1,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est mais cette r\u00e8gle est absurde il",
        "start": 2144.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "faut faire comme ci est comme \u00e7a et \u00e7a",
        "start": 2147.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est le processus constituant donc vous",
        "start": 2149.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "avez une phase instituante dans la",
        "start": 2151.02,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution citoyenne c'est nous le",
        "start": 2152.91,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "peuple une phase destituant d\u00e9gag\u00e9 et",
        "start": 2154.47,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "une phase constituante c'est on va faire",
        "start": 2157.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a et cette phase constituante",
        "start": 2158.73,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "culmine avec l'assembl\u00e9e constituante",
        "start": 2160.83,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 que commencent les points",
        "start": 2163.95,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'interrogation le peuvent ce autour",
        "start": 2165.48,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9fini et auto d\u00e9finit les principes sur",
        "start": 2166.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "lesquels la soci\u00e9t\u00e9 doit \u00eatre organis\u00e9",
        "start": 2169.71,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mais est ce que ce sera une issue",
        "start": 2171.6,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "progressiste ou une issue r\u00e9ac",
        "start": 2173.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'ajustement de d\u00e9bat c'est \u00e7a la",
        "start": 2174.9,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "question puisque nous l'abordions tout \u00e0",
        "start": 2176.49,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'heure avec pascal ory et g\u00e9rard",
        "start": 2178.14,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "noiriel aujourd'hui on voit ce n'est pas",
        "start": 2179.43,
        "duration": 3.189
    },
    {
        "text": "nous",
        "start": 2182.28,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "oh certes mais \u00e7a prend une tournure",
        "start": 2182.619,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "singuli\u00e8re on voit du c\u00f4t\u00e9 la droite",
        "start": 2184.72,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "extr\u00eame ou de l'extr\u00eame droite et les",
        "start": 2187.45,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "deux m\u00eal\u00e9es on voit l'extr\u00eame droite",
        "start": 2190.21,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "revendiqu\u00e9 en fait le peuple",
        "start": 2193.23,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "on la voit proposer des r\u00e9volution",
        "start": 2195.369,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "conservatrice",
        "start": 2197.769,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "on la voit proposer ce se constituer",
        "start": 2198.73,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "voir un bloc r\u00e9actionnaire qui part de",
        "start": 2202.539,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "la cause du peuple pour reprendre un",
        "start": 2206.41,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "terme qui a \u00e9t\u00e9 repris par patrick",
        "start": 2208.39,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "buisson un des penseurs un b n'ont pas",
        "start": 2210.849,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "non plus sous terrain maintenant de 7 de",
        "start": 2215.14,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "cette mouvance",
        "start": 2217.299,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "alors comment expliquer et ce ph\u00e9nom\u00e8ne",
        "start": 2217.93,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "est est ce que comme le disait thomas",
        "start": 2220.72,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "frank un essayiste am\u00e9ricain qui",
        "start": 2223.93,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "expliquait pourquoi le le peuple vote \u00e0",
        "start": 2225.279,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "droite est ce que le peuple est pass\u00e9 \u00e0",
        "start": 2227.019,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "droite lorsqu'il vous bon tout d\u00e9pend le",
        "start": 2228.099,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "point de vue sous lequel on se situe",
        "start": 2233.289,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "mais le point de vue de l'\u00e9tude proscrit",
        "start": 2234.579,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "des affirmations de cette nature en",
        "start": 2237.91,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "examine les mouvements on voit quel",
        "start": 2239.529,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "contenu qu'ils donnent qu'elle conduit",
        "start": 2241.21,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "peuvent se donner mais nous ne sommes",
        "start": 2242.89,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pas dans une soci\u00e9t\u00e9 de bienveillance ou",
        "start": 2244.119,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "se traite d'une mani\u00e8re rationnelle",
        "start": 2248.14,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "autour d'un tapis vert les probl\u00e8mes de",
        "start": 2249.519,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 confronte des int\u00e9r\u00eats tout \u00e0",
        "start": 2251.44,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "l'heure on a \u00e9voqu\u00e9 les clivages",
        "start": 2254.47,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "moi j'ai jamais dit qu'ils aient plus de",
        "start": 2256.65,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "clivage m\u00eame si tout le monde a besoin",
        "start": 2258.579,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "des r\u00e9seaux collectifs mais c'est que",
        "start": 2260.41,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "les gros clivages pour vos jupes sont",
        "start": 2262.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "approch\u00e9s cavalli peuple c'est \u00e0 dire le",
        "start": 2263.859,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "petit nombre de ceux qui s'approprient",
        "start": 2266.14,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "tous et qui se sont donn\u00e9 les moyens de",
        "start": 2267.7,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "vivre sans les autres c'est eux qui",
        "start": 2270.099,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "pratique le vrai s\u00e9paratisme ils ont",
        "start": 2271.809,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "leurs propres maisons leurs propres",
        "start": 2273.67,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "r\u00e9serves d'eau leurs propres groupes",
        "start": 2275.38,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "\u00e9lectrog\u00e8nes leur propre h\u00e9licopt\u00e8re",
        "start": 2277.119,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pour passer d'une tour \u00e0 l'autre sans",
        "start": 2278.499,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "passer par les rues je raconte \u00e7a parce",
        "start": 2280.569,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qu'une fois j'avais dit aux copains",
        "start": 2282.489,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a en blaguant que le diable vous",
        "start": 2283.539,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "en d\u00e9barrassez vous cassez pas les pieds",
        "start": 2285.46,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "et le copain m'a r\u00e9pondu et et",
        "start": 2286.779,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "br\u00e9siliens il m'a dit pour nous c'est un",
        "start": 2288.549,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9sastre ils en ont plus rien \u00e0 fiche de",
        "start": 2290.2,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "ce qui se passe en bas parce qu'ils",
        "start": 2291.999,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "passent d'une tour \u00e0 l'autre en",
        "start": 2293.019,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "h\u00e9licopt\u00e8re bon j'ai pour vous donner un",
        "start": 2294.279,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "petit d\u00e9tail un peu comique ce qu'ils",
        "start": 2295.96,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "valent ce sont ceux l\u00e0 ce ne sont pas",
        "start": 2298.089,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des clivages sont l'impression que m\u00eame",
        "start": 2300.039,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "des mots qui fait des r\u00eaves m\u00eame s'ils",
        "start": 2301.569,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "ont longtemps divis\u00e9",
        "start": 2303.67,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique la la\u00efcit\u00e9 de st\u00e9rane",
        "start": 2304.74,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "n'arrive plus \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer le peuple mais",
        "start": 2306.9,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "non mais \u00e7a c'est une vue de l'esprit \u00e7a",
        "start": 2309.93,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "n'a jamais f\u00e9d\u00e9rer \u00e7a n'a jamais f\u00e9d\u00e9rer",
        "start": 2311.55,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique est un sujet de conflit",
        "start": 2314.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pendant deux si\u00e8cles l'\u00e9glise a reconnu",
        "start": 2315.99,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique fran\u00e7aise en 1920 en 1906",
        "start": 2318.54,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "lala l'encyclique vm interne hausse dit",
        "start": 2323.18,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "qu on appliquera pas la loi de 1905 et",
        "start": 2326.94,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "que pascal et elle y est abominable on a",
        "start": 2329.22,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9 la pri\u00e8re au d\u00e9but de la",
        "start": 2332.22,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "session parlementaire",
        "start": 2333.66,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on refuse d'exempter les pr\u00eatres du",
        "start": 2334.41,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "service militaire il faut arr\u00eater de se",
        "start": 2337.11,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "raconter des histoires qui appartiennent",
        "start": 2338.91,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 une cat\u00e9gorie sociale bien",
        "start": 2340.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re la classe moyenne",
        "start": 2342.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieure \u00e7a chante qui vient de passer",
        "start": 2344.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "trente ans \u00e0 peu pr\u00e8s au sec et qui",
        "start": 2346.47,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "maintenant est constern\u00e9 parce que ses",
        "start": 2348.99,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "enfants qui ont fait des \u00e9tudes pour",
        "start": 2350.43,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "lesquelles ils ont investi de l'argent",
        "start": 2352.11,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "se retrouve \u00e0 perdre des m\u00e9tiers qui",
        "start": 2353.22,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sont pas ce qui \u00e9tait pr\u00e9vu et qui donc",
        "start": 2355.35,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ressentent un sentiment de panique",
        "start": 2357.15,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas nouveau dans l'histoire",
        "start": 2358.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je sais qu'on a pas droit de cit\u00e9 les",
        "start": 2360.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 30 parce que si tu auras le point",
        "start": 2362.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "godwin hanina bon c'est \u00e0 dire si vous",
        "start": 2364.2,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "voulez bien vous coupez vous m\u00eame une",
        "start": 2366.09,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "partie de la m\u00e9moire",
        "start": 2367.32,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00e7a rendrait service \u00e0 l'occupant bon",
        "start": 2368.16,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "donc je parle l'occupant intellectuelle",
        "start": 2370.23,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "pas de notre cul quand il est l\u00e0 aussi",
        "start": 2372.8,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "mais bon l'occupant intellectuelle donc",
        "start": 2375.359,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "s'il vous pla\u00eet oubliez tout ce que vous",
        "start": 2377.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avez appris parce que quand est ce que",
        "start": 2379.05,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "vous croyez que les fascistes et l\u00e0 nous",
        "start": 2381.24,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "prenons le m\u00e9canisme les ma\u00eetres du",
        "start": 2384.69,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "monde sont une poign\u00e9e vous croyez",
        "start": 2387.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'ils vont venir vous voir en vous",
        "start": 2389.609,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "disant bon nous sommes une poign\u00e9e mon",
        "start": 2390.75,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "nez plus intelligents les plus riches",
        "start": 2392.19,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "donc tout le monde se tait et fait ce",
        "start": 2393.51,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "qu'on vous dit non",
        "start": 2395.07,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nous sommes dans des soci\u00e9t\u00e9s encore",
        "start": 2395.7,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique \u00e7a va pas trop dur\u00e9 mais on",
        "start": 2398.16,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "est encore avec des phases d\u00e9mocratique",
        "start": 2400.32,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "il leur faut une base de masse \u00e0 votre",
        "start": 2403.23,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avis nazis vous rappeler ce que \u00e7a veut",
        "start": 2406.08,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dire national socialiste l'avait",
        "start": 2407.73,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "socialisme dedans",
        "start": 2409.68,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "j'en attrape pas les mouches avec du",
        "start": 2410.49,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vinaigre donc ils disent aux gens ben",
        "start": 2412.109,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "nous on va s'en occuper",
        "start": 2414.21,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "nous on va partager vous allez voir ce",
        "start": 2415.14,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que vous allez voir on a vu et pascal",
        "start": 2416.88,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ory et j'ai radar il rappelait qu'il y",
        "start": 2418.14,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "avait certains dans la commune qui ont",
        "start": 2420.03,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "rejoint le g\u00e9n\u00e9ral boulanger certains du",
        "start": 2422.46,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "front populaire qui ont rejoint doriot",
        "start": 2425.07,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est une effectivement c'est quelque",
        "start": 2427.29,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "chose qui cette interrogation pos\u00e9e par",
        "start": 2428.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nicolas est ce que le peuple n'a pas",
        "start": 2431.04,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "bascul\u00e9 \u00e0 droite",
        "start": 2432.45,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "non je ne le crois pas je pense que",
        "start": 2433.52,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "c'est ces pardons ne le prenez pas mal",
        "start": 2435.66,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait partie d'une campagne g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 2438.48,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "alors les insoumis et les fascistes et",
        "start": 2440.46,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose c'est des porosit\u00e9s on",
        "start": 2444.66,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "peut d\u00e9montrer cinq fois que c'est pas",
        "start": 2446.61,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vrai par les sondages par lebron parle",
        "start": 2448.35,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "et ses hommes et regarder tel bureau de",
        "start": 2450.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vote ils voter communiste bah oui votre",
        "start": 2452.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "camp communiste il ya dix ans il a tanc\u00e9",
        "start": 2454.32,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les gamins qui sont l\u00e0 c'est pas les",
        "start": 2457.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parents des communes nice toujours",
        "start": 2459.0,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "communiste sont nombreux pour cette",
        "start": 2460.56,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration l\u00e0 donc il faut cette mani\u00e8re",
        "start": 2462.6,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "de s'auto flageller pour \u00e0 la fin dire",
        "start": 2465.75,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "rien n'est possible au fond un suivant",
        "start": 2468.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "notre bon ma\u00eetre parce que lui c'est ce",
        "start": 2470.94,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qui est bon pour nous tout \u00e7a quand",
        "start": 2472.41,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "est-ce qu'il faut se faire vacciner",
        "start": 2473.64,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "quand est-ce qu'il faut vaincre un match",
        "start": 2474.39,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "enlev\u00e9 leurs meubles enlever leurs",
        "start": 2476.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ma\u00eetres pourquoi on il faut ouvrir la",
        "start": 2477.54,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fen\u00eatre ou bas de janvier notre bon",
        "start": 2479.55,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "ma\u00eetre c'est tout ce qui est bon pour",
        "start": 2480.87,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "nous tandis que nous nous sommes juste",
        "start": 2481.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des pauvres cr\u00e9tins qui a la premi\u00e8re",
        "start": 2483.48,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "bouff\u00e9e changeant de camp alors on de",
        "start": 2486.18,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "th\u00e9 coco carnet fasciste et puis demain",
        "start": 2489.21,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "on sera chez pas quoi tout \u00e7a est",
        "start": 2491.52,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "absurde c'est une entreprise de",
        "start": 2492.81,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9moralisation g\u00e9n\u00e9ral et qui dans le",
        "start": 2494.61,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "go\u00fbt des intellectuels de gauche comme",
        "start": 2497.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "moi et comme d'autres pourquoi parce que",
        "start": 2498.93,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nous sommes des gens qui ne m'ont pas",
        "start": 2500.73,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "les certitudes en bronze",
        "start": 2502.2,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "on aime discuter remettra encore",
        "start": 2503.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "s'interroger et d'une certaine mani\u00e8re",
        "start": 2505.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "on cr\u00e9e un terrain propice \u00e0 la",
        "start": 2507.6,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "propagation du d\u00e9sespoir",
        "start": 2509.79,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mais pardon le peuple il n'est pas",
        "start": 2511.29,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "pardon de thirau parle de de monsieur",
        "start": 2513.78,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "gras mouill\u00e9",
        "start": 2518.13,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure du bistrot ou de monsieur guay",
        "start": 2519.45,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mouill\u00e9 rentrer \u00e0 la maison avec un",
        "start": 2522.21,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "madame et qui s'occupe des gosses et",
        "start": 2524.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aime ou qu ils soient polis et que bon",
        "start": 2525.72,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il fallait travaille bien \u00e0 l'\u00e9cole et",
        "start": 2527.76,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "puis et puis qui dit \u00e0 ses gosses des",
        "start": 2529.26,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "choses sens\u00e9es des choses sens\u00e9es sur ce",
        "start": 2530.82,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'il faut faire sur ce qu'il faut pas",
        "start": 2533.1,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "faire et c'est \u00e7a veut rien dire le",
        "start": 2534.15,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "peuple et \u00e0 droite ou \u00e0 gauche comme le",
        "start": 2535.62,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "peuple at-il toujours raison \u00e7a n'a pas",
        "start": 2537.54,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "de sens pourquoi est-ce qu'ils auraient",
        "start": 2539.01,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "toujours raison il y aurait donc enfin",
        "start": 2540.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "quelque part dans l'humanit\u00e9 le lieu de",
        "start": 2541.89,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la v\u00e9rit\u00e9 serait enfin d\u00e9couvert tout \u00e7a",
        "start": 2544.29,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est le m\u00eame sc\u00e9nario mental",
        "start": 2546.51,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "1 la v\u00e9rit\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e le peuple qui p\u00eache",
        "start": 2548.22,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "et heureusement il ya le clerg\u00e9 est l\u00e0",
        "start": 2551.43,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour rattraper ses p\u00e9ch\u00e9s 1",
        "start": 2554.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est utile un le clerg\u00e9 un d'ailleurs",
        "start": 2556.17,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "demandez le \u00e0 ceux qui en font partie",
        "start": 2558.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait un moment que \u00e7a dure un bon",
        "start": 2560.1,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "donc je veux dire dans la gueule d'ange",
        "start": 2562.2,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "dans l'egypte antique vous demandez pas",
        "start": 2563.94,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pourquoi ils sont pas pass\u00e9s au",
        "start": 2567.12,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "monoth\u00e9isme parce que le gars qui venait",
        "start": 2568.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'inventer \u00e7a ils avaient liquid\u00e9 le",
        "start": 2570.18,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "boulot de 40000 personnes donc les types",
        "start": 2572.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "se sont dit ah ben non on n'est pas",
        "start": 2575.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'accord finalement pour des raisons",
        "start": 2576.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologiques attention \u00e0 ton chez moi il",
        "start": 2578.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "faut pas non plus bon bah c'est toute",
        "start": 2580.8,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'histoire soit qu'ils \u00e9valueront et",
        "start": 2582.24,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "compagnie non mais c'est m\u00e9lenchon est",
        "start": 2584.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ce que est ce que le est ce que la",
        "start": 2585.57,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "notion avons qu'on passe la parole \u00e0 au",
        "start": 2587.79,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "public",
        "start": 2589.95,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "est ce que la notion peuple de gauche",
        "start": 2591.08,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "elle est encore efficiente et efficace",
        "start": 2593.39,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "est ce qu'elle veut pas encore non non",
        "start": 2595.77,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "non pas laisse pendre c'est termin\u00e9 \u00e7a",
        "start": 2597.72,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "oui oui dans mes cordes et consorts ont",
        "start": 2599.37,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "cependant parce que bon d'abord naybet",
        "start": 2601.23,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'abord et puis deuxi\u00e8mement n'est m\u00eame",
        "start": 2603.96,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pas de gauche bon tout le peuple de",
        "start": 2606.12,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "gauche qu'est ce que \u00e7a peut bien",
        "start": 2608.46,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "vouloir dire c'est une invention",
        "start": 2609.39,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "transpos\u00e9 de l'ancien testament assez le",
        "start": 2610.74,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "peuple de dieu transformer en pub de",
        "start": 2613.44,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "gauche c'est une ineptie",
        "start": 2614.97,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "il n'y a jamais eu de peuple de gauche a",
        "start": 2616.35,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "eu des gens qui votaient \u00e0 gauche et un",
        "start": 2618.63,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "autre qui voter \u00e0 droite des d\u00e9fauts",
        "start": 2620.01,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tissot est d'avis et puis au milieu des",
        "start": 2621.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui savent pas c'est ce que pourquoi",
        "start": 2623.37,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure je parlais des ann\u00e9es 30",
        "start": 2625.05,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "on les a d\u00e9j\u00e0 que dit cela il existait",
        "start": 2626.34,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 il h\u00e9sitait \u00e0 un jour ils disaient",
        "start": 2629.52,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ah ben moi je suis avec le peuple \u00e0 part",
        "start": 2631.23,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ce que mon gamin ceci cela lendemain et",
        "start": 2632.73,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "moi j'ai rien \u00e0 voir avec ces fous",
        "start": 2634.83,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "furieux je veux pas leur parler et puis",
        "start": 2635.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 comme mort sept classes",
        "start": 2638.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "moyennes moyennes moyennes h\u00e9site entre",
        "start": 2640.17,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les deux camps parce que un coup elle se",
        "start": 2642.93,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dit bien je vais y trouver mon compte",
        "start": 2645.36,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "avec les a et puis le lendemain dit je",
        "start": 2646.56,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "vais pas y trouver mon",
        "start": 2648.66,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "donc c'est un des enjeux de la politique",
        "start": 2649.49,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'unifier alors c'est l\u00e0 qu'il ya un",
        "start": 2651.64,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "r\u00f4le de la politique le peuple de gauche",
        "start": 2653.9,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a qu'est ce qu'on sait des",
        "start": 2656.54,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s humaines",
        "start": 2658.64,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "les groupes humains c'est comme les",
        "start": 2659.48,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "singes au del\u00e0 de 25 qui se supportent",
        "start": 2661.49,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "plus donc ils se s\u00e9parent la migration",
        "start": 2664.43,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "est aussi vieille que l'humanit\u00e9",
        "start": 2667.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est d'ailleurs la migration qui nous",
        "start": 2669.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "signale que les \u00eatres humains \u00e9tant",
        "start": 2671.75,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "adapt\u00e9s ou r\u00e9serv\u00e9es aux clans biotope",
        "start": 2673.28,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'est comme les rats et les cafards il",
        "start": 2675.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "s'adapte \u00e0 tous les biotopes et donc les",
        "start": 2678.41,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "\u00eatres humains plus immigr\u00e9s pluies",
        "start": 2680.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "accumul\u00e9es d'exp\u00e9rience et plus il a",
        "start": 2682.369,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "cumul\u00e9 des \u00e9changes possibles entre",
        "start": 2684.86,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "d'exp\u00e9riences diff\u00e9rentes donc",
        "start": 2686.54,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "l'enrichissement intellectuel il a",
        "start": 2689.14,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e0 donner un premier r\u00e9sultat",
        "start": 2693.56,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dans lequel la victoire \u00e9tait acquise",
        "start": 2696.44,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour les uns contre les autres revient \u00e0",
        "start": 2698.21,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "votre question de tout \u00e0 l'heure les",
        "start": 2699.8,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "villes se sont fond\u00e9s moins 4500 ans",
        "start": 2701.42,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "avant notre \u00e8re",
        "start": 2703.82,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "d'accord les premi\u00e8res grosses villes",
        "start": 2704.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donc tout les m\u00eames caract\u00e9ristiques",
        "start": 2706.49,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui sp\u00e9cialisation de l'espace",
        "start": 2708.35,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation d'un sur produit qui permet le",
        "start": 2710.57,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "commerce",
        "start": 2713.119,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "donc le besoin de s'approvisionner",
        "start": 2713.63,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "toutes les villes soient install\u00e9s au",
        "start": 2715.19,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "bord d'une rivi\u00e8re pourquoi parce que",
        "start": 2716.96,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "personne a invent\u00e9 la roue \u00e0 cette",
        "start": 2718.85,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9poque l\u00e0 quand la roue arrive des",
        "start": 2720.14,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "lignes commencent \u00e0 changer d'endroit et",
        "start": 2721.94,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "se mettent \u00e0 la crois\u00e9e de deux chemins",
        "start": 2723.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'accord qu'est ce qu'une ville au",
        "start": 2724.82,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9part il faut lire le bouquin de scott",
        "start": 2727.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui s'appelle homo domestiques us tr\u00e8s",
        "start": 2729.44,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "bien fait et vous raconte comment \u00e7a",
        "start": 2731.3,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "n'est curieusement dans toutes les",
        "start": 2733.609,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "villes il ya un dieu et c'est lui qui a",
        "start": 2735.109,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "la bonne maison en pierre le reste a",
        "start": 2737.03,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "disparu la bonne maison c'est pour le",
        "start": 2738.8,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "dieu et les pr\u00eatres \u00e9videmment bien",
        "start": 2740.119,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "quelqu'un s'occupe du m\u00e9nage",
        "start": 2741.65,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "donc ils sont l\u00e0 ils font rien fanon ils",
        "start": 2742.73,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "font le culte le rythme non mais toutes",
        "start": 2746.3,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les religions initial son rituel je pars",
        "start": 2748.369,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "me moquer de la fois l\u00e0 toutes les",
        "start": 2750.35,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "religions initial son rituel",
        "start": 2752.15,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "si on fait ceci alors on aura tel",
        "start": 2753.56,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat si on fait sabres \u00e7a vous",
        "start": 2755.15,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "explique pourquoi ces arcs et un",
        "start": 2756.8,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "corrompu absolue peut \u00eatre petit fake",
        "start": 2758.09,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "maximum de rome sont personne n'y voit",
        "start": 2759.98,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 redire donc le point de d\u00e9part de",
        "start": 2761.99,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "la ville c'est un cc hariri qui explique",
        "start": 2764.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sa dent dans sapiens",
        "start": 2767.81,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est un pouvoir imaginaire le dieu est",
        "start": 2769.01,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "l\u00e0 et les nonces des r\u00e8gles et des rites",
        "start": 2772.16,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "les rites et les r\u00e8gles vont unifier la",
        "start": 2775.369,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 humaine",
        "start": 2778.01,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et lui permettre de vivre en grand",
        "start": 2779.15,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nombre sous des r\u00e8gles communes",
        "start": 2781.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le point de d\u00e9part de la r\u00e8gle de la",
        "start": 2783.11,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimit\u00e9 du droit",
        "start": 2785.18,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est dieu le dieu qui l'a proclam\u00e9 la",
        "start": 2786.32,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimit\u00e9 du pouvoir et tout le",
        "start": 2789.95,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me des soci\u00e9t\u00e9s humaines pourquoi",
        "start": 2791.6,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est vous qui commande et bien vous",
        "start": 2793.13,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "avez une premi\u00e8re r\u00e9ponse parce que",
        "start": 2794.57,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est moi le plus fort si tu veux le",
        "start": 2795.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifier violent finalement chang\u00e9",
        "start": 2797.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'avis oui c'est vous le plus fort bon",
        "start": 2799.16,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s il ya baba pardon mais moi c'est",
        "start": 2801.26,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dieu qui m'a d\u00e9sign\u00e9 donc tu veux te",
        "start": 2803.9,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mesurer avec moi non non non finalement",
        "start": 2805.85,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le chang\u00e9 d'habits bon et puis apr\u00e8s on",
        "start": 2807.47,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 la forme d\u00e9mocratique donc tout",
        "start": 2809.69,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous montrent que la politique occupe",
        "start": 2812.15,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "le r\u00f4le de fournir une explication qui",
        "start": 2814.43,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nous unit fille vous n'aurez jamais de",
        "start": 2817.01,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "conscience spontan\u00e9e d'une chose ou",
        "start": 2819.44,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'une autre vous pouvez avoir une",
        "start": 2821.75,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "conscience ponte ann\u00e9es de dignit\u00e9",
        "start": 2823.04,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "individuelle",
        "start": 2824.54,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "vous avez une conscience montagne et de",
        "start": 2825.32,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vos int\u00e9r\u00eats parce que \u00e7a vous concerne",
        "start": 2827.09,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mais d\u00e8s qu'il s'agit de s'unir aux",
        "start": 2828.71,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "autres il faut un cadre conceptuel et \u00e7a",
        "start": 2830.15,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est le r\u00f4le d'une formule politique",
        "start": 2832.7,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "donc on va passer aux questions merci",
        "start": 2834.92,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "beaucoup je dois l'unc m\u00e9lenchon \u00e7a",
        "start": 2838.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "devient jaloux dire un mot j'allais dire",
        "start": 2840.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "que vous parliez tout \u00e0 l'heure de nous",
        "start": 2842.03,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "utiliser les mots le d\u00e9mobilisation",
        "start": 2845.09,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9sespoir s'il ya un endroit o\u00f9 on n'est",
        "start": 2848.0,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "pas d\u00e9mobilis\u00e9 c'est bien couture",
        "start": 2849.77,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "justement donc le microsillon on en",
        "start": 2851.5,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "parlera sans doute mais il faut savoir",
        "start": 2853.79,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "que la politique du peuple me",
        "start": 2856.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "semble-t-il jean luc m\u00e9lenchon \u00e0 l'\u00e8re",
        "start": 2858.65,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de l'anthropoc\u00e8ne \u00e0 l'heure o\u00f9 l'homme",
        "start": 2860.48,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "est devenu une force g\u00e9ologique majeur",
        "start": 2863.54,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "c'est pour vous l'\u00e9cosocialisme mais on",
        "start": 2865.48,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "en revient on en parlera sans doute les",
        "start": 2869.12,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "main lev\u00e9e o\u00f9 sont elles ici on va",
        "start": 2871.7,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre passer \u00e0 quelqu'un d'autre",
        "start": 2874.73,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "vous aviez commenc\u00e9 tout \u00e0 l'heure je",
        "start": 2875.54,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous en prie willy \u00e0 une main l\u00e0 bas est",
        "start": 2876.92,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ce qu'il y aurait une dame est ce qu'il",
        "start": 2878.45,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "y aurait une main f\u00e9minine",
        "start": 2879.98,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "l\u00e0 bas c'est vrai qu'il ya l\u00e0 bas au",
        "start": 2883.37,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "bout",
        "start": 2885.77,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "sinon venez ici vous rapprochez vous de",
        "start": 2890.589,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "du centre si vous voulez bien du de la",
        "start": 2893.619,
        "duration": 10.61
    },
    {
        "text": "tribune on va venir vers vous",
        "start": 2898.059,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "oui bonjour juste une question pour",
        "start": 2906.76,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon vous aviez il ya",
        "start": 2909.89,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "quelques ann\u00e9es des propos assez",
        "start": 2912.26,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "violents contre les journalistes",
        "start": 2913.339,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "et pourtant vous retrouve ici ma",
        "start": 2915.049,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "question du coup c'est pourquoi est ce",
        "start": 2916.64,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "que finalement les prix des abris outils",
        "start": 2918.17,
        "duration": 10.29
    },
    {
        "text": "rudimentaires info ou schorno oui on",
        "start": 2919.369,
        "duration": 10.71
    },
    {
        "text": "peut prendre plusieurs questions ou",
        "start": 2928.46,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "formuler autrement qu'est ce que c'est",
        "start": 2930.079,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'une politique sa vision des",
        "start": 2931.579,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "journalistes dans un monde",
        "start": 2934.849,
        "duration": 12.301
    },
    {
        "text": "oui sinon je peux passer munichois",
        "start": 2936.789,
        "duration": 31.871
    },
    {
        "text": "madame la mont\u00e9e de l'assembl\u00e9e",
        "start": 2947.15,
        "duration": 23.58
    },
    {
        "text": "constituante au chili pr\u00e9sid\u00e9 par une",
        "start": 2968.66,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "femme mapuche",
        "start": 2970.73,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "merci monsieur donc bonjour donc je",
        "start": 2975.099,
        "duration": 7.561
    },
    {
        "text": "voulais poser une question d'actualit\u00e9",
        "start": 2980.75,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "et je voulais parler dans ce cas l\u00e0 qui",
        "start": 2982.66,
        "duration": 6.699
    },
    {
        "text": "touche les deux composantes de cette",
        "start": 2987.14,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "matin\u00e9e",
        "start": 2989.359,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "la question de la d\u00e9mocratie",
        "start": 2990.68,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "participative qui est que pensez-vous de",
        "start": 2992.48,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "la convention citoyenne et",
        "start": 2996.64,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "avec vous quelques anecdotes pour",
        "start": 3000.73,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "alimenter les sujets que les",
        "start": 3002.68,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "journalistes vont s\u00fbrement parler par la",
        "start": 3005.86,
        "duration": 11.76
    },
    {
        "text": "suite jean luc m\u00e9lenchon j'ai pas donc",
        "start": 3008.53,
        "duration": 13.08
    },
    {
        "text": "alors je pense \u00e0 la constituante au",
        "start": 3017.62,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "chili bon j'en profite pour r\u00e9gler un",
        "start": 3021.61,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "compte souvent me moque on dira",
        "start": 3024.97,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon l'am\u00e9rique latine tout \u00e7a",
        "start": 3027.94,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "arrivera \u00e0 lider maximo bon bref",
        "start": 3031.09,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "en g\u00e9n\u00e9ral c'est pas tr\u00e8s intelligent ce",
        "start": 3033.91,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "que j'entends pourquoi parce que \u00e7a",
        "start": 3036.28,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "folklorise alors je me m\u00eale que de mots",
        "start": 3040.15,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "quand ma la famille politique \u00e0 laquelle",
        "start": 3043.45,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "j'appartiens celle de la gauche depuis",
        "start": 3045.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le pass\u00e9 m'a mis l\u00e0 dedans il ya",
        "start": 3047.35,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "beaucoup de pr\u00e9tentieux de donneurs de",
        "start": 3049.66,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "le\u00e7ons d'h\u00e9ritier du parti d'avant garde",
        "start": 3053.14,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "qui vient dire aux braves indig\u00e8nes",
        "start": 3055.66,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "folklorique qui joue de la guitare en",
        "start": 3058.29,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "fumant des gros cigares et en buvant du",
        "start": 3060.58,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "rhum ce qu'il faudrait faire pour le",
        "start": 3062.17,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "socialisme sauf que le seul endroit du",
        "start": 3064.99,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "monde o\u00f9 la cha\u00eene du lib\u00e9ralisme est",
        "start": 3067.9,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "rompu",
        "start": 3069.4,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "c'est en am\u00e9rique du sud c'est pour \u00e7a",
        "start": 3070.06,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'ils me suis int\u00e9ress\u00e9 et j'ai pas",
        "start": 3071.83,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fais que me int\u00e9ress\u00e9s j'y suis all\u00e9 et",
        "start": 3073.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "retourner et retourne elle est retourn\u00e9e",
        "start": 3075.64,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et parler et \u00e0 prier regarder \u00e9videmment",
        "start": 3077.26,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "cela traduit une chose de ma part c'est",
        "start": 3080.14,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mon mod\u00e8le",
        "start": 3083.14,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "j'admire je suis fascin\u00e9e bref il est",
        "start": 3085.03,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "\u00e9vident que parce que je m'int\u00e9resse \u00e0",
        "start": 3089.44,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'endroit o\u00f9 la cha\u00eene a rompu \u00e7a prouve",
        "start": 3091.78,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "que je suis pas tr\u00e8s malin hein parce",
        "start": 3094.66,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que tout le monde sait que \u00e7a peut",
        "start": 3097.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "provoquer que des dictatures tandis que",
        "start": 3098.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "le r\u00e8gne de l'argent roi c'est que du",
        "start": 3100.78,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "bien fait comment je peux \u00eatre assez",
        "start": 3102.4,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "b\u00eate pour pas l'avoir compris",
        "start": 3105.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "je reviens ce que je dis le seul endroit",
        "start": 3106.5,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "du monde o\u00f9 la cha\u00eene a rompu c'est",
        "start": 3109.24,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9rique du sud",
        "start": 3111.49,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "la cha\u00eene va rompre en afrique",
        "start": 3113.65,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "c'est une des raisons pour lesquelles je",
        "start": 3117.7,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "m'y int\u00e9resse davantage",
        "start": 3119.17,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "pourquoi bas tout simplement parce",
        "start": 3120.77,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'ils vont \u00eatre 2 milliards avec des",
        "start": 3122.51,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "structures d'organisation de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3125.18,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pas capable d'affronter",
        "start": 3126.71,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat pr\u00e9c\u00e9dent compte tenu de l'impact",
        "start": 3129.13,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "des cons\u00e9quences du colonialisme et du",
        "start": 3132.14,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "n\u00e9ocolonialisme et du post colonialisme",
        "start": 3136.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et qui continue mais pour l'instant",
        "start": 3137.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est l'am\u00e9rique du sud",
        "start": 3140.3,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nous autres fran\u00e7ais pour les gens de",
        "start": 3141.41,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "gauche et pour ceux qui appartiennent \u00e0",
        "start": 3143.96,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "la tradition r\u00e9volutionnaire c'est \u00e0",
        "start": 3145.46,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dire qu'ils veulent changer \u00e0 la fois le",
        "start": 3148.1,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime politique le r\u00e9gime de la",
        "start": 3150.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9 d'un certain nombre de",
        "start": 3152.75,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9s et de l'\u00e9chang\u00e9 de la",
        "start": 3154.4,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "consommation \u00e7a nous int\u00e9resse de voir",
        "start": 3157.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a se passe sur place",
        "start": 3159.83,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il ya des tr\u00e8s bons c\u00f4t\u00e9s des c\u00f4t\u00e9s tr\u00e8s",
        "start": 3160.94,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nul les tr\u00e8s bons c\u00f4t\u00e9s c'est la",
        "start": 3163.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dynamique populaire l'implication",
        "start": 3165.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "populaire c'est les processus de",
        "start": 3166.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "constituante qui ont \u00e9t\u00e9 magiques dans",
        "start": 3169.85,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "la plupart des pays",
        "start": 3171.65,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les mauvais c\u00f4t\u00e9s c'est que ya",
        "start": 3172.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pratiquement aucune rupture avec le",
        "start": 3174.71,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "productivisme et aucune rupture dans les",
        "start": 3176.93,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "modes de consommation",
        "start": 3179.96,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9al reste celui de la classe moyenne",
        "start": 3182.08,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieure qui se propage tout le reste",
        "start": 3184.49,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3188.15,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "donc le m\u00eame pouvoir politique qui va",
        "start": 3188.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopper la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3191.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "rfr de la r\u00e9partition des richesses va",
        "start": 3193.19,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er une classe moyenne qui souvent se",
        "start": 3196.1,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "retourne contre lui en disant bon",
        "start": 3197.81,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'accord mais enfin on avait dit que ma",
        "start": 3199.04,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "femme aussi elle avait une voiture ou",
        "start": 3201.2,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "bien on avait dit que j'aurai un",
        "start": 3202.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "appartement et un appareil",
        "start": 3204.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je caricature un peu mais c'est pour",
        "start": 3206.63,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dire moi je vous adjure de vous",
        "start": 3207.86,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "int\u00e9resser \u00e0 l'am\u00e9rique du sud",
        "start": 3209.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'abord parce que \u00e7a a rompu",
        "start": 3211.67,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement parce que nous avons des",
        "start": 3213.41,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "traits communs",
        "start": 3214.88,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nous sommes des soci\u00e9t\u00e9s latine des",
        "start": 3215.54,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s la team de droit positif",
        "start": 3219.56,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "nous sommes des soci\u00e9t\u00e9s dans lesquelles",
        "start": 3222.4,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "le pouvoir central a un sens l'\u00e9tat a un",
        "start": 3224.9,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "sens nous sommes les h\u00e9ritiers de",
        "start": 3228.53,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'addition des cit\u00e9s romaines qui donne",
        "start": 3231.26,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "lempire qui donne la grande structure",
        "start": 3233.63,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "sociale et la vraie coupure culturel je",
        "start": 3235.94,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "le dis sans jugement comment dire sans",
        "start": 3239.63,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "appr\u00e9ciation 1 je le dis la vraie",
        "start": 3243.02,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "coupure",
        "start": 3245.54,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "elle est en de\u00e7\u00e0 des lignes de l' empire",
        "start": 3246.22,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "romain au del\u00e0 de lempire de l' empire",
        "start": 3248.619,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "romain d'un c\u00f4t\u00e9 la cit\u00e9 tu viens tu",
        "start": 3251.92,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "votes tu es concern\u00e9 comme c'est",
        "start": 3254.74,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratique cit\u00e9 hambourgeois battu",
        "start": 3256.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "voit-il tortue votent pas mais peu",
        "start": 3258.91,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "importe d'o\u00f9 tu viens tu votes tu",
        "start": 3261.19,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "participes au pouvoir et de l'autre c\u00f4t\u00e9",
        "start": 3263.349,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "c'est la horde la tribu je dis encore",
        "start": 3265.3,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "une fois \u00e7a n'est pas une appr\u00e9ciation",
        "start": 3268.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que je porte c'est une observation qui a",
        "start": 3269.92,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "lieu avec qui il rapporte \u00e0 la mani\u00e8re",
        "start": 3272.47,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "de vivre",
        "start": 3274.869,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "je cite toujours cet exemple quand nos",
        "start": 3275.5,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "amis allemands ont r\u00e9ouvert le bundestag",
        "start": 3277.63,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "ils ont \u00e9crit dessus sans me la pancarte",
        "start": 3281.32,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "qui avait avant qu'ils \u00e9taient des deux",
        "start": 3283.66,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "tubes folk d'accord le peuple allemand",
        "start": 3285.46,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "au sens technique du terme nous s'\u00e9crie",
        "start": 3288.099,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9 c'est une",
        "start": 3290.56,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "autre conception c'est \u00e0 dire le",
        "start": 3292.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "principe politique le droit du sol",
        "start": 3294.46,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 le droit du sang le",
        "start": 3296.74,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "droit de la tradition c'est la raison",
        "start": 3299.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pour laquelle l'am\u00e9rique latine nous",
        "start": 3301.359,
        "duration": 1.971
    },
    {
        "text": "parle",
        "start": 3302.8,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "salvador allende a pr\u00e9figur\u00e9 avec",
        "start": 3303.33,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 populaire",
        "start": 3306.34,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'union de la gauche en france et le",
        "start": 3307.75,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "programme commun c'\u00e9tait la m\u00eame chose",
        "start": 3309.16,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e7a finit diff\u00e9remment fort heureusement",
        "start": 3310.57,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pour nous mais ceux qui s'en rappellent",
        "start": 3312.49,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sera pas l\u00e0 quel point \u00e7a dominer nos",
        "start": 3313.96,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "imaginaires maintenant ils sont pass\u00e9s",
        "start": 3315.52,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "par un processus que je raconte pas mais",
        "start": 3318.04,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qui doit int\u00e9resser tout le monde et qui",
        "start": 3320.8,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "s'est achev\u00e9e dans la constituante comme",
        "start": 3323.26,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "seul moyen de reconstruire la nation",
        "start": 3325.089,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "chilienne et le peuple chilien explos\u00e9",
        "start": 3328.03,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "par le n\u00e9olib\u00e9ralisme d'accord et donc",
        "start": 3331.57,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "en france nous passerons par cette \u00e9tape",
        "start": 3334.18,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "pas seulement si vous m'\u00e9lisez mais m\u00eame",
        "start": 3336.369,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "si vous m'\u00e9lisez pas vous passerez par",
        "start": 3339.849,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l\u00e0 parce que vous aurez besoin de",
        "start": 3342.25,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "reconstituer la nation fran\u00e7aise et le",
        "start": 3344.349,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais",
        "start": 3346.93,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "boulevers\u00e9 par un exode rural",
        "start": 3347.79,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "gigantesque par des vagues de migrations",
        "start": 3349.51,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "int\u00e9gr\u00e9 et vous avez besoin de",
        "start": 3351.849,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "reconstituer par son consentement",
        "start": 3353.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le peuple fran\u00e7ais alors il y avait une",
        "start": 3356.38,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "question",
        "start": 3358.26,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "we know you sure c'est pour \u00e7a la",
        "start": 3359.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "question peut \u00eatre dans quel ordre",
        "start": 3361.93,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la convention citoyenne en fait oui pour",
        "start": 3363.7,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "le crack est ce que vous pensez de cette",
        "start": 3366.67,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "initiative o\u00f9 le journaliste enfin les",
        "start": 3367.869,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "deux",
        "start": 3369.82,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "mais ce que vous voulez la convention",
        "start": 3370.42,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "citoyenne bon pourquoi pas c'est tr\u00e8s",
        "start": 3372.04,
        "duration": 7.799
    },
    {
        "text": "bien mais non vous ne poserez pas votre",
        "start": 3374.559,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me",
        "start": 3379.839,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "ce que j'ai appris que vous aviez",
        "start": 3380.47,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "l'intention d'organiser des primaires en",
        "start": 3382.63,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mettant comme candidat m\u00eame des gens qui",
        "start": 3385.809,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ne veulent pas \u00eatre candidat donc moi je",
        "start": 3387.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ne veux pas \u00eatre candidat dans cette",
        "start": 3390.069,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "primaire je m'estime investi par 235",
        "start": 3391.39,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mille personnes qui m'ont pas rennais je",
        "start": 3394.75,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "ne veux pas \u00eatre dans votre primeur",
        "start": 3396.64,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je pense qu'il faut \u00eatre",
        "start": 3397.809,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "respectueux de la libert\u00e9 des autres",
        "start": 3400.119,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat politique n'est pas il y aurait",
        "start": 3402.099,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "une avant garde r\u00e9volutionnaire ultra",
        "start": 3404.41,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "consciente qu'ils seraient dans la",
        "start": 3406.42,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "convention citoyenne avec ses 25 mille",
        "start": 3408.01,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "signatures et puis on n'a pas fait la",
        "start": 3409.96,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "primaire populaire et la convention",
        "start": 3412.599,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "citoyenne pour le climat s'est un peu",
        "start": 3415.15,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent le choix que le monsieur a je",
        "start": 3416.349,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "crois qu'on peut parler de la convention",
        "start": 3417.76,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "peu plus la part d'alain delon citoyenne",
        "start": 3419.049,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "mais vous pouvez en parler au changement",
        "start": 3420.819,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de d\u00e9cor le sujet c'\u00e9tait son nom mais",
        "start": 3422.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je r\u00e9pondais pas quelque chose qui \u00e9tait",
        "start": 3424.869,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "pas poser donc j'ai eu tort mais en",
        "start": 3426.49,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "passage comme \u00e7a c'est dit donc la loi",
        "start": 3429.04,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de barney la primaire depuis l'entr\u00e9e",
        "start": 3431.98,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a chatouille en ce moment et",
        "start": 3434.29,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "alors la convention citoyenne",
        "start": 3436.329,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e c'\u00e9tait le tirage au sort nous on",
        "start": 3438.16,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "a int\u00e9gr\u00e9 cette pratique du tirage au",
        "start": 3441.22,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "sort comme une m\u00e9thode",
        "start": 3443.049,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement importante dans la vie du",
        "start": 3445.67,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "mouvement insoumis \u00e7a provoque beaucoup",
        "start": 3447.26,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "de perplexit\u00e9",
        "start": 3449.809,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "mais il faut admettre que c'est un",
        "start": 3450.799,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me qui est plut\u00f4t op\u00e9rant alors il",
        "start": 3453.02,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ya plein de biens qui tr\u00e8s vite arrive",
        "start": 3455.42,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "par exemple tout le monde n'a pas envie",
        "start": 3457.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre tir\u00e9 au sort nous ont tir\u00e9s au",
        "start": 3458.809,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "sort sur un fichier de 500 mille",
        "start": 3460.7,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "personnes",
        "start": 3462.47,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "faut voir le temps que \u00e7a prenait pas ce",
        "start": 3462.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que tu tire au sort tu appelles tu dis",
        "start": 3465.26,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "bon bah voil\u00e0 vous avez sign\u00e9 on vous",
        "start": 3466.79,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "avez vu \u00e0 la convention ah bah oui mais",
        "start": 3468.29,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "moi non je peux pas moi ballon \u00e7a",
        "start": 3470.059,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "m'int\u00e9resse pas ou bien avant d'accord",
        "start": 3472.369,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "et puis on rappelait qu'un jour avant",
        "start": 3474.41,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "des abonnements je peux pas parce que on",
        "start": 3477.47,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "a une r\u00e9union de famille bon \u00e7a prenait",
        "start": 3479.059,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "beaucoup de temps donc on a nous",
        "start": 3481.579,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fabriquer un corps de volontaires pour",
        "start": 3483.079,
        "duration": 2.631
    },
    {
        "text": "\u00eatre tir\u00e9 au sort",
        "start": 3484.819,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "alors il ya l\u00e0 plusieurs dizaines de",
        "start": 3485.71,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "milliers de personnes et on tire au sort",
        "start": 3488.15,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "l\u00e0 dedans mais m\u00eame \u00e7a \u00e7a prend du temps",
        "start": 3489.5,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "mais statistiquement il est av\u00e9r\u00e9 que",
        "start": 3490.79,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "c'est efficace",
        "start": 3493.549,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "je ne dis pas que sur tous les sujets on",
        "start": 3495.04,
        "duration": 2.799
    },
    {
        "text": "tire au sort",
        "start": 3497.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mais quand on a un panel assez large \u00e7a",
        "start": 3497.839,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "fonctionne pour produire une explication",
        "start": 3500.93,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "alors la convention citoyenne mois la",
        "start": 3505.069,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "convention citoyenne je ne peux que la",
        "start": 3507.26,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "couvrir de louanges",
        "start": 3508.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pourquoi qui se r\u00e9unissent \u00e0 150 c'est",
        "start": 3509.839,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "l'autre qui les convoque d'accord il et",
        "start": 3512.48,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "provoque il travaille pendant des mois",
        "start": 3515.15,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "ils entendent plein de gens et \u00e0 la fin",
        "start": 3517.549,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "ils pondent un programme dont 90 % et",
        "start": 3519.349,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "dans le mien je vais pas leur dire du",
        "start": 3522.02,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mal donc j'ai trouv\u00e9 que finalement",
        "start": 3523.97,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pourquoi c'est comme \u00e7a c'est pas parce",
        "start": 3526.67,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "qu'on est g\u00e9niaux 1",
        "start": 3528.38,
        "duration": 2.219
    },
    {
        "text": "je ne crois pas je crois qu'il ya un",
        "start": 3529.16,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment g\u00e9niaux parmi nous pas moi mais",
        "start": 3530.599,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "il y en a mais c'est pas \u00e7a le sujet",
        "start": 3532.79,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est que nous quand nous avons fait le",
        "start": 3535.43,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "programme nous l'avons nous l'avons fait",
        "start": 3537.2,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "en discutant avec des milliers de gens",
        "start": 3538.64,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et avec des sp\u00e9cialistes avec des",
        "start": 3541.099,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "experts avec des intellectuels avec des",
        "start": 3542.9,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "seins et donc on a pris tout \u00e7a parce",
        "start": 3545.24,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "que \u00e7a le premier point de d\u00e9part de",
        "start": 3547.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "luminy tu pas l'humilit\u00e9 j'aime pas ce",
        "start": 3550.19,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mot qui vient l\u00e0 au milieu mais disons",
        "start": 3551.75,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "de l'attitude politique consiste \u00e0 voir",
        "start": 3553.52,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "que le peuple fran\u00e7ais son niveau",
        "start": 3557.869,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ducation s'est \u00e9lev\u00e9 sa capacit\u00e9",
        "start": 3559.369,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'auto organisation et de penser cette",
        "start": 3561.92,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9 donc c'est eux qui produisent",
        "start": 3563.809,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "chacun dans sa sp\u00e9cialit\u00e9 les id\u00e9es les",
        "start": 3566.21,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "plus aff\u00fbt\u00e9s c'est comme \u00e7a qu'on a",
        "start": 3569.54,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "proc\u00e9d\u00e9 1",
        "start": 3571.099,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "or tout douma rigolade maintenant quand",
        "start": 3572.03,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "je les vois dire d\u00e8s que nous aurons",
        "start": 3574.069,
        "duration": 3.131
    },
    {
        "text": "fini notre primaire",
        "start": 3575.119,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "on va mettre au point le projet ben il",
        "start": 3577.2,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "serait temps quoi huit mois avant au",
        "start": 3579.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mieux r\u00e9fl\u00e9chir un non c'est pas s\u00e9rieux",
        "start": 3580.38,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dans la transition en 16 a fait la",
        "start": 3583.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "convention citoyenne a donc \u00e9t\u00e9 une",
        "start": 3585.21,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "bonne id\u00e9e et une bonne pratique",
        "start": 3587.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s il ya un conflit de l\u00e9gitimit\u00e9",
        "start": 3589.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "admettons le essayons le r\u00e9gler mais",
        "start": 3590.82,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "admettons le la convention citoyenne",
        "start": 3592.83,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est des gens qui ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s au sort",
        "start": 3595.2,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "du fait du prince sur le sujet qui",
        "start": 3596.85,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9ressait",
        "start": 3598.62,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et pourtant je suis d'accord un mais et",
        "start": 3599.79,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "puis alors et les d\u00e9put\u00e9s les assembl\u00e9es",
        "start": 3601.83,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et la d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative elle",
        "start": 3603.84,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "existe aussi",
        "start": 3605.91,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "on va pas la m\u00e9prise et on va pas dire",
        "start": 3606.54,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "bah vous vous \u00eates une sous-cat\u00e9gorie",
        "start": 3608.46,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'intrigants r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s pour garder la",
        "start": 3609.78,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "place au chaud et puis il ya eu les",
        "start": 3612.84,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vertus eux qui seraient dans les",
        "start": 3614.58,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "conventions citoyenne ya donc une",
        "start": 3615.96,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "articulation \u00e0 penser c'est une des",
        "start": 3617.43,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "raisons pour lesquelles nous on int\u00e8gre",
        "start": 3620.01,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dans notre vision des choses",
        "start": 3621.54,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "le r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative citoyenne le",
        "start": 3623.46,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum r\u00e9vocatoire pourquoi c'est",
        "start": 3626.46,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour essayer de trouver la formule qui",
        "start": 3628.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "permet \u00e0 la fois la stabilit\u00e9 des",
        "start": 3630.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "institutions parce que faut pas raconter",
        "start": 3632.7,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'histoires le peuple fran\u00e7ais la nation",
        "start": 3634.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise peut pas vivre au rythme de la",
        "start": 3636.6,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "barricade permanente ou de l'assembl\u00e9e",
        "start": 3638.79,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale permanente",
        "start": 3640.44,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "bon il faut qu'ils aient des",
        "start": 3641.49,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "institutions repr\u00e9sentatives il faut de",
        "start": 3642.54,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "la stabilit\u00e9",
        "start": 3644.52,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "et en m\u00eame temps faut une capacit\u00e9",
        "start": 3645.24,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'intervention populaire c'est le",
        "start": 3646.56,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative citoyenne ou",
        "start": 3648.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m\u00eame le r\u00e9f\u00e9rendum r\u00e9vocatoire pour dire",
        "start": 3650.55,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "toi d\u00e9gage la m\u00eame chose d'ailleurs l\u00e0",
        "start": 3652.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est \u00e7a le principe essentiel de la",
        "start": 3654.33,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution citoyenne \u00e7a m'am\u00e8ne aux",
        "start": 3656.37,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "journalistes \u00e7a serait bien que aussi y",
        "start": 3657.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ait de la d\u00e9mocratie dans les organes de",
        "start": 3660.39,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "presse 1",
        "start": 3662.31,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "par exemple quel est le pouvoir",
        "start": 3663.21,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'intervention des abonn\u00e9s un journal",
        "start": 3665.22,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sur la ligne du journal vous dire eh ben",
        "start": 3667.2,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "ils ont achet\u00e9 ben oui tr\u00e8s bien tr\u00e8s",
        "start": 3669.42,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "bien mais alors ils font que passifs ils",
        "start": 3670.86,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ont juste droit de ouvrir les pages et",
        "start": 3672.57,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de les tourner ou bien est-ce qu'ils ont",
        "start": 3674.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aussi en droit donc les abonn\u00e9s dans",
        "start": 3675.81,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "journal",
        "start": 3677.88,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "je prends un journal comme \u00e7a le pic",
        "start": 3678.36,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mais je pourrais dire pareil pour la",
        "start": 3681.32,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise pour la d\u00e9signation",
        "start": 3683.43,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "des pr\u00e9sidents bien s\u00fbr fait une liste",
        "start": 3685.53,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'aptitude",
        "start": 3687.63,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "c'est pas moi j'ai aucun talent pour",
        "start": 3688.47,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "\u00eatre pr\u00e9sident de",
        "start": 3689.82,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "l'audiovisuel fran\u00e7aise par mon truc oui",
        "start": 3692.12,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'enseignement professionnel je veux",
        "start": 3694.76,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "bien mais pas \u00e7a j'y connais rien donc",
        "start": 3696.05,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "c'est vrai qu'il ya aussi une liste",
        "start": 3697.79,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'aptitude et puis on d\u00e9cide notamment",
        "start": 3698.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ils pourraient \u00eatre d\u00e9cid\u00e9es les choix",
        "start": 3700.76,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "des patrons des grandes cha\u00eenes de",
        "start": 3702.65,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision publiques pourrait \u00eatre",
        "start": 3704.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9e en commission \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 3705.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nationale avec des auditions des choses",
        "start": 3707.93,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a de la m\u00eame mani\u00e8re il devrait",
        "start": 3709.76,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00eatre interdit je r\u00e9ponds \u00e0 la question",
        "start": 3711.89,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "du journalisme parce que j'ai eu des",
        "start": 3713.09,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "mots tour violent il faudrait compl\u00e9ter",
        "start": 3714.86,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "agressif et exag\u00e9r\u00e9e comme \u00e7a on est \u00e0",
        "start": 3717.04,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "peu pr\u00e8s tous non j'ai critiqu\u00e9 et j'ai",
        "start": 3720.53,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "not\u00e9 une certaine forme de dans la",
        "start": 3724.01,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "cl\u00e9ricature journalistique de 2 quant \u00e0",
        "start": 3727.1,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "soi qui est un supporter a par exemple",
        "start": 3730.82,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "un jour nous \u00e9tions en pleine campagne",
        "start": 3732.08,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les travailleurs de la sncf les",
        "start": 3734.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "cheminots \u00e9taient en lutte et les",
        "start": 3736.7,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "reportages \u00e9taient mes deux glaces \u00e0 la",
        "start": 3738.47,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9 plus que d'habitude on conna\u00eet un",
        "start": 3740.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "truc \u00e0 \u00e0 la premi\u00e8re manif on dit vous",
        "start": 3742.52,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "trouvez pas qu'il ya moins de monde que",
        "start": 3744.95,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vu \u00e0 la deuxi\u00e8me le mouvement",
        "start": 3746.6,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "s'essouffle nom qu'en pensez vous et",
        "start": 3748.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 que moi je peux \u00e9crire les",
        "start": 3750.53,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "questions d'avoir les r\u00e9ponses davance",
        "start": 3752.15,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'ailleurs on fait on dit aux camarades",
        "start": 3753.92,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on va te dire si et \u00e7a tu",
        "start": 3755.42,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondras si c'est \u00e7a oui c'est bien un",
        "start": 3756.92,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "mec \u00e0 pr\u00e9dire comment tu le sais a",
        "start": 3758.51,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "devine un bon alors donc l\u00e0 sa patte et",
        "start": 3759.83,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des records et y avait une violence qui",
        "start": 3763.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "montait et nous on expliqu\u00e9 nous sommes",
        "start": 3764.6,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "non violent je suis un non-violent",
        "start": 3767.36,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "actifs et sur actifs",
        "start": 3768.8,
        "duration": 8.81
    },
    {
        "text": "mais je r\u00e9cuse la violence notamment la",
        "start": 3772.81,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "violence physique que je le dis avec",
        "start": 3777.61,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "beaucoup de s\u00e9rieux mais plus jeunes",
        "start": 3778.81,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "camarades et \u00e0 ceux qui m'\u00e9coutent",
        "start": 3780.07,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "elle nous vous am\u00e8nera nulle part nous",
        "start": 3781.84,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "avons essay\u00e9 un comme de nous avons",
        "start": 3784.39,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "essay\u00e9 et \u00e0 la fin c'est les meilleurs",
        "start": 3787.18,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "qui meurent les premiers d'accord pl oui",
        "start": 3789.49,
        "duration": 8.4
    },
    {
        "text": "mais quand je te parle de celle que on",
        "start": 3795.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "avait organis\u00e9 si elle \u00e9tait voulue quoi",
        "start": 3797.89,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "bon non mais on r\u00e9agisse et on parle et",
        "start": 3799.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique latine je parle de \u00e7a surtout",
        "start": 3802.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les discussions qu'on a pu avoir",
        "start": 3803.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque je sais ce que je disais est",
        "start": 3805.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ce que je pensais est-ce que je pense",
        "start": 3807.61,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "maintenant par exemple quand il ya eu la",
        "start": 3809.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution tunisienne les copains ont d\u00fb",
        "start": 3810.64,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "prendre des d\u00e9cisions tr\u00e8s dures",
        "start": 3812.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "bon alors on nous a habitu\u00e9s deux d\u00e9j\u00e0",
        "start": 3814.24,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "un chokri belaid et mohamed brahmi il ya",
        "start": 3816.43,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "parmi les plus jeunes camarades plein 10",
        "start": 3820.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et ben on valoir en tuer 4 comme \u00e7a ils",
        "start": 3822.7,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "vont comprendre et il ya eu un certain",
        "start": 3824.59,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nombre de gens pour dire non fais pas \u00e7a",
        "start": 3826.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c'est on fait \u00e7a on rentre dans un cycle",
        "start": 3828.01,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "o\u00f9 nous allons perdre personne ne",
        "start": 3830.29,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "comprendra rien d'autre on n'aura que",
        "start": 3832.45,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "des morts et encore des morts et encore",
        "start": 3834.04,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "des morts ce que \u00e7a a donn\u00e9",
        "start": 3835.63,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et je le dis en tout respect pour la",
        "start": 3837.25,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "m\u00e9moire de mes camarades morts",
        "start": 3839.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ce que \u00e7a a donn\u00e9 dans un certain nombre",
        "start": 3841.08,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "d'endroits d'am\u00e9rique latine",
        "start": 3843.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je pense en particulier aux guerriers du",
        "start": 3844.72,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mouvement de la gauche r\u00e9volutionnaire",
        "start": 3847.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "chiliens qui ont \u00e9t\u00e9 exemplaires dans la",
        "start": 3847.87,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance \u00e0 \u00e0 pinochet on l'a pay\u00e9 cher",
        "start": 3850.9,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "mais vous avez raison de dire qu'en ce",
        "start": 3854.05,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sens on r\u00e9agissait mais racontons pas",
        "start": 3856.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'histoires on a aussi organis\u00e9 des",
        "start": 3859.09,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "choses hein donc surtout pas \u00e7a c'est",
        "start": 3860.53,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que je parle de non violent et",
        "start": 3862.99,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "donc arrive cette histoire de cheminots",
        "start": 3864.31,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "et moi je dis j'\u00e9cris en plus donc",
        "start": 3866.56,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "j'assume mon \u00e9crit jeudi la haine est",
        "start": 3869.71,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "compr\u00e9hensible et je peux vous dire",
        "start": 3872.8,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pourquoi elle est compr\u00e9hensible et je",
        "start": 3874.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "termine la phrase en dix ans mais nous",
        "start": 3875.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "devons traiter le probl\u00e8me comme un",
        "start": 3877.81,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me rationnelle et r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la",
        "start": 3879.22,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9plique \u00e0 apporter on m'a cit\u00e9 mais dix",
        "start": 3881.44,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "fois cent fois la citation arr\u00eat\u00e9 aux",
        "start": 3883.87,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "cinq premiers mots comme s'il y avait",
        "start": 3886.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "non plus une volont\u00e9 d' explication",
        "start": 3888.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sinc\u00e8re genre monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 3890.65,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9ellement vous appelez \u00e0 nous \u00e0 dire",
        "start": 3892.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que naturellement je ne fais pas un je",
        "start": 3893.64,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "comprendrais qu'on me dise \u00e0 quelqu'un",
        "start": 3896.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui a lu trop vite ou qui ou qui est",
        "start": 3898.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "troubl\u00e9e o\u00f9 kate choquet qui dit mais",
        "start": 3899.98,
        "duration": 1.81
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 3901.51,
        "duration": 2.05
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 trop loin j'en ai m\u00eame pas en parler",
        "start": 3901.79,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "on vous la une des m\u00e9dias est",
        "start": 3903.56,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "compr\u00e9hensible",
        "start": 3904.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le journaliste n'a aucun sens mais l\u00e0",
        "start": 3905.92,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "une des journalistes n'a aucun sens et",
        "start": 3908.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps non mais la haine m\u00eame",
        "start": 3910.55,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pardon les l'animation est mal choisi",
        "start": 3912.08,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "parce que la haine l\u00e0 dedans n'a rien \u00e0",
        "start": 3913.85,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "faire ce que je faisais c'est que j'ai",
        "start": 3916.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "interpr\u00e9t\u00e9 les r\u00e9actions de mes",
        "start": 3918.47,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "camarades et qui commen\u00e7ait \u00e0 devenir",
        "start": 3919.88,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "eux extr\u00eamement nerveux d'accord en",
        "start": 3921.68,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "disant bien puisque c'est comme \u00e7a on",
        "start": 3925.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les laisse plus approcher puisque c'est",
        "start": 3926.63,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a on laisse plus les cam\u00e9ras il",
        "start": 3928.58,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "s'agissait de dire ne faites pas \u00e7a si",
        "start": 3929.93,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vous faites \u00e7a nous prenons un co\u00fbt que",
        "start": 3932.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nous donnons nous m\u00eames \u00e0 nous m\u00eames",
        "start": 3934.04,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "donc c'\u00e9tait \u00e7a le sens de la faire",
        "start": 3935.81,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "maintenant je veux dire les choses",
        "start": 3937.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "franchement aussi on a le droit de vous",
        "start": 3938.54,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "critiquer l'accord assure t il faut",
        "start": 3940.88,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "accepter et on a droit de condamner le",
        "start": 3944.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me dans lequel vous fonctionnez",
        "start": 3946.46,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "parce que que 90% la presse",
        "start": 3948.68,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "appartiennent \u00e0 9 milliardaire pardon",
        "start": 3951.11,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "vous me ferez pas croire que \u00e7a n'a pas",
        "start": 3953.75,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de cons\u00e9quence sur les comit\u00e9s de",
        "start": 3956.15,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9daction",
        "start": 3958.34,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "non mais attendez apr\u00e8s on dira que",
        "start": 3960.11,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est moi qui excitent les gens non",
        "start": 3961.46,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "j'essaye on veut r\u00e9fl\u00e9chir tout \u00e7a on",
        "start": 3963.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "essaye de faire \u00e7a parce que moi ce que",
        "start": 3966.08,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "j'aimerais c'est un autre syst\u00e8me",
        "start": 3967.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais un lecteur dans le monde c'est",
        "start": 3969.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le journal pi\u00e8ge par excellence pourquoi",
        "start": 3971.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parce qu'on a tous lu quand on \u00e9tait",
        "start": 3973.1,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "gamins donc on est l\u00e0 sac tout le monde",
        "start": 3974.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "lisez le monde tu disais pas le monde tu",
        "start": 3977.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9tais un con quoi voil\u00e0 c'est tout tu",
        "start": 3979.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "comprenais rien tutu valait pas la peine",
        "start": 3981.29,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre v\u00e9cue les filles lisent et le",
        "start": 3983.0,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "monde les gars on disait le monde",
        "start": 3985.22,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une bonne occasion de discuter",
        "start": 3986.33,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "de ce qu'il y avait dans le monde et du",
        "start": 3987.47,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "reste apr\u00e8s bon bref le monde \u00e9tait dans",
        "start": 3989.06,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "notre vie alors on a tous tendance \u00e0",
        "start": 3991.61,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00eatre comme on dit avec des grosses",
        "start": 3993.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "guillemets des vieux con quoi c'est \u00e0",
        "start": 3994.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dire c'\u00e9tait mieux avant moi j'ai jamais",
        "start": 3996.83,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "dit que c'\u00e9tait mieux avant et je dis",
        "start": 3998.24,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "toujours \u00e0 ceux qui me disent \u00e9coutes et",
        "start": 3999.5,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "avant j'\u00e9tais lui garantit jetez pas",
        "start": 4000.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mieux bon de sortie de votre vie pardon",
        "start": 4002.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il est sorti de votre vie mais pas",
        "start": 4004.93,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "vraiment regarder l'\u00e9tat d'excitation",
        "start": 4006.34,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "dans lequel sam mais de pol\u00e9miquer avec",
        "start": 4007.75,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "le monde",
        "start": 4009.37,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "on voit bien qu'il n'est pas sorti de ma",
        "start": 4010.2,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vie bon il ya des amours d\u00e9\u00e7us c'est",
        "start": 4012.359,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "celle l\u00e0 qui font plus mal mais il faut",
        "start": 4014.76,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "rester dedans quoi bon donc je lis le",
        "start": 4017.01,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "monde avec fureur",
        "start": 4019.17,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "alors je pr\u00e9cise un f\u00fchrer est fier",
        "start": 4020.45,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "parce que non mais parce qu'un de vos",
        "start": 4023.51,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues sur un plateau de lci qui a",
        "start": 4026.07,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "dit ce type est fou il se prend pour le",
        "start": 4028.29,
        "duration": 2.299
    },
    {
        "text": "f\u00fchrer",
        "start": 4029.849,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "parce que j'avais dit le bruit et la",
        "start": 4030.589,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "fureur alors \u00e0 l'\u00e9poque pardon madame",
        "start": 4032.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mais j'avais surestim\u00e9 le niveau de mes",
        "start": 4034.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "contradicteurs je pensais que tout le",
        "start": 4037.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "monde savait que c'\u00e9tait le titre d'un",
        "start": 4039.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "immense roman de william faulkner qui",
        "start": 4040.8,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "initiait une forme d'\u00e9criture 100 points",
        "start": 4043.65,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sans virgule et que celui-l\u00e0 \u00e9t\u00e9 tir\u00e9es",
        "start": 4045.57,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "de deux verres du shakespeare",
        "start": 4048.3,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame le fait de me taire parce que",
        "start": 4049.589,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "le bruit et la fureur me suivent",
        "start": 4051.18,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais ni shakespeare ni faux clair c'est",
        "start": 4052.77,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "juste moi et repas en fureur sur le \u00e0",
        "start": 4055.05,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "lci alors je termine donc oui je",
        "start": 4058.079,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "critique pour moi le syst\u00e8me m\u00e9diatique",
        "start": 4060.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "est la deuxi\u00e8me peau du syst\u00e8me",
        "start": 4063.0,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique",
        "start": 4064.71,
        "duration": 2.389
    },
    {
        "text": "il est enti\u00e8rement contr\u00f4l\u00e9e par",
        "start": 4065.369,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "l'oligarchie est \u00e9videmment qu'\u00e0",
        "start": 4067.099,
        "duration": 4.811
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur de ce contr\u00f4le eh bien il ya",
        "start": 4069.54,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "des espaces de libert\u00e9 les gens ne sont",
        "start": 4071.91,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pas tous identiques",
        "start": 4073.859,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tous ne traite pas l'information d'un",
        "start": 4075.06,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "m\u00eame mani\u00e8re la tradition du journalisme",
        "start": 4076.859,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "factuel s'est conserv\u00e9e dans beaucoup de",
        "start": 4079.079,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "journaux y compris dans le v\u00f4tre",
        "start": 4082.26,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'autres sont plus dont je vais vous",
        "start": 4083.49,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dire ce qu'il faut penser et pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 4085.23,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "moi je paye pas pour qu'on me dise que",
        "start": 4087.0,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "je dois penser je capable tout seul de",
        "start": 4088.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "trouver et ainsi de suite mais oui nous",
        "start": 4089.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "je ne peux pas vous dire autrement",
        "start": 4091.92,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "je mentirais j'ai pas envie de vous",
        "start": 4093.45,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "faire plaisir je vais vous dire pourquoi",
        "start": 4095.369,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a sert \u00e0 rien chaque fois je",
        "start": 4096.27,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "commence une campagne je dis bon \u00e9coutez",
        "start": 4099.0,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "on va on remet le compteur \u00e0 z\u00e9ro \u00e0 en",
        "start": 4100.68,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "oublie toutes les horreurs que je vous",
        "start": 4104.009,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ai dit mais celle que vous avez dit sur",
        "start": 4105.42,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "moi aussi corps",
        "start": 4107.009,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bon ben \u00e7a de ne rien au bout de quinze",
        "start": 4108.27,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "jours \u00e7a red\u00e9marre j'ai droit \u00e0 tout je",
        "start": 4110.009,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "suis un complotiste alors \u00e9coutez",
        "start": 4111.63,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "franchement un plateau de t\u00e9l\u00e9 o\u00f9 vous",
        "start": 4113.94,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "avez quatre journalistes pas d d d d d",
        "start": 4116.009,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "samson de l'ann\u00e9e un bon alors vieux",
        "start": 4119.219,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "monsieur padoue madame \u00e7a crie madame",
        "start": 4121.65,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "fressoz sketches et bouquets quand m\u00eame",
        "start": 4124.44,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "un bon effet etc",
        "start": 4126.089,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "alors on parle dans l'ordre \u00e0 la fin de",
        "start": 4127.71,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "l'\u00e9mission vous a tout le temps le",
        "start": 4130.56,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "journaliste son principal ges et plus",
        "start": 4131.489,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "vite il est trop long monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 4133.92,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "d'accord comme \u00e7a alors \u00e0 la fin on en",
        "start": 4136.009,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "vient \u00e0 parler des attentats qui ont",
        "start": 4139.219,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "lieu pendant les campagnes et me v'l\u00e0",
        "start": 4141.529,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "repas en complotistes dans l'apr\u00e8s midi",
        "start": 4143.869,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "j'y crois m\u00eame pas moi je me dis bon il",
        "start": 4145.489,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "ya quatre journalistes",
        "start": 4146.989,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "il aura r\u00e9agi puis moi j'\u00e9tais dans",
        "start": 4147.799,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "autre chose la primaire dans le 20e",
        "start": 4149.63,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "arrondissement de paris puis le",
        "start": 4152.63,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "lendemain matin papa si t\u00f4t que j'ai",
        "start": 4153.949,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "faim j'ai pas eu le temps de courir dire",
        "start": 4155.48,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "pardon excusez moi c'est pas \u00e7a que j'ai",
        "start": 4156.98,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "voulu dire \u00e0 la ligne 2 je voulais dire",
        "start": 4158.929,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "que mes ans puisqu'ils vous \u00eates l\u00e0",
        "start": 4160.46,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a qui vous aide pour d\u00e9cider ce",
        "start": 4162.38,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "qu'on doit dire comme on doit le dire et",
        "start": 4164.48,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "de quelle fa\u00e7on parce que c'est \u00e7a \u00e0 la",
        "start": 4166.339,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fin on en vient \u00e0 \u00e7a on ne parle plus",
        "start": 4167.779,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "que pour que ce soit conforme et il faut",
        "start": 4170.269,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "arriver \u00e0 se faufiler",
        "start": 4172.25,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "parce que le syst\u00e8me de la condamnation",
        "start": 4173.239,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "est d'une violence totale mois pendant",
        "start": 4176.359,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "je m'occupe de papa si t\u00f4t et de mon nez",
        "start": 4178.909,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "futures \u00e9lections en 20e et puis c'est",
        "start": 4181.099,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "tout le truc d\u00e9marre et il faut attendre",
        "start": 4183.289,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "un mois pour que un journal un seul",
        "start": 4184.88,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "lib\u00e9ration fasse une analyse de la",
        "start": 4188.509,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "circulation de l'information m\u00e9lenchon",
        "start": 4190.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "complotistes pour qu'on d\u00e9couvre que sa",
        "start": 4193.279,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "part absolument totalement et",
        "start": 4195.32,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "int\u00e9gralement de l'extr\u00eame droite et que",
        "start": 4197.75,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "\u00e7a accroche un petit secteur de la",
        "start": 4200.48,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "gauche qui est toujours tr\u00e8s contente",
        "start": 4202.159,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "comme j'ai des ennuis et qu'au milieu il",
        "start": 4203.21,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "ya deux m\u00e9dias pardon mais \u00e7a ce sont",
        "start": 4205.309,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des faits mat\u00e9riels donc fini les tirs",
        "start": 4207.079,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les deux vont partir les deux on peut",
        "start": 4208.789,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "dire \u00e0 la fois que la phrase est",
        "start": 4210.019,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "contestable mais est quand m\u00eame temps",
        "start": 4211.61,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "elle a \u00e9t\u00e9 exploit\u00e9e par l'extr\u00eame",
        "start": 4213.38,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "droite les deux sont tout \u00e0 fait r\u00e9ussie",
        "start": 4214.519,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "genou voulait maintenant mais bon non",
        "start": 4216.289,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "oui oui bah qu'est ce que l'\u00e9glise fasse",
        "start": 4218.3,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "c'est bien ce qui s'est pass\u00e9 on peut",
        "start": 4220.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dire la phrase est content et \u00e7a parce",
        "start": 4222.559,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "que quand vous parl\u00e9 pendant une heure",
        "start": 4223.94,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "comme je suis en train de le faire la",
        "start": 4225.17,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "passe et moi l\u00e0 le truc et je vous",
        "start": 4226.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9couper en morceaux en 30 secondes je",
        "start": 4228.17,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "meurs pas en autre chose",
        "start": 4229.94,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "on va alors je suis d\u00e9j\u00e0 l'islam aux",
        "start": 4230.78,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "gauchistes ce qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 assez",
        "start": 4233.599,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "p\u00e9nible pour un gars qui a jamais \u00e9t\u00e9",
        "start": 4235.699,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "gauchistes et qui a \u00e9t\u00e9 pendant des",
        "start": 4236.989,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es",
        "start": 4238.519,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "critiqu\u00e9s parce que j'\u00e9tais trop dur",
        "start": 4238.849,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "avec eux islamistes non je bats culture",
        "start": 4240.679,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "de d\u00e9part ces catholiques bon et apr\u00e8s",
        "start": 4244.159,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'il y avait antis\u00e9mite je me",
        "start": 4247.159,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "demande comment je peux faire un truc",
        "start": 4248.84,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "pareil compte tenu de ma famille ensuite",
        "start": 4249.86,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'est ce que j'ai eu le coup",
        "start": 4252.769,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "tish tu vois l\u00e0 et puis alors c'est pour",
        "start": 4254.63,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "\u00e7a parce que je sais qu'il ya une",
        "start": 4257.36,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "question qu'on me pose \u00e0 chaque fois",
        "start": 4258.199,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "enfin peu importe je vais attendre",
        "start": 4259.52,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'elles viennent alors mais attendez",
        "start": 4260.929,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "madame jeter un bien donc oui je suis",
        "start": 4263.9,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "critique \u00e0 l'\u00e9gard du syst\u00e8me m\u00e9diatique",
        "start": 4265.969,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "oui si j'en ai la possibilit\u00e9 nous ne",
        "start": 4267.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9formerons de fond en comble en",
        "start": 4270.11,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "interdisant \u00e0 des personnes de poss\u00e9der",
        "start": 4271.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "plusieurs organes de presse en donnant",
        "start": 4274.07,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "le pouvoir aux abonn\u00e9s en donnant le",
        "start": 4275.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pouvoir aux t\u00e9l\u00e9spectateurs et en le",
        "start": 4277.489,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "partageant \u00e9videmment avec ceux qui font",
        "start": 4279.32,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les journaux qui sont les journalistes",
        "start": 4280.909,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "m\u00eame et on s'assurera que dans tous les",
        "start": 4282.62,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "journaux il ya une conf\u00e9rence de",
        "start": 4284.81,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "r\u00e9daction et pas simplement une personne",
        "start": 4286.429,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "tout seul qui d\u00e9cide dans son bureau ce",
        "start": 4288.679,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "qui les voil\u00e0 qui n'est pas le cas d\u00e9j\u00e0",
        "start": 4290.36,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 au remercier jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 4292.6,
        "duration": 8.139
    },
    {
        "text": "merci jean luc m\u00e9lenchon de journalisme",
        "start": 4295.67,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "c'est parce qu'il ya oui il ya plein de",
        "start": 4300.739,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "questions non on \u00e0 l'atelier qui va",
        "start": 4302.75,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "suivre sur la d\u00e9mocratie participative",
        "start": 4306.32,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "donc surtout rester ici et alors",
        "start": 4307.76,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "jean-luc m\u00e9lenchon je ne peux pas m'en",
        "start": 4311.179,
        "duration": 1.651
    },
    {
        "text": "emp\u00eacher",
        "start": 4312.38,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "vous \u00eates un d\u00e9\u00e7u du monde essayais dire",
        "start": 4312.83,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "le temps essay\u00e9 d'accord mais c'est",
        "start": 4315.02,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "formidable un abonnement gratuit je",
        "start": 4318.77,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "serai bien plus c'est formidable la",
        "start": 4320.96,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "concurrence d\u00e9loyale juste apr\u00e8s il",
        "start": 4324.38,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "interdit aux appareils mener ensemble",
        "start": 4326.719,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "vraiment je retiens \u00e7a richard d\u00e9buts",
        "start": 4329.03,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussis \u00e0 tous de l'asie \u00e0 corriger les",
        "start": 4331.25,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "nouvelles d ici merci beaucoup",
        "start": 4333.38,
        "duration": 4.46
    }
]