[
    {
        "text": "mesdames messieurs merci pour votre",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence nombreuse",
        "start": 1.74,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "je salue la trentaine de m\u00e9dias qui a",
        "start": 3.92,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "bien voulu partager cet instant avec",
        "start": 8.639,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "nous le th\u00e8me de assez convenue et",
        "start": 10.44,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "routinier des voeux \u00e0 la presse je me",
        "start": 13.41,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "demande ce que \u00e7a peut bien vouloir dire",
        "start": 17.22,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale prend cette ann\u00e9e",
        "start": 19.41,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "cependant une signification particuli\u00e8re",
        "start": 21.449,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "en tout cas \u00e0 mes yeux cette ann\u00e9e en",
        "start": 24.449,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "effet nous avons pu appr\u00e9cier dans un",
        "start": 26.97,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "contexte particulier",
        "start": 30.21,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "l'important sp\u00e9cifique en tant qu'acteur",
        "start": 33.0,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "de l'histoire de la formation",
        "start": 35.96,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "attendez si on veut bien fermer les",
        "start": 39.78,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "portes l\u00e0 les amis parce que ou alors",
        "start": 41.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que vous arr\u00eatiez de crier \u00e7a serait",
        "start": 43.68,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "bien",
        "start": 45.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 fermer sept ports merci beaucoup",
        "start": 45.71,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "l\u00e0 bas aussi s'il te pla\u00eet camarades",
        "start": 49.32,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "merci bon je recommence je repense on a",
        "start": 51.449,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "pu donc cette ann\u00e9e se rendre compte de",
        "start": 55.23,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l'importance particuli\u00e8re comme acteur",
        "start": 57.87,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "d'une situation globale de l'information",
        "start": 60.84,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "du point de vue de la sauvegarde de",
        "start": 63.86,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "chacun alors je vais le dire plus",
        "start": 67.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "simplement en contexte de pand\u00e9mie",
        "start": 68.939,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "on a besoin d'une information compl\u00e8te",
        "start": 71.34,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de qualit\u00e9 assez contradictoire pour que",
        "start": 73.71,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "chacun a compris on puisse faire son",
        "start": 76.86,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "point de vue personnel et commander son",
        "start": 79.95,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "comportement",
        "start": 82.259,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s ses propres normes je crois que",
        "start": 83.009,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "beaucoup de gens ont d\u00e9couvert au fil",
        "start": 85.65,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "des plateaux d'information en continu o\u00f9",
        "start": 87.39,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "l'on a entendu beaucoup de scientifiques",
        "start": 89.579,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "que la science non plus n'\u00e9tait pas en",
        "start": 91.409,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "\u00e9tat de d\u00e9finir des v\u00e9rit\u00e9s d\u00e9finitives",
        "start": 95.159,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "pour le comportement des \u00eatres humains",
        "start": 97.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ce qui est vrai dans un domaine ne l'est",
        "start": 99.15,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment dans l'autre et ce n'est",
        "start": 101.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas parce qu'on pense clairement les",
        "start": 102.99,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "questions d'\u00e9pid\u00e9mies et de virus que",
        "start": 105.03,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "l'on pense clairement les questions de",
        "start": 107.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "logistique pour administrer les vaccins",
        "start": 108.689,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "la preuve de tous \u00e2ges nous l'a \u00e9t\u00e9",
        "start": 110.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "donn\u00e9e par cons\u00e9quent on voit que pour",
        "start": 112.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "chacun d'entre nous femmes hommes",
        "start": 114.75,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "parent qui avons des d\u00e9cisions",
        "start": 116.76,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "importantes \u00e0 prendre nous avons besoin",
        "start": 119.229,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'une information de qualit\u00e9 et cette",
        "start": 120.97,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "information deux qualit\u00e9s ne peut pas",
        "start": 123.159,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "venir d'une seule source",
        "start": 125.86,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "il faut que la pluralit\u00e9 des sources",
        "start": 127.33,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "nous tranquillise elle nous garanties",
        "start": 129.899,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "sur le fait que du mois nous sommes en",
        "start": 132.31,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "\u00e9tat de faire les comparaisons utiles et",
        "start": 134.62,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "2 pour prendre les bonnes d\u00e9cisions",
        "start": 136.569,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "alors seront tels des bonnes ou les",
        "start": 137.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mauvaises passes et l'incertitude de la",
        "start": 139.66,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "condition humaine",
        "start": 141.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'est av\u00e9r\u00e9 dans le cadre de la",
        "start": 142.45,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie comme une des conditions pour",
        "start": 145.15,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "faire face aux solutions \u00e0 la pand\u00e9mie",
        "start": 147.73,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "je veux dire que pour essayer d'enrayer",
        "start": 150.519,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "la m\u00e9fiance g\u00e9n\u00e9rale qui a gagn\u00e9 nos",
        "start": 153.16,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s il faut qu'on est que les gens",
        "start": 155.8,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aient le sentiment que ce qu'on leur dit",
        "start": 158.2,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "n'est pas un mensonge d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 il n'est",
        "start": 160.15,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pas mauvais calcul d'un int\u00e9r\u00eat",
        "start": 162.55,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "particulier cherchant \u00e0 s'imposer sous",
        "start": 165.19,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9texte de pand\u00e9mie etc",
        "start": 167.62,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "donc nous avons besoin de cette qualit\u00e9",
        "start": 169.36,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "dont de cette pluralit\u00e9 comme un une des",
        "start": 172.12,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "composantes de la lutte collective comme",
        "start": 175.87,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tous les \u00eatres humains contre la",
        "start": 178.06,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie",
        "start": 180.13,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "mais un \u00e9v\u00e9nement plus r\u00e9cents qui est",
        "start": 180.61,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "li\u00e9e aux cons\u00e9quences du de la tentative",
        "start": 182.769,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "de coup de force qui a \u00e9t\u00e9 fait au",
        "start": 185.769,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "capitole a attir\u00e9 aussit\u00f4t de notre",
        "start": 187.57,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "attention et renforcer notre nos",
        "start": 189.549,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "interrogations sur les conditions dans",
        "start": 192.67,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "lesquelles d'informations circulent \u00e0",
        "start": 194.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "notre \u00e9poque et reformule les questions",
        "start": 196.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "traditionnelles qu'on se posait",
        "start": 199.51,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "autrefois et les r\u00e9ponses qu'on y",
        "start": 200.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "apportait sur ce qu'est la libert\u00e9 de",
        "start": 202.269,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'information qui ne se limite pas \u00e0 la",
        "start": 204.91,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de la presse et \u00e0 la sauvegarde",
        "start": 207.579,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "de ceux qui la font vivre",
        "start": 209.62,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la question des r\u00e9seaux et de",
        "start": 211.03,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "l'importance consid\u00e9rable qu'ils ont",
        "start": 214.45,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pris dans la vie publique s'est trouv\u00e9e",
        "start": 216.82,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "tout d'un coup surgir sur la sc\u00e8ne par",
        "start": 220.0,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la d\u00e9cision de",
        "start": 221.95,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "deux grandes puissances du num\u00e9rique de",
        "start": 223.87,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "couper les comptes par lesquels monsieur",
        "start": 227.92,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "trump acc\u00e9der \u00e0 l'opinion qui",
        "start": 230.5,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9ressent \u00e0 ce qu'il dit et m\u00eame \u00e0",
        "start": 232.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "celles qui ne s'y int\u00e9ressent pas mais",
        "start": 234.459,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "qui veut savoir ce qu'ils pensent et ce",
        "start": 236.08,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "qu'il compte faire",
        "start": 238.0,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "tous nous avons d\u00fb re r\u00e9fl\u00e9chir et nous",
        "start": 238.69,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "dire que d\u00e9cid\u00e9ment les probl\u00e8mes ne se",
        "start": 242.319,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "posait plus comme il se pose est",
        "start": 244.03,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "simplement autrefois lorsqu'il n'y avait",
        "start": 245.709,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "de presque \u00e9crite puis audiovisuelle il",
        "start": 248.019,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "y a maintenant les sources d'information",
        "start": 251.2,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "un r\u00e9seau qui a elle-m\u00eame constitue un",
        "start": 252.909,
        "duration": 4.501
    },
    {
        "text": "ph\u00e9nom\u00e8ne politique autonome et nous",
        "start": 254.739,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "avons \u00e9t\u00e9 contemporain d'un renversement",
        "start": 257.41,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "ou les propri\u00e9taires de r\u00e9seaux ont pu",
        "start": 259.18,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "devenir propri\u00e9taire de d'une",
        "start": 263.68,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "information et exercer ce droit de",
        "start": 266.44,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9",
        "start": 268.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tout simplement en l'interdisant je vais",
        "start": 269.38,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "revenir dans un instant mais je crois",
        "start": 272.38,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que tout cela nous interpelle au fond de",
        "start": 274.66,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "quoi s'agit-il une fois encore c'est une",
        "start": 277.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "question philosophique qui nous est",
        "start": 279.4,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "pos\u00e9e quand nous sommes dans les grandes",
        "start": 280.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "situation de d\u00e9tresse ce sont les",
        "start": 282.699,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "principes fondamentaux qui sont en cause",
        "start": 284.68,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'est ce que la libert\u00e9 de",
        "start": 286.63,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "l'information garantie si possible sa",
        "start": 288.43,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9",
        "start": 290.919,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "en tout cas on pense que la qualit\u00e9 et",
        "start": 291.4,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "mieux garantis par la libert\u00e9 que par",
        "start": 293.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'absence de libert\u00e9 mais la qualit\u00e9",
        "start": 295.419,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'elle nous procure la",
        "start": 297.58,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 de d\u00e9cider par m\u00eame une fois de",
        "start": 299.229,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "plus il s'agit du droit \u00e0 la libert\u00e9 de",
        "start": 302.26,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "conscience ne ne pas \u00eatre manipul\u00e9 \u00e7a ne",
        "start": 304.69,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "signifie pas que vos interlocuteurs",
        "start": 307.75,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "n'ont pas d'opinion mais que vous pouvez",
        "start": 308.979,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "mettre leurs opinions en relation avec",
        "start": 311.41,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les faits notamment en les comparant \u00e0",
        "start": 313.06,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "l'opinion des autres la libert\u00e9 la",
        "start": 314.83,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "pluralit\u00e9 sont les conditions de la",
        "start": 317.979,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 la plus fondamentale la libert\u00e9",
        "start": 321.19,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "de conscience la pleine propri\u00e9t\u00e9 de soi",
        "start": 323.05,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "et de ses d\u00e9cisions",
        "start": 326.169,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "c'est dans ce contexte que je suis amen\u00e9",
        "start": 328.33,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir rapidement sur quelques",
        "start": 331.24,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "id\u00e9es concernant ce sujet et j'ai voulu",
        "start": 333.25,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "le faire",
        "start": 335.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "en abordant les menaces non pour peindre",
        "start": 336.28,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "noir sur noir g\u00e9mir et se lamenter mais",
        "start": 339.25,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pour observer ce qu'il s'agit de r\u00e9gler",
        "start": 342.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "et de trouver des propositions concr\u00e8tes",
        "start": 344.41,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "qu'il nous fasse sortir par le haut",
        "start": 346.27,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "quand nous sommes dans des impasses",
        "start": 348.039,
        "duration": 2.481
    },
    {
        "text": "visiblement",
        "start": 349.599,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "six hommes pour quelques sujets je place",
        "start": 350.52,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "mon intervention sous le parrainage",
        "start": 353.039,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "moral de julian assange et le ja\u00efn \u00e0 la",
        "start": 356.069,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "cool",
        "start": 361.229,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que je les trouve ces",
        "start": 361.849,
        "duration": 4.931
    },
    {
        "text": "deux personnages embl\u00e9matiques de ces",
        "start": 364.199,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "nouvelles conditions de la pens\u00e9e et de",
        "start": 366.78,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "la propagation des opinions",
        "start": 369.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est la premi\u00e8re raison c'est",
        "start": 370.61,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment que julian assage assange",
        "start": 372.93,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "comme lou janine altounian sont les deux",
        "start": 375.09,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "d'une mani\u00e8re ou d'une autre li\u00e9es \u00e0 la",
        "start": 378.21,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "france et \u00e7a vaut la peine que les",
        "start": 380.19,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais son souci julian assange aupr\u00e8s",
        "start": 382.68,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "de qui je veux trouver en 2013 si mes",
        "start": 385.349,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "souvenirs sont bons \u00e0 londres m\u00eame alors",
        "start": 387.659,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "qu'ils s'\u00e9taient enferm\u00e9s ne pouvant",
        "start": 390.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "aller ailleurs dans deux pi\u00e8ces de",
        "start": 392.22,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "l'ambassade d'\u00e9quateur \u00e0 londres julian",
        "start": 394.11,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "assage ne l'oublions jamais a \u00e9t\u00e9",
        "start": 397.349,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "injustement et frauduleusement",
        "start": 399.15,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pers\u00e9cut\u00e9s",
        "start": 400.65,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "d'abord en su\u00e8de dont il est parti ils",
        "start": 402.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9taient pr\u00eats \u00e0 se mettre \u00e0 la",
        "start": 404.849,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "disposition de la justice mais celle ci",
        "start": 405.87,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ne lui garantissait pas une expulsion la",
        "start": 407.55,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "non expulsion imm\u00e9diate aux \u00e9tats unis",
        "start": 410.31,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique c'est la raison pour laquelle",
        "start": 412.259,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il a d\u00fb se r\u00e9fugier dans une ambassade \u00e0",
        "start": 413.31,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "londres julian assange est l'homme qui a",
        "start": 415.979,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "permis \u00e0 la france de savoir que les",
        "start": 419.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis d'am\u00e9rique espionn\u00e9 les",
        "start": 421.199,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidents de la r\u00e9publique fran\u00e7aise",
        "start": 422.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mais \u00e9galement d'autres chefs de",
        "start": 425.37,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "gouvernement d\u00e8s lors nous sommes dans",
        "start": 427.11,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "une situation de dette \u00e0 son \u00e9gard et je",
        "start": 428.789,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "crois qu'une fois de plus c'est mon",
        "start": 431.639,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "devoir de rappeler que nous avons",
        "start": 433.319,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "propos\u00e9es il y a longtemps est pas seul",
        "start": 435.36,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "depuis bien s\u00fbr l\u00e0 que l'on donne",
        "start": 437.34,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "l'asile politique \u00e0 monsieur julian",
        "start": 440.849,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "assange est que si le mot asile",
        "start": 443.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "politique peut para\u00eetre trop fort par",
        "start": 445.74,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 la justice britannique ou par",
        "start": 447.81,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 la justice des \u00e9tats unis",
        "start": 450.63,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique qui sont des puissances qui",
        "start": 452.159,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "ont des relations amicales avec la",
        "start": 454.169,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "france est bien que l'on remette sur la",
        "start": 456.33,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "table le cadre de l'asile territoriales",
        "start": 459.029,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qui a permis dans un autre contexte \u00e0 la",
        "start": 461.789,
        "duration": 4.211
    },
    {
        "text": "france d'accueillir de nombreuses",
        "start": 464.219,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "la liste dont la vie a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9e en",
        "start": 466.0,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "alg\u00e9rie parce que ils ont pu \u00eatre",
        "start": 468.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "accueillis en france alors m\u00eame que la",
        "start": 470.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "france n'avait pas l'intention de",
        "start": 472.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "montrer du doigt le gouvernement de",
        "start": 473.86,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "l'alg\u00e9rie",
        "start": 476.2,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "la m\u00eame formule pourrait s'appliquer \u00e0",
        "start": 476.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "julian assange nous avons \u00e9t\u00e9 heureux",
        "start": 479.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'apprendre que la justice britannique a",
        "start": 480.64,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "retard\u00e9 son expulsion il n'y a que 14",
        "start": 483.1,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "jours pour que elle le donne ses",
        "start": 485.92,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "conclusions d\u00e9finitives nous ne sommes",
        "start": 488.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas s\u00fbrs que cette d\u00e9cision soit si",
        "start": 489.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "courageuse qui n'y para\u00eet puisque la",
        "start": 491.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "justice britannique reprochent aux \u00e9tats",
        "start": 493.93,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "unis d'am\u00e9rique de ne pas \u00eatre en \u00e9tat",
        "start": 496.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d' emp\u00eacher monsieur assange de se",
        "start": 497.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "suicider si elle venait \u00e0 s'en emparer",
        "start": 499.87,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "je crois qu'il faut faire c'est c'est",
        "start": 501.61,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant le supplice de monsieur",
        "start": 503.89,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "assange est la punition non m\u00e9rit\u00e9 qu'il",
        "start": 506.2,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "subit par son enfermement et les",
        "start": 509.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "conditions dans lesquelles en",
        "start": 511.75,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "particulier il est enferm\u00e9 en grande",
        "start": 512.71,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "bretagne il en va de m\u00eame pour madame de",
        "start": 514.96,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "jaina la clown qui est une blogueuse",
        "start": 517.51,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "saoudienne et qui a s\u00e9journ\u00e9 dans notre",
        "start": 519.64,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "pays et j'esp\u00e8re que l iaa prix et re\u00e7u",
        "start": 523.15,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "beaucoup de notre pays en tout cas elle",
        "start": 527.32,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "partage avec la plupart de la population",
        "start": 529.78,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise une pr\u00e9occupation un objectif",
        "start": 532.24,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "et un engagement f\u00e9ministe qui lui vaut",
        "start": 536.2,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre arr\u00eat\u00e9s tortur\u00e9s et condamn\u00e9s \u00e0",
        "start": 538.54,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de la prison",
        "start": 541.839,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aussi que sous une forme ou sous une",
        "start": 542.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "autre ont d\u00fb permettre de quitter",
        "start": 545.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'arabie saoudite pour \u00eatre accueillis",
        "start": 546.85,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de nouveau en france c'est quelque chose",
        "start": 549.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que l'on pourrait peut-\u00eatre obtenir des",
        "start": 551.44,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "saoudiens et dans les deux cas je",
        "start": 553.27,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "voudrais faire valoir qu'il s'agit de",
        "start": 556.03,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "puissance qui sont pr\u00e9tendument nos",
        "start": 557.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s des etats-unis d'am\u00e9rique d'un",
        "start": 559.66,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 l'arabie saoudite de l'autre les",
        "start": 561.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis d'am\u00e9rique nous espionne et",
        "start": 563.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "veulent punir la personne qui nous l'a",
        "start": 565.75,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "r\u00e9v\u00e9l\u00e9",
        "start": 567.37,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "et pourtant il para\u00eet que ce sont nos",
        "start": 567.79,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "alli\u00e9s madame halal cloud est une",
        "start": 569.77,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "saoudienne et l'arabie saoudite est",
        "start": 573.25,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "cens\u00e9 \u00eatre une puissance amis",
        "start": 575.98,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "elle entretient des liens coupables qui",
        "start": 578.78,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sont point\u00e9s par de nombreux",
        "start": 581.33,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "journalistes avec les gu\u00e9rillas de",
        "start": 583.22,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l'islamisme terroriste au mali et dans",
        "start": 586.13,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la zone subsaharienne",
        "start": 588.68,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent je pense que \u00e7a ces deux",
        "start": 590.15,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "th\u00e8mes m\u00e9rite m\u00e9ditation notre part et",
        "start": 593.33,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e7a vaut la peine qu'on les met en",
        "start": 595.49,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "exergue et qu'on les pr\u00e9sente en double",
        "start": 597.11,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "parrainage de mon intervention \u00e0 ce",
        "start": 599.12,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "moment il ne faudrait pas cependant que",
        "start": 601.85,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "le caract\u00e8re spectaculaire de des",
        "start": 604.4,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes que posent ces deux personnes",
        "start": 607.25,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "julian assange et le jeanine \u00e0 la poule",
        "start": 608.92,
        "duration": 6.85
    },
    {
        "text": "fasse oublier les pers\u00e9cutions de d\u00e9tail",
        "start": 612.34,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "qui ont lieu en france",
        "start": 615.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et j'ose le dire de harc\u00e8lement qui",
        "start": 617.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant frappe certains journalistes",
        "start": 619.64,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors qu'ils sont rep\u00e9r\u00e9s par les",
        "start": 621.44,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "syndicats factieux de la police comme",
        "start": 623.33,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9tant pr\u00e9tendument des ennemis de la",
        "start": 625.31,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "police et que l'on oublie comment",
        "start": 627.05,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "monsieur gaspard glace ou monsieur taha",
        "start": 629.21,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "abou hafs sont r\u00e9guli\u00e8rement mis en",
        "start": 631.4,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "garde \u00e0 vue r\u00e9guli\u00e8rement interpell\u00e9",
        "start": 633.11,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement menac\u00e9s tout \u00e7a parce",
        "start": 635.21,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "qu'ils ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s \u00e0 la vindicte",
        "start": 637.82,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des policiers comme \u00e9tant des gens qui",
        "start": 639.31,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "posent probl\u00e8me \u00e0 l'id\u00e9e que se fait de",
        "start": 642.41,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la police le syndicat alliance et",
        "start": 645.41,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "quelques autres qui ont des",
        "start": 647.06,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "comportements antid\u00e9mocratiques connu et",
        "start": 648.41,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "factieux et pour le reste",
        "start": 650.84,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "facilitant toutes les mauvaises actions",
        "start": 652.79,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui se passe je veux donc \u00e0 cet instant",
        "start": 654.59,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "dire la solidarit\u00e9 de l'ensemble du",
        "start": 656.39,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mouvement que j'ai l'honneur d'animer",
        "start": 659.93,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "avec d'autres avec ses journal ce qui ne",
        "start": 661.52,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "signifie naturellement et je demande que",
        "start": 664.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'on veuille bien l'entendre \u00e0 chaque",
        "start": 666.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fois soutenir quelqu'un ne veut pas dire",
        "start": 668.42,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que l'on partage ses id\u00e9es ni non plus",
        "start": 670.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que celui qu'on soutient celle qu'on",
        "start": 672.8,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "soutient partagent les v\u00f4tres la libert\u00e9",
        "start": 674.45,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'information et comme on dit",
        "start": 677.12,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "inconditionnelle le soutien \u00e0 la libert\u00e9",
        "start": 678.86,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'information est inconditionnelle nous",
        "start": 681.74,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sommes \u00e0 des dates anniversaires des",
        "start": 684.02,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "meurtres et des crimes terroristes qui",
        "start": 686.48,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 commis contre la r\u00e9daction de",
        "start": 688.73,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "charlie qui \u00e0 l'\u00e9poque le comporter un",
        "start": 691.19,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "nombre d'amis personnels assez important",
        "start": 694.67,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "pour que cela rajoute",
        "start": 697.34,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "l'indignation intellectuelle que cette",
        "start": 699.0,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "situation \u00e9voque encore en moi mais pour",
        "start": 701.37,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "autant cela ne signifie pas parce que je",
        "start": 704.01,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d\u00e9fends la libert\u00e9 absolue d'expression",
        "start": 706.08,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "de charlie hebdo de publier des dessins",
        "start": 708.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'ils veulent cela ne signifie pas ni",
        "start": 711.12,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que j'approuve les dessins ni la",
        "start": 713.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision de les publier mais c'est leur",
        "start": 715.44,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision c'est la libert\u00e9 et elle ne se",
        "start": 717.42,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "n\u00e9gocie pas aussi longtemps qu'elle ne",
        "start": 720.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "contrevient pas \u00e0 la loi",
        "start": 722.1,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fense de la libert\u00e9 d'expression",
        "start": 723.75,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "est inconditionnelle elle ne d\u00e9pend pas",
        "start": 725.79,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de l'opinion de celui qu'il exprime",
        "start": 728.67,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "alors bien s\u00fbr la limite de cette",
        "start": 731.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 comme toutes les libert\u00e9s",
        "start": 732.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il y a une limite c'est lorsqu'elle",
        "start": 734.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vient ta contrevenir \u00e0 la loi",
        "start": 737.13,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et lorsqu'une libert\u00e9 est appliqu\u00e9e dans",
        "start": 739.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "des conditions qui contreviennent \u00e0 la",
        "start": 741.9,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "loi",
        "start": 743.64,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 la justice de trancher si oui ou",
        "start": 744.72,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "non elles contreviennent \u00e0 la loi",
        "start": 748.05,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est la raison pour laquelle dans la",
        "start": 750.09,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "question de la faire 30 si j'ose dire ou",
        "start": 752.37,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "facebook et twitter ont d\u00e9cid\u00e9 de couper",
        "start": 756.9,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "les comptes de monsieur 30",
        "start": 760.02,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la question qui se pose c'est de savoir",
        "start": 762.3,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "pourquoi un op\u00e9rateur priv\u00e9 peut prendre",
        "start": 764.19,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "une d\u00e9cision que d'habitude seul un juge",
        "start": 768.12,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "peut prendre et si nous acceptons que ce",
        "start": 770.31,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "soit le cas il nous faudra pas se",
        "start": 772.95,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "plaindre quand passant des grandes",
        "start": 774.69,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "questions aux moyennes question et",
        "start": 776.46,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "jusqu'au petit et il est en droit de",
        "start": 777.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "censure sur tous points de vue qui",
        "start": 780.18,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "viendraient affecter mais sur leur",
        "start": 781.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9seau ces r\u00e9seaux sont une conqu\u00eate que",
        "start": 783.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'on pourrait consid\u00e9rer comme collectif",
        "start": 786.06,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je veux dire au demeurant si le si\u00e8ge de",
        "start": 787.68,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "facebook \u00e9tait en france nous autres",
        "start": 789.72,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais nous pourrions parfaitement",
        "start": 791.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 de nationaliser facebook et d'en",
        "start": 792.99,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "faire un service public",
        "start": 795.21,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "je veux dire que facebook ne fait pas de",
        "start": 796.38,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "miracle c'est une activit\u00e9",
        "start": 798.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "alors elle est sous le statut qui est le",
        "start": 799.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sien mais \u00e7a ne lui donne pas le droit",
        "start": 801.57,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "de devenir un acteur de la justice alors",
        "start": 802.92,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "que facebook veulent s'engager contre 30",
        "start": 806.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'ils le fassent avec ses propres",
        "start": 809.07,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "moyens par la propagande par",
        "start": 810.36,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'intervention politique par le soutien",
        "start": 812.52,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aux personnes qui luttent contre",
        "start": 815.1,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "monsieur tron s'ils le veulent mais ils",
        "start": 816.21,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "ne peuvent pas s'arroger le droit de",
        "start": 818.339,
        "duration": 4.511
    },
    {
        "text": "coupez le circuit et j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 820.6,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "favorablement impressionn\u00e9 par le nombre",
        "start": 822.85,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de personnes qui s'en sont rendus compte",
        "start": 824.709,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "et ont tenu \u00e0 intervenir pour que sur",
        "start": 827.11,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "cette question il y ait un front du",
        "start": 829.99,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "refus de la censure priv\u00e9 je voudrais",
        "start": 832.149,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous signaler que n'avait \u00e9mu",
        "start": 834.459,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "pratiquement personne le fait que",
        "start": 835.959,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "whatsapp courses coupe le circuit de",
        "start": 837.49,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "podemos une semaine avant les \u00e9lections",
        "start": 840.94,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatives g\u00e9n\u00e9rales en espagne et aux",
        "start": 842.769,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "d\u00e9mences adela \u00e0 raison de cinquante",
        "start": 846.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mille personnes sur what's app",
        "start": 848.62,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "fonctionnant par cercles concentriques",
        "start": 850.06,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait pour elle l'un des moyens pour",
        "start": 852.089,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "cette organisation",
        "start": 854.86,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "l'un des moyens de faire circuler des",
        "start": 856.149,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "consignes des opinions des arguments en",
        "start": 858.069,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "prenant cette d\u00e9cision c'\u00e9tait",
        "start": 861.279,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment un co\u00fbt politique qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 862.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fait mais on a connu la m\u00eame chose avec",
        "start": 864.459,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "facebook contre l'ancien pr\u00e9sident",
        "start": 866.44,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "rafael correa qui fait l'objet d'une",
        "start": 868.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pers\u00e9cution judiciaire",
        "start": 870.699,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "si on peut appeler \u00e7a comme \u00e7a avec 18",
        "start": 872.56,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "mises en cause dans son propre pays",
        "start": 875.319,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "le facebook a d\u00e9cid\u00e9 contre toute raison",
        "start": 877.449,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "alors qu'il n'a jamais \u00e9mis la moindre",
        "start": 880.12,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "opinion d'appel \u00e0 la violence ou m\u00eame",
        "start": 881.829,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "sous une forme litt\u00e9raire et lyrique \u00e0",
        "start": 885.25,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "quelque forme d'insurrection que ce soit",
        "start": 887.86,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de couper son compte et cela a",
        "start": 889.72,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sent\u00e9 la suppression d'acc\u00e8s d'une",
        "start": 891.73,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 d'acc\u00e8s \u00e0 un million cinq cent",
        "start": 894.13,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mille personnes",
        "start": 896.589,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent le 4 up n'a pas \u00e9t\u00e9 le",
        "start": 897.31,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "premier cas le 4 1 n'a \u00e9t\u00e9 rendu",
        "start": 901.029,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "possible que parce qu'il y avait eu",
        "start": 903.579,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "auparavant indiff\u00e9rence dans les cas",
        "start": 905.29,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dents",
        "start": 907.75,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et c'est cette indiff\u00e9rence qu'il nous",
        "start": 908.41,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "faut combattre pour tous ceux qui sont",
        "start": 910.99,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de cette famille de la libert\u00e9 telle que",
        "start": 912.699,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "je la d\u00e9cris je crois qu'elle est tr\u00e8s",
        "start": 916.63,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "ample elle ne concerne pas simplement un",
        "start": 918.22,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "champ purement politique d'une",
        "start": 920.019,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "organisation ou d'une autre qu'elle",
        "start": 922.389,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "correspond \u00e0 ce que beaucoup de shows de",
        "start": 924.04,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "gens ressentent et veulent dans le pays",
        "start": 926.05,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "nous devons d\u00e8s maintenant \u00eatre assez",
        "start": 929.139,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "vigoureusement oppos\u00e9s que \u00e7a s'entende",
        "start": 931.839,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "et que \u00e7a se sache",
        "start": 934.18,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "je rappellerai aussi si vous le voulez",
        "start": 936.37,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bien",
        "start": 939.49,
        "duration": 2.159
    },
    {
        "text": "et pour vous montrer que ces m\u00e9thodes",
        "start": 939.73,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "viennent de loin que",
        "start": 941.649,
        "duration": 6.221
    },
    {
        "text": "comme dit l'adage chute au premier coup",
        "start": 943.49,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qu'il faut r\u00e9agir",
        "start": 947.87,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "je vous rappelle que lorsque s'\u00e9tait",
        "start": 948.8,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tenu le sommet de biarritz il y avait eu",
        "start": 950.959,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "une r\u00e9pr\u00e9sailles particuli\u00e8re qui",
        "start": 953.54,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait exerc\u00e9 contre un certain nombre",
        "start": 956.149,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "de sites alors que l'on peut qualifier",
        "start": 958.1,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de ce qu'on voudra mais qui sont des",
        "start": 961.04,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "sites qui ont droit \u00e0 la parole",
        "start": 963.56,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "je pense \u00e0 nantes r\u00e9volt\u00e9 groupe lyon",
        "start": 965.209,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "antifa et lille insurg\u00e9s personne ne se",
        "start": 967.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "souvient que un site d'extr\u00eame droite",
        "start": 970.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quelconque et \u00e9taient emp\u00each\u00e9s de la",
        "start": 972.74,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "m\u00eame mani\u00e8re dans notre pays",
        "start": 974.48,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 il s'adressait du sommet de",
        "start": 975.649,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "biarritz et c'est une mesure qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 977.33,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "prise par facebook aussi bon le r\u00e9sultat",
        "start": 979.25,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "\u00e9tait une diminution de 95 % des",
        "start": 982.07,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e9missions de ces diff\u00e9rentes",
        "start": 985.43,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "organisations alors encore une fois",
        "start": 987.05,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "rappelez vous bien de \u00e7a si vous ricanez",
        "start": 990.35,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "quand le malheur arrive \u00e0 quelqu'un que",
        "start": 992.51,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "vous n'appr\u00e9ciez pas eh bien figurez",
        "start": 995.41,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "vous que c'est une autorisation que vous",
        "start": 998.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "donnez \u00e0 celui qui fait s'abattre ce",
        "start": 1000.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "malheur \u00e0 vous le faire \u00e7a va \u00eatre un",
        "start": 1002.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parce qu'ils savent a \u00e0 son tour sur",
        "start": 1003.97,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "vous si vous ne r\u00e9sistez pas \u00e0 la",
        "start": 1006.16,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re violation contre la libert\u00e9 et",
        "start": 1008.77,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bien vous avez d\u00e9j\u00e0 perdu la partie",
        "start": 1011.2,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "parce que c'est un terrible encha\u00eenement",
        "start": 1012.91,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "de d\u00e9cision qui s'annonce alors",
        "start": 1015.07,
        "duration": 8.959
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous avons \u00e0 craindre",
        "start": 1018.87,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "cette appropriation priv\u00e9e du droit de",
        "start": 1024.25,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "censure par l'oligarchie num\u00e9rique",
        "start": 1027.67,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "nous avons \u00e0 craindre l'int\u00e9gration",
        "start": 1029.92,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "croissante comme hier on pouvait le dire",
        "start": 1033.73,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pour les m\u00e9dias audiovisuels et comme on",
        "start": 1036.16,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "le r\u00e9p\u00e9tera une int\u00e9gration croissante",
        "start": 1038.74,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "parce que quand nous voyons que facebook",
        "start": 1040.689,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "absorbe whatsapp et que whatsapp d\u00e9cide",
        "start": 1042.699,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "de donner mettre \u00e0 la disposition de",
        "start": 1045.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "facebook qui dispose d\u00e9j\u00e0 d'une",
        "start": 1047.05,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "messagerie la messagerie messenger de la",
        "start": 1049.03,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "totalit\u00e9 des donn\u00e9es personnelles que",
        "start": 1051.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "contient la messagerie whatsapp nous",
        "start": 1053.41,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pouvons dire que c'est en fait de",
        "start": 1055.36,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "concentration ce qui met en cause notre",
        "start": 1056.83,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 une vie priv\u00e9e",
        "start": 1059.05,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "notre droit au secret de nos",
        "start": 1060.07,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "correspondances et de nos go\u00fbts d'autant",
        "start": 1061.87,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "que ces ph\u00e9nom\u00e8nes de concentration ne",
        "start": 1064.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sont pas",
        "start": 1067.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e0 vocation sp\u00e9cifiquement politique la",
        "start": 1068.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "politique pour ces gens l\u00e0 est un",
        "start": 1071.47,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "encombrement moindre en fait plus ils",
        "start": 1073.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sont contents parce que pour eux",
        "start": 1075.58,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'essentiel de l'existence et de",
        "start": 1076.72,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'activit\u00e9 des gens doit se concentrer",
        "start": 1078.58,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sur le fait de consommer et de choisir",
        "start": 1080.11,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "entre des consommations donc n'ayons pas",
        "start": 1082.3,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "une parano\u00efa politiques ayant une",
        "start": 1085.12,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "m\u00e9fiance \u00e0 l'\u00e9gard de l'exc\u00e8s de pouvoir",
        "start": 1087.76,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "quand elle est dans les mains de gens",
        "start": 1090.61,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui sont destin\u00e9s par nature \u00e0 en abuser",
        "start": 1092.74,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "alors cela signifie que quand ils",
        "start": 1095.02,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "effectuent ces ph\u00e9nom\u00e8nes de",
        "start": 1097.99,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "concentration et bien que font-ils",
        "start": 1100.27,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "madame monsieur chacun d'entre vous se",
        "start": 1103.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "retrouvera s'ils passent par ces",
        "start": 1105.79,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "circuits enferm\u00e9 sans le savoir sa porte",
        "start": 1107.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et en grands noms",
        "start": 1110.05,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00e7a s'appelle les bulles cognitives c'est",
        "start": 1111.16,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que les circuits auquel vous",
        "start": 1113.65,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "acc\u00e9dez ne vous parlent que ce qui vous",
        "start": 1115.21,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "int\u00e9resse ou de ce que le circuit passe",
        "start": 1116.89,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qui vous int\u00e9resse si par exemple vous",
        "start": 1119.35,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "demander un jour une pr\u00e9cision dans une",
        "start": 1121.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "publicit\u00e9 sur un produit de beaut\u00e9 ou",
        "start": 1123.49,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "sur une lampe et bien vous recevrez",
        "start": 1125.8,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aussit\u00f4t est continuellement des",
        "start": 1128.29,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "informations sur les produits de beaut\u00e9",
        "start": 1129.73,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et sur les lampes \u00e0 l'exclusion de",
        "start": 1131.35,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "toutes sortes d'autres informations que",
        "start": 1133.63,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vous aviez d'habitude le plaisir de",
        "start": 1136.06,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvrir et d'\u00eatre en quelque sorte",
        "start": 1138.49,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'inciter \u00e0 aller voir de plus pr\u00e8s",
        "start": 1140.41,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "quand par exemple vous ouvrez un journal",
        "start": 1142.72,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et que vous tombez sur des pages qui",
        "start": 1144.34,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "concerne des sujets qui ne vous",
        "start": 1146.26,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressait pas jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent mais que",
        "start": 1147.46,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "tout d'un coup vous d\u00e9couvrez qui vous",
        "start": 1149.32,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "donne envie d'y aller et c'est",
        "start": 1150.64,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "l'enfermement dans les bulles cognitive",
        "start": 1151.6,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "l'enfermement n'ont voulu car jamais",
        "start": 1154.74,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "vous n'avez dit que vous voulez que on",
        "start": 1157.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "limite la rapport \u00e0 votre personne \u00e0 un",
        "start": 1159.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "seul sujet \u00e9tant des risques de la",
        "start": 1162.01,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "concentration des r\u00e9seaux et c'est un",
        "start": 1164.29,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "risque qui ne concerne pas seulement la",
        "start": 1167.32,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 individuelle mais la nature de",
        "start": 1168.91,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle on vit parce",
        "start": 1170.8,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que elle a tendance \u00e0 cr\u00e9er des",
        "start": 1172.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9es en comp\u00e9tition de",
        "start": 1174.19,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "monomaniaque",
        "start": 1176.53,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "enfin c'est aussi pour ces r\u00e9seaux la",
        "start": 1177.87,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 de cr\u00e9er des identit\u00e9s fictives",
        "start": 1181.03,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "alors ces identit\u00e9s fictives c'est quand",
        "start": 1183.4,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "par exemple un sujet",
        "start": 1185.98,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 un bout de la boucle et qui les",
        "start": 1187.33,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9percutent et sans arr\u00eat tout le long",
        "start": 1189.25,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "de la boucle",
        "start": 1191.41,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ainsi par exemple at on vu ai-je vu avec",
        "start": 1191.98,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "surprise que j'avoue que j'ai pris pour",
        "start": 1195.64,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "une mauvaise plaisanterie ou un",
        "start": 1197.95,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "r\u00e8glement de compte que certains d'entre",
        "start": 1199.03,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "vous avec moi a pas tous heureusement",
        "start": 1200.71,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "bon on m'attribue est un soutien \u00e0 tron",
        "start": 1202.29,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "je n'ai pas cru d'abord c'\u00e9tait s\u00e9rieux",
        "start": 1205.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "avant de me rendre compte que comme par",
        "start": 1207.31,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "effet de r\u00e9p\u00e9tition",
        "start": 1209.53,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les uns disent en appel a dit le alors",
        "start": 1210.49,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous en pensez que \u00e7a cr\u00e9e",
        "start": 1213.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "un sujet sur un fond qui n'existe pas le",
        "start": 1214.72,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "soutien mon soutien aux violences des",
        "start": 1217.9,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "assaillants du capital n'a aucun sens",
        "start": 1221.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais partie des tous premiers qui ont",
        "start": 1222.7,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "affir l'un soutien sans condition \u00e0 tous",
        "start": 1224.56,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les parlementaires am\u00e9ricains qu'ils",
        "start": 1226.87,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "soient d\u00e9mocrates ou r\u00e9publicains et",
        "start": 1228.37,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous savez que souvent la diff\u00e9rence",
        "start": 1230.68,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "entre les deux est extr\u00eamement faible et",
        "start": 1232.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "que j'aurais pu dire plein soutien je ne",
        "start": 1234.19,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "sais quoi",
        "start": 1236.29,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "bernie sanders et ses camarades dont je",
        "start": 1236.65,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dis c'est toute l'institution qui doit",
        "start": 1239.08,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00eatre d\u00e9fendu",
        "start": 1241.3,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "alors je suis sensible j'ai bien compris",
        "start": 1242.26,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que l'intention des macros nice dans les",
        "start": 1244.12,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ments de langage qui distribuez \u00e9tait",
        "start": 1247.45,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "en quelque sorte de ne pas parler",
        "start": 1249.64,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'extr\u00eame droite puisqu'ils sont dans",
        "start": 1251.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "une grande op\u00e9ration de danse du ventre",
        "start": 1252.94,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui a commenc\u00e9 avec l'interview du",
        "start": 1254.56,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident macron dans le journal",
        "start": 1257.26,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'express o\u00f9 ils se r\u00e9clament de",
        "start": 1258.76,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat qu'il faudrait porter \u00e0 p\u00e9tain",
        "start": 1260.56,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et morale et que donc ils n'ont pas",
        "start": 1262.21,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "envie qu'on parle des courants d'extr\u00eame",
        "start": 1263.98,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "droit que l'on voit aux \u00e9tats unis",
        "start": 1266.08,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique parce qu'ils savent aussi",
        "start": 1267.61,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "bien que nous que tous ces courants ont",
        "start": 1268.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des ramifications en france et que la",
        "start": 1270.46,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re conclusion qu'il devrait en",
        "start": 1272.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tirer c'est celle que nous m\u00eame on leur",
        "start": 1274.12,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "avait sugg\u00e9r\u00e9",
        "start": 1276.19,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "combattez les puisque maintenant vous",
        "start": 1276.94,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "savez qu'ils sont dangereux qu'ils sont",
        "start": 1279.16,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "capables de \u00e7a d'ailleurs je suis",
        "start": 1280.54,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "persuad\u00e9 que ceux qui savent sable",
        "start": 1282.94,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but que l'attaqu\u00e9 a \u00e9t\u00e9 fait",
        "start": 1285.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "au rond point",
        "start": 1287.62,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de l'arc de triomphe et \u00e0 l'int\u00e9rieur de",
        "start": 1289.21,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "l'arc de triomphe n'est pas venue des",
        "start": 1291.22,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "milieux de gauche mais enfin on pouvait",
        "start": 1292.899,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "penser que dans l'\u00e9motion du moment",
        "start": 1295.6,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "ce d\u00e9tail devrait \u00e9chapper maintenant",
        "start": 1297.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "non alors j'ai bien compris la manoeuvre",
        "start": 1299.169,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mais le r\u00e9sultat du point de vue de",
        "start": 1300.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'information est terrible c'est",
        "start": 1302.559,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "d'organiser une discussion sur un sujet",
        "start": 1304.12,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "qui n'existe pas je veux dire qu'il est",
        "start": 1305.86,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "absolument impossible de nous convaincre",
        "start": 1308.77,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "de ne pas faire quelque chose que nous",
        "start": 1311.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "n'avions pas l'intention de faire et que",
        "start": 1313.539,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "nous n'avons jamais eu l'intention de",
        "start": 1315.25,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "faire et quand on proc\u00e8de de cette",
        "start": 1316.75,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re et quand ce sont quand c'est un",
        "start": 1318.789,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "journaliste pendant plus exag\u00e9rer qui",
        "start": 1321.64,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "fait un montage frauduleux de vid\u00e9os que",
        "start": 1323.38,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "fait-il",
        "start": 1325.929,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "il discr\u00e9dite tout le m\u00e9tier parce que \u00e0",
        "start": 1326.35,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "partir de l\u00e0 nos amis les autres qui",
        "start": 1328.75,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "connaissent le d\u00e9veloppement int\u00e9gral de",
        "start": 1331.57,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mes propos ou qui ont pu le voir puisque",
        "start": 1334.12,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "comme vous savez \u00e7a a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 ce 10",
        "start": 1336.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mai donc ce sont des truqueurs on ne",
        "start": 1338.409,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "peut pas vivre entre avec des gens qui",
        "start": 1340.75,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pensent tous que les autres mentent et",
        "start": 1343.12,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nous avons besoin que nous je lui ai dit",
        "start": 1345.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure d'une qualit\u00e9 de",
        "start": 1347.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'information qui repose \u00e7a peut \u00eatre le",
        "start": 1348.97,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "choc \u00e7a peut \u00eatre la contradiction mais",
        "start": 1350.98,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "pas sur la falsification",
        "start": 1352.929,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "j'attire enfin attention sur les",
        "start": 1355.539,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fameuses fermes de troll puisque nous en",
        "start": 1358.51,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sommes \u00e0 parler de la fa\u00e7on avec",
        "start": 1360.549,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "laquelle se constitue une opinion quand",
        "start": 1361.6,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "nous voyons des formations politiques",
        "start": 1363.669,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "acheter la participation de milliers de",
        "start": 1365.549,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "personnes qui polluent l'ensemble des",
        "start": 1368.77,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux et des discussions par des",
        "start": 1371.26,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "propos qui sont destin\u00e9s pour ceux qui",
        "start": 1373.69,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "savent ce qu est un troll a provoqu\u00e9 des",
        "start": 1375.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "discussions absurde et \u00e0 qui paralyse",
        "start": 1377.59,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ceux qui y participent",
        "start": 1379.69,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "voyez vous apr\u00e8s avoir \u00e9voqu\u00e9 tous ses",
        "start": 1381.61,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "aspects les avoir survol\u00e9 \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9",
        "start": 1385.149,
        "duration": 7.321
    },
    {
        "text": "davantage que abord\u00e9 sur le fond c'est",
        "start": 1388.36,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "le moment pour moi de rappeler comment",
        "start": 1392.47,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "au fond la question sociale vient au",
        "start": 1394.83,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "coeur de toutes les questions vous vous",
        "start": 1400.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "demandez pourquoi je l'\u00e9voqu\u00e9 bien parce",
        "start": 1401.86,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "que la derni\u00e8re",
        "start": 1404.02,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "des menaces qui peut peser sur une",
        "start": 1405.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "information de qualit\u00e9 c'est la balle",
        "start": 1407.34,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "traitance sociale de ceux qui produisent",
        "start": 1409.41,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'information nous sommes dans un mod\u00e8le",
        "start": 1411.06,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "ou en france majoritairement les",
        "start": 1413.76,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "contrats de travail des gens de pr\u00eaches",
        "start": 1417.24,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "sont des contrats pr\u00e9caires sont des",
        "start": 1419.4,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "conditions de travail malmen\u00e9es sont des",
        "start": 1423.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "conditions de travail telles que un",
        "start": 1425.4,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "quart des journalistes aujourd'hui est",
        "start": 1427.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pay\u00e9 \u00e0 la pige comme j'\u00e9tais moi",
        "start": 1430.02,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "journaliste sur disque on \u00e9tait dans le",
        "start": 1431.64,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "lot l'office d\u00e9partemental la d\u00e9p\u00eache",
        "start": 1434.87,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "et bien il y en avait un qui avait un",
        "start": 1438.03,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "contrat atypique mois tous les autres",
        "start": 1439.59,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avaient des des contrats \u00e0 dur\u00e9e",
        "start": 1441.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "ind\u00e9termin\u00e9e s'\u00e9tait install\u00e9 dans le",
        "start": 1444.24,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier avec une tranquillit\u00e9 sociale qui",
        "start": 1446.55,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "leur permettaient y compris de prendre",
        "start": 1449.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des risques d\u00e8s fois de d\u00e9plaire bas le",
        "start": 1450.6,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9dac'chef ou de d\u00e9plaire au patron qui",
        "start": 1453.03,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "\u00e9tait \u00e0 l'agent centrale \u00e0 dijon et",
        "start": 1456.18,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "c'est donc la stabilit\u00e9 sociale la",
        "start": 1458.7,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 de vie sociale des gens de",
        "start": 1462.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "presse compte sur le r\u00e9sultat final ce",
        "start": 1463.92,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "n'est pas deux questions s\u00e9par\u00e9es et",
        "start": 1466.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "beaucoup d'entre vous savent que souvent",
        "start": 1468.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les incidents sont li\u00e9s \u00e0 ces mauvaises",
        "start": 1470.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "conditions d'existence sociale ou",
        "start": 1472.59,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'exercice du m\u00e9tier",
        "start": 1474.63,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les deux se tiennent mauvaises",
        "start": 1475.95,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "conditions sociales \u00e9gales mauvaises",
        "start": 1477.63,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "conditions d'exercice du m\u00e9tier",
        "start": 1479.19,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mauvaises conditions d'exercice du",
        "start": 1480.48,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier \u00e9gale une information de moindre",
        "start": 1482.61,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 voire une information qui est",
        "start": 1485.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "fausse tout simplement et qui n'est donc",
        "start": 1488.04,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "plus une information c'est pourquoi en",
        "start": 1489.39,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "faisant ce rappel \u00e0 partir de votre",
        "start": 1493.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "propre m\u00e9tier o\u00f9 je n'ai pas la",
        "start": 1495.09,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tention de vous apprendre quelque",
        "start": 1496.74,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "chose sur ce qu'est votre propre r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1499.47,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "je pense que cela m'aide \u00e0 vous dire",
        "start": 1502.29,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "comment la question sociale doit \u00eatre",
        "start": 1504.71,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "doit revenir sur le devant de la sc\u00e8ne",
        "start": 1508.71,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 1511.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ce n'est plus l'\u00e9poque de la mettre de",
        "start": 1513.47,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de la consid\u00e9rer qu en quelque",
        "start": 1515.94,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "sorte c'est une sorte de suppl\u00e9ment",
        "start": 1517.59,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'\u00e2me si l'on veut qu'ils peuvent venir",
        "start": 1519.62,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s que l'on ait r\u00e9gl\u00e9 les autres",
        "start": 1521.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "questions les questions techniques les",
        "start": 1524.04,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "questions technologiques les questions",
        "start": 1526.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de comp\u00e9titivit\u00e9",
        "start": 1528.93,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et compte les questions de flexibilit\u00e9",
        "start": 1530.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les questions de globalisation et \u00e0 la",
        "start": 1532.26,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fin si on peut essayer en reste on verra",
        "start": 1534.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ce que sont les questions sociales je",
        "start": 1536.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les prie sur l'exemple de votre m\u00e9tier",
        "start": 1539.31,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mais je le prolonge dans les deux",
        "start": 1540.99,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "directions qui concerne la d\u00e9cennie que",
        "start": 1543.57,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dans laquelle nous sommes entr\u00e9s ou se",
        "start": 1545.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente \u00e0 nous des probl\u00e8mes nous",
        "start": 1548.4,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "voyons que la question sociale est",
        "start": 1550.35,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "centrale parce que la pand\u00e9mie a une",
        "start": 1552.0,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "origine sociale bien s\u00fbr le virus n'a",
        "start": 1554.79,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 l'autorisation \u00e0 aucun syndicat",
        "start": 1557.97,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "aux partis politiques de venir faire le",
        "start": 1560.01,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "malheur des gens me savons bien mais le",
        "start": 1562.29,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "virus n'a pu passer des animaux aux",
        "start": 1564.6,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sommes dans un ph\u00e9nom\u00e8ne qu'on conna\u00eet",
        "start": 1566.73,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui s'appelle la zone os\u00e9 qui frappent",
        "start": 1568.86,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 depuis les premi\u00e8res villes",
        "start": 1571.11,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "depuis les premi\u00e8res villes et qui",
        "start": 1572.94,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "explique pourquoi il ya des variations",
        "start": 1575.73,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de population aussi importante dans le",
        "start": 1576.99,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "fond du temps profond un vers l'est",
        "start": 1579.48,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "moins 3500 moins 4000 ans les",
        "start": 1582.99,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fluctuations de population les villes",
        "start": 1585.84,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qui tout d'un coup deviennent d\u00e9sert",
        "start": 1587.52,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a \u00e9tait li\u00e9e aux \u00e9pid\u00e9mies qui",
        "start": 1588.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour finir on finit par tuer tous les",
        "start": 1590.67,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nomades et ne laisser survivre que les",
        "start": 1592.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "s\u00e9dentaires dans leur ville et bien",
        "start": 1594.09,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "cette tendance profonde dans l'histoire",
        "start": 1595.92,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "elle a continu\u00e9 \u00e0 se confirmer mais dans",
        "start": 1597.72,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "le r\u00e9gime capitaliste de notre \u00e9poque de",
        "start": 1601.14,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "concentration et avec pour unique",
        "start": 1603.3,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "objectif \u00e9conomique la baisse des co\u00fbts",
        "start": 1605.88,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sociaux ont produit un mod\u00e8le par",
        "start": 1608.13,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "exemple dans l'\u00e9levage d'hyper",
        "start": 1611.07,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "concentration ce sont des \u00e9levages hyper",
        "start": 1612.96,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "concentr\u00e9 concentrationnaire disent",
        "start": 1616.35,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "certains qui sont des vecteurs num\u00e9ro 1",
        "start": 1618.54,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "de transmission des virus et",
        "start": 1621.56,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "d'adaptation de ceux ci \u00e0 la",
        "start": 1624.71,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "fr\u00e9quentation des hommes et donc \u00e0 la",
        "start": 1626.43,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "zone nous aujourd'hui",
        "start": 1628.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les soup\u00e7ons se portent non plus ce",
        "start": 1630.3,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pauvre pangolin qui de toute fa\u00e7on",
        "start": 1632.25,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "aurait fait un coupable extr\u00eamement",
        "start": 1633.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "symbolique est int\u00e9ressant puisque c'est",
        "start": 1635.4,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "un animal qui n'aurait quitt\u00e9 les zones",
        "start": 1637.38,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dans lesquelles ils se trompent",
        "start": 1639.6,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "d'habitude que parce qu'on a emp\u00each\u00e9 de",
        "start": 1640.83,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "s'y trouver",
        "start": 1642.42,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "en y b\u00e2tissant des maisons et en",
        "start": 1642.84,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9truisant progressivement tous les",
        "start": 1645.33,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "habitats naturels comme cela s'est",
        "start": 1647.16,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "produit pour les chauves souris qui sont",
        "start": 1649.11,
        "duration": 3.399
    },
    {
        "text": "aujourd'hui des vecteurs incroyable",
        "start": 1650.55,
        "duration": 3.489
    },
    {
        "text": "propagation des virus tout simplement",
        "start": 1652.509,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "parce que ces malheureuses bestioles ne",
        "start": 1654.039,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pouvant vivre l\u00e0 o\u00f9 elles sont",
        "start": 1656.799,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d'habitude et bien vous vivent l\u00e0 o\u00f9 il",
        "start": 1657.999,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ya de la place c'est \u00e0 dire dans les",
        "start": 1659.499,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "espaces vides laiss\u00e9s par l'activit\u00e9",
        "start": 1661.149,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "humaine et le continuum urbain dans",
        "start": 1662.709,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "lequel nous vivons dor\u00e9navant tous \u00e0",
        "start": 1665.139,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'\u00e8re du peuple et bien tout \u00e7a est un",
        "start": 1667.449,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat social si l'objectif num\u00e9ro 1",
        "start": 1670.089,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "n'avait pas \u00e9t\u00e9 de d\u00e9localiser des",
        "start": 1672.249,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "productions pour abaisser les co\u00fbts",
        "start": 1675.219,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sociaux pour payer moins les gens et",
        "start": 1677.169,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pour que le produit final soit moins",
        "start": 1679.539,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "cher deux mani\u00e8res a fait que ceux qui",
        "start": 1681.309,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "travaillent ne soient pas incit\u00e9s \u00e0",
        "start": 1683.739,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "revendiquer davantage pour avoir des",
        "start": 1685.629,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "salaires qui leur permette d'acc\u00e9der aux",
        "start": 1687.699,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "bonnes consommation eh bien nous n'en",
        "start": 1690.249,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "serions pas l\u00e0",
        "start": 1692.679,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "je le dis je la firme la crise sanitaire",
        "start": 1693.459,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "a prori gines les conditions de",
        "start": 1697.089,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "maltraitance de masques de la population",
        "start": 1699.999,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dans certains pays et dans le n\u00f4tre site",
        "start": 1702.399,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ailleurs dans notre pays",
        "start": 1704.769,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la carte des plus grands ravages de la",
        "start": 1706.419,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie recoupe la carte de la mis\u00e8re",
        "start": 1708.699,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "sociale et voyez vous peut-\u00eatre que je",
        "start": 1711.339,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "le sais mieux qu'un autre pensait jusqu",
        "start": 1714.999,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 une date r\u00e9cente",
        "start": 1716.859,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "compte tenu des conditions sociales",
        "start": 1718.269,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'une bonne partie de la population de",
        "start": 1719.859,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ma circonscription o\u00f9 se trouve le",
        "start": 1722.559,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "quartier le plus pauvre d'europe",
        "start": 1724.119,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mais ce n'est pas vrai c'est dans toute",
        "start": 1725.469,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "la france que l'on peut observer cette",
        "start": 1727.839,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "superposition des foyers de",
        "start": 1729.819,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "contamination n'y a pas besoin d'\u00eatre un",
        "start": 1731.649,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aigle pour comprendre que avant m\u00eame",
        "start": 1733.089,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qu'on ait commenc\u00e9 \u00e0 concentrer des gens",
        "start": 1736.089,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sur les transports publics tous \u00e0 la",
        "start": 1737.949,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "m\u00eame heure et faciliter ainsi la",
        "start": 1741.159,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "propagation du virus parce que personne",
        "start": 1743.079,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ne veut entendre parler d'une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1744.94,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "par roulement et par rotation o\u00f9 l'on",
        "start": 1747.039,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "changerait des heures de travail",
        "start": 1749.319,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quitte \u00e0 les diminuer pour que chaque",
        "start": 1750.789,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "entreprise passe d\u00e9marrer les uns et les",
        "start": 1752.949,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "autres \u00e0 une heure de d\u00e9calage pour",
        "start": 1754.929,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9viter les concentrations sur les quais",
        "start": 1756.969,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et combien d'autres exemples de cette",
        "start": 1759.279,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nature on voit \u00e0 nouveau que ce sont les",
        "start": 1761.679,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "conditions sociales qui sont premi\u00e8res",
        "start": 1764.229,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "si vous en prenez des gens dans des",
        "start": 1765.879,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "logements mal sain insalubre avec pas",
        "start": 1767.619,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "assez d'espac\u00e9 pour les personnes ne",
        "start": 1770.589,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "vous \u00e9tonnez pas qu'il se transforme",
        "start": 1772.329,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "soudainement en un foyer de",
        "start": 1774.19,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "contamination pour toutes les personnes",
        "start": 1775.599,
        "duration": 2.091
    },
    {
        "text": "qui",
        "start": 1777.219,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "il trouve d\u00e8s qu'un seul sera malade",
        "start": 1777.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "surtout si vous n'avez pr\u00e9vu aucune",
        "start": 1779.309,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "condition pour isolement mais mon",
        "start": 1781.5,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "intention n'est pas \u00e0 ce moment de faire",
        "start": 1783.45,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "la critique",
        "start": 1785.1,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "des plans gouvernementaux nous l'avons",
        "start": 1786.21,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fait dans les cadres du groupe",
        "start": 1788.789,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "parlementaire un souris et je veux",
        "start": 1790.35,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "rappeler que ce furent aux propositions",
        "start": 1792.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de lois quatre plans qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1794.94,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9s et une commission d' enqu\u00eate",
        "start": 1796.23,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "sur ce sujet il n'existe donc aucune",
        "start": 1797.85,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "zone d'ombr\u00e9 sur la relation entre la",
        "start": 1800.669,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "situation sociale et la situation",
        "start": 1803.19,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "sanitaire",
        "start": 1805.019,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "vous pourriez d'ailleurs \u00e9tendre le",
        "start": 1806.129,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "raisonnement a constat\u00e9 que si les gens",
        "start": 1808.11,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "\u00e9taient mieux pay\u00e9s mais alors il",
        "start": 1811.35,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "faudrait qu'ils puissent acc\u00e9der est",
        "start": 1814.44,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "tant mieux pay\u00e9s aux bonnes consommation",
        "start": 1816.45,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "les bonnes consommation notamment",
        "start": 1818.759,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "alimentaires tout \u00e7a est incompatible",
        "start": 1820.799,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "avec la pr\u00e9sentation sur un m\u00eame rayon",
        "start": 1822.6,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "de produits qui peuvent avoir des \u00e9carts",
        "start": 1825.09,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de co\u00fbts de 1 \u00e0 3 tout simplement parce",
        "start": 1827.399,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "que les uns viennent au bout du monde \u00e0",
        "start": 1830.1,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "des tarifs de pers\u00e9cution sociale et les",
        "start": 1832.799,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "autres de conditions qui sont",
        "start": 1835.32,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "socialement un petit peu meilleure les",
        "start": 1837.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qui augmente le prix regardez bien les",
        "start": 1839.22,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "maladies chroniques qui forment la",
        "start": 1842.07,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "comorbidit\u00e9 ducobu 19 je veux dire on",
        "start": 1843.69,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "meurt plus facilement ducobu de 19,6 on",
        "start": 1847.049,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "est d\u00e9j\u00e0 malade de quelque chose les",
        "start": 1849.149,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "maladies cardiovasculaires les maladies",
        "start": 1851.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "chroniques telles que le diab\u00e8te et",
        "start": 1853.379,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'ob\u00e9sit\u00e9 sont directement li\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 1855.33,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "malbouffe et donc \u00e0 l'agro alimentaire",
        "start": 1858.059,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la fa\u00e7on avec laquelle tout le",
        "start": 1860.789,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me est construit",
        "start": 1862.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "j insiste parce que c'est \u00e7a qui ensuite",
        "start": 1863.789,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "va donner quand l'exposition forc\u00e9 des",
        "start": 1866.49,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "travailleurs de la premi\u00e8re ligne se",
        "start": 1869.669,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "fait c'est \u00e0 dire pour la plupart des",
        "start": 1871.2,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "cas ce sont des femmes",
        "start": 1873.84,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les travailleurs de la premi\u00e8re ligne ce",
        "start": 1875.279,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "sont ceux de la sant\u00e9 ceux du transport",
        "start": 1878.22,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "ceux des d\u00e9chets etc etc par lesquelles",
        "start": 1881.179,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "est bien \u00e9tant en premi\u00e8re ligne \u00e9tant",
        "start": 1884.789,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "en contact ils sont conduits ayant",
        "start": 1886.74,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "ensuite transit\u00e9 par des transports",
        "start": 1889.08,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "publics bond\u00e9s \u00e0 venir favoriser la",
        "start": 1891.029,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "contamination sans le vouloir une fois",
        "start": 1893.73,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "et l'ars",
        "start": 1895.62,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr tout le monde le sait dans ces",
        "start": 1896.1,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "conditions voil\u00e0 ce que j'avais \u00e0 dire",
        "start": 1898.889,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "pour la sant\u00e9 mais la condition la",
        "start": 1901.649,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "question sociale est \u00e9galement le",
        "start": 1903.57,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "de la question \u00e9cologique qui pose la",
        "start": 1905.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "question \u00e9cologique sans poser la",
        "start": 1908.42,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "question sociale perd son temps fait du",
        "start": 1910.25,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "bruit avec la bouche mais c'est tout",
        "start": 1912.59,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "parce que la pand\u00e9mie",
        "start": 1914.12,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "la d\u00e9forestation qui en a \u00e9t\u00e9 \u00e0",
        "start": 1916.22,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "l'origine la concentration des \u00e9levages",
        "start": 1919.91,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la consommation des pesticides tout \u00e7a a",
        "start": 1922.61,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "\u00e0 voir avec un mod\u00e8le \u00e9conomique qui",
        "start": 1925.37,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "n'est pas seulement une erreur de bon",
        "start": 1928.19,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "go\u00fbt mais qui a sa propre logique",
        "start": 1929.54,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "au demeurant vous aurez observ\u00e9 que",
        "start": 1931.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pendant que le monde entier et",
        "start": 1934.22,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie mondiale faisait \u00e0 ok",
        "start": 1935.48,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "gigantesque des fortunes que le salses",
        "start": 1937.43,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "continu\u00e9 \u00e0 s'accumuler et continuent \u00e0",
        "start": 1940.4,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "s'accumuler",
        "start": 1943.01,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "alors que faudra-t-il de plus pour",
        "start": 1943.61,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "apporter la d\u00e9monstration que l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 1946.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral et l'int\u00e9r\u00eat particulier de la",
        "start": 1948.41,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "caste de l'oligarchie n'ont rien \u00e0 voir",
        "start": 1950.39,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "et qu' il n'est pas possible de changer",
        "start": 1953.12,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le cours des \u00e9v\u00e9nements dans la d\u00e9cennie",
        "start": 1955.82,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dans laquelle nous sommes entr\u00e9s sans",
        "start": 1957.65,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "changer ses conditions sociales de fond",
        "start": 1959.99,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "en comble",
        "start": 1962.75,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire s'il fallait trouver une",
        "start": 1964.309,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "formule qui provoque assez pour faire",
        "start": 1965.99,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir qu'il faut tout changer pour",
        "start": 1968.51,
        "duration": 8.43
    },
    {
        "text": "pouvoir changer les d\u00e9tails alors rendu",
        "start": 1971.69,
        "duration": 9.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce point je voudrais r\u00e9sumer ce que",
        "start": 1976.94,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "j'avais \u00e0 dire d'abord \u00e0 propos des",
        "start": 1980.9,
        "duration": 7.97
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias je ne me contenterai pas de dire",
        "start": 1984.26,
        "duration": 9.63
    },
    {
        "text": "nous proposons que dans la prochaine",
        "start": 1988.87,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "mandature",
        "start": 1993.89,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "il y est une loi contre la concentration",
        "start": 1994.64,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "des m\u00e9dias dans quelques mains il n'est",
        "start": 1997.73,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pas normal qu'en france comme dans un",
        "start": 1999.95,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pays du tiers monde d'hier neuf",
        "start": 2002.2,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "personnes poss\u00e8dent 90% des m\u00e9dias ce",
        "start": 2004.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n'est pas bon ce n'est pas \u00e7a ce n'est",
        "start": 2007.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pas un probl\u00e8me de libert\u00e9 de la",
        "start": 2008.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9 c'est un probl\u00e8me de libert\u00e9",
        "start": 2010.36,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de l'information",
        "start": 2012.49,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re il n'est plus",
        "start": 2014.14,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "possible que les usagers de l'acc\u00e8s \u00e0",
        "start": 2015.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'information de l'acc\u00e8s au r\u00e9seau",
        "start": 2017.74,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "informatif n'ai aucun droit",
        "start": 2019.24,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "donc tous les domaines ils en ont",
        "start": 2021.01,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quelques heures pas dans ce domaine ce",
        "start": 2022.84,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "n'est pas normal",
        "start": 2025.36,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent les abonn\u00e9s d'une part et",
        "start": 2026.23,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "ceux qui payent leurs redevances doivent",
        "start": 2029.679,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "pouvoir intervenir sur le choix et la",
        "start": 2033.01,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "vigilance sur la permanence de la ligne",
        "start": 2036.37,
        "duration": 6.929
    },
    {
        "text": "\u00e9ditoriale le conseil de d\u00e9ontologie tel",
        "start": 2038.74,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "que nous l'avions propos\u00e9 est tel qu'il",
        "start": 2043.299,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "existe dans 19 pays",
        "start": 2045.01,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "si je me souviens bien une version",
        "start": 2046.57,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9dulcor\u00e9e a \u00e9t\u00e9 mise en place par le",
        "start": 2048.85,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "gouvernement mme acronis est",
        "start": 2051.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "naturellement et pour l'instant ne jouit",
        "start": 2052.419,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "d'aucune autorit\u00e9 sur les m\u00e9dias qui ont",
        "start": 2054.73,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "refus\u00e9 de signer et d'y participer",
        "start": 2057.07,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent le moment venu faudra en",
        "start": 2059.97,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ant qui permettent \u00e0 chaque usager de",
        "start": 2063.01,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'information d'avoir un recours d'avoir",
        "start": 2065.409,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "une autre possibilit\u00e9 que celle de",
        "start": 2068.59,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "l'affrontement de l'invectiv\u00e9 ou du",
        "start": 2070.24,
        "duration": 5.689
    },
    {
        "text": "blocage ou de la m\u00e9fiance",
        "start": 2073.27,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "d'ici l\u00e0 c'est au csa de jouer",
        "start": 2075.929,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "pleinement son r\u00f4le et il serait bon",
        "start": 2078.85,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quand on interpelle sur des cas pr\u00e9cis",
        "start": 2081.129,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "et notamment lorsqu on interpelle depuis",
        "start": 2083.2,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "un groupe parlementaire d'opposition",
        "start": 2086.35,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "et si ce mot a encore une valeur dans ce",
        "start": 2090.03,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "pays un groupe d'opposition",
        "start": 2092.98,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "parlementaire",
        "start": 2094.3,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "ce n'est pas un passant dans la rue",
        "start": 2095.2,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "c'est une organisation collective",
        "start": 2096.97,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentatif de plusieurs millions",
        "start": 2098.97,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "citoyen le csa doit au minimum r\u00e9pondre",
        "start": 2100.869,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "aux gentils n'interpelle il ne peut pas",
        "start": 2104.65,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "se contenter de regarder et de tout",
        "start": 2107.05,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "blanchir tout accepter tout supporter en",
        "start": 2109.27,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "rendant aussi bien sur des violations",
        "start": 2111.64,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "plus grande encore apr\u00e8s de la m\u00eame",
        "start": 2113.68,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re nous devons avoir une loi",
        "start": 2116.619,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "internationale puisque le cac est",
        "start": 2119.53,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "international et sans doute est ce un",
        "start": 2122.08,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "cadre l\u00e9gal que l'onu pourrait \u00e9tablir",
        "start": 2124.75,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "qui permettent de mettre obstacle \u00e0 la",
        "start": 2127.21,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "concentration des r\u00e9seaux entre les",
        "start": 2130.63,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "m\u00eames mains et surtout \u00e0 la",
        "start": 2132.43,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "concentration entre les contenus et les",
        "start": 2134.26,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux",
        "start": 2136.48,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "mais en attendant au moins des r\u00e9seaux",
        "start": 2136.78,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "que la messagerie whatsapp des verts",
        "start": 2139.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "toutes les donn\u00e9es personnelles qu'elle",
        "start": 2142.6,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "contient sur le r\u00e9gime de facebook n'est",
        "start": 2144.04,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "pas",
        "start": 2146.71,
        "duration": 2.17
    },
    {
        "text": "plus acceptable car demain ce sera",
        "start": 2147.44,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "naturellement la course \u00e0 la fin de",
        "start": 2148.88,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "toutes les messageries par tous les",
        "start": 2150.829,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "sites de r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 2152.54,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "enfin il va de soi que contrairement \u00e0",
        "start": 2154.01,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "ce que le gouvernement a fait soit par",
        "start": 2158.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "opportunit\u00e9 soit de mani\u00e8re sournoise",
        "start": 2160.28,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "avec la loi a via par exemple o\u00f9 la loi",
        "start": 2162.47,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "dite cette news que l'on ne reconna\u00eet",
        "start": 2165.5,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "aucun droit \u00e0 la censure priv\u00e9",
        "start": 2168.079,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "nos compatriotes ne savent pas que \u00e0",
        "start": 2171.05,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "deux reprises le gouvernement a voulu",
        "start": 2173.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "que ce soit une censure priv\u00e9 qui",
        "start": 2175.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9termine quels contenus peuvent \u00eatre",
        "start": 2177.44,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "diffus\u00e9 ou pas c'est tellement \u00e9norme",
        "start": 2179.39,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est tellement d\u00e9go\u00fbtant c'est",
        "start": 2181.91,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "tellement \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de tous les droits",
        "start": 2183.8,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "comme a reconnu que la loi avia \u00e9t\u00e9",
        "start": 2186.589,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "int\u00e9gralement retoqu\u00e9e par le conseil",
        "start": 2188.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "constitutionnel qui quand m\u00eame une",
        "start": 2190.79,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "circonstance assez exceptionnel pour",
        "start": 2192.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'on la mentionne de nouveau devant",
        "start": 2194.3,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vous alors ce refus de la censure priv\u00e9",
        "start": 2196.04,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre absolue les secteurs priv\u00e9s",
        "start": 2199.31,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "appliquent al waha point c'est tout et",
        "start": 2203.81,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la loi est mise en oeuvre par les juges",
        "start": 2206.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "lorsqu'elle est viol\u00e9e sur la base d'une",
        "start": 2208.91,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "plainte clairement et explicitement",
        "start": 2210.44,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "formul\u00e9e de la m\u00eame mani\u00e8re nous ne",
        "start": 2212.26,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "pouvons pas accepter apr\u00e8s les",
        "start": 2216.109,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "mobilisations qui ont eu lieu et qui ont",
        "start": 2217.609,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "montr\u00e9 la sensibilit\u00e9 de larges secteurs",
        "start": 2219.56,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "de l'opinion \u00e0 cette question de la",
        "start": 2221.839,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 d'information",
        "start": 2223.819,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "nous ne pouvons pas accepter que",
        "start": 2224.96,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "revienne l'article 24 qui interdit aux",
        "start": 2226.64,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "personnes de filmer des sc\u00e8nes",
        "start": 2229.94,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "d'interventions polici\u00e8res",
        "start": 2231.89,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire refuse \u00e0 chaque citoyenne",
        "start": 2233.329,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "citoyens un droit d'intervention sur",
        "start": 2236.3,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'information qui est un droit qui n'est",
        "start": 2239.18,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "pas n\u00e9gociable",
        "start": 2241.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "je veux dire par l\u00e0 qu'il appartient aux",
        "start": 2242.569,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "droits fondamentaux de la personne",
        "start": 2244.97,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "humaine de faire conna\u00eetre ce qu'elle a",
        "start": 2246.65,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "observ\u00e9e alors peut-\u00eatre que c'est pas",
        "start": 2248.839,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "dans la d\u00e9claration des droits de",
        "start": 2250.76,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "l'homme car \u00e0 l'\u00e9poque personne",
        "start": 2252.05,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "n'envisageait que ce droit puissent est",
        "start": 2253.369,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "mis en cause mais aujourd'hui c'est le",
        "start": 2255.29,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "cas et il faut emp\u00eacher que les lois",
        "start": 2257.0,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "liberticides multiplie les incitations \u00e0",
        "start": 2259.97,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "la censure priv\u00e9e et donne le pouvoir",
        "start": 2263.45,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "arbitraire extraordinaire d'interdire",
        "start": 2266.39,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "aux gens de fumer ce qu'il voit je le",
        "start": 2269.569,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "dis pas seulement parce que cet article",
        "start": 2272.75,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "24 a connu un mauvais sort mais parce",
        "start": 2274.7,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'on nous le ram\u00e8ne dans l'article 18",
        "start": 2276.95,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de la loi sur le s\u00e9paratisme ou je ne",
        "start": 2278.81,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sais plus comment elle s'appelle",
        "start": 2281.06,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "maintenant des grands mots en poulet qui",
        "start": 2281.81,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "essayent de cacher sa vocation",
        "start": 2283.75,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cifique \u00e0 la haine des musulmans mais",
        "start": 2286.27,
        "duration": 6.099
    },
    {
        "text": "en tout cas le revoil\u00e0 dans l'article 18",
        "start": 2290.45,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "de cette loi alors maintenant une fois",
        "start": 2292.369,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "que j'aurai dit \u00e7a j'ai dit tout \u00e0",
        "start": 2295.819,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "l'heure \u00e0 quel point les conditions",
        "start": 2298.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sociales ont \u00e0 voir avec la pand\u00e9mie",
        "start": 2299.69,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "le gouvernement ne s'est pas int\u00e9ress\u00e9e",
        "start": 2301.67,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "aux propositions qu'on a formul\u00e9es apr\u00e8s",
        "start": 2304.16,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a le regarde peu d'une soci\u00e9t\u00e9 de",
        "start": 2307.13,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'organisation m\u00e9thodique de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 2309.68,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de rotation de roulement le gouvernement",
        "start": 2311.78,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "n'a pas d'int\u00e9r\u00eat pour les questions",
        "start": 2315.44,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "logistiques",
        "start": 2317.03,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "le gouvernement et les lib\u00e9raux d'une",
        "start": 2317.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale pense que ont toutes",
        "start": 2319.94,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "prestations s'ach\u00e8te",
        "start": 2321.77,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "alors l'\u00e9tat s'est affaiss\u00e9 et c'est ce",
        "start": 2322.94,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "sont des organismes priv\u00e9s qui sont",
        "start": 2326.66,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "pri\u00e9s de venir faire le boulot",
        "start": 2328.64,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "et alors on nous dit avec des tr\u00e9molos",
        "start": 2330.589,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "dans la voix oui mais ce sont des",
        "start": 2332.569,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "travailleurs fran\u00e7ais qui font le suivi",
        "start": 2334.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "non ce n'est pas le sujet on peut",
        "start": 2336.079,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "parfaitement avoir des arm\u00e9es priv\u00e9es",
        "start": 2338.21,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "nous n'en voulons pas",
        "start": 2339.77,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "m\u00eame compos\u00e9 de soldats fran\u00e7ais nous ne",
        "start": 2340.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "voulons pas des organismes qui remplace",
        "start": 2342.98,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les services publics m\u00eame compos\u00e9 de",
        "start": 2345.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais nous voulons des services",
        "start": 2347.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "publics qui fonctionnent et le retour de",
        "start": 2349.22,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat strat\u00e8ge mais puisque le",
        "start": 2351.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "gouvernement ne s'y int\u00e9ressent pas et",
        "start": 2353.569,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "qu'il a opt\u00e9 d\u00e9finitivement pour une",
        "start": 2354.92,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie qui entre les hasards des",
        "start": 2357.47,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "vaccins et les p\u00e9riodes de contamination",
        "start": 2360.589,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "par les mutations du virus vers un autre",
        "start": 2363.349,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "pays allait et d'une p\u00e9riode de",
        "start": 2366.65,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "confinement une p\u00e9riode de d\u00e9confinement",
        "start": 2368.27,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "puis de confinement bref la france en",
        "start": 2370.04,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "prison alternative \u00e0 intervalles",
        "start": 2372.92,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9guliers",
        "start": 2374.99,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "et bien tout le monde sait que ce n'est",
        "start": 2375.56,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas tenable que nous allons au sens",
        "start": 2377.81,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "litt\u00e9ral du terme",
        "start": 2380.15,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9sorient\u00e9 d\u00e9finitivement la population",
        "start": 2381.88,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 commencer par ceux qui ont le plus de",
        "start": 2384.38,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "raisons d'\u00eatre d\u00e9j\u00e0 fortement",
        "start": 2386.75,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9stabilis\u00e9",
        "start": 2387.89,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "dire en difficult\u00e9 de construction",
        "start": 2389.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "personnelle ce sont des difficult\u00e9s",
        "start": 2391.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "psychologiques ou en difficult\u00e9 de",
        "start": 2392.83,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "survie sociale puisqu'il en est \u00e0 6",
        "start": 2395.71,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'accord vous ne vous int\u00e9ressez pas ce",
        "start": 2399.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'on vous dit monsieur castex sur le",
        "start": 2401.02,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "roulement et la logistique que \u00e7a",
        "start": 2403.09,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "impliquerait alors au minimum r\u00e9duisez",
        "start": 2404.74,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "la casse sociale d\u00e9cid\u00e9 que vous la loi",
        "start": 2408.01,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "sur les allocations ch\u00f4mage est",
        "start": 2412.39,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitivement report\u00e9 jusqu'\u00e0 la fin de",
        "start": 2415.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la pand\u00e9mie de mani\u00e8re \u00e0 ne pas priver",
        "start": 2417.28,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de plus de 40 % de leurs revenus",
        "start": 2419.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "un nombre aussi consid\u00e9rable de",
        "start": 2421.33,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "personnes dans le pays",
        "start": 2423.04,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "rappelez vous que c'est la consommation",
        "start": 2425.44,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "populaire c'est le premier moteur de",
        "start": 2426.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'activit\u00e9 \u00e9conomique bien nourrir les",
        "start": 2428.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "gens faire en sorte qu'ils puissent se",
        "start": 2430.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "chauffer faire en sorte qu'ils aient \u00e0",
        "start": 2432.37,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "manger faire en sorte qu'ils aient de",
        "start": 2434.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 de la lumi\u00e8re \u00e0 domicile",
        "start": 2436.57,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "faire en sorte qu'ils puissent se",
        "start": 2438.4,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "transporter ce n'est pas un suppl\u00e9ment",
        "start": 2439.9,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'\u00e2me c'est la raison d'\u00eatre de",
        "start": 2441.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie c'est la raison d'\u00eatre du",
        "start": 2443.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fonctionnement g\u00e9n\u00e9ral de la soci\u00e9t\u00e9 par",
        "start": 2445.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent nous ne pouvons pas",
        "start": 2447.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "transformer la france et son",
        "start": 2449.32,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "gouvernement en une esp\u00e8ce de conseil de",
        "start": 2451.72,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense secret qui rumine des d\u00e9cisions",
        "start": 2454.57,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dont les param\u00e8tres sont inconnus du",
        "start": 2457.69,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "commun des mortels et notamment de la",
        "start": 2459.73,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "presse et subsidiairement mais pas en",
        "start": 2462.28,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "tout cas mes yeux des parlementaires",
        "start": 2465.34,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "il faut que l'on comprenne que faire",
        "start": 2468.03,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "vivre la france et faire vivre ce qui la",
        "start": 2470.59,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "composent",
        "start": 2472.66,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d'abord les fran\u00e7ais bien s\u00fbr un peu ce",
        "start": 2473.14,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'il meure du fait de la pand\u00e9mie",
        "start": 2475.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mais ensuite il ne leur suffit pas",
        "start": 2477.1,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "simplement de respirer pour exister il y",
        "start": 2478.93,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e0 tout ce qui va avec et notamment les",
        "start": 2481.33,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "consommations veut culturelle et",
        "start": 2483.31,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "notamment dans les commerces qui sont",
        "start": 2484.81,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "significatives de la soci\u00e9t\u00e9 la",
        "start": 2488.41,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "civilisation fran\u00e7aise voil\u00e0 si vous",
        "start": 2490.66,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "arrivez \u00e0 comprendre pourquoi les lieux",
        "start": 2492.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de culte doivent rester ouvert et j'en",
        "start": 2494.41,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "suis un fervent d\u00e9fenseur",
        "start": 2497.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 condition que des conditions",
        "start": 2498.37,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sanitaires soient respect\u00e9s eh bien vous",
        "start": 2500.32,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comprendrez que en france et les",
        "start": 2502.45,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "bistrots doivent rester ouverts parce",
        "start": 2504.82,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que ce sont les lieux de culte des",
        "start": 2506.56,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "patients et des ath\u00e9es et m\u00eame des eaux",
        "start": 2508.69,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "je le pr\u00e9sente sous une forme",
        "start": 2510.22,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "humoristique mais c'est pour que tout le",
        "start": 2511.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "monde comprenne bien que la vie des",
        "start": 2513.43,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00eatres humains ne peut pas se r\u00e9sumer \u00e0",
        "start": 2515.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "un ou deux param\u00e8tres compte inventer",
        "start": 2517.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des technocrates dont ils pensent qu'ils",
        "start": 2519.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sont suffisants pour d\u00e9crire la vie des",
        "start": 2521.08,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "gens autrement dit allez travailler",
        "start": 2523.03,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "empil\u00e9s vous sur les quais vivait dans",
        "start": 2524.619,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "un logement trop petit mais le dimanche",
        "start": 2527.26,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "vous rester enferm\u00e9 et \u00e0 partir de 18h",
        "start": 2530.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous rentrez chez vous et je veux plus",
        "start": 2532.869,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "vous voir et bien non ce n'est pas le",
        "start": 2534.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mode de vie et relever le d\u00e9fi de la",
        "start": 2536.56,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie",
        "start": 2538.75,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ce n'est pas d\u00e9truire l'organisation du",
        "start": 2539.26,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "pays avec le motif sans aucun doute et",
        "start": 2541.57,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "il n'y a aucune raison d'en douter",
        "start": 2545.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9reux de sauver des vies c'est sauver",
        "start": 2546.49,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "tout ce qui concerne la vie des gens la",
        "start": 2549.04,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "culture les consommations la",
        "start": 2551.26,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "socialisation des \u00eatres humains",
        "start": 2553.63,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait partie de l'identit\u00e9 humaine \u00e7a",
        "start": 2555.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fait partie du code g\u00e9n\u00e9tique les gens",
        "start": 2557.619,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "priv\u00e9s de socialisation meurent les",
        "start": 2559.63,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "enfants priv\u00e9s d'affection vous le savez",
        "start": 2562.27,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "une heure et bien par cons\u00e9quent les",
        "start": 2564.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "individus priv\u00e9s de relations sociales",
        "start": 2566.71,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sont conduits \u00e0 des extr\u00e9mit\u00e9s de leur",
        "start": 2568.39,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "propre existence",
        "start": 2571.03,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s je finis avec une pens\u00e9e pour les",
        "start": 2572.19,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "dizaines de milliers de petits",
        "start": 2576.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "entrepreneurs de toutes sortes et en",
        "start": 2578.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "particulier dans le commerce qui bien",
        "start": 2580.63,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "s\u00fbr ont \u00e9t\u00e9 soulag\u00e9s ici ou l\u00e0 par des",
        "start": 2583.24,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "jeunes quand ils ont pu les toucher mais",
        "start": 2585.58,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui savent tr\u00e8s bien qu'on leur a",
        "start": 2588.609,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 qu'ils devront rembourser tout",
        "start": 2590.17,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e7a est d'ores et d\u00e9j\u00e0 certain susurre",
        "start": 2592.63,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "que moyennant certaines conditions des",
        "start": 2595.51,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "remboursements anticip\u00e9s pourraient",
        "start": 2597.91,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "avoir lieu sous la forme d'un",
        "start": 2599.77,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pr\u00e9l\u00e8vement sur le chiffre d'affaires ou",
        "start": 2601.42,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de versements moins grand en fonction du",
        "start": 2602.89,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "chiffre d'affaires je mets en garde",
        "start": 2605.47,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "car ce sont l\u00e0 des dizaines de milliers",
        "start": 2608.44,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de personnes qui ne b\u00e9n\u00e9ficient d'aucun",
        "start": 2610.63,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "des filets sociaux qui pour le reste",
        "start": 2613.21,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "prot\u00e8ge du mieux qu'ils peuvent",
        "start": 2615.359,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "et pour autant qu'il en reste les",
        "start": 2617.77,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "travailleurs salari\u00e9s d\u00e8s lors les gens",
        "start": 2619.66,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mettent en cause leur vie sociale elles",
        "start": 2622.599,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "m\u00eames leurs commerces ont souvent",
        "start": 2625.15,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "engag\u00e9s sur leurs biens propres et par",
        "start": 2627.849,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent la fin de leur commerce",
        "start": 2630.16,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "signifie tout simplement la fin du reste",
        "start": 2631.9,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de leur vie sociale",
        "start": 2634.119,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors le gouvernement doit r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 2635.02,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire remonter vers lui dans une",
        "start": 2638.09,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "caisse de d\u00e9faisance de la dette",
        "start": 2641.09,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qu'ovide des entreprises toutes ses",
        "start": 2643.37,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dettes accumul\u00e9es et prenant son courage",
        "start": 2646.19,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "\u00e0 demain commenc\u00e9 \u00e0 discuter avec la",
        "start": 2648.35,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "banque centrale europ\u00e9enne et avec la",
        "start": 2651.62,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne de ce que sera le",
        "start": 2654.29,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "destin de cette dette ne me dites pas",
        "start": 2656.72,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que cela est improbable on m'a dit la",
        "start": 2658.28,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose quand j'ai dit que la dette",
        "start": 2660.08,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "personne a p\u00e9ri \u00e0 \u00e9chelle europ\u00e9enne et",
        "start": 2661.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "on pouvait l'annuler depuis j'ai observ\u00e9",
        "start": 2663.29,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que ce point de vue \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent",
        "start": 2665.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dans l'esprit de beaucoup d'\u00e9conomistes",
        "start": 2667.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame fa\u00e7on une caisse de",
        "start": 2669.44,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9faisance d'une dette \u00e7a existe en",
        "start": 2671.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "france c'est celle qui a trait \u00e0 la",
        "start": 2672.86,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dette sociale et dont la dur\u00e9e de vie a",
        "start": 2674.99,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9tendue par cons\u00e9quent on peut",
        "start": 2678.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parfaitement imaginer une caisse qui",
        "start": 2679.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "centraliserait les dettes sociales cos",
        "start": 2681.56,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vide qui permettrait aux petits",
        "start": 2683.99,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "commer\u00e7ants aux artisans et \u00e0 tous les",
        "start": 2686.3,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "petits m\u00e9tiers d'\u00eatre d\u00e9barrass\u00e9 du bois",
        "start": 2689.06,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'il voit s'avancer vers eux assez",
        "start": 2691.07,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "curieusement \u00e0 partir de 2022",
        "start": 2693.05,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 je dis beaucoup de ce que j'avais",
        "start": 2695.98,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire",
        "start": 2699.53,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "j'en avais encore trop \u00e0 dire comme je",
        "start": 2699.89,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l\u00e9 10 1/2 collaborateurs maintenant dans",
        "start": 2702.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les discours le probl\u00e8me c'est pas ce",
        "start": 2704.78,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "qu'on va dire c'est ce qu'on va retenir",
        "start": 2706.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le moment que nous vivons est",
        "start": 2707.74,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "naturellement et qu'on permette \u00e0",
        "start": 2709.58,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rience de l'\u00e2ge de s'exprimer",
        "start": 2712.97,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "assez fascinant peut-\u00eatre que tout le",
        "start": 2714.76,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "monde n'a pas bien compris mais quand on",
        "start": 2719.03,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "est arriv\u00e9s en 2020 on attaquait une",
        "start": 2722.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9cennie est bon il faut bien il ya une",
        "start": 2723.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "magie des chiffres tous \u00e0 \u00eatre",
        "start": 2725.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "arbitraire mais la magie des chiffres",
        "start": 2727.4,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est qu'on entre dans une d\u00e9cennie on",
        "start": 2729.38,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "la commence par une pand\u00e9mie qui m",
        "start": 2730.7,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "interpelle tout le syst\u00e8me social et ses",
        "start": 2732.83,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences \u00e9cologiques et nous voici",
        "start": 2735.71,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "rendus dans la d\u00e9cennie o\u00f9 vont se",
        "start": 2737.54,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "produire ce que les scientifiques",
        "start": 2740.93,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "appellent les effets de bascule",
        "start": 2743.24,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "combien d'\u00e9checs bascule y aura-t-il",
        "start": 2746.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nous savons d'ores et d\u00e9j\u00e0 que",
        "start": 2747.95,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "globalement le changement est",
        "start": 2749.9,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "irr\u00e9versible",
        "start": 2751.58,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "mais il ya des degr\u00e9s dans",
        "start": 2752.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'irr\u00e9versibilit\u00e9 des catastrophes",
        "start": 2754.31,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "\u00e9cologiques",
        "start": 2756.11,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "combien de points de bascule auront lieu",
        "start": 2756.83,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pendant cette d\u00e9cennie",
        "start": 2759.2,
        "duration": 2.38
    },
    {
        "text": "c'est le moment de prendre",
        "start": 2760.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision c'est pourquoi je ne crois pas",
        "start": 2761.58,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "\u00eatre hors sujet un seul instant lorsque",
        "start": 2764.57,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "je dis que la pr\u00e9paration de l'\u00e9lection",
        "start": 2768.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de 2022 \u00e9lections pr\u00e9sidentielles qui en",
        "start": 2770.4,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "france et l'\u00e9lection qui en quelque",
        "start": 2773.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sorte concentre tous les pouvoirs de",
        "start": 2775.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat est large puisque comme vous le",
        "start": 2777.72,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "savez pour ma part je milite pour une",
        "start": 2779.64,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 d'intervention populaire",
        "start": 2782.73,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "renouveler plus grande dans les",
        "start": 2784.77,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "institutions et le passage \u00e0 une sixi\u00e8me",
        "start": 2786.15,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique mais je ne crois pas que je",
        "start": 2788.49,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "sollicite si peu que ce soit la",
        "start": 2790.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "situation en disant que cette \u00e9lection",
        "start": 2792.21,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "est d\u00e9terminante que en quelque sorte",
        "start": 2794.4,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "elle est pr\u00e9sente aujourd'hui dans nos",
        "start": 2797.91,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9bats si certains se figurent que la",
        "start": 2799.53,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "solution va consister comme dans le",
        "start": 2803.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 une petite r\u00e9forme sociale par ci",
        "start": 2805.8,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "une petite r\u00e9forme \u00e9cologique par l\u00e0 un",
        "start": 2808.38,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "petit clin d'oeil \u00e0 la une caresse sur",
        "start": 2811.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les cheveux de l'autre et que l'\u00e9lection",
        "start": 2813.69,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pourrait se d\u00e9rouler de cette mani\u00e8re ou",
        "start": 2816.0,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "bien par une addition de tours de magie",
        "start": 2818.28,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de saut dans les cerceaux enflamm\u00e9 comme",
        "start": 2821.13,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident macro on compte les faire",
        "start": 2823.71,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ou bien par des connivences politicienne",
        "start": 2825.6,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "entre extr\u00eame droite et la macro ni tous",
        "start": 2828.99,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "ceux l\u00e0 sont bien loin de le faire",
        "start": 2832.56,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais en seront juge mais ils",
        "start": 2834.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sont \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque 2022",
        "start": 2836.61,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'est la derni\u00e8re station avant ce",
        "start": 2839.31,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9sert si nous ne changeons pas la donne",
        "start": 2841.74,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et politique des d\u00e9cisions des",
        "start": 2845.34,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "conditions dans lesquels s'op\u00e8rent les",
        "start": 2847.26,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions nous entrerons dans la phase",
        "start": 2849.18,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "o\u00f9 ce que nous voyons aujourd'hui c'est",
        "start": 2851.85,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire le d\u00e9classement de la france qui",
        "start": 2854.79,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "est av\u00e9r\u00e9e par la situation de p\u00e9nurie",
        "start": 2856.86,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "de marc puis de finir une barque",
        "start": 2860.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "s'appuie de p\u00e9nurie d'organisation qi de",
        "start": 2862.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "p\u00e9nurie tout court de mac de blues que",
        "start": 2864.81,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "sais-je encore",
        "start": 2867.0,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "on passera du d\u00e9classement \u00e0",
        "start": 2867.8,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'affaissement",
        "start": 2870.12,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mais en m\u00eame temps il ne s'agit pas de",
        "start": 2871.01,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s'abandonner \u00e0 la d\u00e9sesp\u00e9rance",
        "start": 2873.39,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "car tout ceci c'est autant de d\u00e9fis de",
        "start": 2875.15,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "positif la pand\u00e9mie a mis \u00e0 nu le lien",
        "start": 2877.95,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "entre le marqueur social",
        "start": 2881.7,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "et l'exigence \u00e9cologique",
        "start": 2883.97,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et bien c'est une chance que les",
        "start": 2886.97,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "consciences soit en train de rassembler",
        "start": 2889.19,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ces deux \u00e9l\u00e9ments pour produire une",
        "start": 2890.81,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision politique parce que peut-\u00eatre",
        "start": 2892.88,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que cette fois ci on ne va pas choisir",
        "start": 2895.34,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique ou la",
        "start": 2897.26,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence sur son \u00e2ge sa cravate sont",
        "start": 2899.599,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "pass\u00e9s dans les grandes \u00e9coles peut-\u00eatre",
        "start": 2902.119,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "que on va se d\u00e9cider \u00e0 prendre \u00e0 bras le",
        "start": 2904.43,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "corps ce qu'il compte faire vraiment",
        "start": 2906.92,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "sans ombre avec une exigence de clart\u00e9",
        "start": 2908.96,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "absolue pour ma part partisan de la",
        "start": 2911.869,
        "duration": 7.171
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 d'entr'aide ayant pour objectif",
        "start": 2916.04,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "un nouveau mod\u00e8le social et politique",
        "start": 2919.04,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'harmonie entre les \u00eatres humains et la",
        "start": 2921.619,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "nature",
        "start": 2924.2,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "je me r\u00e9jouis du trouble qui est dans",
        "start": 2924.98,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les esprits",
        "start": 2929.09,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "s'il doit d\u00e9boucher sur une prise de",
        "start": 2929.75,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "conscience plus grande je me satisfais",
        "start": 2931.609,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parfaitement d'avoir r\u00e9gl\u00e9 la question",
        "start": 2933.74,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "du leadership dans notre famille parce",
        "start": 2935.869,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "que nous ne sommes plus en train de",
        "start": 2938.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "discuter de personnes et nous sommes en",
        "start": 2939.8,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "train de pouvoir nous concentrer sur la",
        "start": 2941.9,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "finma en 116 toujours plus pr\u00e9cis comme",
        "start": 2944.3,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "un programme de gouvernement auquel",
        "start": 2947.09,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "j'aurais en apn\u00e9e le moment venu avec",
        "start": 2949.339,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "d'autres sentiers de bataille de",
        "start": 2951.2,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "personnes car je vous invite \u00e0 y",
        "start": 2954.349,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir que d'hommes ceux qui font le",
        "start": 2956.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "contraire parce qu'ils nous disent",
        "start": 2958.31,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "qu'ils vont mettre quoi un programme",
        "start": 2959.99,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 on va pouvoir discuter mais s'il",
        "start": 2961.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "met un programme et que ce programme",
        "start": 2963.38,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "leur sert de conducteurs alors quelle",
        "start": 2964.91,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "est l'essence de la comp\u00e9tition des",
        "start": 2967.369,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "personnes qui suivrait l'\u00e9nonc\u00e9 d'un tel",
        "start": 2968.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "programme",
        "start": 2972.2,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "juste la prolif\u00e9ration des querelles de",
        "start": 2972.68,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "personnes et l'\u00e9valuation d'apr\u00e8s la",
        "start": 2974.78,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "mine o\u00f9 d'apr\u00e8s purement et simplement",
        "start": 2977.42,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "les sondages alors que ce n'est pas la",
        "start": 2979.609,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "question qui est pos\u00e9e dans une \u00e9lection",
        "start": 2981.619,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "d'une telle gravit\u00e9 pour notre part vous",
        "start": 2983.78,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le savez nous nous appuyons sur un",
        "start": 2986.24,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "programme l'avenir en commun je sais que",
        "start": 2987.71,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "le quelques-uns ont dit que j'en faisais",
        "start": 2991.31,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "un texte sacr\u00e9 et bien non \u00e7a cr\u00e9e non",
        "start": 2993.26,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "mais oui le produit d'une longue",
        "start": 2996.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "histoire",
        "start": 2999.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun ne sort pas de la",
        "start": 3000.28,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ratiocination de quatre personnes dans",
        "start": 3002.92,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "un bureau c'est une longue consultation",
        "start": 3004.54,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qui a commenc\u00e9 de concert avec les",
        "start": 3006.58,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "communistes dans la formulation du",
        "start": 3009.7,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "programme l'humain d'abord qui s'est",
        "start": 3011.89,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "prolong\u00e9e par des milliers de",
        "start": 3014.02,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "consultations individuelles et",
        "start": 3016.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "collectives qui nous ont permis de",
        "start": 3017.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mettre au point le programme de 2017 qui",
        "start": 3019.63,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 r\u00e9actualis\u00e9 quant aux chiffres et",
        "start": 3021.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "quant \u00e0 l'actualit\u00e9 des sujets au cours",
        "start": 3023.89,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "du premier confinement comme vous l'avez",
        "start": 3026.08,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "su car je vous en avais tenu inform\u00e9 et",
        "start": 3028.359,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "qui entrent maintenant \u00e0 nouveau dans",
        "start": 3031.119,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "une phase de discussions \u00e0 la fin du",
        "start": 3033.19,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mois de janvier",
        "start": 3036.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nous \u00e9diterons une revue qui para\u00eetra",
        "start": 3036.91,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "quatre \u00e0 quatre occasions qui va prendre",
        "start": 3040.57,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les grands secteurs du programme",
        "start": 3043.869,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "elle permettra d'organiser",
        "start": 3045.58,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'interactivit\u00e9 et elle commence par le",
        "start": 3047.58,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "sujet qui \u00e0 premi\u00e8re vue est le plus",
        "start": 3049.57,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "aride",
        "start": 3051.28,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "c'est la question de la constitution",
        "start": 3051.7,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "mais c'est aussi le sujet premier avant",
        "start": 3053.71,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "de parler de quelque probl\u00e8me que ce",
        "start": 3057.07,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "soit il faut d\u00e9cider qui va en d\u00e9cider",
        "start": 3058.78,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et qui va r\u00e9gler les probl\u00e8mes notre",
        "start": 3061.33,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse et le peuple encore faut-il",
        "start": 3063.25,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "qu'ils puissent intervenir et que ces",
        "start": 3065.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pouvoirs ne soit pas confisqu\u00e9 j'y",
        "start": 3066.609,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "reviens pour une seule ou deux petites",
        "start": 3069.25,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "secondes",
        "start": 3071.38,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "nous sommes dor\u00e9navant le pays de la",
        "start": 3071.89,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "monarchie pr\u00e9sidentielle o\u00f9 les",
        "start": 3074.17,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisions concernant l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 3076.089,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "sont prises en comit\u00e9 de d\u00e9fense",
        "start": 3078.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire avec des membres tenu par",
        "start": 3080.53,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le secret des d\u00e9lib\u00e9rations",
        "start": 3082.66,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "je ne crois pas qu'il y ait eu une seule",
        "start": 3084.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fois dans notre histoire",
        "start": 3086.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "un pr\u00e9c\u00e9dent pareil m\u00eame pendant la",
        "start": 3087.52,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "guerre de 14 il y avait un comit\u00e9 qui",
        "start": 3090.04,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "discutaient des questions de strat\u00e9gie",
        "start": 3092.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "militaire auquel \u00e9tait associ\u00e9 des",
        "start": 3093.7,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parlementaires",
        "start": 3095.95,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "le pouvoir a pens\u00e9 que c'\u00e9tait quoi sa",
        "start": 3097.96,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de se mettre \u00e0 l'abri des",
        "start": 3099.849,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dures judiciaires alors s'il doit y",
        "start": 3101.05,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "avoir des proc\u00e9dures judiciaires contre",
        "start": 3102.67,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "les gouvernants et que c'est pas la",
        "start": 3104.47,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "bonne id\u00e9e parlons-en",
        "start": 3105.82,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mais ne mettons pas que notre d\u00e9mocratie",
        "start": 3107.65,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "soit abaiss\u00e9e au point ne la voyais abc",
        "start": 3109.75,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que nous nous mettons en",
        "start": 3112.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "danger tout simplement ce n'est pas plus",
        "start": 3113.83,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 de l'entr'aide qu'il s'agit",
        "start": 3117.31,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de faire na\u00eetre c'est la soci\u00e9t\u00e9 de",
        "start": 3120.22,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'entr'aide interpersonnelles",
        "start": 3122.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il faut donc que chacun soit en \u00e9tat de",
        "start": 3123.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pouvoir pr\u00eater concours \u00e0 son voisin",
        "start": 3126.43,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "donc pour \u00e7a qu'il en ait les conditions",
        "start": 3128.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sociales de survie et lorsque l'entr\u00e9e",
        "start": 3129.88,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "de personnel",
        "start": 3132.22,
        "duration": 2.86
    },
    {
        "text": "ne suffit pas ou lorsqu on voudrait",
        "start": 3133.25,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'elle sait \u00e7a pour passer \u00e0 d'autres",
        "start": 3135.08,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "modes il faut que le service public qui",
        "start": 3136.7,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "est la marque de la soci\u00e9t\u00e9 d'entre aide",
        "start": 3139.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 travers la cotisation",
        "start": 3141.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quels imp\u00f4ts prennent le relais il faut",
        "start": 3142.49,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9tat redevienne strat\u00e8ge il faut",
        "start": 3144.74,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "que la france refuse son abaissement",
        "start": 3147.32,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "il faut qu'elles se sentent dans sa",
        "start": 3150.13,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "force sa capacit\u00e9 d'invention d'onces en",
        "start": 3152.51,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bois qu'on ne sait pas quand m\u00eame le la",
        "start": 3155.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fin du monde arrive \u00e0 trouver un vaccin",
        "start": 3156.98,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dans le pays qui les a invent\u00e9s",
        "start": 3158.36,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est pas non plus le bout du monde",
        "start": 3160.37,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'arriver \u00e0 fabriquer des masques en",
        "start": 3161.72,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tissu et des gants en quantit\u00e9",
        "start": 3163.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "suffisante et ainsi de suite pour tous",
        "start": 3164.87,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les domaines",
        "start": 3167.84,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "voyez par exemple quand on a parl\u00e9 de",
        "start": 3168.38,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'a\u00e9ronautique c'est les ing\u00e9nieurs de",
        "start": 3170.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'a\u00e9ronautique eux m\u00eames qui proposent",
        "start": 3171.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comment passer \u00e0 une autre forme",
        "start": 3173.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "je vous le redis dernier invitation",
        "start": 3175.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avant ce d\u00e9sert",
        "start": 3178.07,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chissez bien et en particulier",
        "start": 3179.21,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "lorsque vous r\u00e9fl\u00e9chissez \u00e0 moi ne vous",
        "start": 3181.4,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "arr\u00eatez pas \u00e0 mon apparence ou \u00e0 ce",
        "start": 3183.86,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qu'on vous dit de mon caract\u00e8re je n'ai",
        "start": 3187.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 \u00e0 personne de l'\u00e9pouser je",
        "start": 3189.11,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "propose un programme politique pour",
        "start": 3191.57,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "changer notre pays de fond en comble lui",
        "start": 3194.24,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "redonner la puissance la seule qui",
        "start": 3197.3,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vaille la puissance morale la puissance",
        "start": 3199.1,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "intellectuelle",
        "start": 3202.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la puissance scientifique la puissance",
        "start": 3203.18,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "culturelle",
        "start": 3205.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est la puissance qui compte et",
        "start": 3206.75,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est celle dans laquelle la france peut",
        "start": 3209.15,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "exceller",
        "start": 3211.28,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le processus doit d\u00e9marrer en janvier et",
        "start": 3211.93,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "en f\u00e9vrier",
        "start": 3215.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous cr\u00e9erons le parlement deux",
        "start": 3216.67,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "campagnes se parleront sera l'occasion",
        "start": 3219.47,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "d'observer qui d\u00e9j\u00e0 est d'accord avec",
        "start": 3222.38,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "nous pour dire que l'union et la clart\u00e9",
        "start": 3226.07,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "politique ne sont pas contradictoires",
        "start": 3228.77,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent j'ai dit si nous faisons",
        "start": 3230.75,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "une soupe de logo un accord de partis",
        "start": 3233.63,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qui cache tout ce sur quoi on n'est pas",
        "start": 3236.45,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "d'accord",
        "start": 3238.94,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "voyez-vous du monde \u00e7a rendra compte et",
        "start": 3239.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ne feront qu'augmenter la m\u00e9fiance et le",
        "start": 3241.43,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9go\u00fbt nous ne sommes pas d'accord avec",
        "start": 3243.02,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "le mouvement europe ecologie les verts",
        "start": 3245.99,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "et avec le parti socialiste notamment",
        "start": 3248.18,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "sur la mani\u00e8re de g\u00e9rer ce qui doit",
        "start": 3250.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bouger en europe",
        "start": 3253.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas d'accord avec chacun",
        "start": 3254.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'entre eux sur la n\u00e9cessit\u00e9 de",
        "start": 3257.21,
        "duration": 3.639
    },
    {
        "text": "transformer les instituts",
        "start": 3259.19,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "lyon du pays il ne faut pas faire de ces",
        "start": 3260.849,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9saccords des drames mais il faut pas",
        "start": 3262.95,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "non plus en faire une interdiction \u00e0",
        "start": 3265.559,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "discuter peut-\u00eatre que les points de vue",
        "start": 3267.779,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "peuvent \u00e9voluer",
        "start": 3269.609,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "parlons-en mais en attendant nous nous",
        "start": 3270.329,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "allons r\u00e9aliser m\u00eame et la clart\u00e9 et",
        "start": 3273.15,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "l'union c'est \u00e0 dire qu'autour des",
        "start": 3275.729,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "objectifs qui sont pour l'essentiel",
        "start": 3279.329,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dessin\u00e9 par le texte l'avenir en commun",
        "start": 3280.799,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mais qui peuvent naturellement se",
        "start": 3283.229,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "nourrir d'autres contributions",
        "start": 3285.359,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "nous allons mettre en place un cadre",
        "start": 3286.92,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "collectif qui s'appelle le parlement de",
        "start": 3289.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "campagne ou pr\u00eat\u00e9s \u00e0 tort at il un autre",
        "start": 3291.779,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "nom d'ici l\u00e0 vous savez qu'un certain",
        "start": 3293.19,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "nombre de personnalit\u00e9s ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 3295.68,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de faire \u00e9quipe commune avec nous pour",
        "start": 3298.41,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle je souhaite",
        "start": 3301.2,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "que un seuil soit franchi au mois de",
        "start": 3302.7,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "f\u00e9vrier aussi bien par le nombre que par",
        "start": 3304.619,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "la mani\u00e8re de travailler ensemble c'est",
        "start": 3309.359,
        "duration": 7.561
    },
    {
        "text": "pourquoi l'ann\u00e9e 2 qui vient va \u00eatre si",
        "start": 3311.4,
        "duration": 10.56
    },
    {
        "text": "riche et que par la force des choses je",
        "start": 3316.92,
        "duration": 7.679
    },
    {
        "text": "suis oblig\u00e9 de vous dire que nous allons",
        "start": 3321.96,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "un peu chang\u00e9 quelques-uns de nos fusils",
        "start": 3324.599,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des p\u00f4les nous avons men\u00e9 contre le",
        "start": 3326.64,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me m\u00e9diatique une guerre assez",
        "start": 3328.979,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "implacable et dont j'ai pas de raison de",
        "start": 3331.829,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "me d\u00e9dire \u00e0 cette heure mais les",
        "start": 3334.41,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "conditions qui sont apparus avec cette",
        "start": 3337.14,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "affaire de r\u00e9seaux interrompu par",
        "start": 3338.969,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "surprise par facebook et peut-\u00eatre par",
        "start": 3340.499,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d'autres nous conduisent \u00e0 reformuler de",
        "start": 3343.979,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie la premi\u00e8re c'est que nous ne",
        "start": 3346.499,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "voulons pas craindre l'interruption et",
        "start": 3349.619,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "donc nous avons cr\u00e9\u00e9 notre propre r\u00e9seau",
        "start": 3352.109,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "social c'est la plateforme action",
        "start": 3354.18,
        "duration": 7.349
    },
    {
        "text": "populaire c'est elle qui permet de",
        "start": 3357.9,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "recueillir aujourd'hui les signatures",
        "start": 3361.529,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "qui parraine ma candidature mais c'est",
        "start": 3365.18,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "aussi celle qui va nous permettre de",
        "start": 3367.619,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "perdre d'organiser de mani\u00e8re libre",
        "start": 3370.349,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'interaction entre les personnes qui",
        "start": 3372.749,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "participent \u00e0 notre bataille politique",
        "start": 3374.729,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "j insiste cette libert\u00e9 est la plus",
        "start": 3377.67,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "grande force qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9sum\u00e9e dans une",
        "start": 3379.799,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "consigne dans le pass\u00e9 et la consigne",
        "start": 3381.839,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "c'est n'attendez pas les consignes ce",
        "start": 3383.4,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "r\u00e9seau social va \u00e9videmment jouer un",
        "start": 3385.89,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s grand r\u00f4le et je crois que",
        "start": 3387.479,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "bon le moment venu on vous en reparlera",
        "start": 3389.1,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parce que pour ma part j'y attache une",
        "start": 3391.26,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "importance th\u00e9orique et strat\u00e9giques",
        "start": 3393.18,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait essentiel et \u00e9videmment nous",
        "start": 3395.31,
        "duration": 7.37
    },
    {
        "text": "sommes conduits \u00e0 nous demander comment",
        "start": 3400.74,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "organiser nos relations avec",
        "start": 3402.68,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "l'officialit\u00e9 m\u00e9diatique ce que nous",
        "start": 3405.26,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "appelons dans notre jargon l'officialit\u00e9",
        "start": 3407.34,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatique",
        "start": 3408.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'autres appellent \u00e7a en anglais pas",
        "start": 3409.71,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pourquoi la presse mainstream",
        "start": 3412.23,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "bref nous avons besoin d'avancer sur nos",
        "start": 3413.67,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "deux jambes",
        "start": 3417.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que les r\u00e9seaux ont leur",
        "start": 3418.73,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "importance la concerne",
        "start": 3421.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mais nous avons besoin d'avoir d'autres",
        "start": 3422.45,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "relations avec la presse telle qu'elle",
        "start": 3424.83,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "existe non pas pour peser sur ses",
        "start": 3428.46,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "contenus",
        "start": 3430.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on l'a ou pas cette id\u00e9e ni pour exiger",
        "start": 3431.25,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "je ne sais quel flatterie ou accords",
        "start": 3434.52,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "qu'il est inutile et vain d'esp\u00e9rer mais",
        "start": 3437.76,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "pour cr\u00e9er une autre relation ou du",
        "start": 3441.35,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "moins s'il vous pla\u00eet ne nous a sign\u00e9",
        "start": 3444.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 des identit\u00e9s qui ne sont pas les",
        "start": 3446.34,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "n\u00f4tres",
        "start": 3448.05,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nous acceptons compl\u00e8tement d'\u00eatre",
        "start": 3449.09,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "discut\u00e9 sur tous les sujets des disputes",
        "start": 3451.41,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et m\u00eame rabrou\u00e9 eux m\u00eames mots cl\u00e9s mais",
        "start": 3453.87,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "s'il vous pla\u00eet n'ont pas d'\u00e9tiquette",
        "start": 3456.63,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui ne correspondent pas \u00e0 ce que nous",
        "start": 3459.21,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "sommes surtout dans le cadre de",
        "start": 3460.68,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "campagnes internationales comme celles",
        "start": 3462.42,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "que nous voyons se construit aujourd'hui",
        "start": 3464.07,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "c'est au tour de notre camarade a nou\u00e9",
        "start": 3465.86,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "au chili parce qu'il fait plus de 20%",
        "start": 3468.69,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "des voix en pr\u00e9vision de l'\u00e9lection",
        "start": 3471.24,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle d'\u00eatre trait\u00e9",
        "start": 3473.21,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "d'antis\u00e9mite et m\u00eame de 1 des plus",
        "start": 3475.38,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "antis\u00e9mite du monde qui est proprement",
        "start": 3478.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ridicule qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mentie par toutes",
        "start": 3480.33,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sortes de groupes apr\u00e8s que cet \u00e9t\u00e9 le",
        "start": 3482.61,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "cas que jeremy corbyn apr\u00e8s que cet \u00e9t\u00e9",
        "start": 3485.82,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le cas pour hugo chavez apr\u00e8s que c",
        "start": 3488.28,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9tait le cas pour moi apr\u00e8s qui a \u00e9t\u00e9 le",
        "start": 3490.65,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cas pour combien monde",
        "start": 3492.6,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e7a suffit critiqu\u00e9s nous pour ce que",
        "start": 3493.65,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nous sommes dit que je suis un affreux",
        "start": 3496.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "collectiviste et qu'avec moi tout",
        "start": 3498.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "finirait par se dissoudre dans le",
        "start": 3500.43,
        "duration": 1.83
    },
    {
        "text": "collectif",
        "start": 3501.78,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ce n'est pas si fou que \u00e7a j'accepte",
        "start": 3502.26,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'en discuter",
        "start": 3504.72,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "je comprends l'importance de la libert\u00e9",
        "start": 3505.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "du march\u00e9",
        "start": 3508.55,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "je n'ai jamais dit que notre projet",
        "start": 3509.97,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "politique consistait \u00e0 9",
        "start": 3511.8,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "lisez tout ce qui bouge dans le pays je",
        "start": 3513.64,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "suis partisan d'une soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9conomie",
        "start": 3515.44,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mixte comme critique l\u00e0 dessus quand",
        "start": 3516.97,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "nous disent que notre projet n'est",
        "start": 3519.76,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pas assez m\u00fbrs mais pas quand",
        "start": 3521.559,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous assigne une identit\u00e9 qui n'est pas",
        "start": 3523.299,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'amour de la m\u00eame mani\u00e8re je vais",
        "start": 3525.339,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9ter pour la 100e fois nous ne sommes",
        "start": 3526.809,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "pas partisans des solutions violentes",
        "start": 3529.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "dans la conqu\u00eate du pouvoir",
        "start": 3531.839,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "voyez-vous ma formule est beaucoup plus",
        "start": 3533.89,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "restrictive que celle qu'avait utilis\u00e9",
        "start": 3537.069,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "l\u00e9on blum puisque ces centenaires au",
        "start": 3539.769,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "congr\u00e8s de tours o\u00f9 il avait dit nous",
        "start": 3542.47,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "sommes d'accord pour la conqu\u00eate du",
        "start": 3544.269,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pouvoir par tous les moyens y compris",
        "start": 3546.099,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les moyens l\u00e9gaux et bien pour ma part",
        "start": 3547.839,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je ne crois \u00e0 la conqu\u00eate du pouvoir que",
        "start": 3550.059,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "par les moyens d\u00e9mocratiques que par les",
        "start": 3552.279,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "moyens d\u00e9mocratiques et exclusivement",
        "start": 3554.98,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "par eux comme le disait jaur\u00e8s on ne",
        "start": 3557.289,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "change pas un syst\u00e8me par une surprise",
        "start": 3560.349,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "o\u00f9 un coup de force",
        "start": 3563.14,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque d\u00e9j\u00e0 le mouvement socialiste",
        "start": 3564.099,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "prenait ses distances avec le",
        "start": 3566.619,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "blanchissement on change par la",
        "start": 3568.059,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "conscience on change par l'implication",
        "start": 3570.46,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "de masse",
        "start": 3572.319,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "je ne saurais vous r\u00e9p\u00e9ter assez que",
        "start": 3573.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour moi les n\u00e9cessaires manifestation",
        "start": 3575.079,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "qu'il faut faire contre le pouvoir",
        "start": 3576.91,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'insurrection moral qu'il faut avoir",
        "start": 3578.88,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "civique sociale est une insurrection",
        "start": 3581.17,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "pacifique",
        "start": 3584.619,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "c'est le d\u00e9fil\u00e9 dans la rue s'il le faut",
        "start": 3585.609,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avec la poussette qui contient ses",
        "start": 3587.92,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "enfants sans qu'on ait \u00e0 avoir peur",
        "start": 3589.509,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre brutalis\u00e9s \u00e9borgn\u00e9 ou mutil\u00e9s par",
        "start": 3591.369,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "des policiers voil\u00e0 mesdames et",
        "start": 3594.819,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "messieurs j'imagine qu'ayant commenc\u00e9",
        "start": 3597.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "par mettre en avant le r\u00f4le des",
        "start": 3598.66,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "personnes qui font vivre l'information",
        "start": 3601.0,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je ne puis conclu autrement qu en vous",
        "start": 3602.71,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sentant des voeux qui cette ann\u00e9e",
        "start": 3604.75,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "auront j'esp\u00e8re que vous leur ai senti",
        "start": 3606.66,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "une touche de sinc\u00e9rit\u00e9 que les autres",
        "start": 3609.369,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es elle n'avait peut-\u00eatre pas de",
        "start": 3612.43,
        "duration": 2.659
    },
    {
        "text": "m\u00eame qualit\u00e9",
        "start": 3614.44,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 3615.089,
        "duration": 3.0
    }
]