[
    {
        "text": "il se produit en ce moment en alsace \u00e0",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "strasbourg",
        "start": 2.639,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "une situation que je crois assez",
        "start": 3.179,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressante pour que l'on s'y arr\u00eate et",
        "start": 5.91,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "qu'on y r\u00e9fl\u00e9chisse parce que enfin on",
        "start": 8.67,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "voit sous un jour tr\u00e8s concret des",
        "start": 12.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "discussions qui paraissait d'abord",
        "start": 14.969,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement abstraite \u00e0 propos du",
        "start": 16.5,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "rapport entre l'\u00e9tat et les religions",
        "start": 18.69,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "la mairie de strasbourg a d\u00e9cid\u00e9 de",
        "start": 21.83,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "participer au financement d'un lieu de",
        "start": 25.71,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "culte en l'occurrence une mosqu\u00e9e elle a",
        "start": 29.01,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 de le faire comme elle le fait",
        "start": 33.27,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pour d'autres lieux de culte et dans la",
        "start": 35.1,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "m\u00eame proportion qu'elle le fait pour les",
        "start": 37.29,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "autres lieux de culte",
        "start": 40.17,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "le ministre de l'int\u00e9rieur accuse cette",
        "start": 43.11,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "mosqu\u00e9e d'\u00eatre le moyen le vecteur d'une",
        "start": 46.02,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "ing\u00e9rence \u00e9trang\u00e8re et d'\u00eatre port\u00e9 par",
        "start": 49.469,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "une association qui n'a pas sign\u00e9 cette",
        "start": 52.469,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "fameuse d\u00e9claration du mois de janvier",
        "start": 55.41,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "convenu entre les diff\u00e9rents lieux de",
        "start": 58.07,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "culte musulmans de france et qui",
        "start": 60.809,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "s'appelle la charte de l'islam de france",
        "start": 62.67,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "comment peut-on se trouvaient dans cette",
        "start": 68.369,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "situation pour une seule et unique",
        "start": 69.63,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "raison",
        "start": 72.0,
        "duration": 7.619
    },
    {
        "text": "l'alsace est dans le concordat le",
        "start": 74.24,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "concordat est un accord entre l'\u00e9tat et",
        "start": 79.619,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "les religions qui fait que contrairement",
        "start": 82.32,
        "duration": 6.479
    },
    {
        "text": "au reste de la france dans le cadre du",
        "start": 86.159,
        "duration": 5.871
    },
    {
        "text": "concordat l'\u00e9tat finance les religions",
        "start": 88.799,
        "duration": 7.201
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'il verse un salaire aux",
        "start": 92.03,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "pr\u00eatres aux pasteurs de l'\u00e9glise",
        "start": 96.0,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "protestante et aux rabbins des",
        "start": 98.85,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "synagogues pas ou seulement parce que",
        "start": 102.21,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "mon go\u00fbt le concordat a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 il n'y",
        "start": 105.6,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "avait pas de musulmans en france ou s'il",
        "start": 109.409,
        "duration": 6.871
    },
    {
        "text": "y en avait l'empereur napol\u00e9on 1er il",
        "start": 113.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "n'avait pas imagin\u00e9 de les organiser",
        "start": 116.28,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "comme il l'a fait de force pour le",
        "start": 117.57,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "juda\u00efsme fran\u00e7ais",
        "start": 120.869,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent il n'ya de probl\u00e8mes \u00e0",
        "start": 125.28,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "strasbourg que l'on soit pour ou contre",
        "start": 129.66,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cette mosqu\u00e9e ce qui \u00e0 vrai dire ne sera",
        "start": 131.55,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "jamais mon probl\u00e8me que parce qu'il ya",
        "start": 133.98,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "le concordat n'importe o\u00f9 ailleurs sur",
        "start": 136.38,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le territoire national aucune",
        "start": 138.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9 n'aurait le droit de",
        "start": 140.79,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "financer un lieu de culte car l'article",
        "start": 142.59,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "2 o\u00f9 je me souviens plus du kalinak te",
        "start": 144.36,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "ment de la loi de 1905 dit que l'\u00e9tat ne",
        "start": 146.4,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "reconna\u00eet le subventionnent il ne",
        "start": 149.27,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "salarie aucun culte",
        "start": 152.819,
        "duration": 5.251
    },
    {
        "text": "la loi de 1905 de s\u00e9paration des \u00e9glises",
        "start": 154.88,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "et de l'\u00e9tat",
        "start": 158.07,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "c'est par l'\u00e9glise et l'\u00e9tat et affiche",
        "start": 158.94,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "l'indiff\u00e9rence de l'\u00e9tat aux religions",
        "start": 162.44,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat ne se m\u00eale pas de religion n'est",
        "start": 164.78,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "de les organiser ni de les financer ni",
        "start": 168.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de porter des jugements sur leurs",
        "start": 171.15,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "activit\u00e9s",
        "start": 172.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la relation de l'\u00e9tat aux religions et",
        "start": 173.1,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "de permettre la libert\u00e9 du culte qui est",
        "start": 176.34,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "une libert\u00e9 fondamentale tr\u00e8s",
        "start": 179.31,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "\u00e9troitement li\u00e9 \u00e0 un autre concept qui",
        "start": 181.709,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "est la libert\u00e9 de conscience qui doit",
        "start": 184.019,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "\u00eatre une garantie absolue dans une",
        "start": 186.3,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie",
        "start": 188.37,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "donc l'\u00e9tat s'assure que ceux qui",
        "start": 189.03,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "veulent prier peuvent le faire comme ils",
        "start": 192.15,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'entendent et pratiquer leur religion",
        "start": 193.799,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "comme il l'entend du moment que le",
        "start": 195.45,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "rythme et la pratique religieuse n'est",
        "start": 198.269,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "pas contraire \u00e0 la loi parce que tu n'as",
        "start": 200.34,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas du d\u00e9sordre dans la bagarre et de je",
        "start": 202.17,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ne sais quoi ou met en cause des normes",
        "start": 204.12,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sanitaires bref tout ce qui rel\u00e8ve du",
        "start": 206.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "droit commun pas d'endroit",
        "start": 209.13,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "exceptionnelle du droit commun si les",
        "start": 210.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pri\u00e8res de rue sont interdites c'est",
        "start": 213.239,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parce que la rue est destin\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 214.92,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "circulation pas \u00e0 la pri\u00e8re mais ce",
        "start": 216.359,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "n'est pas une appr\u00e9ciation sur l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 218.519,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "de cette pri\u00e8re et ainsi de suite",
        "start": 220.109,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "donc si l'on ne voulait pas rencontrer",
        "start": 223.95,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "de probl\u00e8me \u00e0 propos d'une mosqu\u00e9e pay\u00e9",
        "start": 226.2,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "par une collectivit\u00e9 \u00e0 strasbourg il",
        "start": 230.1,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "fallait accepter d'annuler le concordat",
        "start": 232.59,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "lorsque est venu la loi qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 235.549,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "discut\u00e9e pendant tout le mois de f\u00e9vrier",
        "start": 238.62,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et qui s'appelait tant\u00f4t loi contre le",
        "start": 240.39,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "s\u00e9paratisme tant\u00f4t loi sur les principes",
        "start": 243.03,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains peu importe",
        "start": 245.19,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une loi qui \u00e9tait destin\u00e9e \u00e0",
        "start": 246.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "montrer du doigt et \u00e0 mitrailler la",
        "start": 248.76,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "pratique de l'islam et nous avons essay\u00e9",
        "start": 250.47,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "mis \u00e0 cette occasion de direction",
        "start": 253.88,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "prenons un peu de hauteur et essayons de",
        "start": 255.32,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir l'ext\u00e9riorit\u00e9 bienveillante de",
        "start": 257.84,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat \u00e0 l'\u00e9gard des religions",
        "start": 261.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat ne se m\u00ealent pas des religions",
        "start": 263.06,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "les religions ne se m\u00eale pas de",
        "start": 264.71,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'organisation de l'\u00e9tat et faisons en",
        "start": 265.85,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sorte que la loi soit la m\u00eame partout",
        "start": 267.95,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "notamment dans les d\u00e9partements qui sont",
        "start": 269.96,
        "duration": 7.16
    },
    {
        "text": "soumis au concordat et qui ne",
        "start": 274.19,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficient pas de la loi de 1905 que ce",
        "start": 277.12,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "soit ce que je viens de nommer ou bien",
        "start": 281.15,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ceux de guyane qui eux sont sous un",
        "start": 282.89,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "statut qui a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e sous le roi",
        "start": 285.11,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "charles 10 nous avons propos\u00e9 qu'on",
        "start": 287.9,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "abroge le concordat \u00e9videmment il a",
        "start": 291.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu par des cris des hurlements et",
        "start": 293.24,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "des m\u00e9pris \u00e0 propos du concordat mais",
        "start": 294.95,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "non c'est une tradition locale vous ne",
        "start": 298.07,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pouvez pas \u00eatre contre \u00e7a certains",
        "start": 300.29,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "petits malins m\u00e9lange la d\u00e9fense du",
        "start": 301.91,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "concordat et la d\u00e9fense du droit social",
        "start": 304.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "local alors que si nous nous sommes",
        "start": 306.14,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "contre le concordat",
        "start": 309.02,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "nous sommes par contre pour le droit",
        "start": 310.1,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "social local et m\u00eame pour l'\u00e9tendre \u00e0",
        "start": 311.6,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "toute la france parce qu' il est plus",
        "start": 313.07,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "efficace en mati\u00e8re de protection",
        "start": 314.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sociale que ne l'est le droit qui a",
        "start": 316.16,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "cours dans le reste du pays en d\u00e9pit de",
        "start": 319.1,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "toutes ces manoeuvres",
        "start": 322.43,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "il est rest\u00e9 que en quelque sorte nous",
        "start": 323.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "serions d'irresponsables bouffeurs de",
        "start": 325.55,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "cur\u00e9s tandis que les dirigeants les",
        "start": 327.02,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "importants le gouvernement de monsieur",
        "start": 330.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "macron la droite traditionnelle",
        "start": 331.94,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "les socialistes puisque ceux ci avaient",
        "start": 334.76,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'abord dit qu'il demanderait",
        "start": 337.22,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'abrogation des concordats on ne sera",
        "start": 338.36,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mis\u00e9 et de ne plus rien demand\u00e9 du tout",
        "start": 339.95,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ce qui veut dire qu'il ne dit mot",
        "start": 341.72,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "consent",
        "start": 343.46,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "ils sont d'accord avec le concordat j'en",
        "start": 343.82,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "passe et des meilleurs je me r\u00e9sume et",
        "start": 346.01,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "me r\u00e9p\u00e8te si le concordat avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 349.97,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "abrog\u00e9e comme nous l'avons propos\u00e9 si",
        "start": 353.72,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "strasbourg l'alsace moselle relever du",
        "start": 356.59,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "mail ou droits que le reste de la france",
        "start": 360.89,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "eh bien nous n'aurions pas \u00e0 discuter de",
        "start": 362.69,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ce probl\u00e8me",
        "start": 365.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "je dis bien discuter parce que le droit",
        "start": 365.99,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de pratiquer sa religion est en droit \u00e0",
        "start": 369.71,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "prescriptibles en france tout le monde a",
        "start": 371.63,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "le droit de pouvoir pratiquer sa",
        "start": 373.16,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "religion",
        "start": 375.2,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "tout le monde a le droit de vouloir",
        "start": 375.62,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "construire un lieu de culte du moment o\u00f9",
        "start": 377.18,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "on en a le permis de contrer",
        "start": 381.38,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est aussi simple que \u00e7a par",
        "start": 382.71,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent la question pos\u00e9e n'est pas",
        "start": 385.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de savoir si des musulmans ont le droit",
        "start": 387.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ou non de faire une mosqu\u00e9e \u00e0 strasbourg",
        "start": 389.91,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "la question est la seule qui peut \u00eatre",
        "start": 391.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pos\u00e9e celle de savoir si la collectivit\u00e9",
        "start": 392.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "publique doit donner de l'argent pour \u00e7a",
        "start": 394.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ou pas et ma r\u00e9ponse est non",
        "start": 397.14,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que ce soit une mosqu\u00e9e une synagogue",
        "start": 398.55,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "une \u00e9glise en temple bouddhiste ce que",
        "start": 400.44,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'on voudra une collectivit\u00e9 locale qui",
        "start": 402.87,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "fonctionne avec les imp\u00f4ts de tous ne",
        "start": 405.66,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "peut pas payer une participation \u00e0 la",
        "start": 408.36,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "construction ou \u00e0 la vie d'un culte",
        "start": 411.57,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "pratiqu\u00e9 par certains \u00e7a n'est donc pas",
        "start": 414.12,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "du tout dans mon esprit",
        "start": 417.9,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e0 cet instant quelque chose qui vise la",
        "start": 419.88,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pratique de l'islam qui doit et qui est",
        "start": 422.64,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "libre en alsace comme ailleurs",
        "start": 425.76,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "mon propos visent l'hypocrisie de ceux",
        "start": 429.0,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "qui se saisisse de cette affaire pour",
        "start": 431.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "une nouvelle fois montr\u00e9 du doigt les",
        "start": 434.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "musulmans comme s'il \u00e9tait responsable",
        "start": 435.69,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de cette situation",
        "start": 438.0,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mais responsables de cette situation que",
        "start": 439.11,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "le pouvoir qui a refus\u00e9 de voter les",
        "start": 441.09,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "amendements d'abrogation du concordat et",
        "start": 443.97,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "tous les l\u00e2ches les peureux qui se sont",
        "start": 446.49,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "cach\u00e9s sous la table au moment cette",
        "start": 450.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "discussion avait lieu et o\u00f9 il fallait",
        "start": 451.89,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "\u00e9lever la voix pour se faire entendre",
        "start": 453.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "maintenant une fois que ce principe de",
        "start": 455.6,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9part est pos\u00e9e \u00e0 savoir les musulmans",
        "start": 457.89,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "droite comme soir une mosqu\u00e9e",
        "start": 461.16,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement la mairie de strasbourg n'a",
        "start": 463.76,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 mon avis \u00e0 participer \u00e0 son",
        "start": 466.65,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "financement de cette mosqu\u00e9e comme de",
        "start": 468.51,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "n'importe quel autre lieu de culte",
        "start": 470.43,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "une fois qu'on a bien pos\u00e9 \u00e7a on peut",
        "start": 472.08,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "regarder les accusations de monsieur",
        "start": 474.84,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "darmanin qui le tartuffe supr\u00eame de ce",
        "start": 476.22,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "pays qui est l'hypocrite en chef de la",
        "start": 479.64,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "macro ni parce que c'est lui qui \u00e9tait",
        "start": 483.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dans l'h\u00e9micycle et qui a refus\u00e9",
        "start": 485.1,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'abrogation du concordat c'est lui qui",
        "start": 486.84,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nous a montr\u00e9 du doigt et quand nous lui",
        "start": 489.03,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "avons pos\u00e9 des arguments de raison il a",
        "start": 491.55,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu par des propos fielleux des",
        "start": 494.28,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "persiflages de toutes sortes des choses",
        "start": 496.8,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "insolente et d\u00e9pr\u00e9ciant tu pour les",
        "start": 499.59,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9s qui intervenaient et maintenant",
        "start": 501.6,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "le voil\u00e0 rendus \u00e0 demander \u00e0 la pr\u00e9f\u00e8te",
        "start": 504.03,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "d'intervenir et de faire un recours",
        "start": 506.99,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "le tribunal administratif pour faire",
        "start": 509.33,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "annuler la d\u00e9cision du conseil municipal",
        "start": 511.129,
        "duration": 6.871
    },
    {
        "text": "\u00e0 propos de cette mosqu\u00e9e alors",
        "start": 513.409,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "regardons de quoi ils accusent la mairie",
        "start": 518.0,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "de strasbourg",
        "start": 520.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la mairie de strasbourg \u00e0 appliquer la",
        "start": 522.13,
        "duration": 2.53
    },
    {
        "text": "loi",
        "start": 524.42,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "alors elle n'\u00e9tait pas oblig\u00e9e la loi",
        "start": 524.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "lui permet de le faire elle n'\u00e9tait pas",
        "start": 527.57,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9e de le faire mais elle l'a fait",
        "start": 528.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "elle l'a fait dans le cadre de la loi",
        "start": 529.99,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "donc on se demande bien ce que monsieur",
        "start": 532.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "darmana va pouvoir trouver pour s'y",
        "start": 534.62,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "opposer",
        "start": 536.51,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "parce que s'il veut s'y opposer et bien",
        "start": 536.87,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "il ya une solution abroger le concordat",
        "start": 538.91,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "et \u00e0 partir de l\u00e0 tout financement",
        "start": 540.8,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "public de quelques lieux de culte que ce",
        "start": 543.079,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "soit sera impossible alors de quoi les",
        "start": 544.82,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "accuse-t-il premi\u00e8rement d'une ing\u00e9rence",
        "start": 548.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re",
        "start": 550.49,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "on a compris si j'ai bien des dieux est",
        "start": 551.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "bien suivi le feuilleton qu'il s'agit de",
        "start": 553.31,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "la turquie la turquie en effet est un",
        "start": 555.62,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "pays dirig\u00e9 par un r\u00e9gime islamiste",
        "start": 558.709,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire o\u00f9 la religion est devenue",
        "start": 561.95,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "une ligne politique d'\u00e9tat et c'est une",
        "start": 564.23,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "pratique d'un parti ultra-conservateur",
        "start": 567.529,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "celui de monsieur r devant que pour",
        "start": 570.74,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "notre part nous les insoumis nous avons",
        "start": 573.41,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "toujours combattu notamment en ce moment",
        "start": 575.029,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "m\u00eame puisqu'il interdit et il veut",
        "start": 577.85,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "interdire un parti d\u00e9mocratique auquel",
        "start": 580.73,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "nous sommes amicalement lier le hdp qui",
        "start": 582.949,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "est en partie qui regroupe notamment des",
        "start": 586.49,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "kurdes mais pas que les kurdes et qui",
        "start": 588.41,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dans le cadre de la d\u00e9mocratie turque ou",
        "start": 590.6,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de ce qu'il en reste fait vivre ses",
        "start": 592.37,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "id\u00e9es et les repr\u00e9sente au parlement",
        "start": 594.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais auparavant d\u00e9j\u00e0 de nous \u00e9tions",
        "start": 596.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "oppos\u00e9s au r\u00e9gime de monsieur arrogant",
        "start": 598.88,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "quand il a arr\u00eat\u00e9 divers de nos amis et",
        "start": 600.89,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "diverses femmes qui venaient le combat",
        "start": 604.339,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "pour les libert\u00e9s",
        "start": 606.26,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 nous sommes oppos\u00e9s au r\u00e9gime de",
        "start": 607.01,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "monsieur r de gants quand il a bombard\u00e9",
        "start": 609.019,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "une base fran\u00e7aise en syrie et que tout",
        "start": 611.029,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "seul",
        "start": 614.12,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "nous avons \u00e9t\u00e9 ceux qui protestaient",
        "start": 614.48,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "contre le fait que ce n'\u00e9tait pas \u00e0",
        "start": 616.22,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "monsieur r de bande de d\u00e9cider o\u00f9 les",
        "start": 618.14,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ont le droit d'aller dans un",
        "start": 620.209,
        "duration": 3.201
    },
    {
        "text": "pays \u00e9tranger qui n'est pas la turquie",
        "start": 621.5,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "il s'agissait de la syrie de m\u00eame nous",
        "start": 623.41,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "avons protest\u00e9 contre le r\u00e9gime de",
        "start": 626.329,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "monsieur r de gants quand il a agress\u00e9",
        "start": 627.89,
        "duration": 5.389
    },
    {
        "text": "nous navires au large de la libye de",
        "start": 630.61,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "m\u00eame nous avons protest\u00e9 contre monsieur",
        "start": 633.279,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "erdogan quand il a d\u00e9cid\u00e9 d'envoyer des",
        "start": 634.93,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "navires de guerre autour de chypre pour",
        "start": 637.39,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "essayer de confisquer par la force les",
        "start": 639.67,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "richesses du sous sol qui s'y trouvait",
        "start": 642.399,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "plus exactement",
        "start": 644.05,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "nous avons surtout protester contre",
        "start": 644.829,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e que tous ces gens il se battra un",
        "start": 646.69,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "endroit pour y creuser des puits de",
        "start": 648.01,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "p\u00e9trole et met toute la m\u00e9diterran\u00e9e en",
        "start": 649.209,
        "duration": 6.211
    },
    {
        "text": "danger par cons\u00e9quent quoi qu'il en",
        "start": 651.22,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "co\u00fbte il vaut mieux dire que les",
        "start": 655.42,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "insoumis et le r\u00e9gime d'erdogan n'ont",
        "start": 657.339,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "rien \u00e0 voir",
        "start": 659.649,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et ce combat au demeurant nous cacher et",
        "start": 660.16,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "jamais d'\u00eatre des amis fid\u00e8les des",
        "start": 662.649,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "organisations politiques",
        "start": 665.89,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "claude et en particulier nous ne croyons",
        "start": 667.269,
        "duration": 7.051
    },
    {
        "text": "pas que le pkk qui a combattu si",
        "start": 670.93,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "vaillamment et si h\u00e9ro\u00efquement en syrie",
        "start": 674.32,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "\u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s contre des ch soit une",
        "start": 677.529,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "organisation terroriste et nous",
        "start": 681.1,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "demandons que le nom du pkk soit retir\u00e9",
        "start": 683.23,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "de la liste des organisations qualifi\u00e9",
        "start": 686.47,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "de terroriste par l'union europ\u00e9enne",
        "start": 689.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dans une absurdit\u00e9 totale puisque",
        "start": 690.66,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne mais en tout cas un",
        "start": 693.31,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "certain nombre de ses \u00e9tats membres ont",
        "start": 694.99,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "directement aid\u00e9 le pkk dans sa lutte",
        "start": 696.55,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "arm\u00e9e contre des ch alors une ing\u00e9rence",
        "start": 698.829,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re turque mais des ing\u00e9rences",
        "start": 702.37,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res pour payer des lieux de culte",
        "start": 705.01,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "il y en a partout et en particulier ceux",
        "start": 707.68,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "qui m'\u00e9coutent \u00e0 cet instant et qui sont",
        "start": 711.399,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "parisiens peuvent aller voir un lieu de",
        "start": 713.86,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "culte pay\u00e9 par l'\u00e9tranger l'\u00e9glise",
        "start": 715.72,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "orthodoxe qui se trouve sur les bords de",
        "start": 718.449,
        "duration": 6.471
    },
    {
        "text": "la seine aux alentours de la tour eiffel",
        "start": 720.64,
        "duration": 9.42
    },
    {
        "text": "un tr\u00e8s bel \u00e9difice incongru parce qu'on",
        "start": 724.92,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "ne s'attend pas \u00e0 voir dans paris les",
        "start": 730.06,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "bulbes dor\u00e9s d'une \u00e9glise orthodoxe",
        "start": 731.47,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "finalement mieux int\u00e9gr\u00e9 dans le paysage",
        "start": 734.49,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "que ce qu'on croyait mais ce n'est pas",
        "start": 736.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "le sujet de mon intervention \u00e0 cet",
        "start": 738.82,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "instant cette \u00e9glise orthodoxe a \u00e9t\u00e9",
        "start": 740.32,
        "duration": 6.199
    },
    {
        "text": "pay\u00e9e par l'\u00e9tat russie",
        "start": 742.839,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "l'organisation des villes orthodoxe",
        "start": 746.709,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "mondial sans aucun doute",
        "start": 748.39,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et elle a \u00e9t\u00e9 notamment inaugur\u00e9 par la",
        "start": 750.01,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence de monsieur poutine \u00e0 paris",
        "start": 753.16,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "dans cette \u00e9glise",
        "start": 754.63,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent l'argument de l'ing\u00e9rence",
        "start": 756.93,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re dans les religions est un",
        "start": 758.61,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "argument \u00e0 manier avec pr\u00e9caution si on",
        "start": 761.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ne veut pas faire deux poids deux",
        "start": 764.279,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "mesures que monsieur d'arman a aussi",
        "start": 765.72,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 au pr\u00e9fet de la r\u00e9gion",
        "start": 767.49,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ile-de-france de faire raser cette",
        "start": 769.17,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9glise puisque elle est directement",
        "start": 771.3,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "financ\u00e9s par l'\u00e9tranger",
        "start": 773.37,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "je ne vous le dis que pour essayer de",
        "start": 776.39,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "vous faire sourire dans une histoire qui",
        "start": 779.399,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "\u00e0 mon avis nous plonge tous dans une",
        "start": 781.02,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "franche hilarit\u00e9 temps nous sommes",
        "start": 782.91,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "contents de voir si vite",
        "start": 785.22,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "monsieur d'armin pris au pi\u00e8ge de ces",
        "start": 787.14,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "aberrations et de ces hypocrisies donc",
        "start": 789.45,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "intervention \u00e9trang\u00e8re",
        "start": 792.029,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "on en signale d'autres par exemple c'est",
        "start": 793.709,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger qui a obtenu de pouvoir",
        "start": 796.11,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "racheter l'entreprise alstom pour la",
        "start": 798.12,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "livrer en pi\u00e8ces \u00e0 l'usin\u00e9 general",
        "start": 801.48,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "electric qui est m\u00eame maintenant est en",
        "start": 804.06,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "faillite",
        "start": 805.589,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "c'est une intervention \u00e9trang\u00e8re directe",
        "start": 806.07,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pourquoi je le prouve",
        "start": 807.899,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "parce que c'est bien une entreprise",
        "start": 809.58,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricaine qui a rachet\u00e9 une entreprise",
        "start": 811.17,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise",
        "start": 812.7,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "et deuxi\u00e8mement pour convaincre",
        "start": 813.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'entreprise fran\u00e7aise de se vendre",
        "start": 815.16,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat met meka a retenu en prison avec",
        "start": 817.38,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "une accusation de corruption",
        "start": 820.05,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "un des cadres de cette entreprise est",
        "start": 821.339,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "menac\u00e9e tous ceux qui voyagent \u00e0",
        "start": 823.86,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger de les capturer pour la faire",
        "start": 825.27,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "subir le m\u00eame sort",
        "start": 827.01,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "ce qui est typiquement une intervention",
        "start": 828.54,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d'ing\u00e9rence \u00e9trang\u00e8re dans l'\u00e9conomie",
        "start": 831.47,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise par la voie de la violence",
        "start": 833.7,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous me direz mais il ya des fois des",
        "start": 834.99,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ing\u00e9rences qu'ils sont non violents de",
        "start": 837.0,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ces frais il y a des tas d'entreprises",
        "start": 838.44,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "qui sont d\u00e9plac\u00e9s vivent par l'\u00e9tranger",
        "start": 840.15,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "par des fonds de pension qui",
        "start": 843.029,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "interviennent ici ou l\u00e0 pour changer les",
        "start": 844.41,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dirigeants par exemple \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas \u00e0",
        "start": 847.11,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "danone si monsieur darmanin \u00e0",
        "start": 849.27,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'intention de condamn\u00e9 les ing\u00e9rences",
        "start": 851.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8res dans la vie de la france qui",
        "start": 853.65,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "perturbe l'organisation de france alors",
        "start": 856.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'il n'a pas fini mais nous voulons le",
        "start": 858.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "voir intervenir sur tous les sujets et",
        "start": 860.61,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pas seulement sur ceux qui r\u00e9sultent de",
        "start": 862.74,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ses propres aberration personnel et de",
        "start": 865.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision irresponsable comme celle qu'il",
        "start": 867.12,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "a pris de ne pas annuler le concordat",
        "start": 868.77,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "cette vieillerie invent\u00e9 sous napol\u00e9on",
        "start": 870.99,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "1er prolong\u00e9e parce que l'alsace et la",
        "start": 873.36,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "moselle ont \u00e9t\u00e9 confisqu\u00e9s et envahi par",
        "start": 877.74,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "les allemands qui avaient maintenu le",
        "start": 880.079,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "droit local c'est-\u00e0-dire le coq randa et",
        "start": 881.459,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "qui ensuite quand nous avons lib\u00e9r\u00e9",
        "start": 884.459,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "\u00e0 deux reprises l'alsace et la moselle \u00e0",
        "start": 887.58,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "deux reprises on a dit ben qu'est ce",
        "start": 890.25,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "qu'on fait et comme il y avait des",
        "start": 892.32,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "gouvernements de droite est bon a",
        "start": 893.4,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "maintenu qu encore l\u00e0 mais pas parce que",
        "start": 894.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e7a correspondait une volont\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale ou",
        "start": 896.55,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parce qu'un int\u00e9r\u00eat et non c'\u00e9tait juste",
        "start": 898.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "par pure conservatisme et puis parce que",
        "start": 900.06,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pour la droite de l'\u00e9poque celle",
        "start": 902.55,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui un peu chang\u00e9 quand m\u00eame",
        "start": 904.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "heureusement elle \u00e9tait tellement li\u00e9",
        "start": 906.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "glisse que tout ce qui arrangeait",
        "start": 908.22,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "n\u00e9gligera ang\u00e8le elle aussi premi\u00e8re",
        "start": 909.75,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "accusation donc ing\u00e9rence \u00e9trang\u00e8re",
        "start": 912.48,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me est de dire oui mais",
        "start": 914.64,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'association musulmane qui soutient la",
        "start": 917.24,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "construction de cette mosqu\u00e9e qui",
        "start": 920.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "devrait \u00eatre la plus grande d'europe est",
        "start": 921.33,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "une association qui a refus\u00e9 de signer",
        "start": 924.42,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "la charte de l'islam de france",
        "start": 926.52,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ah bon mais ce n'est pas un motif l\u00e9gal",
        "start": 929.03,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "car cette charte n'a aucune valeur",
        "start": 931.77,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "l\u00e9gale",
        "start": 933.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "jamais \u00e0 aucun moment le parlement n'a",
        "start": 935.06,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "dit cette charte devient la charte de la",
        "start": 937.68,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nation fran\u00e7aise \u00e0 propos de l'islam",
        "start": 939.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et pourquoi pas parce que c'est",
        "start": 941.61,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "impossible parce que la loi de 1905 nous",
        "start": 943.8,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "interdirait de le faire puisque la loi",
        "start": 946.95,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de 1905 pour ce que nous ne",
        "start": 948.87,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "reconnaissons le salariaux mimos",
        "start": 950.34,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "subventionnons aucune par cons\u00e9quent la",
        "start": 953.61,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "charte en question",
        "start": 955.92,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "vous pouvez en faire des cocottes en",
        "start": 956.67,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "papier vous pouvez la mettre sur un coin",
        "start": 958.23,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "de table",
        "start": 960.3,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "elle n'a aucune valeur l\u00e9gale elle a une",
        "start": 960.9,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "valeur politique c'est incontestable",
        "start": 963.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ceux qui l'ont sign\u00e9 se sentent engag\u00e9s",
        "start": 964.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "par un texte qui au fond ne fait que",
        "start": 966.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9ter ce que tout le monde sait \u00e0",
        "start": 969.09,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "savoir que la pratique de l'islam en",
        "start": 970.71,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "france fait pour l'essentiel",
        "start": 973.41,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "conform\u00e9ment \u00e0 une adh\u00e9sion sinc\u00e8re \u00e0 la",
        "start": 975.2,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique parce que le sujet de l'islam",
        "start": 978.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "n'est pas de discuter la r\u00e9publique mais",
        "start": 980.37,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "de s'occuper du salut des \u00e2mes des",
        "start": 981.96,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "croyants alors \u00e9videmment dans cette",
        "start": 983.19,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "religion comme dans d'autres il y a les",
        "start": 986.04,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "poignets d'extr\u00e9me de fou et de violents",
        "start": 987.63,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "comme on peut le voir mais c'est pas le",
        "start": 990.71,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "sujet aujourd'hui le sujet que cette",
        "start": 993.27,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "charge n'ayant pas \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par une",
        "start": 995.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "association on ne peut pas opposer \u00e0 une",
        "start": 997.53,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "association",
        "start": 999.75,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "un texte qui n'engagent que les",
        "start": 1000.59,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "associations mais pas l'\u00e9tat mais pas la",
        "start": 1002.48,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "loi fran\u00e7aise",
        "start": 1005.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "cette charte n'a pas de valeur l\u00e9gale un",
        "start": 1007.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "hack une valeur de consentement de ce",
        "start": 1009.05,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'ils la signent",
        "start": 1010.97,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "ceux qui n'y consent pas ne peuvent pas",
        "start": 1012.14,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00eatre poudre 1 de force \u00e0 y consentir",
        "start": 1013.91,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "parce que",
        "start": 1015.38,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "\u00e9tat ne peut pas organiser les religions",
        "start": 1016.63,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est interdit par la loi de 1905 et",
        "start": 1018.73,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "c'est tant mieux",
        "start": 1021.01,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous voyez j'ai voulu r\u00e9agir pour vous",
        "start": 1021.84,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "montrer que des propos qui au d\u00e9but",
        "start": 1024.76,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pouvez vous dira mais les insoumis coupe",
        "start": 1027.37,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "les cheveux en quatre",
        "start": 1029.11,
        "duration": 1.709
    },
    {
        "text": "eux sont encore en train de chercher",
        "start": 1029.92,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "quelle histoire alors on comprend plus",
        "start": 1030.819,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "rien les ans les accuse d'\u00eatre des amis",
        "start": 1032.74,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "intimes de l'islamisme politique et puis",
        "start": 1035.829,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "ensuite on les voit \u00eatre contre mais que",
        "start": 1039.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "veulent t'ils au fond nous voulons que",
        "start": 1041.14,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la loi soit la m\u00eame partout et pour tous",
        "start": 1043.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "nous voulons qu'on arr\u00eate de montrer du",
        "start": 1045.43,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "doigt pour un oui des gens si le",
        "start": 1047.62,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ministre de l'int\u00e9rieur pense qu'il y \u00e0",
        "start": 1049.93,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "une ing\u00e9rence \u00e9trang\u00e8re",
        "start": 1053.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "il faut qu'il l'a d\u00e9montr\u00e9 en m\u00eame temps",
        "start": 1054.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu il demande l'interdiction et qu'il",
        "start": 1056.62,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "monte en quoi cette ing\u00e9rence est",
        "start": 1058.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "contraire au droit fran\u00e7ais parce qu'en",
        "start": 1060.67,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "france l'\u00e9tranger a aussi des droits",
        "start": 1062.35,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les firmes multinationales ont des",
        "start": 1065.56,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "droits et j'aime mieux vous dire que",
        "start": 1067.36,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "quand on les respecte pas qu'ils se",
        "start": 1068.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "chargent nous le rappeler voil\u00e0 tout \u00e7a",
        "start": 1069.97,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9tant dit sud aberrations dont le point",
        "start": 1072.61,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de d\u00e9part est que ce gouvernement qui",
        "start": 1075.07,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "s'est drap\u00e9 dans le drapeau de la",
        "start": 1077.71,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 en r\u00e9alit\u00e9 n'est pas un",
        "start": 1079.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "gouvernement de la\u00efcit\u00e9 c'est un",
        "start": 1081.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "gouvernement d'intrigu\u00e9s d'arrangements",
        "start": 1083.86,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de combines avec les diverses religions",
        "start": 1086.26,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "est pour l'essentiel la fameuse loi sur",
        "start": 1088.96,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "le s\u00e9paratisme comportait surtout des",
        "start": 1091.24,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "dispositions fiscales facilitant la",
        "start": 1094.03,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "collecte de fonds par les organisations",
        "start": 1097.33,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "religieuses",
        "start": 1099.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que cette d\u00e9monstration va nous",
        "start": 1100.17,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "dispenser d'en faire d'autres",
        "start": 1102.88,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "je n'aurais tu pas que c'est bien qu'il",
        "start": 1104.11,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "faudra continuer mais vous autres qui",
        "start": 1105.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous accordait de la confiance et qui",
        "start": 1107.59,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous \u00e9coute et vous voyez comment et",
        "start": 1109.3,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "avec quelle rapidit\u00e9 les propositions",
        "start": 1111.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que nous avons fait les critiques que",
        "start": 1114.34,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous avons fait les d\u00e9nonciations dans",
        "start": 1115.96,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fait se sont trouv\u00e9s v\u00e9rifier",
        "start": 1118.93,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "int\u00e9gralement cette histoire \u00e0",
        "start": 1121.03,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "strasbourg n'existerait pas si on avait",
        "start": 1123.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "accept\u00e9 notre proposition qui est",
        "start": 1125.95,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "historiquement celle de la gauche",
        "start": 1127.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "abroger le concordat abroger le",
        "start": 1129.46,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "concordat en alsace moselle n'est pas",
        "start": 1132.16,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "une mesure contre les religions c'est",
        "start": 1134.11,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "une mesure qui est fait prot\u00e9ger la",
        "start": 1136.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "distance que l'\u00e9tat de vaud \u00e9tabli",
        "start": 1138.28,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et les collectivit\u00e9s publiques avec",
        "start": 1139.99,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "toutes les religions la v\u00e9ritable",
        "start": 1141.61,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 est d\u00e9fendue par la politique",
        "start": 1143.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des insomnies c'est une politique sans",
        "start": 1146.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "haine sans d\u00e9nonciation sans montrer du",
        "start": 1147.7,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "doigt les autres sans insultes sans",
        "start": 1150.46,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pi\u00e8ge sans hypocrisie sans faux proc\u00e8s",
        "start": 1152.77,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "c'est vivre ensemble tranquillement",
        "start": 1155.53,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s la loi de la volont\u00e9 de vivre",
        "start": 1157.8,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "ensemble chacun s'occupant de ses",
        "start": 1160.66,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "affaires et du bien commun et en tout",
        "start": 1162.7,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "cas pour ce qui est de la religion",
        "start": 1164.559,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "chacun prenant en part quand il croit et",
        "start": 1165.84,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "quand ils pratiquent cette religion et",
        "start": 1168.7,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que tous les autres soit dispens\u00e9 d'y",
        "start": 1170.92,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00eatre int\u00e9gr\u00e9 de force parce que nous",
        "start": 1173.74,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sommes int\u00e9gr\u00e9s de force dans la",
        "start": 1176.29,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pratique des religions",
        "start": 1177.91,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "chaque fois qu'on subventionne la",
        "start": 1179.2,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation d'un lieu de culte o\u00f9 le",
        "start": 1181.12,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "salaire d'un ministre du culte quel que",
        "start": 1183.25,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "soit ce culte",
        "start": 1185.92,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 j'esp\u00e8re vous avoir int\u00e9ress\u00e9",
        "start": 1186.64,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "avoir fait r\u00e9fl\u00e9chir et puis \u00e9videmment",
        "start": 1190.14,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 bient\u00f4t",
        "start": 1193.27,
        "duration": 3.08
    }
]