[
    {
        "text": "pr\u00e9sident ministre coll\u00e8gue c'est un",
        "start": 16.219,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "moment bien \u00e9trange que celui o\u00f9 nous",
        "start": 19.52,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "allons discuter de la situation dans le",
        "start": 22.52,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "Sahel ou tout est d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 25.579,
        "duration": 7.681
    },
    {
        "text": "sans que nous ayons l'\u00e9change normal que",
        "start": 29.0,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "pouvait attendre un parlement dans une",
        "start": 33.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie venant de son premier",
        "start": 35.059,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "ministre pour nous dire si dans la",
        "start": 37.82,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9paration de l'\u00e9v\u00e9nement inacceptable",
        "start": 40.879,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et insupportable qui a \u00e9t\u00e9 la",
        "start": 43.48,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "reconnaissance des deux r\u00e9publiques du",
        "start": 46.219,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "Dombasle par la R\u00e9publique russe d'une",
        "start": 47.899,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "part puis son entr\u00e9e militaire sur le",
        "start": 50.66,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "terrain si dans la phase qui a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9",
        "start": 53.839,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "cet \u00e9v\u00e9nement",
        "start": 57.199,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "le chef de l'\u00c9tat russe a manipul\u00e9 notre",
        "start": 59.48,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en lui",
        "start": 62.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "faisant croire des choses qui n'\u00e9taient",
        "start": 64.64,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pas mais qu'il se faisait un devoir de",
        "start": 66.32,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "nous dire ou bien si nous l'avons \u00e9t\u00e9",
        "start": 68.84,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "coupable que de na\u00efvet\u00e9",
        "start": 72.14,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "en attendant puisque nous n'aurons pas",
        "start": 74.24,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ce d\u00e9bat cela nous a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 77.24,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'heure \u00e0 la conf\u00e9rence du pr\u00e9sident ce",
        "start": 80.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "matin",
        "start": 82.22,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "voyons le moment o\u00f9 nous sommes je me",
        "start": 83.9,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "suis exprim\u00e9 \u00e0 de nombreuses reprises au",
        "start": 87.68,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nom des insoumis pour dire",
        "start": 90.26,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "une op\u00e9ration militaire d'abord",
        "start": 92.72,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "justifi\u00e9e par des circonstances qui",
        "start": 94.52,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "avait oblig\u00e9 \u00e0 une action soudaine en",
        "start": 97.34,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "effet une colonne s'\u00e9tait mise en place",
        "start": 101.96,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui comptait se diriger vers la capitale",
        "start": 104.78,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "du Mali et les militaires fran\u00e7ais ont",
        "start": 106.82,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "fait ce qu'ils avaient \u00e0 faire",
        "start": 110.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "conform\u00e9ment \u00e0 l'accord de d\u00e9fense que",
        "start": 111.8,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "nous avons avec ce pays et \u00e0 la demande",
        "start": 114.56,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "du gouvernement \u00e0 leur en place",
        "start": 116.86,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "nous sommes intervenus et nous avons",
        "start": 121.1,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9truit la colonne d'invasion \u00e0 partir",
        "start": 123.14,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "de l\u00e0 nous nous sommes retrouv\u00e9s au pied",
        "start": 126.86,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "du mur traditionnel de ce type de",
        "start": 129.019,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "situation",
        "start": 130.7,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "soit se laisser emporter",
        "start": 132.68,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "soit formul\u00e9 un plan politique dont on",
        "start": 135.8,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "conna\u00eet la lettre A et la lettre Z",
        "start": 138.439,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire que l'on dit qu'apr\u00e8s \u00eatre",
        "start": 140.14,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "intervenu on se retirera si tel est-elle",
        "start": 143.359,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "conditions sont r\u00e9unis naturellement ces",
        "start": 145.879,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "conditions c'est pas \u00e0 nous de les fixer",
        "start": 148.459,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas chez nous nous sommes",
        "start": 149.84,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "au Mali chez les Maliens",
        "start": 151.819,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "et c'\u00e9tait donc en discussion avec eux",
        "start": 153.859,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "qu'il fallait \u00e9tablir les conditions",
        "start": 155.84,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "dans lesquelles les Fran\u00e7ais se retirer",
        "start": 158.12,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'on aurait pu en ajouter une",
        "start": 159.799,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nous de conditions c'est que des",
        "start": 162.139,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "\u00e9lections normales d\u00e9mocratiques et lieu",
        "start": 164.359,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "et que nous donnions peut-\u00eatre notre",
        "start": 167.06,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "appui \u00e0 l'organisation de telles",
        "start": 169.28,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "\u00e9lections car si nous sommes capables",
        "start": 171.139,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "d'organiser une op\u00e9ration aussi complexe",
        "start": 173.139,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "qu'une intervention militaire \u00e0 des",
        "start": 175.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "milliers de kilom\u00e8tres de chez nous",
        "start": 178.099,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre sommes-nous capables une fois",
        "start": 179.18,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "que nous y sommes d'aider \u00e0 organiser",
        "start": 181.159,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des \u00e9lections qui en soi vraiment et pas",
        "start": 183.079,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la tricherie habituelle qu'on observe",
        "start": 185.299,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "dans tout et tant de ces pays",
        "start": 187.159,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "les militaires fran\u00e7ais ont d\u00e8s le",
        "start": 190.34,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9part indiqu\u00e9 qu'il ne pouvait pas y",
        "start": 192.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "avoir de victoire militaires s'il n'y",
        "start": 194.18,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "avait pas d'objectif politique",
        "start": 196.34,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette question n'a jamais \u00e9t\u00e9 apport\u00e9",
        "start": 199.279,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de r\u00e9ponse",
        "start": 201.2,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "on a dit depuis que l'objectif militaire",
        "start": 202.999,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "et politique \u00e9tait de vaincre le",
        "start": 206.659,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "terrorisme il est impossible de vaincre",
        "start": 208.34,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le terrorisme car personne n'a jamais",
        "start": 210.859,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "vaincu un concept on vend des arm\u00e9es on",
        "start": 212.9,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "d\u00e9signe des adversaires on dit qu'ils",
        "start": 216.56,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "sont on dit qu'il est finance et comment",
        "start": 218.659,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "on compte en venir \u00e0 bout nous l'avons",
        "start": 220.939,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "jamais fait si bien qu'une cohue confuse",
        "start": 223.4,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "de djihadiste profitant de la situation",
        "start": 226.76,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "seul de l'effondrement de l'\u00e9tat-madia",
        "start": 229.639,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de trafiquant de cigarettes et de",
        "start": 232.879,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "marchand de drogue tout \u00e7a a mis",
        "start": 235.159,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "ensemble on conspir\u00e9 continuellement et",
        "start": 237.079,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er un d\u00e9sordre dans la France ne",
        "start": 240.739,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "pouvait pas aucun moment venir \u00e0 bout si",
        "start": 243.2,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "on n'utilisait pas les grands moyens qui",
        "start": 245.9,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "sont ceux de la d\u00e9mocratie et du",
        "start": 248.599,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement ce que nous ne pouvions",
        "start": 251.059,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "faire et n'avons pas fait",
        "start": 253.819,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "\u00e0 de nombreuses reprises j'ai dit au nom",
        "start": 256.579,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "de mes amis",
        "start": 259.16,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que si ces conditions politiques",
        "start": 260.9,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "n'\u00e9taient pas fix\u00e9es par la force des",
        "start": 263.24,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "choses telles que sont les enseignements",
        "start": 266.0,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "de notre histoire et l'examen des",
        "start": 267.919,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "circonstances qui \u00e9voluent sur tout le",
        "start": 270.199,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "continent cela tournerait mal et",
        "start": 272.06,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "finirait par un d\u00e9sastre je ne suis pas",
        "start": 274.22,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "si grand strat\u00e8ge que j'ai une autorit\u00e9",
        "start": 276.62,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dans ce domaine mais je sais lire les",
        "start": 279.08,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "livres d'histoire et je connais le r\u00e9cit",
        "start": 281.3,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "traditionnel des guerres asym\u00e9triques",
        "start": 284.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "car quand les \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique",
        "start": 286.18,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s 20 ans de pr\u00e9sence en Afghanistan",
        "start": 288.56,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et avoir jeter un mat\u00e9riel consid\u00e9rable",
        "start": 291.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dont la plus grosse bombe",
        "start": 293.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "conventionnelle de l'histoire par comme",
        "start": 294.8,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ils sont partis d'Afghanistan pourquoi",
        "start": 297.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "voudriez-vous que nous ayons meilleur",
        "start": 299.3,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "succ\u00e8s au Mali compte tenu de",
        "start": 301.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'adversaire que nous affrontions et qui",
        "start": 304.16,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "est d'une nature id\u00e9ologiquement tout \u00e0",
        "start": 305.84,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "fait identique pour l'essentiel mais",
        "start": 308.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s comparable quant aux m\u00e9thodes de",
        "start": 310.159,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "combat",
        "start": 312.02,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mais rendu \u00e0 ce point",
        "start": 313.879,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "je veux profiter de ma pr\u00e9sence \u00e0 cette",
        "start": 316.94,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "tribune",
        "start": 319.819,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "m'adressant ou non de l'histoire qui lit",
        "start": 320.8,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "les mouvements progressistes fran\u00e7ais",
        "start": 323.659,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "avec ceux de toute la frite et en",
        "start": 325.039,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "particulier avec ceux du Mali",
        "start": 327.68,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "au nom de l'habit nationalit\u00e9 qui unit",
        "start": 331.22,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "tant de nos familles",
        "start": 334.099,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "rappeler \u00e0 tous ceux qui peuvent",
        "start": 336.379,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "m'entendre au Mali et principalement ce",
        "start": 337.819,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "qui se disent mes amis",
        "start": 341.3,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qu'il faut se souvenir",
        "start": 343.699,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "de qui nous sommes et pourquoi nous",
        "start": 346.46,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "sommes l\u00e0 et comment nous y avons \u00e9t\u00e9 la",
        "start": 349.22,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "France n'a pas envahi le Mali la France",
        "start": 352.22,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "est venue au Mali \u00e0 l'appel des",
        "start": 355.34,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "autorit\u00e9s maliennes sans \u00eatre d\u00e9menti \u00e0",
        "start": 357.139,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "quelques moments que ce soit par qui que",
        "start": 360.02,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ce soit \u00e0 parler djihadistes au moment",
        "start": 362.3,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "o\u00f9 il est intervenu la France n'a pas",
        "start": 364.34,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "occup\u00e9 le Mali",
        "start": 367.819,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "elle y a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sente elle y est rest\u00e9e",
        "start": 369.68,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e0 la demande des gouvernements et des",
        "start": 371.78,
        "duration": 7.139
    },
    {
        "text": "forces locales enfin la France n'est",
        "start": 374.84,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "complice d'aucune mani\u00e8re des deux coups",
        "start": 378.919,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'\u00c9tat qui a la v\u00e9rit\u00e9 l'ont pris",
        "start": 382.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement par surprise on se demande",
        "start": 384.379,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "comment c'est possible dans un pays o\u00f9",
        "start": 386.12,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "on a 5000 militaires en tout cas la",
        "start": 388.099,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "France des complices d'aucune mani\u00e8re",
        "start": 390.379,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des deux coups d'\u00c9tat et donc d'aucune",
        "start": 391.819,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re du report des \u00e9lections dans 5",
        "start": 394.759,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ans qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 par le pouvoir",
        "start": 397.52,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "actuel de Monsieur Gotha la preuve c'est",
        "start": 399.439,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "que nous partons",
        "start": 403.58,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "alors nous m\u00e9ritons je veux vous le dire",
        "start": 405.56,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "si vous m'\u00e9coutez nous m\u00e9ritons d'\u00eatre",
        "start": 407.78,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "respect\u00e9",
        "start": 410.599,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "le choix de nos armes c'est vous qui",
        "start": 412.879,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "l'avez fait",
        "start": 414.74,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "54 des n\u00f4tres sont morts sur place",
        "start": 415.96,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "d'autres sont revenus bless\u00e9s certains",
        "start": 418.34,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitivement handicap\u00e9s d'autres",
        "start": 421.46,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "bless\u00e9s psychiquement autant que",
        "start": 423.979,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "physiquement",
        "start": 426.319,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "nous m\u00e9ritons le respect nous nous",
        "start": 428.24,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "sommes impos\u00e9s \u00e0 aucun moment et s'il y",
        "start": 431.06,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "a pol\u00e9mique entre nous comme c'est",
        "start": 433.759,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "normal \u00e0 propos de politique nous ne",
        "start": 435.919,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritons que le respect et je veux le",
        "start": 439.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dire de toute la force de la famille",
        "start": 442.099,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "politique que j'incar des sans doute de",
        "start": 444.02,
        "duration": 6.079
    },
    {
        "text": "tous nos vents dans cet assembl\u00e9e",
        "start": 446.659,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "54 tuer des bless\u00e9s des milliers de",
        "start": 450.099,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "Maliens pris dans cette affaire et \u00e0",
        "start": 453.62,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent",
        "start": 456.319,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous restons sans r\u00e9ponse",
        "start": 457.639,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "nous savons combien \u00e7a nous a co\u00fbt\u00e9 9",
        "start": 460.099,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "ans de guerre 8 milliards 3 millions par",
        "start": 462.86,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "jour qui arme qui finance les",
        "start": 465.5,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "djihadistes car si \u00e7a nous a co\u00fbt\u00e9 9",
        "start": 468.379,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "milliards combien \u00e7a leur a co\u00fbt\u00e9 \u00e0 eux",
        "start": 470.539,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et qu'il a pay\u00e9 ce sont des questions",
        "start": 472.759,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "que nous n'avons pas maintenant voici",
        "start": 474.919,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "qu'on a fait venir une troupe de",
        "start": 476.96,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "mercenaire sanglant que cette",
        "start": 478.58,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "organisation Wagner puisque maintenant",
        "start": 481.159,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dans toutes les gares du monde il",
        "start": 483.8,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "devient habituel de avoir recours \u00e0 des",
        "start": 485.659,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mercenaires la guerre c'est en quelque",
        "start": 487.999,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sorte revenu \u00e0 des situations qui",
        "start": 489.979,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "\u00e9taient celles de l'ancien r\u00e9gime des",
        "start": 492.259,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "anciennes p\u00e9riodes Wagner a fait le sale",
        "start": 495.08,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "boulot qu'il a fait en Centrafrique et",
        "start": 498.86,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "ceux qui se r\u00e9jouissent d'avoir vu",
        "start": 501.259,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "partir les Fran\u00e7ais doivent maintenant",
        "start": 502.879,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "se demander si on te redis voir Wagner \u00e0",
        "start": 504.979,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "la place et je dis \u00e0 mes amis maliens",
        "start": 507.199,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "que Wagner au Mali",
        "start": 509.84,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "c'est quelque chose qui va co\u00fbter tr\u00e8s",
        "start": 512.539,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "cher au malien dans leur vie dans leurs",
        "start": 514.58,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "habitudes dans leur organisation",
        "start": 517.82,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "personne n'a rien \u00e0 gagner avoir de",
        "start": 519.399,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "telles bandes de voyous arriv\u00e9 sur un",
        "start": 522.44,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "continent et s'interposer entre la",
        "start": 524.779,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 d\u00e9mocratique des peuples et sa",
        "start": 527.72,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mise en \u0153uvre pardon coll\u00e8gue si je",
        "start": 530.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "parle fort mais quelle douleur pensant",
        "start": 532.22,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "au Mali lorsque apr\u00e8s le discours du",
        "start": 534.74,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident Mitterrand \u00e0 La Baule on avait",
        "start": 537.74,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "vu d'abord",
        "start": 540.92,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "le g\u00e9n\u00e9ral Amadou Tour\u00e9 mettre un terme",
        "start": 542.959,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "\u00e0 la dictature du parti unique qui avait",
        "start": 546.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cours alors et qu'on avait vu arriver",
        "start": 548.899,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "d'abord un civil et puis ensuite apr\u00e8s",
        "start": 551.06,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "une \u00e9lection libre quelqu'un que nous",
        "start": 553.1,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "estimons au plus haut point monsieur",
        "start": 555.74,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "alpha Oumar connar\u00e9 \u00eatre \u00e9lu pire \u00e9lu",
        "start": 557.839,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "dans des conditions d\u00e9mocratiques quelle",
        "start": 561.2,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "douleur de voir qu'apr\u00e8s 1991 1992 nous",
        "start": 563.54,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ramener au militaire pucciste au",
        "start": 568.399,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "bandit au royaume \u00e0 ceux qui m\u00e9prisent",
        "start": 570.98,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "le peuple et qui en plus pense nous",
        "start": 573.32,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "insulter et que d'une fa\u00e7on ou d'une",
        "start": 575.3,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "autre nous puissions nous sentir",
        "start": 577.639,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "coupable nous ne le sommes pas et il n'y",
        "start": 579.079,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "aura pas sur ces banques qui que ce soit",
        "start": 581.959,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "pour donner raison aux insultes qui sont",
        "start": 583.399,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "fait contre notre patrie nous sommes",
        "start": 585.98,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pr\u00eats \u00e0 changer nos m\u00e9thodes dans la",
        "start": 588.139,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "relation normale qui est celle des",
        "start": 591.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "Fran\u00e7ais lorsqu'il discute entre eux et",
        "start": 593.06,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "qu'ils ne sont pas d'accord nous ne",
        "start": 594.98,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "sommes pas d'accord avec le gouvernement",
        "start": 596.899,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas d'accord avec le",
        "start": 598.639,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique mais pour",
        "start": 600.56,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "autant",
        "start": 602.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nous n'acceptons pas qu'on expulse notre",
        "start": 602.899,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ambassadeur ni qu'on nous demande de",
        "start": 605.66,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "partir dans de telles conditions sans",
        "start": 607.519,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "nous donner d'abord les garanties que",
        "start": 609.44,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "nous pourrons le faire dans les",
        "start": 611.12,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "meilleures conditions de s\u00e9curit\u00e9 car",
        "start": 612.32,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant les n\u00f4tres seront aux",
        "start": 614.42,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avant-poste pour d\u00e9monter ce qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 616.459,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "mont\u00e9 avec l'accord du gouvernement",
        "start": 618.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "malien et je demande que le peuple",
        "start": 620.06,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "malien prenne sa protection les soldats",
        "start": 622.76,
        "duration": 6.139
    },
    {
        "text": "femmes et hommes fran\u00e7ais qui devront",
        "start": 626.36,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "remballer et partir et qu'il ne soit pas",
        "start": 628.899,
        "duration": 4.961
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 comme des ennemis car la France",
        "start": 631.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "n'est pas ennemi du peuple malien et il",
        "start": 633.86,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "n'y a aucun Fran\u00e7ais sur quelques bancs",
        "start": 636.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que ce soit qui est envie d'avoir une",
        "start": 638.06,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "animosit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard du peuple malien",
        "start": 639.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "tout cela doit \u00eatre dit avec force au",
        "start": 641.839,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "moment m\u00eame o\u00f9 c'est si douloureux d'en",
        "start": 644.3,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "parler compte tenu du fait que nous",
        "start": 646.339,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "savons qu'il s'agit d'un \u00e9chec j'aurais",
        "start": 648.079,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "bien d'autres choses \u00e0 dire j'ai \u00e9puis\u00e9",
        "start": 650.779,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "mon temps j'esp\u00e8re avoir \u00e9t\u00e9 utile \u00e0",
        "start": 652.459,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "notre pays et \u00e0 l'amiti\u00e9 qui nous unit",
        "start": 654.5,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "au malien en ayant tenu les propos que",
        "start": 656.6,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "j'ai tenus",
        "start": 658.519,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "merci monsieur le d\u00e9put\u00e9",
        "start": 659.66,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "la parole est \u00e0 Monsieur Jean-Paul Lecoq",
        "start": 662.899,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "pour la Gauche d\u00e9mocrate et r\u00e9publicaine",
        "start": 665.3,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "et pour 10 minutes",
        "start": 667.94,
        "duration": 2.72
    }
]