[
    {
        "text": "apr\u00e8s l'intervention de la xxi corbi\u00e8res",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "mon r\u00f4le dans cette discussion g\u00e9n\u00e9rale",
        "start": 2.33,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "consistera \u00e0 \u00e9clairer des points sur",
        "start": 4.759,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "lesquels il semble qu'on ne se soit pas",
        "start": 8.099,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "compris en premier lieu je voudrais vous",
        "start": 10.23,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "dire que ce qui nous anime",
        "start": 14.309,
        "duration": 5.251
    },
    {
        "text": "avant toute chose c'est le sentiment que",
        "start": 15.99,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "notre d\u00e9mocratie parlementaire",
        "start": 19.56,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentative r\u00e9publicaine est en train",
        "start": 22.43,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de s'effondrer",
        "start": 25.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les signaux que nous avons re\u00e7ues",
        "start": 27.23,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment \u00e9tait inimaginable il y a dix",
        "start": 29.76,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "ou vingt ans de cela je pense \u00e0 cette",
        "start": 34.41,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration invraisemblable des",
        "start": 36.719,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "militaires mais je pourrais aussi citer",
        "start": 38.34,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "les d\u00e9clarations des syndicats de police",
        "start": 41.329,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "factieux et ainsi de suite",
        "start": 44.34,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et tout \u00e7a sur le fond d'une",
        "start": 46.039,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentation politique dont la",
        "start": 48.87,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimit\u00e9 est min\u00e9 je ne dis pas que",
        "start": 50.64,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "nous nous en r\u00e9jouissons",
        "start": 54.39,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "je ne dis pas que nous contestons la",
        "start": 55.71,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimit\u00e9 de l'\u00e9lection de qui que ce",
        "start": 59.16,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "soit la r\u00e8gle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fini les gens sont",
        "start": 61.35,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9lus ils sont l\u00e0 mais nous devons",
        "start": 64.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "prendre conscience de l'immense",
        "start": 66.24,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "glissements de terrain qui est en train",
        "start": 68.85,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "de se faire et essayer d'y r\u00e9pondre en",
        "start": 70.95,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "tout cas pour nous c'est une affaire",
        "start": 74.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vital je pense que \u00e7a l'est pour",
        "start": 76.259,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "beaucoup d'entre vous nous savons qu'il",
        "start": 78.15,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "faut r\u00e9agir et r\u00e9pondre \u00e0 l'endroit o\u00f9",
        "start": 80.67,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me est pos\u00e9 \u00e0 quel endroit et",
        "start": 83.43,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ils posaient c'est \u00e9videmment toutes les",
        "start": 86.009,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "conditions g\u00e9n\u00e9rales de la soci\u00e9t\u00e9 qui",
        "start": 88.08,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "ont explos\u00e9 le champ politique des",
        "start": 90.42,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "cat\u00e9gories sociales pulv\u00e9riser des",
        "start": 92.88,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pouvoirs politiques dont tout le monde",
        "start": 95.939,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pense qu'ils sont ailleurs que dans nos",
        "start": 97.38,
        "duration": 7.169
    },
    {
        "text": "amis sic \u00e0 juste titre et enfin des",
        "start": 99.329,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "organisations politiques dont le lien",
        "start": 104.549,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "avec les anciennes grandes plaques du",
        "start": 107.159,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pays sont rompues",
        "start": 109.68,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "j'ai connu une p\u00e9riode pour la famille",
        "start": 111.119,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "qui me concerne la gauche o\u00f9 il y avait",
        "start": 113.579,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "un lien direct entre la repr\u00e9sentation",
        "start": 116.34,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "politique",
        "start": 118.229,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "d'amples secteurs socioprofessionnels et",
        "start": 119.189,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "notamment avec un certain nombre de",
        "start": 122.07,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "syndicats",
        "start": 123.6,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "j'ai connu une p\u00e9riode o\u00f9 la droite",
        "start": 124.17,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "\u00e9tait articul\u00e9 directement avec d'amples",
        "start": 126.149,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "secteurs de la soci\u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e \u00e0 la fois",
        "start": 128.759,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "par l'histoire et pas",
        "start": 131.19,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "les conditions socioprofessionnelles des",
        "start": 133.09,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "gens qui s'y trouvaient tout \u00e7a est",
        "start": 135.099,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "parti en morceaux en m\u00eame temps que",
        "start": 137.2,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "toutes ces cat\u00e9gories sociales sont",
        "start": 139.15,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "partis en morceaux nous nous avons \u00e9t\u00e9",
        "start": 141.28,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "d\u00e9vor\u00e9 par la pr\u00e9carit\u00e9 des statuts et",
        "start": 143.769,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "la destruction tous les grands statut et",
        "start": 146.92,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "la droite a \u00e9t\u00e9 d\u00e9vor\u00e9e par l'explosion",
        "start": 149.14,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "de sa fraction lib\u00e9ral qui a repr\u00e9sent\u00e9",
        "start": 151.84,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "des secteurs de la soci\u00e9t\u00e9 qu'on fini de",
        "start": 155.5,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "tout \u00e9miett\u00e9 autour d'eux \u00e7a c'est la",
        "start": 157.989,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 et \u00e7a \u00e7a finit mal",
        "start": 160.12,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "si on n'y r\u00e9ponds pas politiquement",
        "start": 161.98,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "entendons-nous d\u00e9j\u00e0 sur un mot dans",
        "start": 164.489,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "cette affaire de proportionnelle de quoi",
        "start": 167.53,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "s'agit-il de faire en sorte que chaque",
        "start": 169.39,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "citoyenne chaque citoyen se disent mon",
        "start": 171.79,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "bulletin de vote va servir \u00e0 quelque",
        "start": 174.37,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "chose parce que je crois \u00e0 ceux ci o\u00f9 je",
        "start": 176.049,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "crois cela est donc je vente",
        "start": 178.45,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "conform\u00e9ment \u00e0 ce que je crois pour que",
        "start": 180.37,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "des gens viennent me repr\u00e9sente vous",
        "start": 182.92,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "savez tr\u00e8s bien que ce n'est pas la",
        "start": 184.569,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle du jeu actuel au premier tour on",
        "start": 186.31,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "dit qu'on choisit mais beaucoup de gens",
        "start": 188.769,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pensent que \u00e7a sert \u00e0 rien parce que de",
        "start": 190.299,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "toute fa\u00e7on deuxi\u00e8me tour on \u00e9limine est",
        "start": 192.549,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "donc plein de gens se disent tous \u00e7a ne",
        "start": 195.22,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sert \u00e0 rien et \u00e7a vous explique pourquoi",
        "start": 196.989,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "qu'une fois qu'ils ont vot\u00e9 aux",
        "start": 199.12,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles ils ne",
        "start": 200.65,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "reviennent pas pour voter aux \u00e9lections",
        "start": 202.45,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatives ce qui est une chose qui",
        "start": 203.65,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9tait inenvisageable il ya dix ans o\u00f9 il",
        "start": 206.079,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "ya vingt ans les gens venaient revenait",
        "start": 208.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re deux fois avec l'espoir de",
        "start": 210.79,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "prendre une revanche et il ya eu des",
        "start": 212.62,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "circonstances ne s'en est fallu de peu",
        "start": 215.109,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "je pense en 1967 ou \u00e0 une voix pr\u00e8s la",
        "start": 216.989,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "gauche avait la majorit\u00e9 dans cette",
        "start": 222.069,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9e avant un an apr\u00e8s de tout",
        "start": 223.569,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "perdre dans l'\u00e9lection 1968",
        "start": 226.87,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'il y avait une",
        "start": 229.239,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "articulation direct entre la respiration",
        "start": 231.04,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "du pays et sa repr\u00e9sentation politique",
        "start": 233.139,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "j'ose dire une comparaison qui m'est",
        "start": 235.989,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s d\u00e9favorable si ceux qui ont vot\u00e9 en",
        "start": 238.12,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "prenant le bulletin de vote m\u00e9lenchon",
        "start": 240.91,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aux \u00e9lections de 2000 l'ann\u00e9e derni\u00e8re",
        "start": 242.59,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de 2017 et est revenu avec le m\u00eame",
        "start": 244.84,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "bulletin de vote pour les d\u00e9put\u00e9s du",
        "start": 247.18,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "coin eh bien nous aurions \u00e9t\u00e9",
        "start": 248.709,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "majoritaire parce que le parti",
        "start": 250.359,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "majoritaire a fait moins de voix que ce",
        "start": 251.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui s'\u00e9tait d\u00e9roul\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque pendant",
        "start": 254.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle c'est \u00e0 dire",
        "start": 255.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "moins de 7 millions de voix ce sont des",
        "start": 257.68,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9s",
        "start": 259.66,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "le preuve il n'est pas pour nous de",
        "start": 260.169,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "faire un proc\u00e8s \u00e0 peine ou t\u00e9l si nous",
        "start": 262.36,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous rappelons",
        "start": 264.55,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "les d\u00e9clarations du pr\u00e9sident de la",
        "start": 265.45,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est parce que normalement",
        "start": 267.13,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ils nous sommes qu'elle devrait",
        "start": 268.72,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre vous convaincre plus",
        "start": 270.49,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "facilement que ce que nous disons nous",
        "start": 271.57,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "s'il vous disais cela \u00e0 l'\u00e9poque c'est",
        "start": 273.54,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "qu'il avait une bonne raison de le faire",
        "start": 275.95,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "quand il dit en octobre 2016 la r\u00e9forme",
        "start": 277.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'autres modes de scrutin est une",
        "start": 280.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 il ajoute et tout \u00e0 l'heure",
        "start": 281.56,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "alexis corbi\u00e8re la cit\u00e9 j'introduirai",
        "start": 283.66,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "une dose de proportionnelle dans",
        "start": 287.11,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection du parlement afin que toutes",
        "start": 289.36,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les sensibilit\u00e9s histoire justement",
        "start": 291.49,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sent\u00e9s ce n'est pas \u00e0 vous",
        "start": 293.77,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues que je vais apprendre \u00e0 quel",
        "start": 296.08,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "point le mot justement est un mot ambigu",
        "start": 297.94,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "car qui d\u00e9cident de ce qui est juste et",
        "start": 299.62,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ce qui ne l'est pas la preuve nous",
        "start": 301.42,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sommes occup\u00e9s toute l'ann\u00e9e \u00e0 en",
        "start": 303.34,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9battre sur tous les sujets",
        "start": 304.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ce qui est s\u00fbr c'est que ce n'est pas",
        "start": 306.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "une dose de proportionnelle dont nous",
        "start": 307.75,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "avons besoin parce qu'aucune dose de",
        "start": 310.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "proportionnelle ne permettra de rendre",
        "start": 312.22,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "compte de la diversit\u00e9 de la r\u00e9alit\u00e9 du",
        "start": 314.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pays comme une proportionnelle int\u00e9grale",
        "start": 316.48,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "entendons-nous sur le hbo madame la",
        "start": 318.64,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ministre",
        "start": 321.16,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "une proportionnelle int\u00e9grale n'a jamais",
        "start": 321.67,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "voulu dire que nous proposerions un",
        "start": 324.01,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de proportionnelle ou \u00e0 % on a",
        "start": 326.86,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "une repr\u00e9sentation dans l'h\u00e9micycle non",
        "start": 329.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "nous nous r\u00e9f\u00e9rons \u00e0 un mod\u00e8le tr\u00e8s",
        "start": 331.81,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis les \u00e9lections le mode de scrutin",
        "start": 333.94,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 pour les \u00e9lections de 1986 donc",
        "start": 337.57,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "un syst\u00e8me dont vous savez d\u00e9j\u00e0 comment",
        "start": 341.68,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "il a \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9 par qui il a \u00e9t\u00e9",
        "start": 344.38,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 et vous aviez si vous avez",
        "start": 346.39,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'intention d'introduire de la",
        "start": 349.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "proportionnelle une majorit\u00e9 dans cet",
        "start": 350.98,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "h\u00e9micycle pour voter la proportionnelle",
        "start": 353.26,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "de 1986 vous trouverez des voix dans",
        "start": 355.96,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "votre majorit\u00e9 et vous en trouverez dans",
        "start": 359.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'opposition parce qu'il n'y a aucune",
        "start": 361.45,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "raison que l'opposition d'aujourd'hui se",
        "start": 363.4,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9disent d'un mode de scrutin qu'elle",
        "start": 365.74,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "avait approuv\u00e9 il y \u00e0 35 ans de cela et",
        "start": 367.81,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e0 plus forte raison ceux qui l'ont connu",
        "start": 370.87,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de pr\u00e8s c'est mon cas puisque moi",
        "start": 373.36,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le moment o\u00f9 je commen\u00e7ais \u00e0",
        "start": 375.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "avoir des responsabilit\u00e9s politiques je",
        "start": 377.95,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sais que si la gauche a perdu en 1986",
        "start": 379.93,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est parce qu'elle n'\u00e9tait pas",
        "start": 382.93,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "rassembl\u00e9 sur des listes communes",
        "start": 384.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "si elle avait \u00e9t\u00e9 elle aurait gagn\u00e9 qui",
        "start": 385.9,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "a gagn\u00e9 ceux qui ont su se rassembler \u00e0",
        "start": 388.84,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ce moment l\u00e0 dans ce scrutin",
        "start": 390.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire la droite et la droite a",
        "start": 392.23,
        "duration": 4.179
    },
    {
        "text": "gagn\u00e9 et a eu un go\u00fbt",
        "start": 394.99,
        "duration": 3.249
    },
    {
        "text": "moment stable il n'y a eu aucune",
        "start": 396.409,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "instabilit\u00e9 le premier ministre c'\u00e9tait",
        "start": 398.239,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re cohabitation il ya eu un",
        "start": 401.089,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "premier ministre qui a fait passer ses",
        "start": 402.649,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "lois",
        "start": 404.239,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "avec une majorit\u00e9 alors la situation a",
        "start": 404.539,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 agit\u00e9e oui c'est vrai je m'en",
        "start": 407.179,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "souviens j'ai amplement particip\u00e9 \u00e0",
        "start": 409.219,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "cette agitation",
        "start": 411.199,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mais c'\u00e9tait une agitation sociale c'est",
        "start": 412.099,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre une agitation qui participe du",
        "start": 414.679,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "reste du tableau de la d\u00e9mocratie dans",
        "start": 416.479,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "un grand pays comme le n\u00f4tre",
        "start": 419.119,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent ce que nous vous",
        "start": 420.709,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "proposons c'est la proportionnelle de",
        "start": 422.509,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "1986 c'est \u00e0 dire une proportionnelle",
        "start": 425.139,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "d\u00e9partementale qui est du coup et bien",
        "start": 428.199,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "produit des effets l\u00e9g\u00e8rement diff\u00e9rent",
        "start": 430.819,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "suivant les d\u00e9partements dans lesquels",
        "start": 432.86,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "elle s'applique et \u00e9videmment suivant le",
        "start": 434.869,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nom du d\u00e9put\u00e9 qui s'y trouve il n'y a",
        "start": 437.089,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "donc pas besoin d'inventer des r\u00e8gles",
        "start": 438.649,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9es comme celle qu'avait imagin\u00e9",
        "start": 440.809,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "un autre coll\u00e8gue bourlanges pour",
        "start": 443.119,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "arriver \u00e0 ce r\u00e9sultat la proportionnelle",
        "start": 444.829,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "de 1986 et la base de l'accord que j'ai",
        "start": 447.199,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 \u00e0 fran\u00e7ois bayrou lorsqu'il m'a",
        "start": 451.339,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "consult\u00e9 sur ce sujet et je lui ai dit",
        "start": 453.589,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "je vois le groupe de chimie je leur pose",
        "start": 456.259,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "la question est-ce qu'il serait pr\u00eat",
        "start": 459.739,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 accepter le retour du mode",
        "start": 461.419,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "de scrutin de 1986 la discussion a eu",
        "start": 463.909,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "lieu et la conclusion c'\u00e9tait que en",
        "start": 467.959,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tout cas ce mode de scrutin permettait",
        "start": 469.699,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sans doute de r\u00e9parer la d\u00e9mocratie",
        "start": 472.069,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise",
        "start": 473.809,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "pendant qu'il est encore temps de le",
        "start": 474.289,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faire le scrutin uninominal \u00e0 deux tours",
        "start": 476.269,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "est une invention de napol\u00e9on iii et",
        "start": 478.789,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "correspondait \u00e0 une structure politique",
        "start": 481.039,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pardon sert coll\u00e8gues dans tout cas",
        "start": 482.719,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'entre vous ne voudrez il y avait des",
        "start": 484.729,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "candidats officiels puis les autres",
        "start": 486.589,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e9taient interdits alors donc comme \u00e7a le",
        "start": 488.179,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de l'\u00e9lection \u00e9tait assez vite",
        "start": 490.099,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9gl\u00e9 aucun pays europ\u00e9ens voisins de",
        "start": 491.629,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "notre patrie ne pratiquent ce type de",
        "start": 495.349,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "scrutin tous sont \u00e0 la proportionnelle",
        "start": 497.839,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "et l'ont int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 leur constitution",
        "start": 499.849,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "avez vous entendu dire que l'espagne",
        "start": 503.659,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "soit ingouvernable que l'allemagne soit",
        "start": 505.789,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "tant\u00f4t eu beau lui chaotique et cetera",
        "start": 507.919,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr que non il suffit pour cela",
        "start": 509.809,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qu'on est une r\u00e8gle \u00e9lectorale stable",
        "start": 512.18,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "cher avec un seul lui pour avoir une",
        "start": 514.339,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentation dans la proportionnelle",
        "start": 516.559,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "de 1986 la proportionnelle",
        "start": 518.87,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9partementale ce seuil c'est 5% alors",
        "start": 521.36,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e7a contrarie ce qu'ils font moins de 5%",
        "start": 524.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et on le comprend mais en attendant \u00e7a",
        "start": 526.61,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "garantit la star",
        "start": 528.98,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "militer n'est donc pas vrai qu'un",
        "start": 529.85,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "scrutin proportionnel donne",
        "start": 531.68,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m\u00e9caniquement de l'instabilit\u00e9 et pardon",
        "start": 533.329,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "dire que dans une assembl\u00e9e organis\u00e9e",
        "start": 535.91,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "comme la n\u00f4tre qu'on y trouve deux",
        "start": 538.13,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "groupes",
        "start": 539.87,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas forc\u00e9ment un signe comment",
        "start": 540.47,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dire d'homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 qui vaille la peine",
        "start": 543.019,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de mettre en place un tel mode de",
        "start": 545.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "scrutin pour arriver \u00e0 un tel r\u00e9sultat",
        "start": 546.769,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re si vous regardez la",
        "start": 548.93,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e de vie moyenne des ministres et en",
        "start": 551.509,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "particulier des ministres des finances",
        "start": 553.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous vous apercevrez qu'il n'y a pas non",
        "start": 554.99,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "plus dans ce domaine",
        "start": 557.12,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "une stabilit\u00e9 qui soit tr\u00e8s nettement",
        "start": 558.019,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieure \u00e0 celle de la quatri\u00e8me",
        "start": 560.569,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique que l'on cesse d'agiter qu'on",
        "start": 563.509,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "ne cesse d'agiter pour faire peur tout",
        "start": 565.37,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "le temps comme si \u00e7a m'\u00e9tait",
        "start": 567.23,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'abomination permanente elle avait",
        "start": 568.279,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'innombrables d\u00e9faut et il \u00e9tait temps",
        "start": 570.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'en finir mais \u00e7a ne justifie pas qu'on",
        "start": 572.389,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente ce r\u00e9gime comme \u00e9tant celui du",
        "start": 574.55,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mal vivre des fran\u00e7ais ce fut tr\u00e8s",
        "start": 577.759,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 c'est vrai mais nous voici \u00e0",
        "start": 579.44,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "une autre \u00e9tape",
        "start": 581.269,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je vous invite \u00e0 bien mesurer je pense",
        "start": 582.199,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "que beaucoup d'entre vous l'ont fait en",
        "start": 584.779,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "1997 il y avait 68 % des gens qui",
        "start": 587.29,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "venaient voter aux \u00e9lections",
        "start": 591.139,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatives pardon c'est connu mieux",
        "start": 592.49,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "que \u00e7a mais on parle de 97 en 2012",
        "start": 594.5,
        "duration": 7.009
    },
    {
        "text": "en 2007 pour prendre une transe",
        "start": 598.93,
        "duration": 9.88
    },
    {
        "text": "suffisant 2007 60% et en 2010 7 48%",
        "start": 601.509,
        "duration": 10.0
    },
    {
        "text": "ce qui signifie qu'en 20 ans on a perdu",
        "start": 608.81,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "20 points de participation mais alors",
        "start": 611.509,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr vous pouvez dire basse et les",
        "start": 615.38,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "apparences apparemment tout \u00e7a continue",
        "start": 616.88,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "la vie continue mais vous \u00eates tous",
        "start": 619.759,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "d'irkut conscient du fait que nos",
        "start": 622.009,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidents de la r\u00e9publique sont de plus",
        "start": 624.05,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "en plus les responsables de tout et tout",
        "start": 626.449,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le monde sur tous les sujets et que ceux",
        "start": 628.399,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "ci a \u00e0 voir avec cela parce que c'est",
        "start": 630.649,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "les seuls qui ont une l\u00e9gitimit\u00e9",
        "start": 632.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "politique qui para\u00eet suffisante aux pays",
        "start": 633.68,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour qu'ils consentent \u00e0 l'autorit\u00e9 pour",
        "start": 636.62,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "public on semble comme c'est le cas",
        "start": 638.72,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "souvent",
        "start": 640.519,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que nous vous disons la",
        "start": 641.63,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "proportionnelle que nous vous proposons",
        "start": 644.269,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "n'est pas une aventure",
        "start": 646.16,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est une r\u00e9paration la proportionnelle",
        "start": 647.389,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que nous vous proposons ce n'est pas",
        "start": 650.48,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "l'instabilit\u00e9",
        "start": 651.889,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "c'est la garantie de la stabilit\u00e9 qui",
        "start": 653.209,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "nous apporte le plus celle du lien entre",
        "start": 654.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ceux qui sont \u00e9lus et ceux qui les",
        "start": 657.11,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "\u00e9lisent j'ach\u00e8ve",
        "start": 659.0,
        "duration": 3.25
    },
    {
        "text": "en vous disant que pour nous surtout",
        "start": 660.27,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "pour nous il est importante ici que la",
        "start": 662.25,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie se r\u00e9pare parce que la",
        "start": 666.09,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution citoyenne \u00e0 laquelle nous",
        "start": 668.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aspirons oui c'est une r\u00e9volution mais",
        "start": 670.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "elle passe par les urnes est",
        "start": 672.33,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "exclusivement par les urnes par les",
        "start": 673.53,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "bulletins de vote",
        "start": 675.54,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "exclusivement par les bulletins de vote",
        "start": 676.29,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et s'il appara\u00eet \u00e0 une masse",
        "start": 678.12,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable de pauvres gens et m\u00eame \u00e0",
        "start": 680.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ceux qui ne sont pas pauvres que les",
        "start": 682.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bulletins de vote ne servent \u00e0 rien les",
        "start": 684.54,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9es non plus et que seule route",
        "start": 686.25,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "le chef alors c'en est fini de la",
        "start": 688.05,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 689.7,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 690.71,
        "duration": 3.429
    }
]