[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 13.78,
        "duration": 71.909
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 92.66,
        "duration": 37.929
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 127.51,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 134.15,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 140.01,
        "duration": 79.679
    },
    {
        "text": "au moins ce qu'on peut dire c'est qu'il",
        "start": 226.02,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ya de la ferveur",
        "start": 228.16,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "bon",
        "start": 237.57,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je crois qu'on est parti sur une sacr\u00e9e",
        "start": 241.56,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "dynamique qu'on est \u00e0 peine on se",
        "start": 244.09,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "retrouve quatre jours apr\u00e8s le grand",
        "start": 245.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "meeting de nantes vous l'avez peut-\u00eatre",
        "start": 247.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vu sur les r\u00e9seaux sociaux un grand",
        "start": 249.34,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "meeting immersif",
        "start": 251.62,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "sachez que ce meeting il a fait 500",
        "start": 256.77,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "milles vu en \u00e0 peine quatre jours et que",
        "start": 261.1,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "m\u00eame la presse a d\u00fb reconna\u00eetre",
        "start": 264.1,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'innovation dans ce meeting je les cite",
        "start": 266.46,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "ce meeting de jean luc m\u00e9lenchon a",
        "start": 269.05,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "renvoy\u00e9 tous les autres meetings au 20e",
        "start": 271.06,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle ce n'\u00e9tait pas un coup d'\u00e9clat",
        "start": 273.67,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mais un coup de ma\u00eetre et bien",
        "start": 275.77,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "reconnaissait l'eau",
        "start": 278.08,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 la dynamique de l'union populaire",
        "start": 280.38,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ce meeting est celui-l\u00e0 dans lequel il",
        "start": 288.9,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "s'inscrit encore aujourd'hui c'est aussi",
        "start": 292.45,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la dynamique autour du rassemblement de",
        "start": 294.1,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'union populaire dimanche nous avons eu",
        "start": 297.25,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le plaisir d'accueillir avec nous le",
        "start": 299.32,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 communiste s\u00e9bastien jumel ali",
        "start": 301.84,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "rabais le maire de trappes proche de",
        "start": 304.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "beno\u00eet hamon et le maire communiste de",
        "start": 306.46,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dieppe nicolas langlois voil\u00e0 d\u00e9j\u00e0",
        "start": 308.5,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "comment se manifeste",
        "start": 311.56,
        "duration": 6.71
    },
    {
        "text": "le rassemblement de l'union populaire",
        "start": 313.71,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "et puis la dynamique je sais pas vous",
        "start": 320.01,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "mais on commence \u00e0 la sentir moi j'ai",
        "start": 323.77,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "autour de moi des amis sont pas",
        "start": 326.62,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment des fans de la france",
        "start": 329.86,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "insoumise alors oui pour ceux qui se",
        "start": 331.18,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "posent la question tout notre entourage",
        "start": 332.8,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "n'est pas des fervents ne sont pas les",
        "start": 334.27,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fervents adeptes de la france insoumise",
        "start": 336.04,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mais on commence \u00e0 sentir quand m\u00eame",
        "start": 337.54,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon il incarne un paul ii",
        "start": 340.03,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "de stabilit\u00e9 jean luc m\u00e9lenchon elle",
        "start": 343.51,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "incarne aussi la rupture entre l'extr\u00eame",
        "start": 346.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "droite et l'extr\u00eame march\u00e9 qui nous est",
        "start": 348.43,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 pour cette campagne",
        "start": 350.77,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et \u00e7a \u00e7a se traduit",
        "start": 351.7,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "directement en quelques jours on a eu",
        "start": 353.92,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "plus de 8000 signatures pour parrainer",
        "start": 356.68,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la candidature de jean-luc m\u00e9lenchon \u00e0",
        "start": 358.63,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tel point que nous sommes aujourd'hui",
        "start": 360.67,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s de 280 milles \u00e0 parrainer",
        "start": 361.96,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'haletant la candidature de jean-luc",
        "start": 365.08,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon",
        "start": 366.73,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "cette dynamique les amis on va continuer",
        "start": 375.24,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "on va continuer \u00e0 construire meeting",
        "start": 379.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s meeting aujourd'hui nous sommes \u00e0",
        "start": 381.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "strasbourg lundi prochain jean luc",
        "start": 383.23,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon sera \u00e0 bordeaux dimanche nous",
        "start": 385.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avons nous avons notre prochain",
        "start": 388.15,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parlement de l'union populaire on va",
        "start": 389.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 faire campagne aller partout",
        "start": 391.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sur le terrain de porte \u00e0 porte de",
        "start": 394.09,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9union r\u00e9union mais va aussi continuer",
        "start": 396.13,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire campagne sur des id\u00e9es du fonds",
        "start": 398.92,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "alors oui je sais c'est un peu old",
        "start": 401.23,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "school faire campagne sur un programme",
        "start": 403.06,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "mais il se trouve que nous on aime bien",
        "start": 405.09,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "les id\u00e9es politiques et comme on aime",
        "start": 408.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "bien les id\u00e9es politiques",
        "start": 410.8,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "eh bien on a d\u00e9cid\u00e9 ici \u00e0 strasbourg le",
        "start": 412.03,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "jour o\u00f9 emmanuel macron est venu faire",
        "start": 416.08,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "son meeting de campagne",
        "start": 418.39,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "son meeting de campagne ici au parlement",
        "start": 421.86,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en que c'\u00e9tait l'occasion pour lui",
        "start": 424.96,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "de lui r\u00e9pondre et lui r\u00e9pondre parce",
        "start": 427.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que des id\u00e9es sur les questions",
        "start": 430.21,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes on en a vous l'avez sans",
        "start": 431.77,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "doute vu",
        "start": 435.28,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "voici ce qu'on appelle",
        "start": 439.529,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "un programme une strat\u00e9gie et une",
        "start": 441.529,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode alors je sais \u00e7a aussi \u00e7a para\u00eet",
        "start": 445.289,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "relativement incongrue dans cette",
        "start": 448.769,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "campagne politique mais il se trouve que",
        "start": 450.629,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "emmanuel macron ce matin au parlement",
        "start": 454.499,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en pour ceux qui n'ont pas suivi",
        "start": 457.139,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "alors au passage on nous a quand m\u00eame",
        "start": 458.789,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "emmanuel macron nous a reproch\u00e9 de venir",
        "start": 461.929,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "emport\u00e9 la campagne pr\u00e9sidentielle dans",
        "start": 465.179,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l'union",
        "start": 468.619,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne bon",
        "start": 470.639,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "petit rectificatif en fait la pr\u00e9sidence",
        "start": 473.389,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise de l'union europ\u00e9enne c'est",
        "start": 477.299,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bien emmanuel macron qui a fait le choix",
        "start": 479.069,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "de la maintenir pendant ce semestre et",
        "start": 481.439,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "qui a fait le choix de son servir comme",
        "start": 484.829,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "un marchepied \u00e9lectorale alors s'il veut",
        "start": 486.899,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "parler d'europe oui nous sommes capables",
        "start": 489.419,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de faire des propositions et de d\u00e9noncer",
        "start": 491.789,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ces double discours sur la sc\u00e8ne",
        "start": 493.769,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne",
        "start": 495.659,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "et au passage je le dis amicalement \u00e0",
        "start": 505.2,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nos amis les journalistes qui nous",
        "start": 507.57,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "disaient mais allez vous faites de la",
        "start": 509.37,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "politique nationale attend d\u00e9 nous ici \u00e0",
        "start": 510.69,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "strasbourg avec mes coll\u00e8gues y en a",
        "start": 513.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "certains eurod\u00e9put\u00e9s derri\u00e8re moi on",
        "start": 515.97,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vient tous les mois tous les mois nous",
        "start": 518.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "menons la bataille sur la sc\u00e8ne",
        "start": 520.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne tous les mois nous menons des",
        "start": 522.15,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "combats alors oui nous avons des",
        "start": 524.67,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses \u00e0 apporter \u00e0 emmanuel macron et",
        "start": 526.86,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'ailleurs il y avait pas mal de choses",
        "start": 529.47,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire ce matin donc il nous a annonc\u00e9",
        "start": 531.69,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "une proposition phare",
        "start": 534.39,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "alors s\u00e9duit emmanuel macron dans le",
        "start": 537.89,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "texte il va il a propos\u00e9 d'int\u00e9grer le",
        "start": 540.0,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 l'avortement et l'environnement",
        "start": 543.33,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dans la charte des droits fondamentaux",
        "start": 545.88,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 547.95,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "comme souvent font un peu d\u00e9coder je",
        "start": 549.74,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "vous explique ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 552.21,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "emmanuel macron cherche \u00e0 faire oublier",
        "start": 553.26,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "que lui son groupe politique au",
        "start": 555.84,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en et ses petits commun",
        "start": 558.66,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "et ses petits copains les socialistes",
        "start": 560.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "comme la droite d'ailleurs tous ensemble",
        "start": 563.43,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ils ont fait \u00e9lire \u00e0 la pr\u00e9sidence du",
        "start": 564.99,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en roberta mais de",
        "start": 567.78,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "ceux-l\u00e0 qui est une anti ivg",
        "start": 569.7,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "alors comment emmanuel macron peut se",
        "start": 572.66,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendre d\u00e9fendre le droit \u00e0",
        "start": 574.86,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'avortement s'opposer \u00e0 l'allongement",
        "start": 576.36,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de la dur\u00e9e de l'avortement de 12 \u00e0 14",
        "start": 578.16,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "semaines en france se tenir une anti ivg",
        "start": 580.77,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e0 la pr\u00e9sidence du parlement europ\u00e9en",
        "start": 583.34,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9pit sur l'environnement c'est la m\u00eame",
        "start": 585.45,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "chose emmanuel macron nous dit je vais",
        "start": 587.22,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "le climat c'est une urgence on va",
        "start": 590.16,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'inclure dans la charte des droits",
        "start": 592.41,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "fondamentaux de l'union europ\u00e9enne oui",
        "start": 595.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "alors attendez je me rem\u00e9more ah oui",
        "start": 597.18,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est vrai c'est le m\u00eame emmanuel macron",
        "start": 599.76,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qui \u00e0 la t\u00eate de l'union europ\u00e9enne la",
        "start": 601.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re chose qu'il a faite c'est",
        "start": 604.92,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'aller voir son copain victor sorbonne",
        "start": 606.63,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pour passer un petit pack hgte viktor",
        "start": 609.33,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "orban c'est quand m\u00eame le chef d'\u00e9tat de",
        "start": 611.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la hongrie vous savez ce qu'ils",
        "start": 614.1,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "saccagent l'\u00e9tat de droit et puis ils",
        "start": 615.09,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ont pass\u00e9 un petit pacte pour inclure le",
        "start": 617.37,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "gaz et le nucl\u00e9aire dans la d\u00e9finition",
        "start": 620.25,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des \u00e9nergies vertes de l'union",
        "start": 622.62,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne voil\u00e0 le bilan des manuels",
        "start": 624.18,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "maquereau au niveau europ\u00e9en",
        "start": 626.28,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "et puis je pourrais continuer longtemps",
        "start": 629.15,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "cette liste de docteur emmanuelle et",
        "start": 632.01,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mister macro vous savez docteur emmanuel",
        "start": 634.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui a ses grands discours enflamm\u00e9s puis",
        "start": 637.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mister macron qui fait tout l'invers\u00e9 de",
        "start": 638.73,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "ce qu'il dit mais en r\u00e9alit\u00e9 vous savez",
        "start": 641.85,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "emmanuel macron il n'est pas seul sur la",
        "start": 644.28,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne europ\u00e9enne il est pas seul s'il",
        "start": 646.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 le faire c'est avec ses amis",
        "start": 648.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les socialistes les lib\u00e9raux et la",
        "start": 650.97,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "droite qui gouverne ensemble au",
        "start": 653.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en les socialistes les",
        "start": 654.96,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "lib\u00e9raux les verts qui gouvernent",
        "start": 657.51,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ensemble en allemagne et d'ailleurs qui",
        "start": 658.86,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "gouvernent ensemble pour r\u00e9introduire",
        "start": 661.02,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aussi rapidement que possible les r\u00e8gles",
        "start": 662.61,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "budg\u00e9taires europ\u00e9ennes oui vous en avez",
        "start": 665.28,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pas eu assez de l'aust\u00e9rit\u00e9 ces",
        "start": 667.77,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "derni\u00e8res ann\u00e9es vous reprendrez bien",
        "start": 668.97,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "une petite louche et merci macro et",
        "start": 670.11,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "merci tous ses amis \u00e0 droite comme \u00e0",
        "start": 672.87,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "gauche les socialistes notamment",
        "start": 675.06,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "alors nous on est fi\u00e8re d'incarner le",
        "start": 686.22,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "p\u00f4le de r\u00e9sistance",
        "start": 689.82,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je suis fier de mener un groupe au",
        "start": 691.32,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en avec certains de mes",
        "start": 694.17,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues ici pr\u00e9sent vous avez malines",
        "start": 695.73,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de su\u00e8de nicola\u00ef du danemark hidayat",
        "start": 698.19,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "d'espagne",
        "start": 701.37,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "et je veux vous dire \u00e0 quel point je",
        "start": 712.769,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "suis fier qu'on m\u00e8ne ces combats",
        "start": 715.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ensemble au parlement europ\u00e9en qu'on les",
        "start": 717.269,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "mette parce que nous avons une vision",
        "start": 719.73,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "commune c'est le refus du monde",
        "start": 721.11,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "n\u00e9olib\u00e9ral c'est le refus de cette",
        "start": 723.029,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "europe qui cassent tous les services",
        "start": 725.22,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "publics la sant\u00e9 et nos vies et notre",
        "start": 727.739,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "point commun c'est de partir du r\u00e9el et",
        "start": 730.92,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "je vais vous poser une question est ce",
        "start": 733.949,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "que vous vous voulez constituer des",
        "start": 736.23,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "p\u00f4les publics de l'\u00e9nergie",
        "start": 739.11,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "renationaliser le fret ou faire des",
        "start": 740.239,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "cantines bio et local",
        "start": 742.769,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ok dommage \u00e7a s'oppose au droit de la",
        "start": 744.92,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "concurrence europ\u00e9en est ce que vous",
        "start": 748.019,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "voulez investir \u00e0 la hauteur des besoins",
        "start": 749.819,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de sant\u00e9 de bifurcation",
        "start": 751.499,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et de service public",
        "start": 753.749,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "dommage \u00e7a s'oppose aux r\u00e8gles de",
        "start": 757.069,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "l'aust\u00e9rit\u00e9 est ce que vous voulez",
        "start": 759.389,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "lutter contre les paradis fiscaux",
        "start": 761.67,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens comme l'irlande ou le",
        "start": 763.17,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "luxembourg",
        "start": 764.759,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dommage j'ai le droit de veto de ces",
        "start": 766.67,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "m\u00eames paradis fiscaux europ\u00e9ens",
        "start": 768.929,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "bon je pourrais continuer cette liste de",
        "start": 771.949,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re longue garantir l'\u00e9galit\u00e9 de",
        "start": 774.54,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "tous les travailleurs europ\u00e9ens quand on",
        "start": 776.459,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "a une directive sur le travail d\u00e9tach\u00e9es",
        "start": 778.049,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "ou faire le protectionnisme au niveau",
        "start": 780.149,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique et sociale quand l'union",
        "start": 783.54,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne signent \u00e0 tour de bras des",
        "start": 785.73,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "accords de libre \u00e9change alors qu'est-ce",
        "start": 787.949,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'on fait vous allez me dire qu'est ce",
        "start": 790.199,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "qu'on fait on capitule concert les bras",
        "start": 791.819,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et on se dit ah bah mince ils sont trop",
        "start": 794.85,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "forts on dit mon ennemi c'est la finance",
        "start": 796.619,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et puis au final c'\u00e9tait notre meilleure",
        "start": 798.749,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "amie",
        "start": 800.819,
        "duration": 5.601
    },
    {
        "text": "on r\u00e9siste on r\u00e9siste",
        "start": 802.429,
        "duration": 5.781
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance",
        "start": 806.42,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 808.21,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce qui r\u00e9sume ans en fait en",
        "start": 812.55,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "quelques mots vous venez de r\u00e9sumer",
        "start": 816.37,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "notre strat\u00e9gie sur les questions",
        "start": 818.5,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes c'est pr\u00e9cis\u00e9ment de",
        "start": 820.57,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9sister est en quelque sorte",
        "start": 822.79,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'appliquer quoi qu'il arrive quoi qu'il",
        "start": 825.34,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "en soit quoi qu'il en co\u00fbte notre",
        "start": 828.1,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "programme s'appliquera et nous ne",
        "start": 830.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "renoncerons pas \u00e0 ce qu'on a \u00e9crit dans",
        "start": 832.57,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "l'ensemble de notre programme",
        "start": 834.58,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "alors jean luc aura l'occasion d'y",
        "start": 845.88,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "revenir longuement nos strat\u00e9gies aller",
        "start": 848.73,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "simple \u00e0 l'\u00e9clair c'est de dire que oui",
        "start": 851.19,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nous sommes pr\u00eats \u00e0 cr\u00e9er des rapports",
        "start": 854.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de force nous sommes pr\u00eats \u00e0 opposer",
        "start": 855.42,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "notre droit de veto aux accords de libre",
        "start": 857.82,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e9change nous sommes pr\u00eats \u00e0 conditionner",
        "start": 859.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "notre contribution budg\u00e9taire europ\u00e9enne",
        "start": 861.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "si on nous impose des r\u00e8gles qui vont",
        "start": 863.19,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "contre la souverainet\u00e9 des peuples \u00e7a",
        "start": 865.32,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est pour le premier pilier et puis le",
        "start": 867.39,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me plier si vous le voulez pas eh",
        "start": 869.04,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "bien nous assumons dire que nous",
        "start": 872.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9sob\u00e9ir on que la directive sur le",
        "start": 874.38,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "travail des t\u00e2ches et qui met en",
        "start": 876.81,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "concurrence les travailleurs elle ne",
        "start": 877.89,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "s'appliquera pas en france que le droit",
        "start": 879.63,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de la concurrence \u00e7a ne s'appliquera pas",
        "start": 882.0,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "en france",
        "start": 884.07,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "alors certains",
        "start": 888.14,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "vont crier vont peut-\u00eatre faire des cris",
        "start": 890.3,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "d'orfraie mais en r\u00e9alit\u00e9 je vais vous",
        "start": 894.09,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "le dire magro le fait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 895.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "magro ont d\u00e9sob\u00e9i d\u00e9j\u00e0 aux normes de",
        "start": 898.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pollution de l'air ou ton travail des",
        "start": 900.51,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "militaires et puis vous savez les",
        "start": 902.22,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "changements il se cr\u00e9e aussi parce que",
        "start": 905.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on est capable de montrer la voie d'agir",
        "start": 906.75,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "en \u00e9claireur je pense \u00e0 l'espagne qui",
        "start": 909.9,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment a dit la flamb\u00e9e des prix de",
        "start": 912.24,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie nous on n'en veut pas on veut",
        "start": 914.22,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "contr\u00f4ler les prix de l'\u00e9nergie qu'est",
        "start": 915.36,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ce qui s'est pass\u00e9 m\u00eame \u00e0 bruxelles ont",
        "start": 916.95,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "fini par dire oui peut-\u00eatre qu'ils ont",
        "start": 918.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "raison et peut-\u00eatre qu'ils ont raison et",
        "start": 919.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "au final pas cette r\u00e8gle elle \u00e9t\u00e9",
        "start": 922.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "modifi\u00e9e pour tout le monde car notre",
        "start": 924.54,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "exemple \u00e0 vous donner c'est le dernier",
        "start": 926.64,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les r\u00e8gles sur les d\u00e9ficits europ\u00e9ens",
        "start": 927.92,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "vous savez les fameuses 3% qui organise",
        "start": 930.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la contrainte budg\u00e9taire elles ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 932.43,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "viol\u00e9es 171 fois en 20 ans et vous savez",
        "start": 934.44,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "combien il ya eu de sanction",
        "start": 938.19,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "0 0 c'est bien la preuve qu'il est",
        "start": 940.46,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "possible de r\u00e9sister \u00e0 ces r\u00e8gles",
        "start": 944.49,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes et on assumera de dire",
        "start": 946.29,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'avec nous il n'y aura pas dans",
        "start": 948.06,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "toulouse d'entourloupe que la r\u00e8gle",
        "start": 949.32,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "verte que la retraite \u00e0 60 ans que la",
        "start": 951.48,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "hausse du smic que l'imp\u00f4t universel",
        "start": 954.27,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "quoi qu'en dise la commission europ\u00e9enne",
        "start": 956.4,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "quoi qu'en disent les autres \u00e9tats",
        "start": 959.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens nous l'appliquerons parce que",
        "start": 961.11,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment nous avons une m\u00e9thode pour",
        "start": 963.21,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le faire et nous sommes les seuls \u00e0",
        "start": 965.58,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter une m\u00e9thode pour r\u00e9sister \u00e0",
        "start": 967.62,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ces r\u00e8gles europ\u00e9ennes et tracer un",
        "start": 969.75,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "autre avenir",
        "start": 971.43,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "st-juste saint-just disais quel bonheur",
        "start": 983.43,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "est une id\u00e9e neuve en europe alors je",
        "start": 985.95,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "vous propose une voie c'est de retrouver",
        "start": 988.589,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "le go\u00fbt du bonheur en assumant",
        "start": 990.839,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment de se confronter \u00e0 ses",
        "start": 993.06,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles pour \u00eatre en capacit\u00e9 d'appliquer",
        "start": 995.43,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "notre programme",
        "start": 997.62,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 999.94,
        "duration": 3.199
    },
    {
        "text": "et justement pour appliquer notre",
        "start": 1009.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "programme on le fait avec l'ensemble de",
        "start": 1012.01,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la d\u00e9l\u00e9gation au parlement europ\u00e9en",
        "start": 1014.23,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "le\u00efla chaibi manuel bompard",
        "start": 1015.97,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment younous omarjee",
        "start": 1020.64,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "que je n'ai pas besoin de vous pr\u00e9senter",
        "start": 1023.91,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "et \u00e0 qui nous venons avec qui nous",
        "start": 1028.35,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "menons la bataille",
        "start": 1030.55,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "bonsoir",
        "start": 1037.26,
        "duration": 5.319
    },
    {
        "text": "quel bonheur de vous retrouver ici ce",
        "start": 1039.12,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "soir \u00e0 strasbourg avec votre ferveur",
        "start": 1042.579,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "militante qui je le sens nous rapproche",
        "start": 1045.13,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "chaque jour un peu plus de la victoire",
        "start": 1049.39,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "de jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1052.69,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "c'est possible et nous allons le faire",
        "start": 1054.63,
        "duration": 10.21
    },
    {
        "text": "sharma ville fi\u00e8re nicola\u00ef carizza merci",
        "start": 1059.58,
        "duration": 8.67
    },
    {
        "text": "beaucoup d'\u00eatre ce soir parmi nous",
        "start": 1064.84,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "jean-luc disait hier que les conditions",
        "start": 1068.25,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "sont m\u00fbres pour un changement un grand",
        "start": 1071.83,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "changement en europe et je crois qu'il a",
        "start": 1075.31,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "raison il a souvent raison est la raison",
        "start": 1079.18,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "de croire en la force propulsive de la",
        "start": 1083.17,
        "duration": 8.49
    },
    {
        "text": "france en europe et dans le monde car",
        "start": 1087.07,
        "duration": 8.34
    },
    {
        "text": "avec nous il fait partie de ceux qui ne",
        "start": 1091.66,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "faisons pas le deuil de la vocation",
        "start": 1095.41,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "universelle de notre pays pour les",
        "start": 1097.6,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "peuples d'europe et des peuples du monde",
        "start": 1101.59,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "et c'est dans cet horizon que se",
        "start": 1103.96,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "construit le chemin de notre action",
        "start": 1107.35,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "le chemin de nos propositions",
        "start": 1110.65,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "voyez-vous",
        "start": 1112.95,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "lorsque la france a une belle id\u00e9e",
        "start": 1114.69,
        "duration": 8.38
    },
    {
        "text": "lorsque la france a une grande id\u00e9e elle",
        "start": 1118.74,
        "duration": 7.87
    },
    {
        "text": "fait le tour du monde et notre programme",
        "start": 1123.07,
        "duration": 7.13
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun porte de belles id\u00e9es",
        "start": 1126.61,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "de grandes id\u00e9es qui je suis s\u00fbr vont",
        "start": 1130.2,
        "duration": 7.479
    },
    {
        "text": "faire le tour d'europe et vont faire le",
        "start": 1134.2,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "tour du monde",
        "start": 1137.679,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "car ce qui est bon pour le peuple prend",
        "start": 1139.15,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est est bon pour tous les peuples",
        "start": 1141.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens",
        "start": 1143.95,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1146.23,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "et c'est dans cette solidarit\u00e9",
        "start": 1149.85,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne cette vraie solidarit\u00e9",
        "start": 1152.85,
        "duration": 8.199
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne porteuse d'esp\u00e9rance ancr\u00e9",
        "start": 1156.75,
        "duration": 8.71
    },
    {
        "text": "sur des valeurs humanistes et \u00e9cologique",
        "start": 1161.049,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "tournant le dos comme manon vient de le",
        "start": 1165.46,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "dire aux politiques ordolib\u00e9rale et",
        "start": 1168.07,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "osterrieth air que nous ferons vivre",
        "start": 1171.669,
        "duration": 8.101
    },
    {
        "text": "l'europe que nous attendons et en ce",
        "start": 1175.78,
        "duration": 7.97
    },
    {
        "text": "sens je crois qu'il est juste de dire",
        "start": 1179.77,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "que le projet que porte jean luc",
        "start": 1183.75,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon et nous tous avec lui est un",
        "start": 1187.24,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "projet qui est aux antipodes de tous les",
        "start": 1190.75,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "projets nationaliste qui menace",
        "start": 1194.86,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "aujourd'hui le continent europ\u00e9en car",
        "start": 1197.35,
        "duration": 7.949
    },
    {
        "text": "nous avons nous savons que il y \u00e0 une",
        "start": 1200.799,
        "duration": 8.0
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 entre les peuples en lutte",
        "start": 1205.299,
        "duration": 7.671
    },
    {
        "text": "car nous savons les effets d\u00e9vastateurs",
        "start": 1208.799,
        "duration": 8.141
    },
    {
        "text": "des politiques ordolib\u00e9rale sur les",
        "start": 1212.97,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "peuples du nord de l'europe sur les",
        "start": 1216.94,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "peuples \u00e0 l'ouest de l'europe sur les",
        "start": 1219.64,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "peuples au sud de l'europe sur les",
        "start": 1222.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "peuples \u00e0 l'est et tous les peuples",
        "start": 1224.53,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d'europe sont en lutte de la m\u00eame",
        "start": 1227.02,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re contre ces politiques qui en",
        "start": 1229.72,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 tourner le dos comme nous le",
        "start": 1233.049,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "voyons bien souvent au parlement",
        "start": 1237.1,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en tourne le dos \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 1239.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 1242.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pour satisfaire des int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s et",
        "start": 1243.52,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "les lobbys cette europe l\u00e0",
        "start": 1246.64,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "cette europe l\u00e0 que nous combattons",
        "start": 1249.64,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "cette europe que nous combattons de",
        "start": 1251.28,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re ferme cette europe des crit\u00e8res",
        "start": 1253.72,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "absurde de la dette et du d\u00e9ficit",
        "start": 1257.159,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "non seulement nous n'en voulons pas mais",
        "start": 1261.58,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "surtout nous disons parce que nous le",
        "start": 1264.549,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "savons que cette europe l\u00e0 elle n'est",
        "start": 1267.7,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "pas n\u00e9e du n\u00e9ant",
        "start": 1271.15,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "cette europe l\u00e0 elle a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9e elle a",
        "start": 1273.02,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 patiemment construite elle a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1276.89,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9e elle a \u00e9t\u00e9 voulue et elle a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1280.76,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "renforc\u00e9e par les d\u00e9cisions des manuels",
        "start": 1283.85,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "macron adopt\u00e9 main dans la main par les",
        "start": 1287.3,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "sociaux lib\u00e9raux au conseil europ\u00e9en et",
        "start": 1291.5,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "au parlement europ\u00e9en et cela et cela",
        "start": 1294.71,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "nous le refusons absolument nous le",
        "start": 1299.6,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "refusons absolument",
        "start": 1302.42,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "parce que nous continuons \u00e0 croire dans",
        "start": 1304.33,
        "duration": 9.37
    },
    {
        "text": "la poursuite de l'histoire du progr\u00e8s en",
        "start": 1310.13,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "france et en europe et nous ne sommes",
        "start": 1313.7,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "pas r\u00e9solu croyez le bien dans la fin de",
        "start": 1316.94,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "l'histoire d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e par le pacte de",
        "start": 1321.02,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "stabilit\u00e9 budg\u00e9taire et nous avons bien",
        "start": 1323.87,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "compris cet apr\u00e8s-midi ce matin au",
        "start": 1327.26,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en que manuel macro ne",
        "start": 1329.69,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "fera strictement rien pour le supprimer",
        "start": 1333.71,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "et vous pouvez compter sur la",
        "start": 1337.34,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9termination",
        "start": 1339.89,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "la sinc\u00e9rit\u00e9 de jean-luc m\u00e9lenchon pour",
        "start": 1341.11,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "donner",
        "start": 1345.95,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "aux \u00e9tats europ\u00e9ens et \u00e0 l'\u00e9tat fran\u00e7ais",
        "start": 1347.17,
        "duration": 9.39
    },
    {
        "text": "de nouveaux moyens pour pouvoir investir",
        "start": 1351.7,
        "duration": 8.2
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement dans les services publics",
        "start": 1356.56,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "dont nous avons vu avec la crise du coc",
        "start": 1359.9,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "vide combien il \u00e9tait essentiel et",
        "start": 1363.29,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "combien leur fragilisation",
        "start": 1367.37,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "voulu encourager par la commission",
        "start": 1369.79,
        "duration": 9.66
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 fatal notre but",
        "start": 1373.7,
        "duration": 9.44
    },
    {
        "text": "notre but mes chers amis",
        "start": 1379.45,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "vous l'avez d\u00e9j\u00e0 compris",
        "start": 1383.14,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "c'est la mise en oeuvre de la solidarit\u00e9",
        "start": 1385.48,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "mais celle ci ne pourra pas se faire",
        "start": 1389.17,
        "duration": 8.54
    },
    {
        "text": "avec le pacte de stabilit\u00e9 budg\u00e9taire",
        "start": 1392.77,
        "duration": 8.57
    },
    {
        "text": "si je vous parle de la solidarit\u00e9 c'est",
        "start": 1397.71,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "de la soul et de la solidarit\u00e9 aussi",
        "start": 1401.34,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis des r\u00e9gions les moins",
        "start": 1404.12,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopp\u00e9s d'europe et je pense en",
        "start": 1406.95,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "particulier",
        "start": 1410.22,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "aux r\u00e9gions d'outre-mer qui sans doute",
        "start": 1411.2,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "ignorez-vous sont les r\u00e9gions d'europe",
        "start": 1415.62,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "qui sont les plus pauvres de toute",
        "start": 1418.94,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne et bien je crois que",
        "start": 1422.34,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "ce n'est pas \u00e0 l'honneur des",
        "start": 1425.7,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "gouvernements fran\u00e7ais qui se sont",
        "start": 1427.679,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "succ\u00e9d\u00e9 de voir que la france deuxi\u00e8me",
        "start": 1430.049,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "puissance \u00e9conomique en europe d\u00e9tient",
        "start": 1433.59,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "les r\u00e9gions d'europe les plus pauvres",
        "start": 1437.07,
        "duration": 9.06
    },
    {
        "text": "est bien ici de strasbourg avec moi je",
        "start": 1440.399,
        "duration": 9.15
    },
    {
        "text": "suis s\u00fbr que vous serez d'accord pour",
        "start": 1446.13,
        "duration": 7.679
    },
    {
        "text": "envoyer un grand salut au peuple de",
        "start": 1449.549,
        "duration": 8.931
    },
    {
        "text": "mayotte de la guyane de la guadeloupe",
        "start": 1453.809,
        "duration": 6.711
    },
    {
        "text": "de la martinique",
        "start": 1458.48,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "et de la r\u00e9union",
        "start": 1460.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et pour eux",
        "start": 1468.97,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "pour eux",
        "start": 1470.58,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "pour eux comme pour toutes les r\u00e9gions",
        "start": 1472.53,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes",
        "start": 1476.08,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "nous agirons avec fermet\u00e9 pour renforcer",
        "start": 1477.49,
        "duration": 9.299
    },
    {
        "text": "l'\u00e9gal acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable \u00e0",
        "start": 1483.36,
        "duration": 7.059
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation \u00e0 la sant\u00e9 est tout",
        "start": 1486.789,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "simplement \u00e0 une vie d\u00e9cente et au",
        "start": 1490.419,
        "duration": 7.051
    },
    {
        "text": "bonheur en politique on ne doit jamais",
        "start": 1494.169,
        "duration": 7.401
    },
    {
        "text": "oublier le bonheur des gens",
        "start": 1497.47,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "mal on vous l'a dit",
        "start": 1503.1,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "nous savons d ob\u00e9ir",
        "start": 1505.38,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "mais nous savons aussi",
        "start": 1509.49,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "construire et c'est ce que nous faisons",
        "start": 1511.86,
        "duration": 8.98
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 man on man u le\u00efla anne sophie et",
        "start": 1514.659,
        "duration": 8.941
    },
    {
        "text": "moi-m\u00eame au parlement europ\u00e9en et je",
        "start": 1520.84,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "veux ici dire un grand bravo \u00e0 ma",
        "start": 1523.6,
        "duration": 8.37
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gue et ami leila chaibi pour sa",
        "start": 1527.86,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "grande victoire \u00e7a tr\u00e8s grande victoire",
        "start": 1531.97,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "avec le projet de directive sur les",
        "start": 1535.47,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "plateformes num\u00e9riques",
        "start": 1538.659,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 l'action de neila de notre",
        "start": 1540.27,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9gation et de groupes left au",
        "start": 1544.03,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en mais surtout gr\u00e2ce \u00e0",
        "start": 1546.34,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "sa tr\u00e8s grande d\u00e9termination",
        "start": 1549.37,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il a pendant plus de deux ans et avec",
        "start": 1551.799,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "la construction d'un lobby populaire le",
        "start": 1554.799,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "lobby des travailleurs qui est une",
        "start": 1557.77,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable innovation en europe la",
        "start": 1559.63,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne a d\u00e9sormais",
        "start": 1562.96,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 que les travailleurs des",
        "start": 1564.64,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "plateformes num\u00e9riques soit pr\u00e9sum\u00e9",
        "start": 1566.83,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s",
        "start": 1568.96,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement cela signifie que c'est",
        "start": 1570.549,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "plus de 4 millions de travailleurs de",
        "start": 1573.13,
        "duration": 5.659
    },
    {
        "text": "ces plateformes qui auront enfin droit",
        "start": 1576.19,
        "duration": 7.619
    },
    {
        "text": "aux cong\u00e9s pay\u00e9s au salaire minimum ou",
        "start": 1578.789,
        "duration": 8.291
    },
    {
        "text": "encore aux indemnit\u00e9s pour accident de",
        "start": 1583.809,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "travail c'est une r\u00e9volution nous te",
        "start": 1587.08,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "disons merci et c'est une d\u00e9faite pour",
        "start": 1590.59,
        "duration": 7.219
    },
    {
        "text": "emmanuel macron qui est elle vous r\u00eavez",
        "start": 1594.76,
        "duration": 5.799
    },
    {
        "text": "rhdp de ces plateformes",
        "start": 1597.809,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "bravo",
        "start": 1600.559,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "je dis bravo aussi \u00e0 ma coll\u00e8gue et ami",
        "start": 1602.149,
        "duration": 7.9
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de notre groupe manon aubry",
        "start": 1606.649,
        "duration": 7.451
    },
    {
        "text": "pour sa tr\u00e8s belle proposition de devoir",
        "start": 1610.049,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "de vigilance europ\u00e9en contre l",
        "start": 1614.1,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "violations des droits humains dans les",
        "start": 1616.59,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cha\u00eenes d'approvisionnement pour que les",
        "start": 1619.649,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "multinationales",
        "start": 1621.6,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "comme anneaux dont manon est absolument",
        "start": 1622.97,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "au parlement europ\u00e9en celle qui m\u00e8ne la",
        "start": 1627.809,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "guerre la plus ferme vis-\u00e0-vis de ces",
        "start": 1630.72,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "multinationales et de sega pas et vous",
        "start": 1633.539,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "le savez pour que ces multinationales ne",
        "start": 1636.96,
        "duration": 7.829
    },
    {
        "text": "puisse plus impun\u00e9ment impun\u00e9ment tirer",
        "start": 1640.889,
        "duration": 7.201
    },
    {
        "text": "profit de l'exploitation des hommes et",
        "start": 1644.789,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "de la nature",
        "start": 1648.09,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "je dis aussi bravo \u00e0 mon ami \u00e0 mon",
        "start": 1649.009,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gue manu que vous connaissez tous",
        "start": 1653.19,
        "duration": 6.049
    },
    {
        "text": "manu bompas",
        "start": 1656.489,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "d'abord d'abord",
        "start": 1659.239,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "pour les combats qu'il m\u00e8ne au parlement",
        "start": 1662.419,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en pour nos paysans et la mani\u00e8re",
        "start": 1665.359,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "dont il a combattu une r\u00e9forme de la",
        "start": 1669.239,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "politique agricole commune qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1672.239,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "pens\u00e9 pour l'agro industrie mais surtout",
        "start": 1674.519,
        "duration": 7.711
    },
    {
        "text": "manu a \u00e9t\u00e9 l'un des artisans",
        "start": 1677.629,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "si ce n'est sans doute l'un des",
        "start": 1682.23,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "principaux artisans pour la proposition",
        "start": 1684.239,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "de r\u00e9solution d'\u00e9tat d'urgence",
        "start": 1688.019,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "climatique et environnementale qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1690.269,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e par le parlement europ\u00e9en",
        "start": 1694.08,
        "duration": 7.799
    },
    {
        "text": "et pour son combat qui a \u00e9t\u00e9 couronn\u00e9e",
        "start": 1697.279,
        "duration": 9.4
    },
    {
        "text": "en voie d'\u00eatre couronn\u00e9e de succ\u00e8s pour",
        "start": 1701.879,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "la fin et je sais que vous y tenez pour",
        "start": 1706.679,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "la fin de l'\u00e9levage en cage parce que",
        "start": 1710.129,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "pour nous l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral c'est aussi",
        "start": 1713.909,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "un int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral qui int\u00e8gre le monde",
        "start": 1717.359,
        "duration": 7.55
    },
    {
        "text": "du vivant et des animaux",
        "start": 1720.899,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 1724.93,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "je dis enfin",
        "start": 1728.01,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "enfin enfin",
        "start": 1730.17,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "un grand salut \u00e0 ma ch\u00e8re amie et",
        "start": 1732.15,
        "duration": 8.32
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gue anne sophie pelletier pour son",
        "start": 1736.57,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "travail",
        "start": 1740.47,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "extraordinaire",
        "start": 1741.33,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "exemplaires pour les droits fondamentaux",
        "start": 1743.4,
        "duration": 8.59
    },
    {
        "text": "si menac\u00e9e aujourd'hui en europe par des",
        "start": 1747.13,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "gouvernements lib\u00e9raux",
        "start": 1751.99,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "devant lesquels vous le savez peut-\u00eatre",
        "start": 1754.11,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "ou pas emmanuel macron est tr\u00e8s",
        "start": 1757.72,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "complaisant au conseil europ\u00e9en mais",
        "start": 1761.65,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "l'oeil mais anne sophie a fait beaucoup",
        "start": 1765.37,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "plus que \u00e7a elle a \u00e9galement permis des",
        "start": 1768.22,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "avanc\u00e9es tr\u00e8s concr\u00e8tes pour qu'il y ait",
        "start": 1771.91,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "un droit aujourd'hui au d\u00e9samiantage des",
        "start": 1775.48,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "logements dans tous les logements en",
        "start": 1779.59,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "europe et cela est une tr\u00e8s grande",
        "start": 1782.59,
        "duration": 8.01
    },
    {
        "text": "avanc\u00e9e pour la sant\u00e9 voil\u00e0 ce sont des",
        "start": 1785.29,
        "duration": 9.78
    },
    {
        "text": "batailles concr\u00e8tes aussi concr\u00e8te que",
        "start": 1790.6,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "la fin de la p\u00eache \u00e9lectrique que nous",
        "start": 1795.07,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "avons obtenus vont vous en souvenez au",
        "start": 1798.04,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en j'ai d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pass\u00e9 mon",
        "start": 1801.1,
        "duration": 8.42
    },
    {
        "text": "temps de parole je vais donc conclure",
        "start": 1805.57,
        "duration": 8.34
    },
    {
        "text": "pour vous dire que",
        "start": 1809.52,
        "duration": 9.13
    },
    {
        "text": "le temps est venu de mettre nos id\u00e9es au",
        "start": 1813.91,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "pouvoir en france",
        "start": 1818.65,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "parce que",
        "start": 1820.92,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "nos id\u00e9es au pouvoir en france avec jean",
        "start": 1823.77,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon elles vont faire le tour",
        "start": 1828.25,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "d'europe et le tour du monde merci \u00e0",
        "start": 1831.01,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 1834.73,
        "duration": 8.889
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1835.24,
        "duration": 8.379
    },
    {
        "text": "merci beaucoup yunus",
        "start": 1847.63,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "alors on a senti que vous \u00e9tiez un peu",
        "start": 1849.57,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "un peu chaud l\u00e0 dans la salle que yahia",
        "start": 1853.03,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de la vigueur et bien sachez que vous",
        "start": 1855.7,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas les seuls parce que non",
        "start": 1858.76,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "seulement il ya du monde ici dans cette",
        "start": 1860.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "salle est pleine on a d\u00fb ouvrir une",
        "start": 1862.27,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "seconde salle qui a \u00e9t\u00e9 plein",
        "start": 1864.25,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "il ya aussi des gens dans lol",
        "start": 1867.0,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1869.97,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "on va",
        "start": 1880.65,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "obama",
        "start": 1882.49,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "on va",
        "start": 1884.05,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "on va gagner",
        "start": 1885.48,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1891.45,
        "duration": 10.02
    },
    {
        "text": "et vous \u00eates tellement nombreux et un",
        "start": 1898.01,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "signe ou va et qu'on peut gagner je vous",
        "start": 1901.47,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "annonce qu'aujourd'hui \u00e0 strasbourg nous",
        "start": 1904.62,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sommes plus de 2500 personnes r\u00e9unies",
        "start": 1907.02,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pour ce grand meeting de l'union",
        "start": 1910.11,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "populaire",
        "start": 1912.33,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "alors vous savez nous \u00e0 la france",
        "start": 1925.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "insoumise on est des partageux on aime",
        "start": 1927.789,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "bien partager on veut partager les",
        "start": 1930.13,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "richesses le faisait on travaille et on",
        "start": 1932.02,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "va m\u00eame partager un peu jean luc",
        "start": 1933.909,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon qu'on va faire un petit test",
        "start": 1936.37,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "on n'est pas pr\u00e9vu qu'il y ait autant de",
        "start": 1937.809,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "monde et jean luc m\u00e9lenchon normalement",
        "start": 1939.25,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "devrait faire un petit tour dans le",
        "start": 1942.46,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "aller dans la salle pour leur dire un",
        "start": 1943.99,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "petit mot avant vous les chanceux",
        "start": 1945.4,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'arriver dans cette salle donc on va",
        "start": 1947.529,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "tenter la connexion etc le haut la main",
        "start": 1949.84,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 1951.37,
        "duration": 2.179
    },
    {
        "text": "vous avez dit que c'\u00e9tait int\u00e9ressant",
        "start": 1976.72,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 1986.269,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "tous",
        "start": 1989.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "donc il va falloir prendre son mal en",
        "start": 1992.889,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "patience et claire devant supporter",
        "start": 1995.509,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "yunus et moi quelques minutes de plus",
        "start": 1997.729,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que \u00e7a ait said sadi younoussa",
        "start": 1999.589,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "on peut dire que aujourd'hui quand m\u00eame",
        "start": 2001.599,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "on assister \u00e0 quelque chose de tout \u00e0",
        "start": 2005.619,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fait \u00e9tonnant au parlement europ\u00e9en avec",
        "start": 2007.419,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "emmanuel macron d'abord on peut",
        "start": 2010.179,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "applaudir manon et manu",
        "start": 2012.369,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "parce qu'ils ont dit les choses comme",
        "start": 2018.419,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "elle devait \u00eatre dit et je crois que le",
        "start": 2021.7,
        "duration": 7.919
    },
    {
        "text": "message a \u00e9t\u00e9 bien re\u00e7u par vous mais je",
        "start": 2026.019,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ne suis pas certain qu il \u00e9tait bien",
        "start": 2029.619,
        "duration": 4.461
    },
    {
        "text": "re\u00e7ue par le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 2031.329,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "[Rires]",
        "start": 2034.08,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "tu veux dire que le pr\u00e9sident de la",
        "start": 2036.629,
        "duration": 8.43
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique lui notre roi m",
        "start": 2039.7,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "notre monarque r\u00e9publicain",
        "start": 2045.059,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "mais c'est vrai que attendez attendez",
        "start": 2047.21,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "attendez attendez quand on est pr\u00e9sident",
        "start": 2049.77,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "de la v\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 2051.51,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "on n'a pas vraiment l'habitude de se",
        "start": 2052.71,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "confronter aux citoyens c'est vrai il",
        "start": 2054.27,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vient jamais \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale et",
        "start": 2056.399,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "puis il a juste \u00e0 envoyer ses playmobil",
        "start": 2058.74,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "un dire jacadi puis \u00e0 r\u00e9p\u00e9ter donc c'est",
        "start": 2060.899,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "vrai qu'il a pris l'habitude la",
        "start": 2064.5,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "contradiction \u00e0 l'habitude il a pas",
        "start": 2065.52,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "l'habitude de la contradiction et donc",
        "start": 2067.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on a un emmanuel macron c'est vrai qui",
        "start": 2069.929,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "est venue au parlement europ\u00e9en ce matin",
        "start": 2072.48,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "oui c'est un moment de d\u00e9mocratie aussi",
        "start": 2074.429,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "parce que la d\u00e9mocratie c'est cela c'est",
        "start": 2077.94,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "la confrontation des id\u00e9es et vous voyez",
        "start": 2081.0,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "combien il est important que nous soyons",
        "start": 2084.329,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "dans ce parlement europ\u00e9en parce que ce",
        "start": 2087.81,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "que manon a dit ce que manu a dit",
        "start": 2090.869,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "personne d'autre ne l'a dit avec autant",
        "start": 2093.99,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "de force et autant de sinc\u00e9rit\u00e9",
        "start": 2097.05,
        "duration": 9.87
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2100.85,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "et d'ailleurs moi j'ai une proposition \u00e0",
        "start": 2110.65,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "vous faire pour ceux qui ont pas \u00e9cout\u00e9",
        "start": 2112.69,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "l'intervention de manu c'est une",
        "start": 2116.109,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "proposition qu'il a faite \u00e0 la fin de",
        "start": 2117.849,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "son intervention il a \u00e9t\u00e9 coup\u00e9e sur son",
        "start": 2119.23,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dernier mot malheureusement mais il",
        "start": 2121.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avait une proposition \u00e0 on a une",
        "start": 2123.49,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "proposition lui faire c'est vrai qu'ils",
        "start": 2125.44,
        "duration": 2.129
    },
    {
        "text": "emmanuel macron ch parce que tu en",
        "start": 2126.49,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "penses il nous a paru un peu fatigu\u00e9 ce",
        "start": 2127.569,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "matin et on s'est dit qu'il avait besoin",
        "start": 2129.609,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "de vacances alors comme il s'en fout de",
        "start": 2131.559,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie",
        "start": 2134.47,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "je vous propose quelque chose que pour",
        "start": 2135.839,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "le mois d'avril on lui envoie un petit",
        "start": 2139.059,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "billet d'avion avec un aller simple pour",
        "start": 2141.4,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ibiza retrouv\u00e9 sans vie de cette",
        "start": 2143.559,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "occasion",
        "start": 2145.18,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "et on attend dans",
        "start": 2156.89,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "en attendant je vous propose que jean",
        "start": 2158.8,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon s'installe \u00e0 l'elys\u00e9e on",
        "start": 2162.65,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "va se projeter comme on fait des",
        "start": 2164.63,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "meetings immersif on va essayer de se",
        "start": 2166.22,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "projeter dans l'avenir jean luc",
        "start": 2167.57,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon qui s'installe \u00e0 l'elys\u00e9e il",
        "start": 2169.46,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "reste deux mois de pr\u00e9sidence fran\u00e7aise",
        "start": 2171.62,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de l'union europ\u00e9enne bon et manon on a",
        "start": 2173.51,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "plein de propositions \u00e0 faire jean luc",
        "start": 2176.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon \u00e0 l'elys\u00e9e pr\u00e9sident de",
        "start": 2178.64,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne il dit une chose par",
        "start": 2181.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "exemple les r\u00e8gles budg\u00e9taires qui",
        "start": 2183.23,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "organise l'aust\u00e9rit\u00e9 elles ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 2185.12,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "suspendues pendant cette ann\u00e9e elles ont",
        "start": 2186.71,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 suspendues \u00e0 cause de la crise",
        "start": 2189.29,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sanitaire et bien jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 2190.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique et pr\u00e9sidente",
        "start": 2192.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de l'union du conseil de l'union",
        "start": 2194.21,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne \u00e0 partir du mois d'avril lui",
        "start": 2195.74,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "refusera que ces r\u00e8gles revienne et",
        "start": 2198.37,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "qu'on continue \u00e0 couper dans nos",
        "start": 2201.47,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "services publics et dans notre",
        "start": 2203.24,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "protection sociale \u00e0 la demande de",
        "start": 2204.44,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne",
        "start": 2206.33,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "jean-luc m\u00e9lenchon",
        "start": 2215.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique il posera un",
        "start": 2217.28,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "principe fondateur est fondamentale ce",
        "start": 2220.11,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'on va se mettre au travail nous on",
        "start": 2223.41,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "fait quand jean luc m\u00e9lenchon sera \u00e9lu",
        "start": 2224.82,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "nous on va on va se mettre au boulot",
        "start": 2226.59,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nous tous et puis on va proposer en",
        "start": 2228.54,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "principe un principe de non r\u00e9gression",
        "start": 2231.24,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "sociale et \u00e9cologique ce principe",
        "start": 2234.12,
        "duration": 9.78
    },
    {
        "text": "c'est un peu la pierre angulaire de",
        "start": 2238.43,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "notre projet europ\u00e9en",
        "start": 2243.9,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "nous disons une chose toute mesure qui",
        "start": 2245.22,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "am\u00e8nera un retour en arri\u00e8re en mati\u00e8re",
        "start": 2249.66,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sociale \u00e9cologique ne s'appliquera pas",
        "start": 2252.66,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "en france parce que nous aurons un",
        "start": 2255.45,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "mandat populaire pour cent par ann\u00e9e",
        "start": 2257.1,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "chaud bouillant l\u00e0 eh ben voil\u00e0 \u00e7a",
        "start": 2262.02,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "marche la le\u00e7on",
        "start": 2265.5,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "merci merci bon alors c'\u00e9tait pas pr\u00e9vu",
        "start": 2267.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "1",
        "start": 2270.96,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait au cas o\u00f9 on avait dit on sait",
        "start": 2271.82,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "jamais il y aura peut-\u00eatre trois quatre",
        "start": 2274.47,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ans \u00e0 remplir de plus que la salle",
        "start": 2276.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dente bon finalement celle ci aussi",
        "start": 2279.06,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "est plein jusqu'au plafond de salle et",
        "start": 2280.95,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "je sais tr\u00e8s bien je sais tr\u00e8s bien que",
        "start": 2286.13,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "c'est ce que vous vouliez c'est \u00e0 dire",
        "start": 2290.46,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "faire une d\u00e9monstration qui montre au",
        "start": 2292.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pays \u00e0 chaque personne comme je viens de",
        "start": 2294.81,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "le dire si isol\u00e9e qu'elle soit si",
        "start": 2297.09,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "parfois enferm\u00e9s dans les difficult\u00e9s",
        "start": 2299.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "terribles on peut rencontrer dans une",
        "start": 2301.8,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "entreprise dans un village \u00e0 se sentir",
        "start": 2303.66,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "isol\u00e9 dans les convictions que nous",
        "start": 2306.26,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "portons de savoir que chacun des n\u00f4tres",
        "start": 2308.82,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "o\u00f9 qu'ils soient et porteur de la force",
        "start": 2311.43,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "immense que vous \u00e0 cet instant vous",
        "start": 2314.01,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "incarnez vous montrez vous donner \u00e0 voir",
        "start": 2316.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avec votre force d' enthousiasme alors",
        "start": 2318.18,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'on vous a pr\u00each\u00e9 sur tous les tons la",
        "start": 2320.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9signation la d\u00e9bandade",
        "start": 2322.86,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "l'amertume est bien vous \u00eates l\u00e0 comme",
        "start": 2325.32,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "je le suis moi m\u00eame plaint de ce que",
        "start": 2328.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "avant nous d'autres avaient appel\u00e9",
        "start": 2330.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'in\u00e9puisable esp\u00e9rance qui est la n\u00f4tre",
        "start": 2331.83,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "mais qui n'est pas une esp\u00e9rance votive",
        "start": 2334.38,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "perdu dans le vide mais qui se construit",
        "start": 2336.72,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "dans un combat concret personnes par",
        "start": 2339.57,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "personne un par un pour convaincre",
        "start": 2342.45,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "au lieu d'y est l\u00e0 \u00e0 batifoler est faire",
        "start": 2345.21,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "des commentaires notre moment est celui",
        "start": 2348.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de la conviction",
        "start": 2350.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "si nous l'emportons pour finir il faudra",
        "start": 2352.29,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "que le peuple fran\u00e7ais comme vous se",
        "start": 2354.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mobilisent pour porter les grands id\u00e9aux",
        "start": 2356.61,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "qui font de lui le peuple particulier et",
        "start": 2358.26,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "singulier qu'il est sans aucun",
        "start": 2361.14,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "chauvinisme mais au contraire porteur",
        "start": 2363.18,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'un message qui concerne absolument",
        "start": 2365.85,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tous les \u00eatres humains sur cette plan\u00e8te",
        "start": 2367.29,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "nous autres nous aspirons \u00e0 incarner",
        "start": 2370.38,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral humain",
        "start": 2372.9,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "nous aspirons \u00e0 incarner l'universalisme",
        "start": 2376.11,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "les droits communs entre femmes hommes",
        "start": 2379.13,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "et commun tous les \u00eatres humains rien",
        "start": 2382.22,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "jamais ne fera dispara\u00eetre de la surface",
        "start": 2385.34,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "de notre pays ce que nous sommes \u00e0 vous",
        "start": 2388.46,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "autres de la jeune g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 2392.0,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "que cette campagne soit un moment pour",
        "start": 2394.24,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "vous de voir la force que nous incarnons",
        "start": 2396.98,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et de sentir la responsabilit\u00e9 qui est",
        "start": 2399.41,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant la v\u00f4tre que je vous",
        "start": 2402.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "transmets ici comme je le ferais tout au",
        "start": 2403.97,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "long de la campagne et je l'esp\u00e8re apr\u00e8s",
        "start": 2406.37,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "la victoire que c'est \u00e0 votre tour",
        "start": 2408.98,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'incarner tout \u00e7a c'est \u00e0 votre tour de",
        "start": 2411.07,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "convaincre c'est \u00e0 votre tour d'aller",
        "start": 2413.75,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "chercher un par un celle celui qui ne",
        "start": 2415.97,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9resse \u00e0 rien et qui doit quand",
        "start": 2419.6,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "m\u00eame s'occuper de politique parce que",
        "start": 2421.64,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "sinon la politique s'occupe de lui alors",
        "start": 2423.83,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "bon vous avez fait bien du chemin pour",
        "start": 2426.74,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "venir jusqu'ici comme je suis \u00e0",
        "start": 2428.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "strasbourg j'ai une pens\u00e9e pour la",
        "start": 2430.07,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "personne particuli\u00e8re et singuli\u00e8re qui",
        "start": 2432.44,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "a form\u00e9 ma conviction sur les questions",
        "start": 2435.08,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie le professeur jean marie brom",
        "start": 2437.27,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui est un militant antinucl\u00e9aire de",
        "start": 2439.04,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "longue date \u00e0 qui je dois tout ce que je",
        "start": 2441.44,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sais sur le sujet si je vous parle",
        "start": 2444.5,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie c'est \u00e9videmment parce que",
        "start": 2446.51,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est pr\u00e9vu dans mon papier \u00e0 une page",
        "start": 2448.75,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "que j'ai d\u00e9finitivement perdu",
        "start": 2451.76,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "non l\u00e0 voil\u00e0 c'est l'\u00e9motion qui me fait",
        "start": 2454.3,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "rester la premi\u00e8re t\u00e2che bon comme il",
        "start": 2457.91,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "est question bah c'est pas tous les",
        "start": 2461.21,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "jours que \u00e7a arrive un de dire ont",
        "start": 2462.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9serv\u00e9 une salle et pour finir on a",
        "start": 2465.59,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "rempli trois alors donc \u00e7a donne de la",
        "start": 2467.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "force",
        "start": 2470.3,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "\u00e7a donne du courage",
        "start": 2472.22,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2474.27,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e7a me fait un peu mal au coeur de penser",
        "start": 2478.22,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous ces gens que j'ai connus toute ma",
        "start": 2481.89,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vie des militants des femmes des hommes",
        "start": 2483.69,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "des syndicalistes des associatifs et je",
        "start": 2485.76,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "me dis sont l\u00e0 a continu\u00e9 \u00e0 suivre des",
        "start": 2489.57,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "banni\u00e8res \u00e9puis\u00e9 et ne peuvent pas",
        "start": 2492.72,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "profiter de la joyeuse force que vous",
        "start": 2495.93,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00eates et qui autrefois \u00e9tait celle des",
        "start": 2497.76,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "grands rassemblements qu'on faisait",
        "start": 2500.01,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "quand arrivait une campagne",
        "start": 2501.359,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle bat nourrir l\u00e0 dedans bon",
        "start": 2502.98,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "alors vous avez fait du chemin vous",
        "start": 2505.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi je vous parle de jean",
        "start": 2507.03,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "marie brom parce qu'\u00e9videmment pour",
        "start": 2508.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "certains d'entre vous \u00e0 venir ici ce",
        "start": 2510.869,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "soir \u00e7a repr\u00e9sentait une d\u00e9pense le",
        "start": 2512.67,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "carburant est \u00e0 son sommet comme vous le",
        "start": 2514.8,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "savez tous et c'est la d\u00e9monstration je",
        "start": 2516.75,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "trouve la plus simple et la plus",
        "start": 2519.9,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "compl\u00e8te de la folie de l'\u00e9conomie de",
        "start": 2521.13,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "march\u00e9 parce qu'il n'y a aucune raison",
        "start": 2522.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que le carburant vas-y ce qu'il vaut",
        "start": 2524.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "alors m\u00eame que pour des millions de",
        "start": 2526.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais il est impossible de se passer",
        "start": 2528.96,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de faire le plein de la voiture m\u00eame si",
        "start": 2530.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "on est \u00e9colo m\u00eame si on est anti voiture",
        "start": 2533.04,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "m\u00eame si m\u00eame si m\u00eame si on ne peut pas",
        "start": 2534.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "faire autrement parce que le territoire",
        "start": 2537.089,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 r\u00e9organis\u00e9 de telle mani\u00e8re que",
        "start": 2538.41,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "des millions de gens ne peuvent aller",
        "start": 2541.41,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'emploi un os dont ils ont absolument",
        "start": 2543.569,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "besoin pour organiser leur vie et leur",
        "start": 2545.16,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "survie mat\u00e9rielle et que par cons\u00e9quent",
        "start": 2547.619,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ces ruineux pour eux tout simplement",
        "start": 2549.96,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "d'exister puisque quand on va en",
        "start": 2551.609,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "direction de service public que ce soit",
        "start": 2554.609,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "celui ci ou celui l\u00e0 qu'est ce qu'on",
        "start": 2556.619,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "fait rien d'autre que d'exister et de",
        "start": 2557.94,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "produire son existence mat\u00e9rielle",
        "start": 2560.25,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "l'absurdit\u00e9 c'est que pour le faire faut",
        "start": 2561.98,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "payer il faut payer du carburant et qu'",
        "start": 2564.329,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "il n'y a rien absolument rien dans la",
        "start": 2566.849,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "vie des fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais \u00e0",
        "start": 2569.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "cette \u00e9tape qui ferait et qui",
        "start": 2571.02,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "justifierait l'explosion des prix qui",
        "start": 2573.15,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "vient de se produire parce que les co\u00fbts",
        "start": 2575.4,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de production sont connus parce que les",
        "start": 2577.349,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "besoins de consommation sont connus",
        "start": 2579.45,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "parce que les moyens de distribution",
        "start": 2581.52,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "existait d\u00e9j\u00e0 par cons\u00e9quent l'explosion",
        "start": 2583.68,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "des prix est un pur effet sp\u00e9culatifs un",
        "start": 2586.65,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "effet d'aubaine qui participent de tous",
        "start": 2589.2,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "les effets d'aubaine qui ont permis aux",
        "start": 2591.39,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "plus riches de continuer \u00e0 s'enrichir",
        "start": 2593.099,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'une mani\u00e8re absolument folle en pleine",
        "start": 2594.51,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "crise du coc vide et de profiter de",
        "start": 2597.359,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "toutes les cons\u00e9quences d'alex de cette",
        "start": 2599.43,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "crise comme notamment celles que nous",
        "start": 2600.99,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "connaissons aujourd'hui avec la caisse",
        "start": 2603.03,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "on des carburants voil\u00e0 pourquoi",
        "start": 2604.58,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie de march\u00e9 telle qu'elle a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2606.37,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "r\u00e9organis\u00e9e par le capitalisme financier",
        "start": 2610.3,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire une \u00e9conomie o\u00f9 on a isol\u00e9",
        "start": 2613.16,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les gens des endroits dont ils ont",
        "start": 2615.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "besoin mais aussi o\u00f9 on a allong\u00e9 les",
        "start": 2617.42,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "cha\u00eenes de production dans de telles",
        "start": 2619.61,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "conditions car la moindre rupture tout",
        "start": 2621.02,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le syst\u00e8me se bloque alors dans ces",
        "start": 2623.27,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "conditions l\u00e0 l'\u00e9conomie de march\u00e9 qui",
        "start": 2625.19,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9tait un concept extr\u00eamement cross",
        "start": 2627.95,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "hume eux puisqu'ils supposer qu'\u00e0 tout",
        "start": 2629.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "moment vous \u00eates au courant de tous les",
        "start": 2631.88,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "prix pour les comparer et acheter au",
        "start": 2633.26,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "meilleur prix par exemple vous rentrez",
        "start": 2634.82,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "dans un magasin combien vaut la bo\u00eete de",
        "start": 2636.35,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "sardines je vais aller voir dans l'autre",
        "start": 2637.76,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous allez voir dans ma personne ne fait",
        "start": 2639.02,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous le savez aussi bien que moi si",
        "start": 2640.85,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "bien que ce mythe un du march\u00e9 pur et",
        "start": 2642.59,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "parfait dont on encore parler monsieur",
        "start": 2645.29,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "macron ce matin n'a jamais exist\u00e9 nulle",
        "start": 2647.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "part n'existera nulle part et demain",
        "start": 2649.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "encore moins qu'aujourd'hui c'est",
        "start": 2651.35,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie de march\u00e9 qui cr\u00e9ent le chaos",
        "start": 2652.91,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "le d\u00e9sordre et m\u00eame la vuln\u00e9rabilit\u00e9 de",
        "start": 2654.41,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la soci\u00e9t\u00e9 humaine parce que c'est",
        "start": 2657.83,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie de march\u00e9 qui a d\u00e9truit la",
        "start": 2659.45,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "recherche fondamentale fran\u00e7aise au",
        "start": 2662.0,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "point que des bo\u00eetes qu'on a absolument",
        "start": 2664.13,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "engranger d'argent et de cr\u00e9dit imp\u00f4t",
        "start": 2665.93,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "recherche comme c'est le cas de sanofi",
        "start": 2668.6,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 un foutu de mettre au point ni",
        "start": 2669.92,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "un m\u00e9dicament pour soigner ni un vaccin",
        "start": 2672.47,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "alors que nous sommes le pays qui a",
        "start": 2674.66,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 le vaccin est que ces gens l\u00e0",
        "start": 2676.34,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "ont ramass\u00e9 1 milliard",
        "start": 2678.71,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que c'est l'\u00e9conomie de march\u00e9",
        "start": 2680.89,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "parce que dans les laboratoires on leur",
        "start": 2683.44,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "a demand\u00e9 qu'est ce que vous \u00eates",
        "start": 2685.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "capable de produire et entre deux",
        "start": 2687.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "syst\u00e8mes de recherches entreprises par",
        "start": 2689.75,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des laboratoires de tel ou tel groupe de",
        "start": 2691.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "scientifiques on a donn\u00e9 l'argent et les",
        "start": 2693.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "subventions \u00e0 ce qu'ils \u00e9taient capables",
        "start": 2695.69,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de trouver un m\u00e9dicament ou un produit",
        "start": 2697.19,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "quelconque comme par exemple des",
        "start": 2700.49,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "produits pour faire en sorte que les",
        "start": 2702.08,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "cheveux blanc n'apparaisse pas jaune",
        "start": 2703.49,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s qu'on soit shampouiner et que \u00e7a",
        "start": 2705.02,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a va plus vite sur le march\u00e9 eh",
        "start": 2707.27,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bien \u00e7a a \u00e9t\u00e9 privil\u00e9gi\u00e9 voil\u00e0 ce que",
        "start": 2709.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie de march\u00e9 vous a donn\u00e9 chaque",
        "start": 2711.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fois que vous ferez confiance au court",
        "start": 2713.24,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "terme vous vous ferez rouler chaque fois",
        "start": 2715.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que vous serez confiance \u00e0 la pr\u00e9vision",
        "start": 2717.89,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "au long terme \u00e0 la volont\u00e9 collective",
        "start": 2719.69,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "alors vous avez une chance d'arriver \u00e0",
        "start": 2722.45,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "votre but parce que si vous n'y arrivez",
        "start": 2724.28,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pas vous pourrez le corriger entre temps",
        "start": 2726.08,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vos d\u00e9cisions en rep\u00e9rant celles qui ne",
        "start": 2728.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sont pas les bonnes tandis que",
        "start": 2730.76,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie de march\u00e9 est incapable de se",
        "start": 2732.17,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "corriger",
        "start": 2734.66,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "nous produit donc au d\u00e9sastre et savez",
        "start": 2735.73,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous pourquoi parce qu'ils",
        "start": 2737.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "s'enrichissent du d\u00e9sastre et d\u00e8s lors",
        "start": 2738.91,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "rien ni au camp sera n'appara\u00eet plus",
        "start": 2741.43,
        "duration": 5.929
    },
    {
        "text": "jamais dans leurs activit\u00e9s",
        "start": 2743.95,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "je termine sur l'\u00e9nergie puisque je vous",
        "start": 2747.72,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "ai parl\u00e9 des carburants alors c'est tr\u00e8s",
        "start": 2751.24,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "facile pour monsieur macron 1 il ya deux",
        "start": 2753.28,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tr\u00e9sors le tr\u00e9sor priv\u00e9s ceux qui ont",
        "start": 2755.44,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "rempil\u00e9 de l'argent gr\u00e2ce \u00e0 la coved et",
        "start": 2758.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le tr\u00e9sor public c'est la caisse vide de",
        "start": 2760.21,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat et bien alors ils ont d\u00e9cid\u00e9 pour",
        "start": 2762.13,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "compenser les d\u00e9penses est bien d'aller",
        "start": 2765.1,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "chercher dans le tr\u00e9sor public ce qu'ils",
        "start": 2767.47,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "auraient d\u00fb aller prendre dans le tr\u00e9sor",
        "start": 2769.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "priv\u00e9 c'est la raison pour laquelle nous",
        "start": 2771.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "avons nous proposer que dans cette",
        "start": 2773.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "circonstance exceptionnelle et compte",
        "start": 2775.15,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "tenu de ce que permet d\u00e9j\u00e0 la loi et le",
        "start": 2777.7,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "code du commerce puisque \u00e7a a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9",
        "start": 2781.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9e dans le pass\u00e9 par michel",
        "start": 2783.1,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "rocard en 1991 \u00e0 propos des carburants",
        "start": 2785.26,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "et par monsieur macro lui m\u00eame \u00e0 propos",
        "start": 2788.35,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "des gels et \u00e0 propos des masques de",
        "start": 2791.38,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "bloquer les prix c'est \u00e0 dire de prendre",
        "start": 2794.5,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "la diff\u00e9rence entre le coup de d\u00e9part ou",
        "start": 2797.23,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d'arriv\u00e9e dans la poche de ceux qui se",
        "start": 2799.9,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sont remplis les poches avec la",
        "start": 2802.54,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence",
        "start": 2804.28,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "alors bien s\u00fbr",
        "start": 2808.47,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "quand 60% du prix",
        "start": 2810.869,
        "duration": 5.651
    },
    {
        "text": "que vous payez \u00e0 la pompe et c'est de",
        "start": 2814.05,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "taxes alors \u00e9videmment on pourrait aussi",
        "start": 2816.52,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "imaginer \u00e0 titre provisoire de les",
        "start": 2818.2,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire jusqu au point cela rapporterait",
        "start": 2821.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9tat les m\u00eames sommes que \u00e7a",
        "start": 2823.15,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rapportait auparavant mais je ne suis",
        "start": 2824.77,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas d'accord pour qu'on dise d'abord on",
        "start": 2826.66,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "va piocher dans les caisses de l'\u00e9tat et",
        "start": 2828.64,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'on laisse toutes les autres caisses",
        "start": 2830.56,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tranquille et m\u00eame que ce soit nous tous",
        "start": 2831.82,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui nous cotisions pour qu'ils aient pas",
        "start": 2834.19,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d'histoires sur les carburants car de",
        "start": 2835.78,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "toute fa\u00e7on il y en aura les gens ne",
        "start": 2837.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vont pas se laisser d\u00e9pouiller comme \u00e7a",
        "start": 2839.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je vous rappelle que l'\u00e9pisode des gilet",
        "start": 2840.94,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jaune n'est pas si loin est il est",
        "start": 2842.95,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "possible \u00e0 tout moment que le peuple",
        "start": 2844.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais retrouvent le go\u00fbt de la",
        "start": 2846.46,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9volte et du refus de la r\u00e9signation",
        "start": 2848.23,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "jach\u00e8re",
        "start": 2851.79,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "puisque je parle d'\u00e9nergie et puisque",
        "start": 2856.06,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "j'ai parl\u00e9 de jean-marie brohm tout \u00e0",
        "start": 2859.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'heure je voudrais vous dire \u00e0 quel",
        "start": 2860.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "point la situation est dangereuse",
        "start": 2863.57,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 2865.13,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nous avons un nombre de centres de",
        "start": 2866.59,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9acteurs qui sont \u00e0 l'arr\u00eat qui",
        "start": 2869.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentent quasiment le 20 % du total",
        "start": 2871.79,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "des r\u00e9acteurs de notre pays et parmi eux",
        "start": 2874.46,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire une dizaine quatre d'entre",
        "start": 2877.73,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "eux sont d'ores et d\u00e9j\u00e0 consid\u00e9r\u00e9e comme",
        "start": 2880.34,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9tant dangereux parce qu'il ya un",
        "start": 2883.04,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me dans les circuits de",
        "start": 2884.39,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "refroidissement",
        "start": 2885.89,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous savez que partout la sous traitance",
        "start": 2886.9,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "est maintenant \u00e0 multiples \u00e9tages avec",
        "start": 2889.37,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "des priv\u00e9s voici ce que j'ai \u00e0 dire je",
        "start": 2891.2,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ne crois pas intelligent de vouloir",
        "start": 2894.62,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "rallonger la dur\u00e9e de vie des centrales",
        "start": 2896.33,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui sont en toute hypoth\u00e8se dangereuse",
        "start": 2897.86,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je ne fais pas du nucl\u00e9aire une affaire",
        "start": 2900.2,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique je m'en tiens un principe",
        "start": 2902.48,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "simple c'est dangereux ceux qui l'ont",
        "start": 2904.88,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 peut-\u00eatre n'avez pas id\u00e9e que ce",
        "start": 2907.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dangereux pourrait un jour se",
        "start": 2909.47,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "concr\u00e9tiser",
        "start": 2910.94,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mais depuis three mile island depuis",
        "start": 2911.66,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tchernobyl depuis fukushima",
        "start": 2914.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "nous savons que m\u00eame s'il n'existe que 1",
        "start": 2916.55,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "% de risques comme soit 1% de risque se",
        "start": 2918.92,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "met en mouvement c'est 100% de d\u00e9g\u00e2ts la",
        "start": 2921.95,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "france n'a pas la capacit\u00e9 d'encaisser",
        "start": 2924.59,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le coup de catastrophe nucl\u00e9aire qui",
        "start": 2927.08,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aurait lieu \u00e0 la centrale de nogent en",
        "start": 2929.48,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "amont paris parce qu'il y aurait 12",
        "start": 2931.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "millions de personnes \u00e0 d\u00e9placer la",
        "start": 2932.93,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "france n'a pas les moyens de se payer un",
        "start": 2934.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "quelconque je ne vais pas en faire la",
        "start": 2936.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ligue accident nucl\u00e9aire jade jure qu'on",
        "start": 2938.45,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "nous entende et je tiendrai bon et ferme",
        "start": 2940.82,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sur cette position moi qui ai plus dans",
        "start": 2943.52,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "un pass\u00e9 10 \u00e0 10 20 ou 30 ans dira le",
        "start": 2945.83,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "contraire j'ai pris conscience comme",
        "start": 2948.32,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tout le monde du danger que \u00e7a",
        "start": 2951.05,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentait et surtout j'ai pris",
        "start": 2952.55,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "conscience de l'opportunit\u00e9 inou\u00efe que",
        "start": 2954.89,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "cela repr\u00e9sentait pour notre pays d'\u00eatre",
        "start": 2958.28,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dans l'obligation d'arriver \u00e0 inventer \u00e0",
        "start": 2960.59,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mettre en place d'autres machines qui",
        "start": 2963.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous permettent de recueillir l'\u00e9nergie",
        "start": 2965.6,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qui est librement disponible celle du",
        "start": 2967.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "soleil celle de la chaleur de la terre",
        "start": 2969.59,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "celle de la puissance inou\u00efe et",
        "start": 2971.42,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "permanente de la mer il est temps",
        "start": 2974.18,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "d'arr\u00eater avec les discours de bourrage",
        "start": 2976.77,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de cr\u00e2ne comme nous l'avons encore",
        "start": 2978.599,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "entendu ce matin de la part de monsieur",
        "start": 2980.43,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "macron disant qu'on ne pouvait pas",
        "start": 2982.14,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "comparer une \u00e9nergie intermittente",
        "start": 2984.299,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "il parlait des \u00e9nergies alternatives",
        "start": 2987.089,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "avec une \u00e9nergie permanente que serait",
        "start": 2988.789,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire \u00e0 l'\u00e9tape \u00e0 laquelle",
        "start": 2991.799,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nous sommes l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire du fait",
        "start": 2994.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "des arr\u00eats qu'il faut faire pour",
        "start": 2996.809,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "v\u00e9rifier et surveiller les centrales est",
        "start": 2998.13,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "aussi intermittente que les une banale",
        "start": 3000.589,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes quand ya pas de vent voil\u00e0 la",
        "start": 3003.44,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "v\u00e9rit\u00e9 par cons\u00e9quent la seule chose qui",
        "start": 3005.779,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "compte c'est l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral humain la",
        "start": 3008.539,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 que nous avons \u00e0 ma\u00eetriser les",
        "start": 3011.089,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "actions que nous mettons en route il est",
        "start": 3013.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "temps au d\u00e9but du 21e si\u00e8cle d'admettre",
        "start": 3014.779,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e qu'on peut se tromper",
        "start": 3017.42,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "techniquement et qu'alors on a les",
        "start": 3018.559,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "moyens techniques de rectifier le cours",
        "start": 3020.569,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "de l'histoire et c'est \u00e0 cela que",
        "start": 3022.7,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "j'appelle ce pays avec le programme",
        "start": 3024.74,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun",
        "start": 3026.63,
        "duration": 2.719
    },
    {
        "text": "je vais continuer le meeting c'est que",
        "start": 3031.119,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "ces six dans une autre salle merci pour",
        "start": 3033.68,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "votre accueil",
        "start": 3036.41,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3037.34,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3047.86,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "hu",
        "start": 3049.76,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "on va se pr\u00e9parer \u00e0 qui jean luc",
        "start": 3051.35,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon",
        "start": 3054.05,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon apr\u00e8s les hologrammes",
        "start": 3058.21,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon temps lol",
        "start": 3063.63,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "j'en ai fait le show dans la salle",
        "start": 3067.99,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "cassar",
        "start": 3070.24,
        "duration": 4.479
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3071.37,
        "duration": 3.349
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3078.77,
        "duration": 62.41
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3136.51,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "non plus",
        "start": 3141.18,
        "duration": 17.89
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3142.57,
        "duration": 16.5
    },
    {
        "text": "bon d'habitude on crie \u00e7a dans les",
        "start": 3159.7,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "quinze derniers jours et encore 1 sec",
        "start": 3162.32,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "depuis 2016 compris \u00e7a avant vont",
        "start": 3164.54,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "apparemment on a su fabriquer quelque",
        "start": 3168.31,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "chose de grand et de puissants et",
        "start": 3170.72,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'assez p\u00e9renne pour qu'on le retrouve",
        "start": 3172.43,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "d'une campagne \u00e0 l'autre",
        "start": 3173.81,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs mes chers",
        "start": 3183.13,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "camarades pour certains d'entre vous",
        "start": 3185.78,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "chers amis pour tout le monde",
        "start": 3187.75,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "aujourd'hui nous sommes \u00e0 strasbourg",
        "start": 3191.83,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "tous",
        "start": 3194.03,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "puisque commence la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise",
        "start": 3194.859,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 3198.109,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "alors les pas de pot \u00e0 strasbourg chaque",
        "start": 3199.16,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fois qu'il ya un meeting faut parler",
        "start": 3201.17,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'europe qui est un des sujets qui",
        "start": 3202.31,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "apparemment las le plus les gens mais",
        "start": 3204.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pas vous ni j'ai l'impression \u00e0 ce que",
        "start": 3206.45,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "je vois compte tenu du d\u00e9roulement de la",
        "start": 3208.76,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e les fran\u00e7ais",
        "start": 3210.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "parce que ils ont compris que quelque",
        "start": 3212.05,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "chose est en train de se jouer quelque",
        "start": 3214.73,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "chose a boug\u00e9 et je vais vous en parler",
        "start": 3217.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ce soir parce que on n'imagine pas une",
        "start": 3219.349,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle qui de toute",
        "start": 3221.72,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on sera interrompue au milieu par une",
        "start": 3224.089,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "\u00e9lection ja rule pardon une pr\u00e9sidence",
        "start": 3226.339,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise de l'union europ\u00e9enne qui sera",
        "start": 3229.28,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "interrompue au milieu par une \u00e9lection",
        "start": 3230.93,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "par l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise",
        "start": 3232.79,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "sans que l'on soit en quelque sorte mis",
        "start": 3234.56,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "au pied du mur si l'on prend gouverner",
        "start": 3238.339,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "de dire ce qu'on compte faire et comment",
        "start": 3240.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "en compte s'y prendre et comme un",
        "start": 3242.18,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me comme le n\u00f4tre je veux dire",
        "start": 3244.43,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "celui de l'avenir en commun ne peut pas",
        "start": 3246.05,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fonctionner sans que les soit accompagn\u00e9",
        "start": 3248.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "lorsqu'il gouverne d'une puissante",
        "start": 3250.31,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "mobilisation populaire qui comprennent",
        "start": 3252.38,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qu'ils soient inform\u00e9s qu'ils soient",
        "start": 3254.869,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "conscientes qui soit lucide qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3256.49,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pr\u00e9par\u00e9e auparavant car c'est \u00e0 cela que",
        "start": 3259.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sert une campagne \u00e9lectorale non",
        "start": 3261.92,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "seulement \u00e0 convaincre mais elle doit",
        "start": 3263.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00eatre utile en \u00e9levant le niveau de",
        "start": 3265.49,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "compr\u00e9hension que la masse populaire \u00e0",
        "start": 3267.2,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "de la situation et c'est le r\u00f4le des",
        "start": 3269.9,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "organisations politiques et de ceux qui",
        "start": 3272.089,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "ont accumul\u00e9 \u00e0 quel point comme moi de",
        "start": 3274.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rience compte tenu de leur \u00e2ge que",
        "start": 3276.29,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de dire comment ils voient les choses et",
        "start": 3278.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "quel chemin on peut tracer dans une",
        "start": 3280.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "situation que piqu\u00e9 parce que c'est",
        "start": 3282.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "toujours compliqu\u00e9 les situations",
        "start": 3284.93,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "simples \u00e7a n'a jamais exist\u00e9 1 il faut",
        "start": 3286.61,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bien le dire donc c'est \u00e0 la",
        "start": 3288.59,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "complication qu'il faut se pr\u00e9parer et",
        "start": 3290.24,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "apporter des r\u00e9ponses qui puisse changer",
        "start": 3291.89,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "le cours de l'histoire sur le contexte",
        "start": 3294.49,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en en france la situation est",
        "start": 3298.52,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9pouvantable car depuis 2005 je le",
        "start": 3301.13,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "rappelle le viol fondamental de la",
        "start": 3303.38,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie fran\u00e7aise qui \u00e0 partir de l\u00e0",
        "start": 3306.02,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "est partie dans le foss\u00e9 d'abstention en",
        "start": 3307.91,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "abstention de plus en plus importante",
        "start": 3310.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est que en 2005 le peuple fran\u00e7ais a",
        "start": 3312.02,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "dit non au trait\u00e9 constitutionnel et que",
        "start": 3314.84,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "aussit\u00f4t toutes les \u00e9lites",
        "start": 3318.58,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatico-politique cl\u00e9ricalo syndicales",
        "start": 3321.67,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "sauf la cgt on diable si on a tous tr\u00e8s",
        "start": 3323.87,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "bien compris le message la r\u00e9ponse est",
        "start": 3327.23,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "oui d\u00e8s lors que les gens disent non et",
        "start": 3328.79,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que ceux qui la repr\u00e9sentent 10 \u00e0",
        "start": 3331.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "compris oui \u00e0 partir de l\u00e0 tout a \u00e9t\u00e9",
        "start": 3333.02,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "fauss\u00e9e et lorsque monsieur sarkozy a",
        "start": 3335.69,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "ramen\u00e9 le trait\u00e9 constitutionnel apr\u00e8s",
        "start": 3339.38,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "avoir op\u00e9r\u00e9 l'op\u00e9ration suivante il a",
        "start": 3342.5,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9coup\u00e9 le pr\u00e9c\u00e9dent auquel on avait dit",
        "start": 3344.96,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "non ils ont m\u00e9lang\u00e9 et puis on pos\u00e9 sur",
        "start": 3346.76,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "une seule demi de la colle et ils ont",
        "start": 3350.18,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "dit voil\u00e0 nous devons le traiter c'est",
        "start": 3351.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "le trait\u00e9 de lisbonne ce que je suis en",
        "start": 3353.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "train de vous raconter ce n'est pas moi",
        "start": 3355.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon qui vous le raconte c'est",
        "start": 3356.63,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "monsieur giscard d'estaing qui avait",
        "start": 3358.4,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d\u00e9crit l'op\u00e9ration de cette mani\u00e8re en",
        "start": 3359.84,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "disant c'est bien on l'a rendu plus",
        "start": 3361.85,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "incompr\u00e9hensible que la fois d'avant",
        "start": 3363.26,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cette \u00e9norme documents dont vous",
        "start": 3364.99,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "souvenez si bien que en france il est",
        "start": 3367.37,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "devenu difficile de parler en tant soit",
        "start": 3370.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "peu positivement de coop\u00e9ration",
        "start": 3372.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne sans se heurter imm\u00e9diatement",
        "start": 3374.66,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et l\u00e9gitimement \u00e0 une forme",
        "start": 3376.58,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d'indignation qui ne s'est pas \u00e9teinte",
        "start": 3378.77,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "depuis car si \u00e7'avait \u00e9t\u00e9 la france",
        "start": 3381.65,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "seulement on aurait pu dire bon bah ce",
        "start": 3384.8,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sont les gaulois r\u00e9fractaires acquis et",
        "start": 3386.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les gens de rien \u00e0 qui on a donn\u00e9 une",
        "start": 3388.58,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "le\u00e7on de plus comme dirait monsieur",
        "start": 3390.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "matheron mais c'est qu'ils ont utilis\u00e9",
        "start": 3391.85,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la m\u00eame m\u00e9thode avec les pays bas qui",
        "start": 3393.95,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "avaient aussi vot\u00e9 non et dont les",
        "start": 3396.47,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9lites ont dit ah ben c'est oui et",
        "start": 3398.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qu'ils ont utilis\u00e9 la m\u00eame m\u00e9thode avec",
        "start": 3400.37,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les danois \u00e0 une autre circonstance la",
        "start": 3402.26,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "m\u00eame m\u00e9thode avec les irlandais la m\u00eame",
        "start": 3404.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode \u00e0 chaque fois qui consiste \u00e0",
        "start": 3406.52,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "lapins \u00e0 \u00eatre r\u00e9sum\u00e9e dans la formule",
        "start": 3408.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui a utilis\u00e9 le pr\u00e9sident john kerry",
        "start": 3410.42,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "l'avait dit il n'y a pas de d\u00e9mocratie",
        "start": 3412.46,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "possible en dehors des trait\u00e9s europ\u00e9ens",
        "start": 3415.009,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "et nous nous pensons qu'il n'y a pas de",
        "start": 3418.48,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie possible dans les trait\u00e9s",
        "start": 3421.94,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens",
        "start": 3423.829,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "parce que",
        "start": 3424.369,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "ces trait\u00e9s",
        "start": 3429.549,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "ce n'est pas le trait\u00e9 de fonctionnement",
        "start": 3431.89,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "de cette chose bizarre",
        "start": 3436.059,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "pour lesquelles on a invent\u00e9 des",
        "start": 3438.309,
        "duration": 4.571
    },
    {
        "text": "concepts nouveaux \u00e0 la place du dialogue",
        "start": 3440.569,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nous avons le trilogue entre le",
        "start": 3442.88,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "parlement la commission le conseil me",
        "start": 3445.279,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "comprenez rien et la plupart des gens",
        "start": 3447.89,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "n'y comprennent rien il n'est pas s\u00fbr",
        "start": 3449.39,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "que tous ceux qui sont dans le",
        "start": 3450.769,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "comprennent parfaitement",
        "start": 3452.029,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "eh bien ce n'est pas \u00e7a que je mets en",
        "start": 3453.759,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "cause ceux que je mets en cause c'est un",
        "start": 3456.259,
        "duration": 6.921
    },
    {
        "text": "principe auquel tous la\u00efcs est attach\u00e9",
        "start": 3458.66,
        "duration": 7.099
    },
    {
        "text": "il n'y a pas",
        "start": 3463.18,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "d'autorit\u00e9 sup\u00e9rieur \u00e0 la souverainet\u00e9",
        "start": 3465.759,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "du peuple en r\u00e9publique est en",
        "start": 3469.039,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie",
        "start": 3471.23,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors",
        "start": 3474.94,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "sortir du champ",
        "start": 3479.14,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "des droits politiques du peuple qu'ils",
        "start": 3481.05,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "se m\u00ealent de fiscalit\u00e9 de lois sociales",
        "start": 3484.57,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "de rapports avec le reste du monde bref",
        "start": 3488.19,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "que l'on fiche dans un texte une",
        "start": 3491.05,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "constitution \u00e9conomique est",
        "start": 3493.57,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "fondamentalement un acte",
        "start": 3495.69,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "antid\u00e9mocratique qui ne peut que se",
        "start": 3498.03,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "heurter aux mouvements de la vie elle",
        "start": 3500.35,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "m\u00eame car la vie peut conduire \u00e0 certains",
        "start": 3502.75,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "moments que l'on croit que certaines",
        "start": 3505.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "options sont possibles et apr\u00e8s tout",
        "start": 3507.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pourquoi pas si on en convient",
        "start": 3509.53,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "majoritairement et puis on s'aper\u00e7oit",
        "start": 3511.63,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "que \u00e7a marche pas alors la loi permet",
        "start": 3512.98,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qu'on en change mais tous ceux qui",
        "start": 3516.16,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "veulent une derni\u00e8re fois une ultime",
        "start": 3518.23,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "fois transform\u00e9s en statues de marbre",
        "start": 3520.69,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "toutes les d\u00e9cisions \u00e9conomiques on ne",
        "start": 3523.18,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "puisse pas y toucher ce que les",
        "start": 3525.55,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "allemands appellent l'ordo lib\u00e9ralisme",
        "start": 3526.81,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire la politique \u00e9conomique ne",
        "start": 3528.34,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "doit pas \u00eatre politis\u00e9e et nous pensons",
        "start": 3532.27,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'au contraire la premi\u00e8re des choses \u00e0",
        "start": 3534.61,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "politiser c'est la politique \u00e9conomique",
        "start": 3536.95,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "parce que c'est elle",
        "start": 3539.34,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "c'est elle qui organise des relations",
        "start": 3542.19,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "sociales et parmi celles ci la plus",
        "start": 3545.68,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "fondamentale de toutes les relations",
        "start": 3549.76,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sociales celle qui est \u00e0 l'origine de la",
        "start": 3551.62,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "formation des soci\u00e9t\u00e9s politiques c'est",
        "start": 3554.71,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "le mode de r\u00e9partition de la richesse",
        "start": 3557.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "produite",
        "start": 3560.23,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "si vous sortez les questions qui",
        "start": 3561.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "touchent au mode de r\u00e9partition de la",
        "start": 3563.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "richesse produite de la d\u00e9cision",
        "start": 3566.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "politique tout le reste n'est qu'un",
        "start": 3567.76,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "bavardage parce que tous les grands",
        "start": 3569.95,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9fis de l'humanit\u00e9 et singuli\u00e8rement",
        "start": 3572.62,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "dans le moment auquel nous vivons tous",
        "start": 3575.11,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "s'enrichissent sans racines dans la",
        "start": 3577.14,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "question sociale dans la question du",
        "start": 3579.73,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "partage des richesses c'est un mod\u00e8le",
        "start": 3581.71,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "particulier d'accumulation qui conduit",
        "start": 3583.81,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "au saccage de la plan\u00e8te \u00e7a ne tombe pas",
        "start": 3586.45,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "du ciel \u00e7a vient d'une activit\u00e9 humaine",
        "start": 3588.94,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment organis\u00e9 de cette mani\u00e8re",
        "start": 3591.3,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas par une fatalit\u00e9 que les",
        "start": 3593.83,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "\u00eatres humains sont \u00e9puis\u00e9s plus qu'ils",
        "start": 3597.31,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ne le sont ils ne l'ont jamais \u00e9t\u00e9 a",
        "start": 3599.32,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "aucune autre histoire aucun autre \u00e9tape",
        "start": 3601.12,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de l'histoire de l'humanit\u00e9 provoquant",
        "start": 3603.55,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dans pratiquement toutes les professions",
        "start": 3606.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "en tout cas en france des vagues de",
        "start": 3608.02,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "celui-ci que vous devez interpr\u00e9ter",
        "start": 3610.21,
        "duration": 4.749
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment dans la complexit\u00e9 d'une",
        "start": 3612.439,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "situation qui conduit quelqu'un au",
        "start": 3614.959,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "suicide car bien s\u00fbr \u00e7a ne se r\u00e9sume pas",
        "start": 3617.479,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e0 un param\u00e8tre mai d'o\u00f9 devait quand",
        "start": 3619.459,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "m\u00eame l'interpr\u00e9ter comme globalement le",
        "start": 3621.739,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fait de vivre dans une ambiance o\u00f9 le",
        "start": 3624.109,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "futur ne para\u00eet que grima\u00e7ant que",
        "start": 3626.089,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "mena\u00e7ant qu'absurde oui parce qu'il est",
        "start": 3628.13,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "absurde de vous et s'allier \u00e0 la",
        "start": 3631.489,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "consommation oui parce qu'il est absurde",
        "start": 3633.289,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre condamn\u00e9 organis\u00e9s chaque jour sa",
        "start": 3635.509,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "survie plut\u00f4t que sa vie oui il est",
        "start": 3638.15,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "absurde de n'avoir comme lien social que",
        "start": 3641.059,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "la peur la peur de l'autre la peur de",
        "start": 3644.839,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "sucs et pas de la m\u00eame religion la peur",
        "start": 3647.809,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de sicap \u00e0 la m\u00eame peau alors que nous",
        "start": 3649.849,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sommes dans un moment de l'histoire de",
        "start": 3652.039,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la civilisation humaine ou au contraire",
        "start": 3653.959,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "jamais autant que maintenant il n'est",
        "start": 3655.789,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "apparu aussi clairement aussi",
        "start": 3658.219,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "incontestablement qu'il n'y a qu'un seul",
        "start": 3660.489,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "\u00e9cosyst\u00e8me compatibles avec la vie",
        "start": 3663.14,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "humaine et que par cons\u00e9quent il ya un",
        "start": 3665.089,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral humain et par cons\u00e9quent",
        "start": 3667.069,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "nous sommes tous semblables et que nous",
        "start": 3669.289,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "n'avons pas le droit de nous opposer au",
        "start": 3671.239,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "nom de nos couleurs de peau ou de nos",
        "start": 3673.249,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "religions au moment o\u00f9 il s'agit de se",
        "start": 3675.169,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "serrer les coudes pour arriver \u00e0 faire",
        "start": 3677.179,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "survivre la plan\u00e8te",
        "start": 3678.919,
        "duration": 2.961
    },
    {
        "text": "nous autres fran\u00e7ais",
        "start": 3688.48,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "avec cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle nous",
        "start": 3690.3,
        "duration": 6.309
    },
    {
        "text": "pourrions jouer \u00e0 tr\u00e8s grand r\u00f4le \u00e0 la",
        "start": 3693.91,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "surface du monde ont ce n'est pas que",
        "start": 3696.609,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "les autres n'est pas pens\u00e9 avant nous \u00e0",
        "start": 3698.89,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce que je vous suis en train de vous",
        "start": 3701.47,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "dire ou de vous d\u00e9montrer bien s\u00fbr il y",
        "start": 3702.94,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "\u00e0 des pays et notamment sur le continent",
        "start": 3705.82,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 bris\u00e9 la cha\u00eene du",
        "start": 3707.77,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "n\u00e9olib\u00e9ralisme je pense \u00e0 l'am\u00e9rique",
        "start": 3709.24,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "latine des positions extr\u00eamement avanc\u00e9",
        "start": 3711.55,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mais tous attendent le renfort d'un pays",
        "start": 3714.19,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "du centre capitaliste qui en changeant",
        "start": 3716.68,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de camp c'est \u00e0 dire en passant du camp",
        "start": 3719.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "des int\u00e9r\u00eats particuliers du grand",
        "start": 3721.21,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "capital du capital financier passe du",
        "start": 3723.19,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral humain si nous",
        "start": 3725.619,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "le faisons en france alors ce sera comme",
        "start": 3727.99,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "les peaux diff\u00e9rer les l'\u00e9cho puissant",
        "start": 3730.51,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "de la grande r\u00e9volution de 89 qui elle",
        "start": 3733.42,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "non plus ne s'\u00e9tait pas faite au nom de",
        "start": 3736.81,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "la france mais au nom du droit universel",
        "start": 3739.45,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "de l'humanit\u00e9",
        "start": 3741.58,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "ce matin",
        "start": 3751.02,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a mis",
        "start": 3752.45,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "notre pays en bien f\u00e2cheuse posture et",
        "start": 3755.64,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "je ne vous cache pas que tout oppose ans",
        "start": 3758.52,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "que je suis",
        "start": 3760.29,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "j'ai v\u00e9cu plut\u00f4t mal",
        "start": 3761.51,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "le fait de nous voir tous dans",
        "start": 3764.66,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "l'obligation du fait de son comportement",
        "start": 3767.01,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "lui que les fran\u00e7ais viennent au moment",
        "start": 3768.87,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "d'une pr\u00e9sidence entre contredire comme",
        "start": 3772.71,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nous avons \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9s de le faire",
        "start": 3775.44,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pourquoi obliger parce que c'est lui qui",
        "start": 3777.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "a d\u00e9cid\u00e9 que la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise",
        "start": 3780.09,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aurait lieu en ce moment ils auraient pu",
        "start": 3782.22,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "la reporter car il y a trois pays vous",
        "start": 3784.62,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "savez \u00e7a marche par groupes de trois les",
        "start": 3787.05,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "allemands avant nous nous avait donn\u00e9",
        "start": 3789.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "une bonne le\u00e7on de d\u00e9mocratie lorsque",
        "start": 3791.52,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'allemagne devait pr\u00e9sider l'union",
        "start": 3793.8,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne il y avait les \u00e9lections et",
        "start": 3795.12,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "gerhard schr\u00f6der a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 pour que j'en",
        "start": 3796.77,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "viens \u00e0 dire du bien de lui arracher",
        "start": 3799.8,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "under vous voyez que la situation a",
        "start": 3801.42,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "\u00e9volu\u00e9 mais il a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 reporter la",
        "start": 3803.7,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence allemande il n'y a qu'en",
        "start": 3806.61,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "france qu'un personnage qui est",
        "start": 3808.65,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "maintenant compl\u00e8tement int\u00e9rioris\u00e9 une",
        "start": 3811.17,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "fonction monarchique dont il pense que",
        "start": 3813.81,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais la regrette pour imaginer",
        "start": 3816.24,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "de se pr\u00e9senter devant 450 millions",
        "start": 3818.55,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "d'europ\u00e9ens en leur disant vous savez je",
        "start": 3822.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "suis pr\u00e9sident pour six mois oui il ya",
        "start": 3824.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "une \u00e9lection mais c'est une formalit\u00e9",
        "start": 3826.71,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "administrative",
        "start": 3828.39,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "il n'y a pas un pays en europe",
        "start": 3829.47,
        "duration": 6.399
    },
    {
        "text": "il n'y a pas un pays en europe o\u00f9 chacun",
        "start": 3832.99,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "ne se tienne avec respect devant une",
        "start": 3835.869,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "\u00e9lection et se disent qu'une \u00e9lection",
        "start": 3838.69,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "n'est jamais \u00e9tabli d'avanc\u00e9 qu'on doit",
        "start": 3840.28,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "tous se comporter en faisant comme si",
        "start": 3842.68,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "une \u00e9lection n'\u00e9tait jamais \u00e9tabli",
        "start": 3845.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'avant parce qu'il n'ya qu'un souverain",
        "start": 3847.03,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et qui fait ce qu'il veut c'est le",
        "start": 3848.74,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "peuple et le fais jusqu'\u00e0 la derni\u00e8re",
        "start": 3850.36,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "minute",
        "start": 3852.369,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "mais en agissant comme \u00e7a en se",
        "start": 3854.28,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "comportant de cette mani\u00e8re l\u00e0",
        "start": 3858.07,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "alors il a pu s'\u00eatre tout le monde \u00e0 lui",
        "start": 3860.52,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "tomber dessus parce que si nous n'avions",
        "start": 3863.29,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "rien dit si le groupe de la gauche",
        "start": 3865.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne au nom de laquelle maintenant",
        "start": 3867.7,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "aubry parle et o\u00f9 le groupe la",
        "start": 3869.5,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d\u00e9l\u00e9gation de la france a soumise au nom",
        "start": 3872.23,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de laquelle par les manuels bompard",
        "start": 3874.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "n'avait rien dit n'avait pas fait la",
        "start": 3877.24,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "critique de cette odieuse usurpation et",
        "start": 3879.19,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bien on aurait dit ah vous voyez vous",
        "start": 3882.04,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00eates d'accord parce qu'ils font toujours",
        "start": 3883.69,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a et c'est la raison pour",
        "start": 3885.25,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "laquelle nallo plus dans les soi disant",
        "start": 3887.05,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9union de concertation avec le premier",
        "start": 3889.3,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ministre parce qu'on y est all\u00e9 une fois",
        "start": 3891.55,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "on a dit toutes les raisons pour",
        "start": 3893.02,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "lesquelles on n'\u00e9tait pas d'accord et",
        "start": 3894.67,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quand on est ressorti de l\u00e0 le premier",
        "start": 3896.41,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ministre a expliqu\u00e9 bobin tout le monde",
        "start": 3898.39,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "est d'accord on va faire comme ci est",
        "start": 3899.83,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a non nous ne sommes pas d'accord",
        "start": 3901.869,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et nous en avons assez d'\u00eatre dup\u00e9 volet",
        "start": 3903.28,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "de notre propre parole d\u00e9j\u00e0 qu'\u00e0",
        "start": 3906.609,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale sans arr\u00eat nous",
        "start": 3908.83,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "devons supporter leur indicible",
        "start": 3912.22,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "arrogance qui fait que quand vous",
        "start": 3915.1,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "discutez des dix quoi vous parlez encore",
        "start": 3918.07,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "ah ben oui c'est \u00e0 parlement si vous",
        "start": 3920.74,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "voulez vous taire restez chez vous",
        "start": 3922.359,
        "duration": 4.641
    },
    {
        "text": "parlement ces pourparlers",
        "start": 3923.58,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 3928.04,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "quand ils vous disent",
        "start": 3928.75,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "chaque minute que vous nous faites",
        "start": 3932.11,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "perdre ou 7 mourir des fran\u00e7ais de l'aco",
        "start": 3934.22,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "vide \u00e7a suffit de nous parler comme \u00e7a",
        "start": 3937.01,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "\u00e7a suffit ce terrorisme intellectuel qui",
        "start": 3939.59,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "p\u00e8se sur nous chaque fois qu'on aimait",
        "start": 3943.55,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "une id\u00e9e l'opposition s'oppose il faut",
        "start": 3945.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous y faire sa majest\u00e9 il y en a un",
        "start": 3947.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "autre qui s'est pas fait et bien sable a",
        "start": 3949.85,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "pas port\u00e9 chance \u00e0 ni les trois suivants",
        "start": 3951.86,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "alors voyez vous",
        "start": 3954.49,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 des fran\u00e7ais qui s'appelle devant",
        "start": 3958.0,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "un parlement europ\u00e9en ses moyens comme",
        "start": 3961.64,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "impression mais alors quand c'est le",
        "start": 3964.4,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident du ppe",
        "start": 3966.74,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "monsieur manfred weber c'est \u00e7a voil\u00e0 je",
        "start": 3968.44,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "suis capable \u00e0 la pr\u00e9sidence de la",
        "start": 3973.25,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "commission",
        "start": 3974.63,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "il a dit en fran\u00e7ais mais moi je trouve",
        "start": 3976.06,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "\u00e7a bien qu'on se rappelle que le",
        "start": 3979.43,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais est une des langues officielles",
        "start": 3981.14,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "en tout cas c'est la langue de la",
        "start": 3982.58,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise",
        "start": 3983.9,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "non mais oui parce que vous ne savez pas",
        "start": 3986.47,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "il faut pleurer pour avoir les",
        "start": 3988.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "traductions des textes d'anglais en",
        "start": 3990.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et des fois c'est une heure",
        "start": 3992.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "avant 2 heures avant d'aller voter et",
        "start": 3994.25,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "des fois on l'a pas il faut qu'on se",
        "start": 3996.02,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "passe entre nous des traductions pour",
        "start": 3997.58,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "savoir ce qu'on est en train de faire",
        "start": 3998.87,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bref mais alors que lui au nom du ppe",
        "start": 3999.89,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "viennent c'est \u00e0 dire le parti de la",
        "start": 4003.49,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "droite europ\u00e9enne qui vous verne",
        "start": 4005.71,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'europe avec les sociaux d\u00e9mocrates et",
        "start": 4007.87,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "le groupe de macron le nez ps et le",
        "start": 4010.78,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "groupe de ma pompe que celui-l\u00e0 fa\u00e7on",
        "start": 4013.72,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "discours rien \u00e0 dire c'est un discours",
        "start": 4016.45,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'un type de droite il est absolument",
        "start": 4018.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "enchant\u00e9e toutes les propositions de",
        "start": 4019.9,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "droite c'est son droit mais qu'\u00e0 la fin",
        "start": 4021.64,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui viennent faire l'apologie de madame",
        "start": 4023.95,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "p\u00e9cresse devant monsieur macron l\u00e0 je",
        "start": 4026.62,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "dis non c'est trop non c'est trop mais",
        "start": 4028.66,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 cause de macron qu'une situation",
        "start": 4031.57,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "comme celle-l\u00e0 a lieu parce que s'il",
        "start": 4033.61,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "n'avait pas lui-m\u00eame cr\u00e9\u00e9 cette inou\u00efe",
        "start": 4035.68,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "conjoncture de l'\u00e9lection en plein",
        "start": 4039.51,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "milieu d'une pr\u00e9sidence et bien il ne se",
        "start": 4042.01,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "serait pas m\u00e9riter la vol\u00e9e de bois vert",
        "start": 4043.78,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'il a pris tous les c\u00f4t\u00e9s et bien moi",
        "start": 4045.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e7a m'a fait de la peine pour mon pays",
        "start": 4047.26,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "parce que je n'ai pas l'intention de",
        "start": 4048.67,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "voir les probl\u00e8mes que nous avons \u00e0",
        "start": 4049.96,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler dans le cadre de la d\u00e9mocratie",
        "start": 4051.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise faire l'objet comme \u00e7a d'une",
        "start": 4053.14,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "discussion au parlement europ\u00e9en o\u00f9",
        "start": 4055.42,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "chacun peut y aller de sa petite",
        "start": 4057.82,
        "duration": 3.019
    },
    {
        "text": "fl\u00e9chettes contre le syst\u00e8me des",
        "start": 4058.93,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais voire m\u00eame contre le pr\u00e9sident",
        "start": 4060.839,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique en exercice de notre",
        "start": 4062.43,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "pays alors il n'a en d\u00e9finitive fait que",
        "start": 4064.23,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "recueillir le r\u00e9sultat d ambigu\u00eft\u00e9 qu'il",
        "start": 4067.65,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "a cr\u00e9\u00e9 mais tout de m\u00eame vous l'avez",
        "start": 4070.049,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "entendu et je suis oblig\u00e9 de reprendre",
        "start": 4072.72,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "le fil de son argumentation parce que je",
        "start": 4074.759,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "trouve \u00e7a dr\u00f4le quand m\u00eame il faut un",
        "start": 4076.829,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "certain culot pour venir parler de",
        "start": 4078.9,
        "duration": 5.419
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie devant le parlement europ\u00e9en",
        "start": 4081.63,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "quand on est le gars qui toutes les",
        "start": 4084.319,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "semaines r\u00e9uni un conseil de d\u00e9fense",
        "start": 4086.94,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9gler une crise sanitaire comme si",
        "start": 4088.68,
        "duration": 4.639
    },
    {
        "text": "les militaires",
        "start": 4091.559,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "qui n'ont rien demand\u00e9",
        "start": 4093.319,
        "duration": 5.801
    },
    {
        "text": "avait quelque chose \u00e0 voir avec la",
        "start": 4096.739,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "guerre contre le virus je le dis nous ne",
        "start": 4099.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sommes pas en guerre contre le virus",
        "start": 4101.639,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "parce que monsieur blanqueti\u00e8re annick",
        "start": 4103.35,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "on ne faisaient pas gr\u00e8ve contre le",
        "start": 4104.639,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "virus je crois qu'il n'avait pas bien",
        "start": 4105.839,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "compris qu'on faisait la gr\u00e8ve contre",
        "start": 4107.279,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "lui personne ne faisait la gr\u00e8ve contre",
        "start": 4108.69,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "le virus \u00e0 moins que lui aussi bah oui",
        "start": 4110.609,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "et j'esp\u00e8re que demain moi je",
        "start": 4114.5,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "m'excuserais sur l'\u00e9ducation un peu plus",
        "start": 4117.69,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tard dans la campagne mais j'esp\u00e8re que",
        "start": 4119.94,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "demain il aura beaucoup de monde pour",
        "start": 4121.5,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "manifester avec les enseignants et les",
        "start": 4123.089,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "parents d'\u00e9l\u00e8ves dont montrait consomme",
        "start": 4124.62,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "deux termes bon",
        "start": 4126.569,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "cet homme ne r\u00e9unit le conseil de",
        "start": 4130.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense que pour une seule et unique",
        "start": 4133.35,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "raison c'est que la seule structure dans",
        "start": 4135.0,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "laquelle les d\u00e9bats son secret ne",
        "start": 4138.15,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "peuvent pas \u00eatre publi\u00e9 et donc ceux qui",
        "start": 4140.46,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "prennent pas ne peuvent pas \u00eatre",
        "start": 4143.19,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "poursuivi comme l'a \u00e9t\u00e9 m'adapte duzan",
        "start": 4145.38,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "et quelques autres par la cour de",
        "start": 4147.449,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "justice de la r\u00e9publique voil\u00e0 l'unique",
        "start": 4149.069,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "raison c'est \u00e0 dire pour se soustraire",
        "start": 4151.08,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "au contr\u00f4le populaire pour se soustraire",
        "start": 4154.139,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "au contr\u00f4le des citoyens comme il est",
        "start": 4156.569,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "normal dans toute d\u00e9mocratie qu'il ait",
        "start": 4159.6,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "lieu parce qu'on ne sera jamais aussi",
        "start": 4161.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "efficace que si on s'y met \u00e0 beaucoup et",
        "start": 4162.389,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pas juste \u00e0 quelques-uns dans le secret",
        "start": 4164.88,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "d'un conseil alors il dit oui mais nous",
        "start": 4166.859,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "en d\u00e9battons au parlement le risque",
        "start": 4169.259,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est que cette menteries de plus on en",
        "start": 4171.12,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat",
        "start": 4173.819,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a j'ai particip\u00e9 au premier",
        "start": 4174.839,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "vote qui a fini \u00e0 point d'heure et le",
        "start": 4177.089,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me vote tout d'un coup qui nous",
        "start": 4179.04,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "arrive comme \u00e7a sur les genoux on y",
        "start": 4180.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "passe la nuit du samedi on avait tous",
        "start": 4182.429,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "des emplois du temps la nuit du samedi",
        "start": 4184.56,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "on discute jusqu'\u00e0 4 heures du matin",
        "start": 4186.69,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "vous imaginez le genre de d\u00e9cision et de",
        "start": 4188.67,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat qu'on peut avoir jusqu'\u00e0 quatre",
        "start": 4191.589,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "heures du matin personne n'est capable",
        "start": 4193.089,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "de d\u00e9battre s\u00e9rieusement \u00e0 4 heures du",
        "start": 4194.77,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "matin \u00e7a n'existe pas sauf avoir dormi",
        "start": 4196.48,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "toute la journ\u00e9e mais pr\u00e9cis\u00e9ment ce qu",
        "start": 4198.88,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9tait l\u00e0 c'\u00e9tait ce qui \u00e9tait l\u00e0 toute",
        "start": 4201.19,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "la journ\u00e9e c'est \u00e7a qu'il appelle une",
        "start": 4203.59,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie et ensuite quoi qu'on dise on",
        "start": 4206.199,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "dirait que tu au moins pour le vote au",
        "start": 4210.19,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "moins pour le vote cet honneur de penser",
        "start": 4212.59,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qu'on peut avoir le droit de voter en",
        "start": 4215.07,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "ayant son id\u00e9e sur la question \u00e7a peut",
        "start": 4217.63,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "attendre mardi qu'est ce que \u00e7a co\u00fbte et",
        "start": 4219.34,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'attendre mardi comme tous les",
        "start": 4221.349,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "parlementaires sont l\u00e0 parce qu'on est",
        "start": 4222.61,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "organis\u00e9e pour \u00e7a rien \u00e0 faire ils ont",
        "start": 4223.869,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 que c'\u00e9tait maintenant pr\u00eat",
        "start": 4226.389,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "finale donc on invente et dimanche \u00e0 4",
        "start": 4228.099,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "heures de l'apr\u00e8s midi sur un texte de",
        "start": 4231.28,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "loi qui cr\u00e9e une mutilation absolument",
        "start": 4233.26,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "extraordinaire de la libert\u00e9 des",
        "start": 4236.11,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui s'appelle le pacs vaki",
        "start": 4237.61,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "vaccinale",
        "start": 4239.5,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "et monsieur est venu donner des le\u00e7ons",
        "start": 4242.92,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "de d\u00e9mocratie",
        "start": 4245.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ils me trouvent alors si vous croyez si",
        "start": 4246.489,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la na\u00efvet\u00e9 de croire qu'il n'ya pas un",
        "start": 4248.8,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne qui au courant de ces mani\u00e8re",
        "start": 4250.239,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "de faire qui se trompe et vous l'avez",
        "start": 4251.83,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "entendu r\u00e9pondre je crois que c'\u00e9tait",
        "start": 4253.84,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sais pas si c'\u00e9tait un manant ou \u00e0 mains",
        "start": 4256.6,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nues quand il a dit \u00e0 mes quoi vous nous",
        "start": 4259.09,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "reprocher d'avoir discut\u00e9 avec les",
        "start": 4261.55,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "polonais les hongrois pour arriver \u00e0",
        "start": 4263.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mettre dans le fourgon des \u00e9nergies",
        "start": 4265.179,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "renouvelables faut quand m\u00eame oser le",
        "start": 4266.8,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire et le gaz qui sont des",
        "start": 4269.29,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies alternatives ou interm\u00e9diaire",
        "start": 4272.35,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "donc savez tout le bien qu'on en pense",
        "start": 4274.84,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "et s entendre avec ces deux l\u00e0 qui sont",
        "start": 4276.3,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame aujourd'hui au banc de toute",
        "start": 4279.46,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'europe pour ce qui est du respect de",
        "start": 4281.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 de la d\u00e9mocratie diable vous",
        "start": 4283.39,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "avez tort parce que apr\u00e8s tout on",
        "start": 4285.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pourrait discuter avec personne si on",
        "start": 4287.739,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "vous \u00e9coute mais nous on vous demande",
        "start": 4289.42,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "pas de discuter avec personne on vous",
        "start": 4291.28,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "demande de ne pas passer des accords",
        "start": 4293.739,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "pourri avec des gens que nous ne",
        "start": 4295.06,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "respectons pas c'est pas pareil et je",
        "start": 4296.11,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "crois que tout le monde le comprend",
        "start": 4298.87,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "alors il a parl\u00e9 de d\u00e9mocratie moi je",
        "start": 4305.78,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m'attendais \u00e0 ce qu' il dise un petit",
        "start": 4307.76,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "quelque chose qu'ils soient fran\u00e7ais une",
        "start": 4309.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "initiative alors les gens vous devez",
        "start": 4311.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tout savoir quelque chose que peut-\u00eatre",
        "start": 4313.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vous n'avez pas tous bien compris je",
        "start": 4315.77,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vous l'expliquais l'agenda europ\u00e9en",
        "start": 4317.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire haut ce qui est pr\u00e9vu \u00e0",
        "start": 4320.51,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'ordre du jour de l'activit\u00e9 de l'union",
        "start": 4321.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne ne se r\u00e9invente pas tous les",
        "start": 4323.54,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "six mois avec la pr\u00e9sidence en cours",
        "start": 4326.18,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'est la commission qui met au point un",
        "start": 4329.03,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "certain nombre d'orientations des fois",
        "start": 4331.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "avec l'intervention des chefs de",
        "start": 4333.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "gouvernement ou des repr\u00e9sentants par",
        "start": 4335.84,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "domaine et puis on \u00e9tale sa et tous les",
        "start": 4337.4,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "six mois il ya une pr\u00e9sidence",
        "start": 4340.34,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rentes qui en v\u00e9rit\u00e9 est plut\u00f4t un",
        "start": 4341.54,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "habillage ou une dissimulation de la",
        "start": 4343.82,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "commission que autre chose mais on peut",
        "start": 4347.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le comprendre parce que ceux qui",
        "start": 4350.15,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "gouvernent la commission sont les",
        "start": 4351.53,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "majoritaires dans le parlement europ\u00e9en",
        "start": 4352.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la commission est compos\u00e9e en fonction",
        "start": 4354.92,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de la majorit\u00e9 politique qui se forment",
        "start": 4357.23,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "au parlement europ\u00e9en donc quand le ps",
        "start": 4359.27,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "la droite et les maquereaux nist forment",
        "start": 4362.2,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "une majorit\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur du parlement",
        "start": 4365.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en vous le retrouvez dans la",
        "start": 4367.13,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "commission qui est en quelque sorte",
        "start": 4369.08,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "comme un gouvernement et ensuite quand",
        "start": 4371.48,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident du semestre arrive soit il",
        "start": 4373.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "appartient politiquement \u00e0 cette",
        "start": 4375.83,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 et dans ce cas il va peut-\u00eatre",
        "start": 4377.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tout ce qui a \u00e9t\u00e9 dit avant soit il n'y",
        "start": 4379.28,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "appartiens pas th\u00e8se que nous n'avons",
        "start": 4381.5,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pas explor\u00e9es avant que j'y arrive",
        "start": 4383.15,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "puisque pour l'instant \u00e7a ne s'est",
        "start": 4384.65,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "jamais produit",
        "start": 4386.27,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nous allons donc cr\u00e9er une nouveaut\u00e9 en",
        "start": 4387.64,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "quelque sorte bon alors monsieur macron",
        "start": 4389.78,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "tout ce qui vous a dit ce matin c'est",
        "start": 4392.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parce qu'il a trouv\u00e9 lui c'est ce que la",
        "start": 4394.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "commission a pr\u00e9vu de longue date et a",
        "start": 4397.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 d\u00e9pos\u00e9 comme proposition",
        "start": 4398.93,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislative qui passeront devant le",
        "start": 4401.27,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en c'est dans ce cadre",
        "start": 4403.16,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "alors lui il a une petite marge de",
        "start": 4405.17,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "manoeuvre qu'il a exploit\u00e9 en faisant",
        "start": 4406.79,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "une ou deux propositions qui ne s'y",
        "start": 4409.7,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "trouvaient pas avant mais je vais vous",
        "start": 4411.92,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "en dira mou dans quelques instants et",
        "start": 4414.32,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous allez voir que l\u00e0 quand m\u00eame",
        "start": 4415.64,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re il ya mati\u00e8re \u00e0 s'y arr\u00eater en",
        "start": 4417.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "particulier l'id\u00e9e de faire une",
        "start": 4419.93,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "conf\u00e9rence sur les balkans pour",
        "start": 4421.4,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "acc\u00e9l\u00e9rer l'adh\u00e9sion des pays qui",
        "start": 4422.96,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "veulent adh\u00e9rer sans qu on ait chang\u00e9",
        "start": 4425.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "quoi que ce soit aux r\u00e8gles",
        "start": 4427.58,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'harmonisation sociale en europe ce qui",
        "start": 4429.11,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "veut dire que chaque fois qu'ils font",
        "start": 4431.09,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "rentrer du monde c'est pour reconstituer",
        "start": 4432.56,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "une occasion de dumping social sous",
        "start": 4435.11,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "forme de travailleurs d\u00e9tach\u00e9s qui",
        "start": 4438.02,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "travaillent en payant les cotisent les",
        "start": 4439.85,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cotisations sociales dans leur pays",
        "start": 4441.44,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'origine c'est \u00e0 dire une escroquerie",
        "start": 4442.85,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "et deuxi\u00e8mement qui viennent travailler",
        "start": 4444.89,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "contre les travailleurs qui sont dans",
        "start": 4446.659,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "les pays o\u00f9 il ya des conqu\u00eates sociales",
        "start": 4448.64,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ces pays \u00e0 chaque fois ils servent de",
        "start": 4451.09,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "masse de manoeuvre par exemple l'union",
        "start": 4453.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne r\u00eave d'int\u00e9grer \u00e0 l'union",
        "start": 4456.17,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'ukraine est \u00e0 m\u00eame \u00e0 un moment donn\u00e9",
        "start": 4458.3,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 un accord de partenariat",
        "start": 4461.48,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "exceptionnel avec l'ukraine \u00e0 peine",
        "start": 4463.42,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "\u00e9tait-il formul\u00e9 que les hollandais ont",
        "start": 4466.429,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 et qu'est-ce qu'ils ont vot\u00e9 non et",
        "start": 4469.28,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "quel qui s'en est suivi oui une fois de",
        "start": 4472.25,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "plus \u00e9videmment comme l'a dit monsieur",
        "start": 4474.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mulcair la d\u00e9mocratie consiste",
        "start": 4477.02,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant \u00eatre d'accord avec la",
        "start": 4478.67,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "commission europ\u00e9enne",
        "start": 4480.29,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "et donc",
        "start": 4481.69,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "il pr\u00e9voit sa personne n'a jamais parl\u00e9",
        "start": 4483.85,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "auparavant je ne me souviens pas qu'on",
        "start": 4487.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "en ait parl\u00e9 ou que ce soit au parlement",
        "start": 4489.23,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais mais il s'agit donc de faire",
        "start": 4490.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "rentrer des gens qui sont dans cette",
        "start": 4493.19,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "situation changer les r\u00e8gles du jeu",
        "start": 4494.6,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et en plus des gens pour des",
        "start": 4496.73,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de fronti\u00e8res entre eux parce",
        "start": 4499.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'il ya un probl\u00e8me de fronti\u00e8re entre",
        "start": 4501.26,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "la croatie et la serbie il ya un",
        "start": 4503.21,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me de fronti\u00e8re entre le le",
        "start": 4505.699,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "mont\u00e9n\u00e9gro je crois",
        "start": 4508.699,
        "duration": 4.151
    },
    {
        "text": "et les voisins et ainsi de suite il ya",
        "start": 4511.05,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a plusieurs probl\u00e8mes de",
        "start": 4512.85,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res donc je trouve inou\u00efe qu'on",
        "start": 4514.02,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aborde une question aussi importante",
        "start": 4516.69,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "qu'on se propose de faire entrer quatre",
        "start": 4517.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pays plus dans l'union europ\u00e9enne sans",
        "start": 4520.02,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'on ait parl\u00e9 une seconde dans un",
        "start": 4521.97,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "parlement fran\u00e7ais de savoir si on est",
        "start": 4523.44,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour ou contre alors je vous dis",
        "start": 4525.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tranquillement fermement si nous",
        "start": 4527.01,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidons la france personne ne rentrera",
        "start": 4529.95,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "en europe de plus ce sentier lieu",
        "start": 4532.2,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "auparavant des r\u00e8gles d'harmonisation",
        "start": 4534.0,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "sociale personne",
        "start": 4535.38,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "moi je me disais",
        "start": 4544.26,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "il va proposer quelque chose puisqu'il",
        "start": 4546.23,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "parle de d\u00e9mocratie et nous autres en",
        "start": 4548.73,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "france depuis le mouvement des gilet",
        "start": 4550.95,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "jaune nous savons qu'il y \u00e0 une",
        "start": 4553.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "revendication que nous avons nous mis",
        "start": 4554.67,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dans le programme l'avenir en commun",
        "start": 4557.7,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c'est le r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative",
        "start": 4559.17,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "citoyenne qui permet de faire deux",
        "start": 4560.64,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "choses",
        "start": 4563.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des institutions stables parce que on",
        "start": 4565.28,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "gouverne pas un pays comme \u00e7a avec des",
        "start": 4568.44,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales permanentes",
        "start": 4570.42,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il faut une d\u00e9mocratie organis\u00e9e",
        "start": 4572.06,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "structur\u00e9e qui reconnaissent les droits",
        "start": 4574.56,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des diff\u00e9rentes parties prenantes d'une",
        "start": 4576.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie mais il faut en m\u00eame temps",
        "start": 4579.06,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "garantir en permanence la capacit\u00e9",
        "start": 4580.62,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "d'intervention du peuple pour proposer",
        "start": 4584.04,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "prendre l'initiative soit de faire des",
        "start": 4586.71,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "propositions r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative",
        "start": 4589.35,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "citoyenne soit de r\u00e9voquer les \u00e9lus",
        "start": 4591.06,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rendum r\u00e9vocatoire si nous avons mis",
        "start": 4593.51,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "ces deux revendications dont le",
        "start": 4597.11,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "programme d'avenir en commun c'est que",
        "start": 4599.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nous voyons partout dans toute l'europe",
        "start": 4601.35,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "la demande montante des citoyens de",
        "start": 4603.57,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "davantage de d\u00e9mocratie les peuples ont",
        "start": 4605.82,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "gagn\u00e9 en instruction la libert\u00e9 des",
        "start": 4609.03,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "individus a permis que chacun finissent",
        "start": 4612.0,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "par avoir une id\u00e9e sur les affaires",
        "start": 4614.88,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "communes c'est une bonne chose on ne va",
        "start": 4616.59,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas le regretter c'est le long mouvement",
        "start": 4618.78,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de l'histoire et du progr\u00e8s qui sont",
        "start": 4620.61,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "op\u00e9r\u00e9s en son sein pour ce qui concerne",
        "start": 4622.59,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation et la formation des peuples",
        "start": 4624.96,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9ducation information qui a toujours \u00e9t\u00e9",
        "start": 4627.23,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "arrach\u00e9s aux puissantes qui n'en voulait",
        "start": 4629.73,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas et qu'il voulait se la r\u00e9serve et",
        "start": 4632.16,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "comme ils sont en train \u00e0 nouveau de le",
        "start": 4633.87,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "faire par la voix de monsieur macron",
        "start": 4635.85,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "lorsqu il n'annonce que dor\u00e9navant si",
        "start": 4637.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous voulez \u00e0 l'universit\u00e9 faut que \u00e7a",
        "start": 4639.54,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "beaucoup de d\u00e9\u00e7us et \u00e7a \u00e7a veut dire",
        "start": 4640.92,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "qu'on va recommencer et aggrav\u00e9",
        "start": 4642.75,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "une s\u00e9lection sociale insupportable au",
        "start": 4645.61,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "moment m\u00eame o\u00f9 on a besoin du plus grand",
        "start": 4647.739,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "nombre possible de jeunes gens qui",
        "start": 4649.81,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "apprennent qu'ils se forment parce que",
        "start": 4651.52,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "c'est eux qui vont devoir d\u00e9brouiller",
        "start": 4652.81,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "tous les grands probl\u00e8mes que nous avons",
        "start": 4654.07,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "de vendre il faut donc \u00e9lever le niveau",
        "start": 4655.719,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ducation de notre peuple \u00e0 la",
        "start": 4657.639,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "rabaisser et augmenter le tri",
        "start": 4659.8,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "bref",
        "start": 4662.58,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "je me disais peut-\u00eatre qu'il va faire",
        "start": 4664.44,
        "duration": 6.219
    },
    {
        "text": "une proposition innovante vous savez",
        "start": 4667.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'en europe on peut vous mettre \u00e0 deux",
        "start": 4670.659,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "et faire une p\u00e9tition pour demander \u00e0 la",
        "start": 4672.25,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "commission ceci ou cela qui si elle est",
        "start": 4674.92,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "brave vous r\u00e9pondra en g\u00e9n\u00e9ral non ou",
        "start": 4677.71,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que \u00e7a la concerne pas ou c'est pas le",
        "start": 4679.81,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "boulot c'est pas la bonne formule c'est",
        "start": 4681.25,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas la bonne r\u00e9daction bon mais il ya",
        "start": 4682.69,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "une autre possibilit\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 4685.54,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "introduite c'est plus un million de gens",
        "start": 4687.1,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "s'ils signent une p\u00e9tition",
        "start": 4689.489,
        "duration": 6.521
    },
    {
        "text": "ont le droit que la p\u00e9tition soit",
        "start": 4692.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la commission",
        "start": 4696.01,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "une fois qu'ils allaient pr\u00e9senter",
        "start": 4697.29,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qui se passe",
        "start": 4699.13,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "ce que veut la commission",
        "start": 4700.889,
        "duration": 6.011
    },
    {
        "text": "elle n'est tenue \u00e0 rien et la derni\u00e8re",
        "start": 4703.35,
        "duration": 5.829
    },
    {
        "text": "fois qu'ils ont re\u00e7u une p\u00e9tition de",
        "start": 4706.9,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "cette nature eh ben ils ont d\u00e9cid\u00e9 que",
        "start": 4709.179,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "ce n'\u00e9tait pas la bonne question il y",
        "start": 4712.27,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "avait pourtant un million de signataires",
        "start": 4714.46,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "et de quoi s'agissait-il un d\u00e9tail",
        "start": 4716.139,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait une p\u00e9tition qui se portait",
        "start": 4719.739,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "contre l'id\u00e9e de conclure un accord de",
        "start": 4721.929,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "libre \u00e9change avec les \u00e9tats unis",
        "start": 4724.27,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique un million de personnes et",
        "start": 4725.889,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "plus avaient sign\u00e9 cette p\u00e9tition c'est",
        "start": 4728.53,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame une question tu es une tr\u00e8s",
        "start": 4730.239,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "grande importance du point de vue de",
        "start": 4731.38,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "l'alimentation puisque \u00e7a voulu dire",
        "start": 4733.42,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "l'autorisation d'importer ce qui vient",
        "start": 4734.949,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats unis notamment toute la viande",
        "start": 4736.929,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "aux hormones",
        "start": 4739.0,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "c'est peut-\u00eatre quelque chose de tr\u00e8s",
        "start": 4740.56,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "important et \u00e7a le reste parce que \u00e7a",
        "start": 4741.82,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "concerne oufa le r\u00e9cit de ce qu'il ya",
        "start": 4743.29,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans un accord avec les nord am\u00e9ricains",
        "start": 4745.659,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s simple tout pour eux rien",
        "start": 4747.13,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pour les autres mais je peux le d\u00e9tail",
        "start": 4748.33,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "est pour vous le montrer et bien la",
        "start": 4750.31,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse a \u00e9t\u00e9 c'est pas le sujet rentrez",
        "start": 4752.86,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "chez vous alors je pensais que peut \u00eatre",
        "start": 4755.65,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "il aurait fait une proposition de",
        "start": 4757.9,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "progr\u00e8s il ne l'a pas fait ils n'en",
        "start": 4759.909,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "avaient aucune il s'est content\u00e9 de",
        "start": 4761.619,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00e9p\u00e9ter ce qui avait \u00e9t\u00e9 dit jusque-l\u00e0",
        "start": 4763.9,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "et au milieu de son propos sans que",
        "start": 4766.389,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "personne s'en aper\u00e7oive vraiment il a",
        "start": 4769.45,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "introduit un concept qui n'avaient",
        "start": 4772.45,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "jamais \u00e9t\u00e9 mis sur la table jusque l\u00e0 il",
        "start": 4774.52,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "dit en fait s'il avait \u00e9t\u00e9 mis sur la",
        "start": 4777.58,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "table mais par nous dans le pass\u00e9",
        "start": 4780.22,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "il dit nous allons proposer \u00e0 la fin de",
        "start": 4781.95,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "la conf\u00e9rence europ\u00e9enne",
        "start": 4785.86,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "s'il y en a une par est-il",
        "start": 4787.15,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "une initiative le droit d'initiative",
        "start": 4790.2,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislative au parlement europ\u00e9en au",
        "start": 4792.79,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "coco",
        "start": 4796.99,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "le droit d'initiative l\u00e9gislative au",
        "start": 4799.35,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en c'est \u00e0 dire que le",
        "start": 4802.51,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en aurait le droit comme",
        "start": 4804.97,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "il le fait aujourd'hui puisqu'on lui",
        "start": 4807.01,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "demander d'approuver ou de d\u00e9sapprouver",
        "start": 4808.15,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "les d\u00e9cisions de la commission de",
        "start": 4809.56,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "proposer des choses qui s'appliquerait",
        "start": 4811.87,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "partout et donc forc\u00e9ment \u00e0 nouveau si",
        "start": 4814.06,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "puisque nous avons fait des d\u00e9l\u00e9gations",
        "start": 4816.93,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "de souverainet\u00e9 c'est normal dans un cas",
        "start": 4819.4,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "comme celui l\u00e0 bon le temps que vous",
        "start": 4822.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "assimiler tout \u00e7a l\u00e0 et vous compreniez",
        "start": 4824.2,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de quoi il retourne c'est compliqu\u00e9 mais",
        "start": 4826.72,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "\u00e7a veut dire que \u00e7a n'a plus rien \u00e0 voir",
        "start": 4829.3,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "avec les trait\u00e9s tels qu'on les",
        "start": 4831.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "connaissait",
        "start": 4834.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "parce que comment vous pouvez donner un",
        "start": 4835.08,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "droit d'initiative au parlement un",
        "start": 4837.25,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "parlement quelconque tout en lui",
        "start": 4840.37,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "interdisant de ce mail et de fiscalit\u00e9",
        "start": 4842.38,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de se m\u00ealer de lois sociales et de se",
        "start": 4844.24,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "m\u00ealer du commerce international \u00e7a",
        "start": 4847.78,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "n'existe pas aucun parlement de fait \u00e7a",
        "start": 4849.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "m\u00eame le parlement iranien il a plus de",
        "start": 4851.71,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "pouvoir",
        "start": 4853.69,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "d'accord alors c'est donc quelque chose",
        "start": 4855.3,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "qui veut dire que monsieur macron nous a",
        "start": 4859.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "avou\u00e9 ce matin quoi qu'on pense de la",
        "start": 4862.09,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "trouvaille que le jeu suit veut sortir",
        "start": 4863.77,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "des trait\u00e9s",
        "start": 4866.29,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "puisqu'il propose qu'on en fasse un",
        "start": 4867.93,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "autre alors \u00e0 quoi bon avoir diabolis\u00e9",
        "start": 4869.86,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "notre position parce que quand nous",
        "start": 4872.26,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "disions il faut que l'europe sorte des",
        "start": 4875.29,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s si elle veut \u00eatre une europe des",
        "start": 4877.33,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "peuples on nous a trait\u00e9s de tous les",
        "start": 4879.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "noms de nationalistes de x\u00e9nophobe du",
        "start": 4881.41,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "jeune c'est quoi alors que nous voulions",
        "start": 4883.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "seulement dire qu'il n'y avait pas de",
        "start": 4886.12,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie possible dans le cadre de ce",
        "start": 4888.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 contrairement \u00e0 ce qu'avait dit",
        "start": 4890.02,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "monsieur juncker",
        "start": 4891.88,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "et bien mesdames et messieurs nous en",
        "start": 4893.05,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "sommes donc rendus aux poursuivants",
        "start": 4894.52,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est que en effet rien ne marche dans",
        "start": 4895.989,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "la forme actuelle de l'europe puisque",
        "start": 4898.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "m\u00eame des gens comme monsieur macron et",
        "start": 4900.73,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "le gouvernement actuel de l'allemagne",
        "start": 4902.65,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pense qu'il faut changer aussi",
        "start": 4904.059,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "fondamentalement est radicalement",
        "start": 4906.07,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne mais est ce que vous",
        "start": 4908.05,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "vous souvenez qu'on ait discut\u00e9 une fois",
        "start": 4910.3,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "o\u00f9 que ce soit en france d'une id\u00e9e",
        "start": 4912.579,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "pareille car vous savez comme moi que le",
        "start": 4915.07,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "droit d'initiative l\u00e9gislative au",
        "start": 4917.71,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en c'est une forme assez",
        "start": 4919.389,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "avanc\u00e9 de f\u00e9d\u00e9ralisme je ne dis pas quoi",
        "start": 4921.61,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "que ce soit \u00e0 ce sujet je dis juste que",
        "start": 4924.25,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "\u00e7a change tout et qu'on en a jamais",
        "start": 4926.59,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "parl\u00e9 le monarque tout seul a d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 4928.869,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "qu'il \u00e9tait d'accord avec la coalition",
        "start": 4931.57,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "du ps des verts et des lib\u00e9raux en",
        "start": 4934.679,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "allemagne et bien moi je demande \u00e0 y",
        "start": 4938.32,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "regarder et avant qu'on passe \u00e0 ce genre",
        "start": 4940.329,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "d'id\u00e9e je pr\u00e9f\u00e9rerais qu'on commence",
        "start": 4942.579,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'abord par ce trait\u00e9 toutes les autres",
        "start": 4944.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et notamment l'harmonisation sociale par",
        "start": 4946.179,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "le haut et notamment le fait qui est une",
        "start": 4948.94,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "clause qui interdisent d'appliquer quoi",
        "start": 4951.309,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "que ce soit en france qui soit moindre",
        "start": 4954.04,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que les acquis sociaux de la patrie des",
        "start": 4956.02,
        "duration": 4.159
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 4957.82,
        "duration": 2.359
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s quoi",
        "start": 4966.81,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "nous avons eu droit \u00e0",
        "start": 4968.84,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "une envol\u00e9e sociale",
        "start": 4971.03,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 moi pas de bol je suis \u00e7a de",
        "start": 4973.85,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s et pas d'aujourd'hui elle nous",
        "start": 4976.41,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 en train de parler des progr\u00e8s",
        "start": 4979.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sociaux qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0",
        "start": 4981.45,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'europe baratin",
        "start": 4983.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ce n'est pas vrai comme dirait mon",
        "start": 4985.86,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "camarade dont par pitau",
        "start": 4987.51,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "l'europe oui",
        "start": 4990.5,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "pendant un temps promis les premiers",
        "start": 4993.05,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "premier et repro me et notamment les",
        "start": 4995.1,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "socialistes j'en \u00e9tais que l'on disait",
        "start": 4997.08,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je me rappelle d'une phrase de jacques",
        "start": 5000.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "delors qui y croyaient j'en suis certain",
        "start": 5001.7,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il avait dit bon allez on vote \u00e7a puis",
        "start": 5003.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s c'est l'europe sociale c'\u00e9tait le",
        "start": 5005.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "trait\u00e9 de maastricht de l'europe sociale",
        "start": 5007.37,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "nous ne l'avons jamais vu parce que",
        "start": 5009.95,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "comme c'\u00e9tait bien pr\u00e9visible d\u00e8s lors",
        "start": 5012.14,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "que l'europe organis\u00e9 le libre-\u00e9change",
        "start": 5014.84,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "autoris\u00e9 le dumping social c'est \u00e0 dire",
        "start": 5017.77,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "la possibilit\u00e9 de faire produire \u00e0",
        "start": 5021.05,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "moindre co\u00fbt \u00e0 un endroit pour ensuite",
        "start": 5023.33,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le vendre \u00e0 l'autre et ensuite en",
        "start": 5025.31,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "inventant la d\u00e9localisation \u00e0 domicile",
        "start": 5027.74,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "que sont les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s qui",
        "start": 5030.53,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "viennent au prix du salaire de leurs",
        "start": 5033.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pays maintenant c'est au prix du salaire",
        "start": 5035.33,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "10 mai au prix des cotisations sociales",
        "start": 5037.04,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de leur pays travailler chez nous et",
        "start": 5039.26,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "ruin\u00e9 des secteurs entiers pauvres gens",
        "start": 5042.14,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "on sort est le leur reprocher",
        "start": 5045.44,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "individuellement ce n'est pas le sujet",
        "start": 5046.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mais c'est ce syst\u00e8me qui est terrifiant",
        "start": 5048.59,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "si bien qu'aujourd'hui dans le b\u00e2timent",
        "start": 5050.51,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et donc combien d'autres activit\u00e9s le",
        "start": 5052.58,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me des travailleurs d\u00e9tach\u00e9s permet",
        "start": 5055.25,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "un abaissement artificielle des co\u00fbts",
        "start": 5057.77,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "puisque \u00e7a revient \u00e0 payer des gens",
        "start": 5060.56,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "moindre qui viennent d'ailleurs que ce",
        "start": 5062.72,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "qu'on a ici mais pourquoi pr\u00eatons ceux",
        "start": 5064.43,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui sont ici de cette mani\u00e8re l\u00e0 pour la",
        "start": 5066.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "faire plaisir parce qu'on est",
        "start": 5069.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sympathique jamais il a fallu leur",
        "start": 5070.64,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "arracher chaque conqu\u00eate sociale et",
        "start": 5072.77,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "notamment le niveau des cotisations",
        "start": 5074.99,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sociales qui permettent la plus grande",
        "start": 5076.7,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "activit\u00e9 sociale et jamais imagin\u00e9 c'est",
        "start": 5079.07,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire \u00e0 chacun selon ses besoins et de",
        "start": 5082.31,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "chacun selon ses moyens la grande et",
        "start": 5085.94,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "fondamentale id\u00e9es qui r\u00e9volutionnent",
        "start": 5089.03,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'ensemble des rapports sociaux de",
        "start": 5091.42,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "production et des changes c'est la",
        "start": 5093.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale qui en est la matrice",
        "start": 5095.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est la raison pour laquelle ces",
        "start": 5097.85,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "gens-l\u00e0 combattre durement",
        "start": 5099.77,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "et ici sur la terre d'alsace comme sur",
        "start": 5103.39,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "celle de moselle le syst\u00e8me social le",
        "start": 5106.28,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime social particulier que vous avez",
        "start": 5109.16,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qui est bien plus protecteur bien mieux",
        "start": 5111.23,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "organis\u00e9 nous nous proposons qui soit",
        "start": 5113.87,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9tendu \u00e0 la france enti\u00e8re et nous",
        "start": 5116.719,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "disons merci aux alsaciens",
        "start": 5118.73,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "et le disons merci aux alsaciens d'avoir",
        "start": 5122.05,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 capable de maintenir ce r\u00e9gime",
        "start": 5125.719,
        "duration": 3.531
    },
    {
        "text": "comme bien s\u00fbr",
        "start": 5129.34,
        "duration": 5.589
    },
    {
        "text": "nous le faisons lorsque nous disons que",
        "start": 5132.28,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9tablirons la retraite \u00e0 60 ans et",
        "start": 5134.929,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que nous en avons assez des directives",
        "start": 5137.239,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "de la commission europ\u00e9enne qui poussent",
        "start": 5139.489,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "sans arr\u00eat \u00e0 repousser l'\u00e2ge de la",
        "start": 5142.13,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "retraite",
        "start": 5144.26,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "vous vous rendez compte que monsieur",
        "start": 5145.96,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "macron madame p\u00e9cresse et quelques",
        "start": 5149.179,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "autres pr\u00e9voit un d\u00e9part \u00e0 un \u00e2ge de",
        "start": 5151.61,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "d\u00e9part \u00e0 la retraite qui est celui de",
        "start": 5153.98,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "1910 lorsque la retraite a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 65",
        "start": 5157.489,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "ans et \u00e0 l'\u00e9poque on disait part \u00e0 ce",
        "start": 5160.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'ils \u00e9taient contraints voulait jamais",
        "start": 5164.0,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "rien sign\u00e9 jaur\u00e8s dit bon on prend c'est",
        "start": 5165.14,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "pas fameux mais on prend et puis on",
        "start": 5167.42,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "corrigera et c'est ce qu'on a fait on a",
        "start": 5169.219,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "fini par corriger en euros \u00e7a s'est fait",
        "start": 5172.19,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "un peu haute lutte \u00e0 la derni\u00e8re fois \u00e0",
        "start": 5174.38,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "la retraite \u00e0 60 ans \u00e9tait en 80 c'\u00e9tait",
        "start": 5176.719,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "pas apr\u00e8s la bataille d'al\u00e9sia d'accord",
        "start": 5179.27,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "c'est assez r\u00e9cent tout \u00e7a comme la",
        "start": 5182.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "diminution du temps de travail la",
        "start": 5185.03,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re 35 heures c'\u00e9tait sous jospin",
        "start": 5186.44,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait pas il ya cent ans et se sont",
        "start": 5188.06,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement arrang\u00e9 pour que \u00e7a n'ait",
        "start": 5190.219,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "plus aucun sens en abaissant tellement",
        "start": 5192.35,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "le prix de la 36e heure en heure",
        "start": 5194.42,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire que c'est comme s'il n'y",
        "start": 5196.969,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "avait rien donc en fait la dur\u00e9e l\u00e9gale",
        "start": 5198.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ses 35 heures mais quand il passe \u00e0 36",
        "start": 5200.179,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e7a leur co\u00fbte quasiment rien est-ce",
        "start": 5202.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qu'ils sont toujours comme \u00e7a ils",
        "start": 5203.929,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "sabotent de l'int\u00e9rieur et puis apr\u00e8s",
        "start": 5205.4,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous avez vu \u00e7a marche pas ils sont tout",
        "start": 5207.5,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "le temps comme \u00e7a tout le temps",
        "start": 5210.11,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "fr",
        "start": 5213.15,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re qu'on ne reprochera pas d'\u00eatre",
        "start": 5216.17,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "complotistes parce que j'explique un",
        "start": 5219.44,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "effet de syst\u00e8me aujourd'hui si vous",
        "start": 5222.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "expliquer en effet le syst\u00e8me vous avez",
        "start": 5224.97,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 l'\u00e9tiquette de complotiste sont",
        "start": 5226.71,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cinq minutes alors il faut plus penser",
        "start": 5228.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "global les amis il faut juste penser au",
        "start": 5230.82,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "bout de votre nez \u00e0 la largeur de la",
        "start": 5232.5,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "mangeoire",
        "start": 5234.06,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "parce que sinon votre patron va pas \u00eatre",
        "start": 5235.01,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "content 1 voil\u00e0 tout \u00e7a",
        "start": 5237.33,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "vous le savez mais",
        "start": 5240.86,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "regardez quand m\u00eame ce pur propose ces",
        "start": 5243.44,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "gens alors il est question d'un smic ce",
        "start": 5246.12,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "n'est pas monsieur macron qu'a invent\u00e9",
        "start": 5248.76,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "\u00e7a \u00e7a fait un moment qu'on en parle",
        "start": 5249.9,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "alors disons une chose",
        "start": 5252.41,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "quand l'union europ\u00e9enne a voulu faire",
        "start": 5255.08,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "une monnaie unique il a fallu rapprocher",
        "start": 5258.39,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "les \u00e9conomies parce que la monnaie",
        "start": 5261.33,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "ne peut pas \u00eatre autre chose qu'un",
        "start": 5264.44,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "interm\u00e9diaire entre deux valeurs et il",
        "start": 5266.73,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "faut que la fa\u00e7on de produire",
        "start": 5269.91,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "aboutissent \u00e0 ce r\u00e9sultat que l'objet",
        "start": 5271.41,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est une valeur assez stable pour \u00eatre",
        "start": 5274.29,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sent\u00e9 par un billet de banque qui",
        "start": 5275.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "lui m\u00eame doit \u00eatre gag\u00e9e sur une valeur",
        "start": 5277.71,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mat\u00e9rielle de l'europe que pas vous",
        "start": 5279.51,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "saouler ce soir et \u00e9conomie politique le",
        "start": 5280.92,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bon c'est comme \u00e7a que \u00e7a se passe donc",
        "start": 5283.02,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il a fallu qu'ils fassent converger les",
        "start": 5284.91,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies et le moyen qu'ils avaient",
        "start": 5287.7,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9e pour les faire converger c'est",
        "start": 5289.14,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de faire converger les bonnets en se",
        "start": 5290.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "disant elles sont repr\u00e9sentatives de la",
        "start": 5292.47,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "richesse les produits dans le pays tr\u00e8s",
        "start": 5294.48,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "bien fait tr\u00e8s bien fa\u00e7on de parler et",
        "start": 5295.98,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ils ont donc d\u00e9cid\u00e9 des crit\u00e8res de",
        "start": 5298.74,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "convergence \u00e9conomique et budg\u00e9taire et",
        "start": 5300.84,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "donc d'ann\u00e9e en ann\u00e9e alors on a",
        "start": 5303.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e7a s'appelait j'\u00e9tais d\u00e9j\u00e0 le",
        "start": 5305.34,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "serpent mon\u00e9taire europ\u00e9enne c'est pour",
        "start": 5307.83,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e7a moi je n'oublie rien et pas de pot",
        "start": 5309.33,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est pas la peine de raconter des",
        "start": 5311.46,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "histoires j'ai vu comment il faisait",
        "start": 5312.66,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "donc le serpent mon\u00e9taire europ\u00e9en alors",
        "start": 5313.89,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "on \u00e9tait l\u00e0 dans le serpent il fallait",
        "start": 5316.65,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "marcher \u00e0 la queue leu leu l\u00e0 dessus",
        "start": 5319.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 que l'allemagne se r\u00e9unit chez les",
        "start": 5321.3,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "allemands de l'ouest d\u00e9cide que la",
        "start": 5324.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "marque de l'ouest vous tant qu'un marque",
        "start": 5326.43,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "delhaize personnes y croit parce que le",
        "start": 5327.9,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "marque delhaize c'\u00e9tait \u00e0 bout de papier",
        "start": 5329.46,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qui va les palangres qu'il y avait",
        "start": 5330.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dessus bon et bien on sent quand m\u00eame",
        "start": 5332.31,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "alors on a tous fait semblant mais les",
        "start": 5334.53,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "allemands c'est des gens s\u00e9rieux",
        "start": 5336.51,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodique organis\u00e9 qu'est ce qu'ils ont",
        "start": 5337.77,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fait ils ont dit tr\u00e8s bien nous l'envol",
        "start": 5340.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "autres mais s'il vous pla\u00eet si vous",
        "start": 5342.36,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "placer de l'argent chez nous on vous le",
        "start": 5344.4,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "dira bien cher donc ils ont pouss\u00e9 les",
        "start": 5346.06,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "taux d'int\u00e9r\u00eat et nous les fran\u00e7ais un",
        "start": 5348.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pur pas sortir du serpent \u00e0 la queue leu",
        "start": 5350.56,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "leu c'est pour passer \u00e0 nous aussi on a",
        "start": 5352.39,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "d\u00fb en faire autant c'est bien qu'on sait",
        "start": 5354.91,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 moiti\u00e9 \u00e9trangl\u00e9e \u00e0 cause de",
        "start": 5356.62,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l'unification de l'allemagne de cela",
        "start": 5359.14,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "personne ne vous parle jamais parce que",
        "start": 5360.73,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tout ce qu'ils ont fait est essentiel",
        "start": 5362.38,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "des grands g\u00e9nies de la science",
        "start": 5363.85,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique est que depuis sont \u00e0 la",
        "start": 5365.17,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "retraite tranquillement cach\u00e9 6-2 et",
        "start": 5367.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "rendre de comptes \u00e0 personne on pourra",
        "start": 5368.8,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "en parler \u00e0 monsieur trichet qui \u00e9tait \u00e0",
        "start": 5370.78,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque le directeur de la banque",
        "start": 5373.179,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "centrale fran\u00e7aise et qui ensuite a \u00e9t\u00e9",
        "start": 5375.19,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "le directeur de la banque centrale",
        "start": 5377.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne donc voil\u00e0 comment ils ont",
        "start": 5378.75,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "fait si je vous raconte tout \u00e7a c'est",
        "start": 5381.01,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour vous dire qu \u00e0 l inverse si on veut",
        "start": 5383.08,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "qu'on aille vers une harmonisation",
        "start": 5384.73,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "sociale",
        "start": 5386.679,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "vous pouvez pas dire sauf les choux que",
        "start": 5387.55,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'on va en quelque sorte payer tout le",
        "start": 5390.4,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "monde pareil partout parce que \u00e7a n'est",
        "start": 5392.44,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pas possible l'outil de production est",
        "start": 5394.27,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pas le m\u00eame donc il faut aussi des",
        "start": 5396.04,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res de convergence sociale hockey",
        "start": 5397.33,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "notamment le salaire minimum encore",
        "start": 5400.17,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "faut-il qu'il y en ait un premi\u00e8re",
        "start": 5402.94,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "question deuxi\u00e8me question \u00e0 quel niveau",
        "start": 5405.01,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "vous le mettez sinon vous fait que",
        "start": 5407.56,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9organiser vous m\u00eame la concurrence",
        "start": 5410.17,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9loyale \u00e0 laquelle l'union europ\u00e9enne a",
        "start": 5412.3,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "voulu contribuer c'\u00e9tait monsieur",
        "start": 5415.84,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "barroso qui disait \u00e7a monsieur barroso",
        "start": 5417.79,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "disais h\u00e9 ben \u00e9coutez comme des sous il",
        "start": 5419.949,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "y en a pas pour payer le gala",
        "start": 5422.23,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "compensation du retard comme des sous il",
        "start": 5425.56,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "y en a pas eh ben les pays vont se payer",
        "start": 5427.719,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "eux m\u00eames leurs usines leur industrie",
        "start": 5429.88,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parce que comme ils seront moins cher",
        "start": 5433.12,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 que viendra le capital et nous",
        "start": 5434.65,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "autres fran\u00e7ais nous nous sommes fait",
        "start": 5436.27,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9pouiller comme des lapins dans cette",
        "start": 5437.62,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "histoire l\u00e0 et \u00e7a continue rappelez-vous",
        "start": 5439.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "whirpool rappelez-vous toutes ces choses",
        "start": 5441.219,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on a ferm\u00e9 des usines en france pas",
        "start": 5443.08,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pour les d\u00e9localiser en chine pour les",
        "start": 5445.989,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "d'\u00e9cole d\u00e9localis\u00e9e en pologne en",
        "start": 5448.09,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "hongrie en tch\u00e9quie en slovaquie",
        "start": 5450.73,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parce que les conditions sociales",
        "start": 5453.46,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "\u00e9taient plus favorables au capital dans",
        "start": 5454.57,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ces pays d'ici un an du fait la fin de",
        "start": 5457.719,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'urss du pacte de varsovie et du",
        "start": 5460.06,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "comicon \u00e7a aboutit \u00e0 une r\u00e8gle de",
        "start": 5462.429,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "partage du capital et du travail 50 50",
        "start": 5464.77,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire la moiti\u00e9 pour une poign\u00e9e",
        "start": 5467.679,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de genre l'autre moiti\u00e9 pour tous les",
        "start": 5469.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "autres c'est-\u00e0-dire un rapport de force",
        "start": 5470.949,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "inou\u00efe qu'on n'avait jamais vu nulle",
        "start": 5473.14,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "part ailleurs dans aucun pays op alors",
        "start": 5475.6,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vous pouvez y aller que l\u00e0 bas c'est la",
        "start": 5478.57,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "f\u00eate un pour le capital c'est la f\u00eate",
        "start": 5480.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "c'est l'accumulation permanente sur le",
        "start": 5483.16,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dos des pauvres peuples qui sont l\u00e0 et",
        "start": 5485.38,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui ont d\u00e9j\u00e0 bien mis\u00e9re et donc les",
        "start": 5487.15,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res de convergence",
        "start": 5489.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je vous le dis tu poses supposons qu en",
        "start": 5490.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "effet il va y avoir deux smic mais alors",
        "start": 5492.88,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "on vous le pr\u00e9sente l\u00e0 vous dites bon",
        "start": 5495.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que m\u00e9lenchon va bien pouvoir",
        "start": 5496.95,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "trouver \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 \u00e7a parce que quand",
        "start": 5498.88,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "m\u00eame aupr\u00e8s de contrats smic",
        "start": 5500.32,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "pourquoi pas les ballots",
        "start": 5502.56,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "regarder de pr\u00e8s un smic mais pas",
        "start": 5505.86,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "obligatoire c'est pas merveilleux \u00e7a",
        "start": 5508.96,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "donc tu auras un smic si vous voulez",
        "start": 5511.87,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "alors il y aura un smic c'est pour vous",
        "start": 5514.33,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "si vous voulez c'est pour les patrons",
        "start": 5516.58,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "alors les autres qui r\u00e9ponde sur le m\u00eame",
        "start": 5518.91,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "ton ben justement on veut pas",
        "start": 5521.56,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "assez pas obligatoire",
        "start": 5524.07,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "supposons qu'il ya quand m\u00eame des gens",
        "start": 5527.16,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "de bonne volont\u00e9 qui existent y va quand",
        "start": 5528.88,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "m\u00eame faire quelque chose pour avoir",
        "start": 5530.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'air 2 il faudrait au moins fix\u00e9 une",
        "start": 5531.43,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "barre non comment vous allez faire c'est",
        "start": 5534.43,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9",
        "start": 5538.0,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il ya au moins une id\u00e9e on \u00e9tablit un",
        "start": 5539.01,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "smic",
        "start": 5542.05,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "par rapport aux revenus moyens revenus",
        "start": 5543.27,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "c'est tout ce que les gens gagnent",
        "start": 5546.43,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'accord en france revenu moyen 2000",
        "start": 5547.69,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "euros",
        "start": 5550.0,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "ok",
        "start": 5551.07,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "12 mois",
        "start": 5553.26,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "cinq personnes peu \u00e7a d'autant que 27",
        "start": 5555.43,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "millions \u00e7a emp\u00eache pas quand on est",
        "start": 5557.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dans le genre de relation ce",
        "start": 5560.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9s\u00e9quilibre qui m'a s'accroissant vous",
        "start": 5561.85,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ne saviez pas analys\u00e9 le rapport d'oxfam",
        "start": 5564.34,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "si nous pouvons trouver un morceau qui",
        "start": 5565.78,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "est pas vous allez apprendre des choses",
        "start": 5567.25,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "en portant sur la fa\u00e7on avec laquelle",
        "start": 5568.72,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "serait parti le capital et le travail",
        "start": 5570.49,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "dans ce film",
        "start": 5572.44,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "donc il pourrait dire un pourcentage",
        "start": 5574.98,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "d'accord il pourrait dire le smic doit",
        "start": 5578.41,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "\u00eatre ce que vous voulez 80 % du revenu",
        "start": 5581.17,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "moyen ou pourquoi pas si vous vraiment",
        "start": 5584.41,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "vous les fils \u00e0 papa \u00e0 100% c'est une",
        "start": 5587.05,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "id\u00e9e gervais y affichant",
        "start": 5589.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e0 m'y attendais parce que chaque rival",
        "start": 5591.63,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "avec des petits g\u00e9nies dans cette",
        "start": 5594.01,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "histoire l\u00e0 j'ai entendu madame loiseau",
        "start": 5595.15,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "vous savez qui \u00e9tait la chef de file des",
        "start": 5599.27,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "macros nice aux \u00e9lections europ\u00e9ennes",
        "start": 5601.34,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "alors elle elle disait oui une fois un",
        "start": 5603.46,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "smic qui soit \u00e9gale \u00e0 50% du revenu",
        "start": 5606.98,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "moyen",
        "start": 5609.2,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "50% de 2000 \u00e9gale mille",
        "start": 5612.64,
        "duration": 7.69
    },
    {
        "text": "le smic fran\u00e7ais \u00e9tant \u00e0 1200 et et des",
        "start": 5615.58,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "brouettes \u00e7a voulait dire vous \u00e9tiez de",
        "start": 5620.33,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "votre poche",
        "start": 5622.16,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est un progr\u00e8s social europ\u00e9en",
        "start": 5623.36,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "qu'elle proposait",
        "start": 5624.89,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aux comptes revient \u00e0 bahia paquet l\u00e0",
        "start": 5626.35,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "parce que je p\u00e8te m\u00e9chant pour les",
        "start": 5628.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "autres en reprenant toute la liste mais",
        "start": 5630.02,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "il y en avait certains qui sont des",
        "start": 5632.03,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "grands esprits du progr\u00e8s social qui",
        "start": 5633.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "proposait des b\u00eatises comparables alors",
        "start": 5634.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait 60 % membres de po \u00e7a fait",
        "start": 5636.71,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "encore pas le niveau du smic fran\u00e7ais",
        "start": 5638.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mais ces gens sont tellement arrogant",
        "start": 5640.31,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qui se figurent que le smic c'est",
        "start": 5642.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pourrait rien alors tous les pays",
        "start": 5644.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'orient km ans mais comme ils veulent 1",
        "start": 5646.73,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "on s'en fout parce que c'est des pauvres",
        "start": 5649.01,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "gens voil\u00e0 et puis nous avons fait ce",
        "start": 5650.51,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'on veut non \u00e7a se passe pas comme \u00e7a",
        "start": 5652.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "si un smic eh bien \u00e7a fera comme l\u00e0 pour",
        "start": 5653.51,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "la dur\u00e9e du temps de travail moi tous",
        "start": 5655.94,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les cinq minutes chaque fois que je",
        "start": 5657.74,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "parle de la dur\u00e9e du temps de travail en",
        "start": 5658.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "disant nous allons la r\u00e9tablira 35",
        "start": 5660.65,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "heures et vous allez voir ce que vous",
        "start": 5662.75,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "allez voir et d'ailleurs on pourrait",
        "start": 5664.07,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'amener \u00e0 32 heures et pour \u00e7a faut que",
        "start": 5665.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "les discussions commencent \u00e0 chaque fois",
        "start": 5667.67,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "nous disent ah mais vous allez comme \u00e7a",
        "start": 5669.38,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "je sais tr\u00e8s bien o\u00f9 je vais",
        "start": 5673.15,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "je vais vous dire o\u00f9 mais \u00e0 chaque fois",
        "start": 5676.69,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "il me dit mais est ce que vous vous",
        "start": 5679.61,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "rendez compte que en europe la dur\u00e9e",
        "start": 5681.11,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "maximale du travail ces 48 heures",
        "start": 5684.38,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "alors les gens soyez contents et",
        "start": 5686.77,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "taisez-vous",
        "start": 5688.91,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "un bon \u00e7a suffit de toujours r\u00e9clam\u00e9",
        "start": 5689.8,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 comment il nous parle c'est \u00e7a qui",
        "start": 5693.88,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nous disent",
        "start": 5696.11,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "mais vers quoi nous dirigeons-nous",
        "start": 5697.12,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "pourquoi est ce qu'on propose de r\u00e9duire",
        "start": 5700.09,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "le temps de travail je vais recommencer",
        "start": 5702.26,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e0 le dire dans cette salle en sachant",
        "start": 5704.12,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que beaucoup le savent d\u00e9j\u00e0 mais que",
        "start": 5706.58,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'autres vont apprendre ce soir nous",
        "start": 5707.99,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9duisons le temps de travail parce que",
        "start": 5709.67,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "les progr\u00e8s techniques ont permis",
        "start": 5711.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'augmenter la production en diminuant",
        "start": 5712.79,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "le nombre d'heures de travail",
        "start": 5715.73,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "si bien que le temps de travail a \u00e9t\u00e9",
        "start": 5717.07,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "divis\u00e9 par deux dans le si\u00e8cle pr\u00e9c\u00e9dent",
        "start": 5719.72,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "et la richesse produite x 50 \u00e0 supposer",
        "start": 5721.43,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "naturellement qu'on puisse appeler",
        "start": 5725.54,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "richesse toutes les b\u00eatises qu'on a",
        "start": 5727.19,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "produit n'importe o\u00f9 n'importe comment",
        "start": 5728.36,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "avec n'importe quoi",
        "start": 5729.62,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "mais en attendant on l'a fait et la",
        "start": 5731.31,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "question qui se pose",
        "start": 5733.59,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "est ce que la diminution",
        "start": 5735.17,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "du travail n\u00e9cessaire parce que la",
        "start": 5737.69,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "machine prend la place de l'\u00eatre humain",
        "start": 5740.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "est ce que cette diminution bient\u00f4t",
        "start": 5741.78,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "service de l'\u00eatre humain ou au service",
        "start": 5744.42,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "du capital parce que si c'est au service",
        "start": 5746.16,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de l'\u00eatre humain alors il faut diminuer",
        "start": 5748.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le temps de travail puisqu'on arrive \u00e0",
        "start": 5750.6,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "produire davantage",
        "start": 5752.37,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "ainsi c'est au service du capital alors",
        "start": 5755.78,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "il faut sans cesse que l'on mente et",
        "start": 5759.27,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 de quoi il est question voil\u00e0",
        "start": 5762.02,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "pourquoi il faut s'int\u00e9resser \u00e0",
        "start": 5764.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "comprendre que quand ils essayent de",
        "start": 5766.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vous faire croire qu'il y \u00e0 des dogmes",
        "start": 5768.66,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques qui lient \u00e0 des lois de",
        "start": 5770.82,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie comme si c'\u00e9tait des lois de",
        "start": 5772.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la nature qu'on a d\u00e9j\u00e0 tant de mal \u00e0",
        "start": 5774.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre et bien ce n'est pas vrai il",
        "start": 5776.7,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "n'ya que des choix politiques",
        "start": 5779.13,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "et chaque fois qu'on fait un choix",
        "start": 5780.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique ont choisi un mode de vie en",
        "start": 5782.22,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "commun si vous choisissez ce favoriser",
        "start": 5785.04,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le pillage vous donner le pouvoir aux",
        "start": 5787.17,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "violences et aux pilleurs si vous",
        "start": 5789.63,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "choisissez le partage vous donner le",
        "start": 5792.06,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "pouvoir aux partages eux",
        "start": 5794.4,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "vous l'avez entendu dire",
        "start": 5805.389,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "je vais pas rester deux heures l\u00e0 dessus",
        "start": 5808.05,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "nous donner quelques exemples je vous",
        "start": 5810.219,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'avais entendu parler des travailleurs",
        "start": 5811.84,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "des plateformes d'accord ce qu'on",
        "start": 5814.149,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "appelle les num\u00e9riser ici dans cette",
        "start": 5816.55,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "salle il ya quelqu'un qui est tr\u00e8s",
        "start": 5818.769,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "important \u00e0 ce sujet et qui me permet",
        "start": 5819.939,
        "duration": 7.131
    },
    {
        "text": "d'illustrer l'id\u00e9e qu'apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9",
        "start": 5822.939,
        "duration": 7.111
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident du groupe parlementaire un",
        "start": 5827.07,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "soumis \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 5830.05,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "maintenant brillamment remplac\u00e9 par matt",
        "start": 5831.849,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "hill de panneaux",
        "start": 5834.969,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "j'ai particip\u00e9",
        "start": 5836.61,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "et je suis fier d'\u00eatre dans un groupe",
        "start": 5839.159,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "comme celui qui s'ils agissaient au",
        "start": 5843.09,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en parce que nous nous",
        "start": 5845.229,
        "duration": 4.071
    },
    {
        "text": "sommes entr\u00e9s avec",
        "start": 5847.479,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "par la grande porte de la grande",
        "start": 5849.3,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "histoire la grande histoire c'est celle",
        "start": 5852.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de notre famille politique",
        "start": 5854.649,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "celle qui se bat pour les droits des",
        "start": 5856.09,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "travailleurs qui se bat pour la libert\u00e9",
        "start": 5857.709,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qui appelle acquis et conqu\u00eates sociales",
        "start": 5859.53,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "le mieux vivre et non pas charges",
        "start": 5862.179,
        "duration": 4.911
    },
    {
        "text": "sociales",
        "start": 5864.909,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "celle ci que vous voyez l\u00e0 les l\u00e2chers",
        "start": 5867.09,
        "duration": 6.279
    },
    {
        "text": "be c'est elle qui a d\u00e9marr\u00e9 la bataille",
        "start": 5871.149,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour qu'il y ait une pr\u00e9somption de",
        "start": 5873.369,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "salariat dont les uv",
        "start": 5875.739,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est la grande porte de l'histoire",
        "start": 5885.88,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "que nous incarnons et tout \u00e0 l'heure",
        "start": 5887.489,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "comme je vous parlerai de la gauche",
        "start": 5890.29,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "vous vous rappelez qu'il a fait vivre",
        "start": 5893.37,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "qui fait avancer les id\u00e9aux des",
        "start": 5896.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations qui nous ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s",
        "start": 5898.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement elles n'ayant jamais peur",
        "start": 5900.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de la bataille \u00e0 mener dans cette",
        "start": 5902.5,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "circonstance c'est elle qui l'a fait en",
        "start": 5904.27,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "notre nom \u00e0 tous",
        "start": 5906.4,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'elle",
        "start": 5911.58,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "celui-ci",
        "start": 5914.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "younous omarjee",
        "start": 5916.65,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la commission des r\u00e9gions",
        "start": 5918.42,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en qui a fait adopter",
        "start": 5920.71,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "par un amendement",
        "start": 5923.409,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "que l'esclavag\u00e9 est un crime contre",
        "start": 5926.13,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 c'est en fran\u00e7ais qu'il a",
        "start": 5928.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fait un homme deux d\u00e9partements et",
        "start": 5930.85,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "territoires de l'outre-mer puis",
        "start": 5933.04,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "l'esclavag\u00e9 a \u00e9t\u00e9 un crime abominable",
        "start": 5935.5,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "qui a dur\u00e9 pendant trois si\u00e8cles",
        "start": 5937.26,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et pendant que j'y suis avec des choses",
        "start": 5942.3,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "qui peut \u00eatre par est roi certains moins",
        "start": 5946.09,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "importante vous ne le voyez pas parce",
        "start": 5949.84,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'il n'est pas sur cette tribune c'est",
        "start": 5952.09,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mon camarade bastien lachaud d\u00e9put\u00e9 de",
        "start": 5954.55,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "seine-saint-denis qui a port\u00e9 une",
        "start": 5957.37,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "proposition de loi qui a abouti \u00e0 ce que",
        "start": 5959.38,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "soient r\u00e9habilit\u00e9s les mutins de 1916 et",
        "start": 5963.07,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "1917",
        "start": 5966.37,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qui ont refus\u00e9 et qui voulaient arr\u00eater",
        "start": 5968.07,
        "duration": 5.919
    },
    {
        "text": "le combat comme \u00e7a se placer sur tous",
        "start": 5971.26,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "les fronts de rock et dont il est",
        "start": 5973.989,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9clar\u00e9 d'honneur est d'abord qu'ils",
        "start": 5976.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sont morts pour la france comme les",
        "start": 5977.949,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "autres",
        "start": 5979.84,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "la france de la libert\u00e9",
        "start": 5981.389,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "la france de la fraternit\u00e9 qui refuse la",
        "start": 5984.03,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "guerre",
        "start": 5987.699,
        "duration": 2.181
    },
    {
        "text": "et la refuse encore avec moi avec nos",
        "start": 5990.659,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "propositions",
        "start": 5995.949,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "lorsque je vous adjure de comprendre les",
        "start": 5996.96,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "gens que c'est sur le vieux continent",
        "start": 5999.76,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en qui ont \u00e9t\u00e9 amorc\u00e9es les",
        "start": 6001.83,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "conditions de deux guerres mondiales et",
        "start": 6004.5,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "que ceci suffit \u00e0 nous cr\u00e9er",
        "start": 6007.38,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'obligation morale de r\u00e9fl\u00e9chir sans",
        "start": 6009.389,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "cesse aux actes que nous posons en",
        "start": 6011.76,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re de paix et de d\u00e9fense",
        "start": 6013.5,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "personne ne peut croire",
        "start": 6016.7,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "personne ne peut croire",
        "start": 6021.71,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "que quoi que ce soit vas y une nouvelle",
        "start": 6023.78,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "guerre qui serait n\u00e9cessairement",
        "start": 6027.48,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire et partant du continent",
        "start": 6029.4,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en c'est la raison pour laquelle",
        "start": 6031.95,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "au milieu des gesticulations que",
        "start": 6034.2,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re des uns et des autres la parole",
        "start": 6036.87,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que porterait la france si c'est nous",
        "start": 6039.33,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qui la porte on sera une parole de",
        "start": 6041.49,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9sescalade il faut en finir avec la",
        "start": 6043.92,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "logique des biceps et du virilisme avec",
        "start": 6046.65,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "la russie il faut faire comprendre \u00e0 la",
        "start": 6050.25,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "russie que \u00e7a ne sert \u00e0 rien j'ai essay\u00e9",
        "start": 6052.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'intimider des gens qui ne veulent pas",
        "start": 6055.56,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "de la guerre nous n'en voulons pas",
        "start": 6057.3,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'autres nous ne voulons pas de l'otan",
        "start": 6059.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qui est une machine \u00e0 d\u00e9clencher des",
        "start": 6061.29,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "guerres et qu'il ne sert qu'\u00e0 \u00e7a",
        "start": 6063.15,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "nous voulons une france",
        "start": 6068.33,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "qui sera d'autant mieux entendu qu'elle",
        "start": 6071.36,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "affirmera par ma voix qu'elle est bonne",
        "start": 6074.97,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "align\u00e9 sur qui que ce soit et qu'en",
        "start": 6077.97,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "toute circonstance",
        "start": 6081.33,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "cette france-l\u00e0",
        "start": 6083.55,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "capable de se d\u00e9fendre par elle-m\u00eame",
        "start": 6085.19,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "contre qui que ce soit qui voudraient",
        "start": 6087.77,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "l'agress\u00e9 ou la r\u00e9duire de force quand",
        "start": 6090.57,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "autrefois au moment de notre premi\u00e8re",
        "start": 6093.87,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "grande r\u00e9volution",
        "start": 6096.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'aucuns ont tent\u00e9 de le faire toute",
        "start": 6098.46,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'europe coalis\u00e9s contre le peuple",
        "start": 6100.14,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais d\u00e9sormais r\u00e9publicain est libre",
        "start": 6102.09,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "eh bien oui nous aurons la capacit\u00e9 de",
        "start": 6104.67,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nous d\u00e9fendre par nous-m\u00eames nous ne",
        "start": 6107.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "souhaitons agress\u00e9 qui que ce soit o\u00f9",
        "start": 6108.99,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que ce soit mais nous serons une nation",
        "start": 6111.54,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "forte et grandes non pas seulement parce",
        "start": 6114.03,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que nous aurions un bon r\u00e9sultat du",
        "start": 6117.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "commerce ext\u00e9rieur et que nous vendrions",
        "start": 6118.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "plus de voitures et de machines outils",
        "start": 6120.9,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que d'autres nous serons une grande",
        "start": 6123.0,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "puissance si nous sommes la france telle",
        "start": 6124.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qu'elle aime les peuples dans le monde",
        "start": 6127.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "entier c'est \u00e0 dire la france des",
        "start": 6129.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8res la france de la joie de vivre",
        "start": 6131.13,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "la france de la raison de la science la",
        "start": 6133.29,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "france qui met en partage ce qu'elle",
        "start": 6138.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sait faire",
        "start": 6140.22,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tu es mieux en partage comme elle le",
        "start": 6142.32,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "faisait jusqu'\u00e0 1959 en france il \u00e9tait",
        "start": 6144.48,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "interdit de d\u00e9poser un brevet sur un",
        "start": 6148.32,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vaccin est dor\u00e9navant nous reprendrons",
        "start": 6150.57,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "cette tradition il sera interdit de",
        "start": 6153.15,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9poser un brevet sur un vaccin et nous",
        "start": 6155.4,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais nous aurons des vaccins",
        "start": 6158.37,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "propos\u00e9s",
        "start": 6160.53,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "la france",
        "start": 6162.71,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "qui au lieu de se raser l'amour et qui",
        "start": 6164.57,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "n'ont aucun sens au lieu de dire \u00e0",
        "start": 6168.6,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "l'afrique nous allons r\u00e9inventer un",
        "start": 6170.85,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "partenariat bla bla bla bla bla bla et \u00e0",
        "start": 6172.58,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "la fin de tout \u00e7a en avant les trait\u00e9s",
        "start": 6175.62,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens",
        "start": 6177.75,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les trait\u00e9s qui ont achet\u00e9 tous les",
        "start": 6178.35,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "poissons qui sont au large du s\u00e9n\u00e9gal et",
        "start": 6180.96,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qui ensuite voile la face en disant ah",
        "start": 6183.27,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mais quelle horreur les gens viennent",
        "start": 6186.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "chez nous immigr\u00e9s c'est vous qui les",
        "start": 6187.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "avait appauvri c'est vous qui les a",
        "start": 6189.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "laiss\u00e9s partir de leur pays",
        "start": 6192.09,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "c'est vous qu'\u00eates les coupables",
        "start": 6193.98,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "quand vous avez achet\u00e9 tout le poisson",
        "start": 6196.31,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "est au tour de l'\u00eele maurice",
        "start": 6199.43,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "quand vous imposer dans vos pr\u00eater que",
        "start": 6202.43,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "les pays ouvrent tout grand leurs",
        "start": 6205.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res \u00e0 vos productions cela",
        "start": 6207.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "signifie que vous leur interdisez",
        "start": 6209.28,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'avoir une production endog\u00e8ne que ce",
        "start": 6211.5,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "soit dans l'industrie dans le commerce",
        "start": 6214.14,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dans ce que vous voulez et que vous les",
        "start": 6215.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "obliger \u00e0 faire ce constat terrible",
        "start": 6217.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "comme poulet qui court dans la rue dans",
        "start": 6219.66,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "leur pays vaut plus cher qu'un",
        "start": 6221.79,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'arrivent des eaux s'est emball\u00e9 avec",
        "start": 6223.95,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "un num\u00e9ro depuis la commission depuis le",
        "start": 6225.96,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "continent europ\u00e9en",
        "start": 6228.0,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est vous qui avez eu vos m\u00e9thodes",
        "start": 6230.22,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "votre libre \u00e9change votre march\u00e9",
        "start": 6231.9,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "globalis\u00e9 ruiner les peuples parce que",
        "start": 6234.78,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "le moins cher ce que vous appelez moins",
        "start": 6237.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "cher ce que vous appelez moins chers",
        "start": 6240.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est parce que vous enlevez de",
        "start": 6242.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'addition le saccage de la nature que",
        "start": 6243.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous provoquez c'est parce que vous",
        "start": 6245.94,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "enlevez de l'addition la souffrance",
        "start": 6247.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "humaine des enfants au travail d\u00e8s qu'on",
        "start": 6249.06,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "allait au travail de force et des gens",
        "start": 6251.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui sont pay\u00e9s avec des lance pierres",
        "start": 6253.5,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "dans l'univers entier - faire n'existe",
        "start": 6254.67,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pas",
        "start": 6257.68,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "moins cher n'existe qu'au prix d'un",
        "start": 6258.87,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "violence et d'un rapport social de",
        "start": 6262.15,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "violence c'est la raison pour laquelle",
        "start": 6265.03,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "ni adh\u00e9rents ou pas et nous savons tr\u00e8s",
        "start": 6266.95,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "bien que dans notre pays",
        "start": 6269.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "si pendant tant d'ann\u00e9es dans ce qu'on",
        "start": 6271.56,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "appelait les trente glorieuses des",
        "start": 6273.88,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "affaires ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 6275.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mieux contr\u00f4ler que l'on avait d'abord",
        "start": 6276.81,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "pens\u00e9 ce qui craignait par dessus tout",
        "start": 6279.34,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "le voisinage avec l'union sovi\u00e9tique",
        "start": 6281.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est parce que pendant des ann\u00e9es des",
        "start": 6282.99,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es tous les progr\u00e8s du pouvoir",
        "start": 6285.49,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'achat des travailleurs ont \u00e9t\u00e9 en",
        "start": 6287.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bonne partie 10 et bien s\u00fbr aux",
        "start": 6290.05,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "revendications dans les entreprises dans",
        "start": 6291.76,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les usines au garantie du statut de la",
        "start": 6293.98,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fonction publique",
        "start": 6296.11,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "nous on \u00e9tait li\u00e9 au fait qu'on a baiss\u00e9",
        "start": 6297.4,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "sans arr\u00eat les prix de produits de",
        "start": 6298.72,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "production dans l'agriculture et que",
        "start": 6300.19,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "quand on est pass\u00e9 de 20% du foyer d'un",
        "start": 6302.59,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "m\u00e9nage en alimentation \u00e0 9% on a gagn\u00e9",
        "start": 6305.68,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "11 points de pouvoir d'achat sur le dos",
        "start": 6308.59,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des paysans sur le dos des paysans et on",
        "start": 6310.45,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "en est au point o\u00f9 aujourd'hui la",
        "start": 6313.57,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "paysannerie a \u00e9t\u00e9 liquid\u00e9e comme classe",
        "start": 6315.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sociale dans notre pays et oui nous faut",
        "start": 6317.62,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tout r\u00e9inventer tout r\u00e9organiser et",
        "start": 6319.6,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis \u00e0 ce sujet ce que je crois de",
        "start": 6321.94,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "plus fondamental dans le programme",
        "start": 6325.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun tout cela n'a \u00e9t\u00e9",
        "start": 6327.16,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "possible que parce que tout a \u00e9t\u00e9 g\u00e9r\u00e9",
        "start": 6328.78,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "dans le court terme dans l'imm\u00e9diat dans",
        "start": 6331.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e de faire tourner vaille que",
        "start": 6333.85,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vaille de toutes les fa\u00e7ons possibles la",
        "start": 6335.44,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "machine parce qu'ils appellent la",
        "start": 6337.0,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "croissance infinie en quelque sorte et",
        "start": 6338.92,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ce n'est pas possible ce n'est pas",
        "start": 6341.53,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "compatible avec l'\u00e9tat de la plan\u00e8te il",
        "start": 6343.09,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "va donc nous falloir r\u00e9parer et tout",
        "start": 6344.92,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "changer nous y sommes oblig\u00e9s les gens",
        "start": 6347.86,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "\u00e9coutent et moir",
        "start": 6350.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ce n'est pas seulement",
        "start": 6352.96,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ce n'est pas seulement \u00e0 cause du",
        "start": 6354.48,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "changement climatique qui est commenc\u00e9",
        "start": 6357.04,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et qui est irr\u00e9versible nous devons dans",
        "start": 6358.9,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "ce domaine t\u00e2che est d'emp\u00eacher que",
        "start": 6361.36,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'autres \u00e9tapes soient franchies qui",
        "start": 6363.31,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "radicaliserait le changement climatique",
        "start": 6365.26,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mais d'abord parce que si nous",
        "start": 6367.72,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "continuons comme \u00e7a nous savons o\u00f9 nous",
        "start": 6369.64,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "allons je parle notamment de",
        "start": 6372.61,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "l'agriculture",
        "start": 6374.38,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "en guadeloupe en martinique une le\u00e7on",
        "start": 6376.66,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "terry vous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 en 1976 les nord",
        "start": 6379.85,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains et les canadiens ont interdit",
        "start": 6384.23,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "l'utilisation",
        "start": 6386.26,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "du chlord\u00e9cone",
        "start": 6388.33,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "dans leurs plantations les fran\u00e7ais ont",
        "start": 6390.67,
        "duration": 6.069
    },
    {
        "text": "attendu jusqu aux ann\u00e9es 90 pour",
        "start": 6393.65,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'interdire sur le territoire de",
        "start": 6396.739,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "l'hexagone et jusqu'en 93 pour",
        "start": 6398.45,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'interdire en guadeloupe et en",
        "start": 6401.06,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "martinique",
        "start": 6402.53,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "de sorte qu'aujourd'hui",
        "start": 6403.16,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "ce poison est r\u00e9pandue dans le sens de",
        "start": 6405.04,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "99% des personnes si bien qu'aujourd'hui",
        "start": 6409.09,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "compte un m\u00e9decin fait une prise de sang",
        "start": 6412.13,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et qui trouve du chlord\u00e9cone il sait que",
        "start": 6414.05,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est un antillais qui est devant lui ou",
        "start": 6416.33,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "une antillaise",
        "start": 6419.06,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "alors ce drame terrible vous explique",
        "start": 6420.28,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "pourquoi la parole de l'\u00e9tat n'est plus",
        "start": 6423.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cru et que quand l'\u00e9tat dit c'est pour",
        "start": 6425.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "votre bien que vous demande de vous",
        "start": 6428.0,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vacciner ils disent on ne vous croit pas",
        "start": 6429.41,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9montr\u00e9 le prouver le prouver nous",
        "start": 6431.09,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qu'il n'y a pas d'effets nocifs je ne",
        "start": 6433.94,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "prends pas parti je ne suis pas un",
        "start": 6436.28,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "scientifique qu'il n'y a pas d'effets",
        "start": 6437.66,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "nocifs \u00e0 ce que vous nous proposez \u00e0 la",
        "start": 6439.67,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "superposition avec notre contamination",
        "start": 6442.01,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "au chlord\u00e9cone est qu on leur r\u00e9pond non",
        "start": 6444.56,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'aura pas d'\u00e9tude",
        "start": 6447.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "croyez nous parce que c'est nous et bien",
        "start": 6449.54,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "les gens les fran\u00e7ais en particulier",
        "start": 6451.85,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "le crois personne sur parole et en",
        "start": 6454.239,
        "duration": 5.591
    },
    {
        "text": "particulier des populations qui se",
        "start": 6457.1,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "rappelle qu'elle a \u00e9t\u00e9 la violence de la",
        "start": 6459.83,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "mise en esclavage de la lib\u00e9ration puis",
        "start": 6462.469,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "de la remise en esclavage si bien que",
        "start": 6464.96,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "guadeloup\u00e9en et martiniquais sont avant",
        "start": 6467.57,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "tout des gens de conscience de libert\u00e9",
        "start": 6470.81,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "et de r\u00e9volte et ils ont raison",
        "start": 6473.81,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 6482.38,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "si j'\u00e9voque ce sujet c'est pour que vous",
        "start": 6484.3,
        "duration": 8.199
    },
    {
        "text": "sachiez que dans 90% des urines des",
        "start": 6488.059,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais on trouve des",
        "start": 6492.499,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "traces de pesticides",
        "start": 6494.869,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent vous \u00eates tous concern\u00e9s",
        "start": 6496.19,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "il faut arr\u00eater imm\u00e9diatement avec le",
        "start": 6498.949,
        "duration": 7.07
    },
    {
        "text": "glyphosate et les autres pesticides",
        "start": 6502.219,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "il faut se mettre au travail",
        "start": 6507.73,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pour analyser",
        "start": 6510.82,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "l'autre catastrophe qui est le plant le",
        "start": 6512.92,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "glyphosate qui est dans toutes les",
        "start": 6516.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "rivi\u00e8res de france se d\u00e9composer passe",
        "start": 6517.579,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dans la terre terre dont la f\u00e9condit\u00e9 la",
        "start": 6520.46,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "fertilit\u00e9 s'est abaiss\u00e9e de mani\u00e8re",
        "start": 6522.829,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "incroyable ces derni\u00e8res ann\u00e9es il a",
        "start": 6525.199,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "fallu trois milliards et demi d'ann\u00e9es",
        "start": 6528.469,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pour que se forment la couche d'humus",
        "start": 6531.619,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "qui constitue le dat \u00e9rables et en 50",
        "start": 6534.019,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "ans trois milliards et demi d'un c\u00f4t\u00e9 50",
        "start": 6537.65,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "ans de l'autre et en 50 ans ils ont",
        "start": 6540.349,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "diminu\u00e9 la capacit\u00e9 f\u00e9conde de 50% voil\u00e0",
        "start": 6542.989,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "le saccage auquel ils se sont livr\u00e9s et",
        "start": 6548.119,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "il continue \u00e0 me dire mais alors c'est",
        "start": 6551.119,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "vous qui allez arracher l'herbe",
        "start": 6553.55,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et bien \u00e7a sera s\u00fbrement pas moi il y en",
        "start": 6555.039,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "aura d'autres avant mais soyons s\u00e9rieux",
        "start": 6558.26,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "les mauvaises herbes comme on vient",
        "start": 6560.869,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "avant ya pas d'agriculture dans ce pays",
        "start": 6562.909,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "y avait pas de bl\u00e9 nous n'\u00e9tions pas",
        "start": 6564.469,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "souverain pour notre alimentation bien",
        "start": 6566.719,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "s\u00fbr que si les ing\u00e9nieurs agronomes les",
        "start": 6568.76,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "chercheurs et toute une s\u00e9rie de paysans",
        "start": 6571.61,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 pratiquer une agriculture bio sans",
        "start": 6574.46,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "pesticides et c'est justement cette",
        "start": 6577.19,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "agriculture l\u00e0 que ce gouvernement a",
        "start": 6579.679,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 d'aider - voil\u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 il faut",
        "start": 6581.719,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "donc tout changer et c'est la raison",
        "start": 6585.349,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "pour laquelle dans le programme l'avenir",
        "start": 6587.329,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "en commun et dans les plans qu'on va",
        "start": 6589.46,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9senter il est pr\u00e9vu",
        "start": 6590.989,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "que nous supprimerons le minist\u00e8re de",
        "start": 6593.59,
        "duration": 3.609
    },
    {
        "text": "l'agriculture",
        "start": 6596.48,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi bien que je vous explique",
        "start": 6597.199,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "pourquoi",
        "start": 6598.789,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "quand vous dites que vous avez un",
        "start": 6600.32,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re de l'agriculture \u00e7a vous du",
        "start": 6601.34,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "fait de l'agriculture tr\u00e8s bien je fais",
        "start": 6603.019,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "du ma\u00efs encore du ma\u00efs toujours partout",
        "start": 6606.199,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "on rase tout le koup'tou j'ai fait du",
        "start": 6608.19,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "ma\u00efs bravo vous \u00eates sur la sc\u00e8ne",
        "start": 6610.11,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "internationale et votre activit\u00e9 peut se",
        "start": 6613.199,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "mesurer en dollars c'est ce qu'on dit on",
        "start": 6616.679,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "me dit avec vos trucs regardez comme",
        "start": 6618.87,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce au capitalisme les pays sous",
        "start": 6621.21,
        "duration": 5.239
    },
    {
        "text": "d\u00e9velopp\u00e9s se sont d\u00e9velopp\u00e9s la preuve",
        "start": 6623.88,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tout le monde voit \u00e7a vachement mieux",
        "start": 6626.449,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "chez eux mais la preuve c'est qu'ils",
        "start": 6628.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "apparaissent dans le bilan du commerce",
        "start": 6631.59,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mondial lui c'est vrai parce que au lieu",
        "start": 6633.09,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de planter les choses dont ils se",
        "start": 6635.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nourrissaient auparavant ils plantent",
        "start": 6637.86,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "des choses qui ne leur servent \u00e0 rien eu",
        "start": 6639.69,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mais qui sont destin\u00e9s au march\u00e9 mondial",
        "start": 6640.98,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e0 moindre co\u00fbt comme d'habitude tant et",
        "start": 6642.9,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "si bien que \u00e0 la fin c'est eux qui sont",
        "start": 6646.29,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "ruin\u00e9s et c'est leur agriculture qui",
        "start": 6648.87,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "hermine est donc nous nous ferons un",
        "start": 6650.67,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re de la production alimentaire",
        "start": 6653.31,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "et l'objectif qui lui sera donn\u00e9e c'est",
        "start": 6656.57,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "de r\u00e9tablir la souverainet\u00e9 alimentaire",
        "start": 6659.88,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "de la france pour que nous n'ayons plus",
        "start": 6662.34,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "besoin d'importer 80 % de ce que nous",
        "start": 6664.409,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "mangeons",
        "start": 6667.92,
        "duration": 2.029
    },
    {
        "text": "mais \u00e7a ne s'arr\u00eatera pas l\u00e0",
        "start": 6671.78,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "la ma\u00eetrise de la production alimentaire",
        "start": 6675.26,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "et ce qui va nous permettre de combattre",
        "start": 6678.71,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "efficacement",
        "start": 6682.08,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "plusieurs fl\u00e9aux",
        "start": 6683.48,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "premier fl\u00e9au la zoonose c'est \u00e0 dire la",
        "start": 6685.61,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "transmission des virus des animaux",
        "start": 6689.58,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "sauvages aux animaux dits domestiques",
        "start": 6691.38,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "qui sont trait\u00e9s comme vous le savez",
        "start": 6693.78,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "dans des ultras concentration qui donne",
        "start": 6696.42,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "des fermin nous fermerons les fermes",
        "start": 6699.33,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "usines nous ne permettrons plus les",
        "start": 6701.219,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "animaux",
        "start": 6704.489,
        "duration": 2.481
    },
    {
        "text": "ils sont trait\u00e9s",
        "start": 6705.48,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "d'une mani\u00e8re abjecte",
        "start": 6706.97,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pas pr\u00e9vu mais je pr\u00e9cise on m'a",
        "start": 6710.239,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "dit pourquoi vous parler des animaux",
        "start": 6713.34,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment si je parle de questions ni",
        "start": 6714.66,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "parce que vous voulez gagner des voix",
        "start": 6715.95,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "bah \u00e9coutez d'abord en s\u00e9parant de",
        "start": 6717.15,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vouloir gagner des voix dans une",
        "start": 6719.489,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie c'est mieux que de le faire",
        "start": 6720.57,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "avec des fusils non juste pour dire donc",
        "start": 6722.37,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "moi j'ai pas honte de faire campagne",
        "start": 6725.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "j'ai pas honte de proposer des arguments",
        "start": 6728.22,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "remarquer choisit pas les plus faciles",
        "start": 6729.81,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je vous annonce que un certain nombre de",
        "start": 6731.55,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "jours n'auront plus lieu peut-\u00eatre que",
        "start": 6733.5,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "vous y \u00eates attach\u00e9 essaye de vous",
        "start": 6734.7,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "convaincre",
        "start": 6736.14,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mais surtout je propose puisque vous le",
        "start": 6737.09,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "savez le mot d'ordre de notre syst\u00e8me",
        "start": 6740.43,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "qui r\u00e9sume la pens\u00e9e de l'avenir en",
        "start": 6742.83,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "commun la nouvelle formule de ce qu'est",
        "start": 6746.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la pens\u00e9e humaniste et progressiste",
        "start": 6748.65,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "notre \u00e9poque c'est un syst\u00e8me qui",
        "start": 6749.97,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "permette d'aboutir \u00e0 l'harmonie des",
        "start": 6753.21,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00eatres humains entre eux ce qui exclut",
        "start": 6755.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les rapports in\u00e9galitaires ce qui exclut",
        "start": 6757.56,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les violences entre les hommes et les",
        "start": 6759.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "femmes ce qui exclut etc etc tout ce qui",
        "start": 6760.77,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "s\u00e9pare tout ce qui divise le racisme la",
        "start": 6763.47,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "x\u00e9nophobie et cetera harmonie entre les",
        "start": 6765.39,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00eatres humains et avec la nature alors",
        "start": 6767.64,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "nous devons repenser notre place dans la",
        "start": 6770.55,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nature comme le faisait les premiers",
        "start": 6774.3,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "humaniste",
        "start": 6775.95,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les premiers humanistes ont commenc\u00e9 par",
        "start": 6777.239,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "dire l'\u00eatre humain est un animal comme",
        "start": 6779.28,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "les autres et les doter d'une capacit\u00e9",
        "start": 6782.01,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "qui le diff\u00e9rencie de tous les autres et",
        "start": 6784.86,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour ces raisons l\u00e0 il \u00e9tait souvent",
        "start": 6786.96,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "br\u00fbl\u00e9s parce qu'il y avait une autre",
        "start": 6788.16,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "th\u00e8se qui pr\u00e9tendait que les \u00eatres",
        "start": 6789.96,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "humains",
        "start": 6791.25,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est le cas toujours mais en allant de",
        "start": 6792.2,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "le croire \u00e9taient des cr\u00e9atures qui",
        "start": 6794.31,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "avait un statut sp\u00e9cial ce que ne disent",
        "start": 6796.26,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "pas d'ailleurs tous les croyants",
        "start": 6798.93,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "bref en tout cas d'un point de vue qui",
        "start": 6800.9,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "pourrait nous mettre tous d'accord que",
        "start": 6803.79,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'on croit ou que l'on croit pas nous",
        "start": 6805.65,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pouvons dire la chose suivante nous",
        "start": 6807.84,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sommes parmi les animaux ceux qui sont",
        "start": 6810.18,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "dot\u00e9s d'une capacit\u00e9 particuli\u00e8re pas",
        "start": 6812.67,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre sensible tout ce qui est vivant",
        "start": 6815.82,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "et sensible",
        "start": 6818.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas d'\u00eatre capable d'avoir une",
        "start": 6819.23,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "conscience une compr\u00e9hension le mot",
        "start": 6821.97,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "latin c'est qu'on prenne devrait prendre",
        "start": 6826.11,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "avec soi tous les \u00eatres vivants ont un",
        "start": 6828.57,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "moyen de prendre avec eux",
        "start": 6831.75,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "la compr\u00e9hension qu'ils ont pour la part",
        "start": 6834.55,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qui les int\u00e9ressent de leur",
        "start": 6836.38,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "environnement ils ont des instincts qui",
        "start": 6837.34,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "sont construits pour y r\u00e9pondre non nous",
        "start": 6840.219,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "avons comme diff\u00e9rence d'avoir une",
        "start": 6843.79,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9",
        "start": 6846.13,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de compr\u00e9hension qui est plus \u00e9lev\u00e9",
        "start": 6847.05,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "parce que nous arrivons \u00e0 un niveau",
        "start": 6850.3,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "d'abstraction qui est plus grand et que",
        "start": 6852.28,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "plus nous savons de choses plus nous",
        "start": 6854.619,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "savons que nous ne savons rien",
        "start": 6857.65,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "si le savoir est en quelque sorte",
        "start": 6859.809,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "d\u00e9finie par une circonf\u00e9rence vous voyez",
        "start": 6862.449,
        "duration": 6.571
    },
    {
        "text": "en rond moi vous savez et moi vous vous",
        "start": 6865.42,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "rendez compte que vous savez pas c'est",
        "start": 6869.02,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "tout le reste est ce que vous savez pas",
        "start": 6870.94,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "et plus vous en savez plus vous",
        "start": 6872.11,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "apercevez de tout ce que vous savez pas",
        "start": 6874.599,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "parce que la circonf\u00e9rence est plus",
        "start": 6876.159,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "grande voil\u00e0 notre",
        "start": 6877.48,
        "duration": 7.159
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 distinctes et alors et alors",
        "start": 6879.869,
        "duration": 7.391
    },
    {
        "text": "cela nous cr\u00e9e quelque chose extr\u00eamement",
        "start": 6884.639,
        "duration": 6.911
    },
    {
        "text": "important c'est une responsabilit\u00e9 \u00e0",
        "start": 6887.26,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "l'\u00e9gard de tout le vivant parce que nous",
        "start": 6891.55,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "sommes les seuls capables de comprendre",
        "start": 6893.86,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "que si nous continuons nous d\u00e9truirons",
        "start": 6896.07,
        "duration": 6.669
    },
    {
        "text": "notre \u00e9cosyst\u00e8me voil\u00e0 pourquoi nous",
        "start": 6898.809,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "devons pr\u00eater une oreille attentive \u00e0",
        "start": 6902.739,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ceux qui mettent en cause l'arrogance",
        "start": 6905.29,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "d'une esp\u00e8ce qui pr\u00e9tend domin\u00e9 toutes",
        "start": 6907.329,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "les autres parce que cette pr\u00e9tention",
        "start": 6909.639,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "est absurde et qu'elle est suicidaire je",
        "start": 6911.559,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "voulais le dire parce que je crois que",
        "start": 6914.11,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant la pens\u00e9e progressiste et",
        "start": 6915.639,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "humaniste ne pas plus se d\u00e9ployer sans",
        "start": 6918.159,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "assumer la responsabilit\u00e9 de tout le",
        "start": 6920.829,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vivant et de dire comment elle assume",
        "start": 6923.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "cette responsabilit\u00e9",
        "start": 6925.389,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "tout le reste c'est du pass\u00e9 ces",
        "start": 6926.53,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "d\u00e9penses est mort qui nous ont conduit",
        "start": 6928.48,
        "duration": 4.009
    },
    {
        "text": "un dessin",
        "start": 6930.579,
        "duration": 5.001
    },
    {
        "text": "et la dure",
        "start": 6932.489,
        "duration": 6.221
    },
    {
        "text": "temps apr\u00e8s ils te n'at il pas dire que",
        "start": 6935.58,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "c'est de la faute des lumi\u00e8res parce que",
        "start": 6938.71,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "souvent aussi une pauvre phrase de",
        "start": 6941.5,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "descartes on va quand m\u00eame pas en plus",
        "start": 6943.33,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "lass\u00e9s par dessus bord couple a raison",
        "start": 6944.739,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "mais je ne vous dirais que ce mot c'est",
        "start": 6946.38,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "le titre d'un des chapitres du programme",
        "start": 6949.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun il s'appelle le",
        "start": 6950.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de la nature le syst\u00e8me de la",
        "start": 6952.57,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "nature c'est un des textes du xviiie",
        "start": 6955.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "si\u00e8cle du baron d'holbach qui explique",
        "start": 6957.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'on ne peut pas avoir raison contre la",
        "start": 6959.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nature je ne dis pas que cette formule",
        "start": 6961.69,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "me satisfasse mais il explique bien",
        "start": 6963.85,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "pourquoi on ne pourrait pas durablement",
        "start": 6967.02,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "le faire et pourquoi on ne peut avoir",
        "start": 6969.76,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "raison qu'en relation avec et c'est",
        "start": 6972.13,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "exactement ce qui d\u00e9crit notre formule",
        "start": 6975.31,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "l'harmonie des \u00eatres humains entre eux",
        "start": 6977.38,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "et avec la nature et s'il n'y a pas",
        "start": 6979.239,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "d'harmonie entre les \u00eatres humains cela",
        "start": 6981.699,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "signifie qu'ils sont divis\u00e9s cela",
        "start": 6984.01,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "signifie que les uns profitent des",
        "start": 6985.719,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "autres cela prof \u00e7a signifie que les ans",
        "start": 6987.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "accumule sur le dos des autres mais",
        "start": 6989.199,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "qu'est ce qu'ils accumulent de la",
        "start": 6991.0,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "destruction de la nature des mati\u00e8res",
        "start": 6992.32,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res qui est son prix sans que",
        "start": 6994.239,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "personne ne se soucie de savoir comment",
        "start": 6995.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "elles vont se reconstituer c'est",
        "start": 6997.36,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pourquoi nous avons dit que nous",
        "start": 6999.19,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "mettrons dans la constitution fran\u00e7aise",
        "start": 7000.3,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "la r\u00e8gle verte c'est \u00e0 dire il faut",
        "start": 7001.8,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant ne jamais prendre davantage",
        "start": 7004.92,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "que ce que la nature est capable de",
        "start": 7007.409,
        "duration": 6.23
    },
    {
        "text": "reconstituer voil\u00e0 le d\u00e9fi intellectuel",
        "start": 7009.389,
        "duration": 6.471
    },
    {
        "text": "le d\u00e9fi scientifique",
        "start": 7013.639,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "technique",
        "start": 7015.86,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "que les ing\u00e9nieurs tam des hommes",
        "start": 7017.51,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui et les jeunes jambes qui",
        "start": 7019.889,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "sont dans cette salle vont devoir r\u00e9gler",
        "start": 7022.38,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "parce que ce n'est pas facile que \u00e7a",
        "start": 7024.54,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessite de l'intelligence \u00e7a n\u00e9cessite",
        "start": 7026.699,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "du travail de l'\u00e9tude et c'est pourquoi",
        "start": 7028.92,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "d'ailleurs vous me voyez vous r\u00e9p\u00e9tez ce",
        "start": 7030.6,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "soir que contrairement \u00e0 ce que dit",
        "start": 7032.639,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "macron qui nous met en danger nous avons",
        "start": 7034.679,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "besoin d'agrandir le nombre 10 h en de",
        "start": 7036.929,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "ce pays que nous avons besoin de",
        "start": 7040.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9compenser le travail quand il",
        "start": 7042.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "s'applique \u00e0 l'\u00e9tude que l'\u00e9tude est un",
        "start": 7044.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "investissement et c'est la raison pour",
        "start": 7046.44,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "laquelle nous avons invent\u00e9 par ce",
        "start": 7048.63,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'ils nous ont trop chercher et qu'ils",
        "start": 7051.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ont fini par me trouvais qu \u00e0 chaque",
        "start": 7053.07,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "fois qu on dit quelque chose d demande",
        "start": 7054.87,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "combien \u00e7a co\u00fbte et une fois qu'ils",
        "start": 7056.37,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "demandent combien \u00e7a co\u00fbte et demande",
        "start": 7058.199,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "qui va le payer alors nous on r\u00e9pond",
        "start": 7059.55,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "combien \u00e7a co\u00fbte 12 car \u00e0 qui on va le",
        "start": 7061.44,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "prendre \u00e0 ceux qui ont les moyens et",
        "start": 7064.25,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pour toi au del\u00e0 de 12 millions",
        "start": 7066.17,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "d'h\u00e9ritage",
        "start": 7069.05,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "quand celui ou celle qui s'est donn\u00e9 que",
        "start": 7072.28,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "le mal de na\u00eetre dans le bon berceau",
        "start": 7076.58,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "avec une cuill\u00e8re d'argent dans la",
        "start": 7078.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bouche quand celui qui ne s'est donn\u00e9",
        "start": 7079.61,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "que ce mal l\u00e0 alors il partira dans la",
        "start": 7081.98,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mis\u00e8re avec 12 millions et tout le reste",
        "start": 7084.8,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "on le donnera tous les autres jeunes",
        "start": 7087.08,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "gens pour qu'ils puissent \u00e9tudier en",
        "start": 7088.55,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ayant un revenu sans \u00eatre oblig\u00e9e",
        "start": 7090.32,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'aller travailler le week end et le",
        "start": 7092.33,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "soir",
        "start": 7094.04,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "je voulais d\u00e9j\u00e0 dit et je le r\u00e9p\u00e8te mais",
        "start": 7097.9,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "ce sera pas r\u00e9serv\u00e9 aux \u00e9tudiants qui",
        "start": 7100.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sont \u00e0 la facult\u00e9",
        "start": 7103.7,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cela sera \u00e9galement le cas de tous les",
        "start": 7105.23,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "jeunes gens qui sont dans l'enseignement",
        "start": 7107.51,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "professionnel parce que nous avons",
        "start": 7108.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "absolument besoin d'eux pour \u00eatre tous",
        "start": 7110.96,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "les cadres interm\u00e9diaires ne suffit pas",
        "start": 7113.21,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'avoir des grandes id\u00e9es il faut aussi",
        "start": 7115.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "savoir qui est capable d'organiser tout",
        "start": 7117.59,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "\u00e7a",
        "start": 7119.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "alors ok sur moi parce que comme j'ai",
        "start": 7120.46,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 ministre de cette branche je sais",
        "start": 7123.68,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "exactement de quoi je parle et on peut",
        "start": 7125.12,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pas me raconter d'histoires et je sais",
        "start": 7126.35,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien ce que je d\u00e9sirais est ce que",
        "start": 7128.3,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "je referai \u00e0 travers le ministre ou la",
        "start": 7130.28,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "ministre qui en aura la charge bon",
        "start": 7132.41,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "je vais un peu finir quand m\u00eame en tout",
        "start": 7134.77,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "cas aller vers la fin",
        "start": 7136.97,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous allez faire monsieur",
        "start": 7139.99,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon si vous \u00eates \u00e9lu pr\u00e9sident et",
        "start": 7142.04,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "que \u00e7a sera vous le pr\u00e9sident de",
        "start": 7144.41,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "l'europe",
        "start": 7145.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'abord pr\u00e9senterait des excuses aux",
        "start": 7146.65,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "autres pays",
        "start": 7148.97,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "je dirais c'est pas de ma faute",
        "start": 7151.11,
        "duration": 7.9
    },
    {
        "text": "chez les fran\u00e7ais et puis c'est pas ce",
        "start": 7154.71,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "qu'on avait pr\u00e9vu c'est monsieur mac",
        "start": 7159.01,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ronde qui vous l'a impos\u00e9 et puis je",
        "start": 7160.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "con\u00e7ois parfaitement que je fais une",
        "start": 7162.55,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s mauvaise surprise pour beaucoup",
        "start": 7163.9,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "d'entre eux",
        "start": 7165.16,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "mais rassurez vous vous ferez bien comme",
        "start": 7167.22,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "vous voulez mais nous",
        "start": 7170.89,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "et donc nous habiterons notre programme",
        "start": 7173.7,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "et nous allons r\u00e9parer la d\u00e9mocratie",
        "start": 7176.79,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise parce que les gens qui auront",
        "start": 7180.82,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "vot\u00e9 paul programme l'avenir en commun",
        "start": 7183.49,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "auront la bonne surprise de voir qu'on",
        "start": 7185.41,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'\u00e0 pic alors apr\u00e8s on aura besoin de",
        "start": 7186.88,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "tout le monde",
        "start": 7190.06,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parce que \u00e7a m'\u00e9tonnerait qu'il",
        "start": 7191.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "transf\u00e8re",
        "start": 7193.15,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le programme s'appliquera quel europ\u00e9en",
        "start": 7194.82,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "dans quel pays y at il un parti une",
        "start": 7198.04,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "personne qui viendra dire ah non non non",
        "start": 7201.55,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie c'est pour tout le monde",
        "start": 7203.77,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sauf pour les fran\u00e7ais ou bien la",
        "start": 7205.51,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie c'est vous appliquer les",
        "start": 7208.09,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e8glements europ\u00e9ens et y'a pas \u00e0",
        "start": 7209.83,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "discuter attendait c'est qu'on ait",
        "start": 7211.18,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "instruit et informer on sait lire on a",
        "start": 7213.16,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvert qu'il y ait en europe",
        "start": 7216.31,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "2009ce en cas de d\u00e9sob\u00e9issance \u00e0 des",
        "start": 7218.43,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "r\u00e8glements de l'union europ\u00e9enne alors",
        "start": 7221.44,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "un petit paquet de plus avec nous",
        "start": 7223.9,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "quand est ce qu'on a pu me allemagne",
        "start": 7228.16,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "parce qu'elle a refus\u00e9 de soumettre \u00e0 la",
        "start": 7230.04,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "libre concurrence",
        "start": 7233.65,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la propri\u00e9t\u00e9 de l'eau en allemagne",
        "start": 7234.6,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "jamais",
        "start": 7237.13,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et quoi vous allez me faire des",
        "start": 7239.02,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "remarques sur quoi le budget de la",
        "start": 7240.37,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "france quand est on a fait des remarques",
        "start": 7242.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'allemagne pascal accumule en",
        "start": 7244.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "exc\u00e9dent commercial qui est condamn\u00e9e",
        "start": 7246.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "par tous les trait\u00e9s europ\u00e9ens",
        "start": 7248.32,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sans que personne ne dit jamais rien",
        "start": 7249.67,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "parce que ce superflu commercial a \u00e9t\u00e9",
        "start": 7251.38,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "fait pendant des ann\u00e9es des ann\u00e9es au",
        "start": 7254.59,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d\u00e9triment de tous les autres on paie",
        "start": 7256.42,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "enfin au d\u00e9triment d'acheter ce qui",
        "start": 7257.74,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "paraissait bien",
        "start": 7259.39,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "donc pas d'intimidation avec nous sommes",
        "start": 7260.61,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "genre de bonne volont\u00e9",
        "start": 7263.89,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "nous sommes genre de dialogue",
        "start": 7265.23,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "si je suis le pr\u00e9sident je prendrai pas",
        "start": 7268.2,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tout le monde \u00e0 rebrousse poil",
        "start": 7270.76,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "j'ai une longue habitude",
        "start": 7272.31,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "d bonne entente j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lue locale",
        "start": 7274.89,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "l'ont pas si vous croyez qu'on peut et",
        "start": 7278.2,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9lu local ensemble blanc avec tout le",
        "start": 7280.96,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "monde \u00e7a marche pas",
        "start": 7282.37,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "je vous donne cet exemple pour vous dire",
        "start": 7284.73,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "que nous avons r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 toutes les",
        "start": 7287.11,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "objections qui nous \u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9e et",
        "start": 7289.75,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on disait tels que vous \u00eates parti l\u00e0 en",
        "start": 7292.15,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cinq minutes c'est vous qui \u00eates oblig\u00e9",
        "start": 7294.43,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de quitter l'europe et personne ne veut",
        "start": 7295.87,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "du chaos est pas moi",
        "start": 7298.51,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "personne et personne ne veut non plus",
        "start": 7300.6,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "renoncer \u00e0 sa libert\u00e9 \u00e0 sa souverainet\u00e9",
        "start": 7303.88,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "marier les deux c'est la m\u00e9thode que",
        "start": 7306.33,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "nous avons d\u00e9cid\u00e9 d'adopter nous",
        "start": 7308.56,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9sob\u00e9ir on a tous les aspects des",
        "start": 7310.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s qui contredisent l'application",
        "start": 7313.18,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "du programme l'avenir en commun si les",
        "start": 7315.31,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "autres veulent continuer \u00e0 les appliquer",
        "start": 7317.26,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous n'avons aucune objection les",
        "start": 7318.7,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "paniers",
        "start": 7321.01,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 7322.05,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "nous interdirons le glyphosate pour vous",
        "start": 7324.57,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "donner un exemple parmi les autres et",
        "start": 7327.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr toutes les productions",
        "start": 7329.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "alimentaires qui en contiennent d'o\u00f9",
        "start": 7331.81,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "qu'elles viennent",
        "start": 7333.85,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "eh bien quoi",
        "start": 7337.83,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "quand on n'a pas fait comme \u00e7a ce soir",
        "start": 7341.15,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "vous en apprenez des trucs les cerises",
        "start": 7344.46,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vous le saviez vous commettez un produit",
        "start": 7346.14,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "sur les cerises on s'aper\u00e7ut que le",
        "start": 7348.6,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "produit qu'on \u00e9tait dessus de tous et",
        "start": 7350.13,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "toutes les abeilles \u00e0 un coude apr\u00e8s",
        "start": 7351.24,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "\u00e9coute cerise",
        "start": 7352.41,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "donc on a dit ben non on va arr\u00eater de",
        "start": 7353.51,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins alors bas les cerises fran\u00e7aise",
        "start": 7355.74,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "il avait moins et du coup les autres",
        "start": 7358.68,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9s \u00e0 moins cher la seule chose",
        "start": 7361.44,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qu'ils avaient \u00e0 faire c'est d'interdire",
        "start": 7363.09,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 c'est comme \u00e7a qu'il faut faire",
        "start": 7364.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parce que sinon vous \u00eates le dindon de",
        "start": 7365.82,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la farce moi je propose pas de plumer le",
        "start": 7367.53,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "pays je propose que",
        "start": 7369.36,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "l'on proc\u00e8de \u00e0 comme \u00e7a nous convient",
        "start": 7372.05,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "nous je ne veux plus qu'on empoisonne le",
        "start": 7374.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais j'ai droit quand m\u00eame",
        "start": 7376.89,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "manger le droit de le mettre dans mon",
        "start": 7378.18,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "texte et j'ai le droit d'appeler trois",
        "start": 7379.62,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "ans",
        "start": 7381.0,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "j'esp\u00e8re que vous avez compris la",
        "start": 7386.3,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode",
        "start": 7387.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "si cette m\u00e9thode fonctionne je suis",
        "start": 7389.23,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "certain que beaucoup de peuples diront",
        "start": 7391.88,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ah ben c'est pas mal ce qu'ils font les",
        "start": 7394.13,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais parce que qu'est-ce qu'ils font",
        "start": 7395.27,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais quelles choses",
        "start": 7396.559,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "extravagantes font-ils rien de plus que",
        "start": 7397.969,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "ce que demande dans toutes les langues",
        "start": 7401.239,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "les salari\u00e9s d'\u00e0 peu pr\u00e8s tous les pays",
        "start": 7402.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'avoir des services publics qui",
        "start": 7404.42,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "fonctionnent \u00e7a se dit en fran\u00e7ais \u00e7a se",
        "start": 7406.61,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dit en danois \u00e7a se dit ans les doigts",
        "start": 7408.65,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e7a se dit en espagnol tous partout dans",
        "start": 7410.51,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "tous les pays du jamais chose tout le",
        "start": 7413.09,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "monde veut une sant\u00e9 correct donc des",
        "start": 7415.639,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sous \u00e0 mettre dedans tout le monde veut",
        "start": 7418.579,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "une \u00e9nergie qui nourrissent pas l'air ni",
        "start": 7420.949,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "la terre donc tous les pays d'europe et",
        "start": 7423.829,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "dans toutes les langues alors qu'on",
        "start": 7425.869,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "arr\u00eate de dire que ce que je suis en",
        "start": 7427.67,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "train de dire seraient des extravagances",
        "start": 7429.65,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "dit m'avoir qui a int\u00e9r\u00eat au libre",
        "start": 7431.21,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "commerce \u00e0 la surexploitation de",
        "start": 7434.659,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'afrique au massacre et \u00e0 la",
        "start": 7436.73,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9forestation du monde qui en europe",
        "start": 7438.619,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "demandent \u00e7a qui se l\u00e8ve et va faire des",
        "start": 7440.75,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "manifestations en 10 ans a baiss\u00e9 le",
        "start": 7443.989,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "prix du travail augmentait s'il vous",
        "start": 7446.42,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "pla\u00eet la dur\u00e9e de travail dans la vie",
        "start": 7448.46,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mettez nous au travail jusqu'\u00e0 67 ans et",
        "start": 7450.409,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 68 ans j'en ai jamais vu un seul",
        "start": 7452.9,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "au contraire chaque fois que nous avons",
        "start": 7455.84,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "lev\u00e9 nous le drapeau de l'insoumission",
        "start": 7458.3,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "et de la conqu\u00eate sociale c'est toujours",
        "start": 7460.4,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 qu'histoire a \u00e9t\u00e9 elle",
        "start": 7463.219,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "reste du temps \u00e7a n'a \u00e9t\u00e9 quelque part",
        "start": 7465.5,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "forfaiture",
        "start": 7467.239,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "bon maintenant c'est la fin du paquet",
        "start": 7475.15,
        "duration": 6.049
    },
    {
        "text": "encore un peu de patience",
        "start": 7478.92,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "alors ils me disent oui mais si vous",
        "start": 7481.199,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "faites tout \u00e7a \u00e7a va co\u00fbter des sous",
        "start": 7483.25,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re question j'ai donc dire combien",
        "start": 7488.219,
        "duration": 4.601
    },
    {
        "text": "\u00e7a co\u00fbte et moi je vais leur poser une",
        "start": 7490.27,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "question combien co\u00fbte le contraire",
        "start": 7492.82,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "combien \u00e7a co\u00fbte de mort de fatigue de",
        "start": 7495.9,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "suicides d'\u00e9puisement de maintenir les",
        "start": 7499.0,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "gens au travail jusqu'\u00e0 65 66 67 \u00e0 pas",
        "start": 7501.67,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "vous ou votre corps a moins souffert moi",
        "start": 7504.58,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "aussi je suis un intellectuel et je vois",
        "start": 7507.19,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien la diff\u00e9rence qui avec mes",
        "start": 7509.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "camarades de la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration qui eux",
        "start": 7510.52,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ont pay\u00e9 de leur corps parce qu'il",
        "start": 7512.56,
        "duration": 2.659
    },
    {
        "text": "faisait avec leur corps tout simplement",
        "start": 7513.82,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "on voit l'usure alors comme et \u00e7a co\u00fbte",
        "start": 7515.219,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "combien \u00e7a co\u00fbte votre histoire de",
        "start": 7518.219,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 mettre du glyphosate partout",
        "start": 7520.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "combien \u00e7a nous co\u00fbte de maladie le",
        "start": 7522.94,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "cancer de malformation \u00e0 vous n'en savez",
        "start": 7524.5,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "rien",
        "start": 7526.449,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "donc ce que nous proposons nous co\u00fbte",
        "start": 7527.489,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "moins cher",
        "start": 7529.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "globalement dans le temps long c'est",
        "start": 7531.46,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "donc nous qui sommes raisonnables",
        "start": 7533.92,
        "duration": 7.04
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 c'est un moins cher positif",
        "start": 7536.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "j'ai tout le temps pareil",
        "start": 7541.679,
        "duration": 4.991
    },
    {
        "text": "regardez sur les retraites si vous",
        "start": 7544.48,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faites l'erreur les gens jouent pas vous",
        "start": 7546.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans la salle mais tout ce qui peut \u00eatre",
        "start": 7548.29,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "nous \u00e9coute si vous faites l'erreur",
        "start": 7550.15,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9lire ou bien monsieur maquereau ou",
        "start": 7552.81,
        "duration": 6.159
    },
    {
        "text": "bien lent quelconque de la vari\u00e9t\u00e9 de ce",
        "start": 7556.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qu'ils veulent faire de la retraite \u00e0",
        "start": 7558.969,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "points au lieu de la retraite par",
        "start": 7560.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9partition aujourd'hui ceux qui",
        "start": 7563.05,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "travaillent payent la retraite de ceux",
        "start": 7564.4,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui travaillent pas le demain \u00e7a sera",
        "start": 7566.17,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "des points yani ania bref chaque",
        "start": 7568.57,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration vous partager les points",
        "start": 7571.06,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aujourd'hui quand vous dites \u00e0 quelqu'un",
        "start": 7572.79,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a va vous esp\u00e9rez que la",
        "start": 7574.6,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse soit bien \u00e7a c'est la retraite",
        "start": 7577.239,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "par r\u00e9partition",
        "start": 7580.0,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la retraite par points c'est pas la",
        "start": 7581.489,
        "duration": 3.821
    },
    {
        "text": "peine de dire comment \u00e7a va il vaudrait",
        "start": 7583.87,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "mieux dire \u00e0 tes encore l\u00e0",
        "start": 7585.31,
        "duration": 5.889
    },
    {
        "text": "ben oui \u00e7a marche comme \u00e7a leur truc",
        "start": 7587.999,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "poser la question d'abord parce que",
        "start": 7591.199,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "c'est dr\u00f4le",
        "start": 7594.449,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "posez leur la question du prix du",
        "start": 7595.729,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "malheur combien \u00e7a co\u00fbte d'avoir des",
        "start": 7598.109,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "ignorants \u00e0 la place de gens form\u00e9s",
        "start": 7600.359,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "combien \u00e7a co\u00fbte etc etc combien \u00e7a",
        "start": 7602.719,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "co\u00fbte un autre pays que m\u00eame pendant la",
        "start": 7605.969,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "crise du proviseur continuer \u00e0 fermer",
        "start": 7608.219,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des lits d'h\u00f4pitaux parce qu'il n'ya de",
        "start": 7610.409,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "crise sanitaire qu'\u00e0 cause de \u00e7a",
        "start": 7612.209,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "tombe bien \u00e7a va nous co\u00fbter la pagaille",
        "start": 7616.369,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "effroyable que monsieur blanc caire a",
        "start": 7618.959,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "fichu dans l'\u00e9ducation nationale combien",
        "start": 7621.149,
        "duration": 6.98
    },
    {
        "text": "de retard scolaire ah ouais allait",
        "start": 7623.729,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "envoyer les additions apparemment que",
        "start": 7628.129,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "vous \u00eates capable de tout calcul et j'ai",
        "start": 7630.869,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vu qu'il y avait un conseil de je ne",
        "start": 7632.309,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sais quoi qui pr\u00e9tend qu'il a calcul\u00e9",
        "start": 7633.539,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "combien de bord en moins \u00e7a avait donn\u00e9",
        "start": 7635.549,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "la gestion de la commune alors l\u00e0 on m'a",
        "start": 7637.769,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dit qu'est ce que vous en pensez qu'est",
        "start": 7640.499,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ce que vous r\u00e9pondez j'ai dit je r\u00e9ponds",
        "start": 7641.879,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "par un \u00e9clat de rire le jour o\u00f9 la",
        "start": 7643.319,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "science \u00e9conomique sera une s\u00e9ance comme",
        "start": 7644.909,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les math\u00e9matiques revenez me voir parce",
        "start": 7646.349,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que pour l'instant la science \u00e9conomique",
        "start": 7648.149,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est juste une science sociale une",
        "start": 7649.769,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "science humaine dans laquelle la part",
        "start": 7652.079,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'incertitude est tr\u00e8s grande qu'il s'en",
        "start": 7654.179,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "soucie place alors vient m\u00eame pas",
        "start": 7657.059,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'esprit regardez par exemple il est",
        "start": 7658.439,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "tout content de venir \u00e0 nous allons",
        "start": 7660.659,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faire le march\u00e9 carbone alors que tout",
        "start": 7662.159,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "le monde \u00e0 la queue leu leu \u00e0 le march\u00e9",
        "start": 7664.109,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "carbone va permettre de compter l\u00e0 les",
        "start": 7665.579,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "\u00e9missions de co2 que \u00e7a co\u00fbte \u00e0",
        "start": 7669.449,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tranger quand il am\u00e8ne une",
        "start": 7671.369,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "marchandise et qu'elle rentre en europe",
        "start": 7672.899,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "tout le monde ya quand m\u00eame c'est une",
        "start": 7674.789,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "bonne id\u00e9e mais non c'est pas une bonne",
        "start": 7676.169,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "id\u00e9e",
        "start": 7677.459,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "encore une fois vous fait avoir vous",
        "start": 7678.589,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "croyez que le march\u00e9 peut \u00eatre",
        "start": 7681.419,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "l'organisateur de l'activit\u00e9 humaine",
        "start": 7682.829,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "quand vous faites \u00e0 m\u00e2cher carbone \u00e7a",
        "start": 7684.919,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "s'appelle un droit \u00e0 polluer vous donner",
        "start": 7687.329,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "le droit \u00e0 polluer \u00e0 ceux qui peuvent se",
        "start": 7689.309,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "le payer c'est aussi simple que \u00e7a",
        "start": 7690.779,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "il faut pas accepter",
        "start": 7693.739,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "vous ne devez pas accepter l'id\u00e9e que la",
        "start": 7696.259,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "nature a un prix parce que si vous",
        "start": 7700.259,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "accepter l'id\u00e9e que la nature a un prix",
        "start": 7702.779,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "alors toute la nature est une",
        "start": 7704.609,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "marchandise et dites moi voir comment",
        "start": 7706.169,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous faites pour \u00e9valuer le prix de",
        "start": 7708.209,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'air vous le calculer comment essayer",
        "start": 7710.039,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de vous en passer vous pouvez pas parce",
        "start": 7712.799,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que tout le monde est oblig\u00e9 de respirer",
        "start": 7714.989,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent le bout soler est aussi",
        "start": 7716.369,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "important que celui de toutes vos vir\u00e9es",
        "start": 7718.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "unis et celle de vos enfants et des",
        "start": 7720.54,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations qui viendront alors \u00e7a vous",
        "start": 7722.67,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "combien \u00e7a 300 euros la tonne 180 la",
        "start": 7724.65,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "tonne \u00e7a ne veut rien dire leurs calculs",
        "start": 7727.77,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne veut rien dire sinon une fa\u00e7on de",
        "start": 7729.9,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "croire que le march\u00e9 va pouvoir r\u00e9gler",
        "start": 7733.14,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a",
        "start": 7735.27,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "alors comme lille puisque ce que je veux",
        "start": 7737.99,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "faire va co\u00fbter que je vous ai r\u00e9pondu",
        "start": 7740.55,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "demandez le prix du malheur mais il ya",
        "start": 7742.35,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "une question que je veux pas tourner",
        "start": 7744.09,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "autour du pot la dette qu'est-ce qu'on",
        "start": 7745.14,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "en fait \u00e9coutez moi on ne peut rien en",
        "start": 7746.67,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "faire \u00e9coutez moi on ne peut rien faire",
        "start": 7748.74,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "avec un an et demi pour cent de",
        "start": 7752.15,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "croissance par an ce qui est que dans",
        "start": 7755.19,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "les conditions actuelles assez sp\u00e9cial",
        "start": 7757.02,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "il nous faut cent soixante dix ans pour",
        "start": 7758.63,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "rembourser la dette si vous voulez le",
        "start": 7762.72,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "faire en \u00e9tant sage et responsable comme",
        "start": 7765.21,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "j invite le ministre des finances",
        "start": 7767.4,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "social-d\u00e9mocrate ps de l'allemagne par",
        "start": 7770.03,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "une contraction des d\u00e9penses publiques",
        "start": 7774.75,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re \u00e0 d\u00e9gager",
        "start": 7776.64,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "des ressources suppl\u00e9mentaires",
        "start": 7778.94,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "comme si la meilleure des ressources que",
        "start": 7781.88,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "vous pouvez d\u00e9gager vous dire c'est \u00e7a",
        "start": 7784.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous fait son boulot et par la force des",
        "start": 7785.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "choses mais qu'est ce que vous faites",
        "start": 7788.28,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "vous avez pas un roman o\u00f9 vous courrez",
        "start": 7789.15,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour aller y d\u00e9penser vous achetez des",
        "start": 7791.16,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "choses qui me sont utiles",
        "start": 7792.87,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et alors vous mettez en route la machine",
        "start": 7794.66,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "du coup l'\u00e9tat prend cet axe du coup",
        "start": 7796.98,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "vous avez de l'argent public du coup",
        "start": 7800.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous avez de meilleurs soins du coup",
        "start": 7802.74,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous \u00eates meilleures \u00e9coles donc \u00e7a vous",
        "start": 7803.97,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "co\u00fbte moins cher d'instruire nos gosses",
        "start": 7805.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de vous soigner etc et donc vous allez",
        "start": 7806.97,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "mieux",
        "start": 7809.4,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "travailler avoir un revenu d\u00e9cent",
        "start": 7810.86,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "partag\u00e9 entre le capital et le travail",
        "start": 7813.68,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "d'une autre mani\u00e8re voil\u00e0 ce qui permet",
        "start": 7815.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 humaine de vivre",
        "start": 7818.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "si vous faites le contraire vous avez",
        "start": 7819.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "une soci\u00e9t\u00e9 de barbares violente o\u00f9 tous",
        "start": 7821.07,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les trafics ont plu espace \u00e9conomique",
        "start": 7823.29,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que l'activit\u00e9 normale l\u00e9gale des gens",
        "start": 7825.27,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "qui travaillent et pas besoin tr\u00e8s",
        "start": 7827.58,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "intelligent pour comprendre \u00e7a",
        "start": 7829.09,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "alors la dette",
        "start": 7830.82,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "si on fait comme nous dit monsieur aulas",
        "start": 7833.52,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "police",
        "start": 7838.12,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "tous les ans on va tout compris mais et",
        "start": 7840.12,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "puis \u00e7a va nous d\u00e9gager tenez vous bien",
        "start": 7843.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "accrochez vous \u00e0 votre si\u00e8ge 10",
        "start": 7845.469,
        "duration": 5.991
    },
    {
        "text": "milliards tous les ans d'exc\u00e9dent",
        "start": 7847.42,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "alors comme il vous faut",
        "start": 7852.449,
        "duration": 5.951
    },
    {
        "text": "deux cent cinquante ans",
        "start": 7854.969,
        "duration": 5.561
    },
    {
        "text": "donc celui qui vient vous dire qu'il va",
        "start": 7858.4,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "rembourser la dette en contr\u00f4lant le",
        "start": 7860.53,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "budget vous annonce que vous vos enfants",
        "start": 7862.6,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "vos petits enfants leurs enfants leurs",
        "start": 7865.08,
        "duration": 7.079
    },
    {
        "text": "petits-enfants et ceci pendant",
        "start": 7868.51,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "dix g\u00e9n\u00e9rations",
        "start": 7873.179,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "p\u00e9rou la dette voil\u00e0 comme ces brillants",
        "start": 7875.46,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "et magnifique qu'est ce que la dette la",
        "start": 7879.699,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "dette c'est l'appropriation du futur par",
        "start": 7881.92,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le capital c'est rien d'autre la fesci",
        "start": 7883.69,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "saisie sous cet angle l\u00e0",
        "start": 7886.12,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "et avec \u00e7a ils tiennent",
        "start": 7887.909,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "alors vous autres l\u00e0 si vous \u00eates \u00e0 la",
        "start": 7892.23,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "fac 1 et bien vous allez vous payer aux",
        "start": 7894.429,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes allaient faire des emprunts cou\u00e9",
        "start": 7897.04,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "qui vous tiennent toute votre vie vous",
        "start": 7898.51,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "en avez 10 ans 20 ans rembourser vos",
        "start": 7900.489,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes pendant 10 ans 20 ans vous",
        "start": 7902.23,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "travaillez pour eux pas pour vous et",
        "start": 7904.27,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "ainsi de suite donc la dette",
        "start": 7905.86,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "personne ne la paiera il ya quatre",
        "start": 7908.79,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "moyens de le faire \u00e0 la rando c'est on",
        "start": 7911.32,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "oublie",
        "start": 7913.48,
        "duration": 2.509
    },
    {
        "text": "deux",
        "start": 7914.429,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "la guerre on car tout est reconstruit on",
        "start": 7915.989,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "a fait \u00e7a plusieurs fois",
        "start": 7919.57,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "school en quarts serait d\u00e9finitivement",
        "start": 7920.909,
        "duration": 3.401
    },
    {
        "text": "tout il y aurait personne pour",
        "start": 7922.96,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "reconstruire 3",
        "start": 7924.31,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "l'hyperinflation",
        "start": 7927.27,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "il ya des g\u00e9n\u00e9rations n'a peut-\u00eatre plus",
        "start": 7928.98,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "qu'ils sont l\u00e0 si l'on y avoir ce",
        "start": 7931.21,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s la guerre alors",
        "start": 7933.25,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "l'argent a fondu",
        "start": 7935.28,
        "duration": 4.209
    },
    {
        "text": "imaginez-vous on a connu quelques",
        "start": 7937.59,
        "duration": 2.799
    },
    {
        "text": "besoins",
        "start": 7939.489,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration on a connu un ou deux ans",
        "start": 7940.389,
        "duration": 4.371
    },
    {
        "text": "\u00e9tait \u00e0 10% inflation",
        "start": 7941.769,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "super en disant pauvres ne doit plus",
        "start": 7944.76,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "rien \u00e7a c'est l'hyper inflation inutile",
        "start": 7947.38,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "inflation hyperinflation c'est plus",
        "start": 7950.26,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "imaginer voeckler entier veulent pas",
        "start": 7952.09,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "entendre parler d'une histoire pareille",
        "start": 7953.709,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "tous ceux qui vivent des produits des",
        "start": 7954.939,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "actions pas question on les comprend",
        "start": 7957.159,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mais c'est une des figures on paye par",
        "start": 7959.519,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "l'inflation qui usent \u00e0 mener et puis",
        "start": 7962.649,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "reste la derni\u00e8re",
        "start": 7964.689,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "et non la moins int\u00e9ressante",
        "start": 7966.09,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "la banqueroute",
        "start": 7968.969,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "vous venez vous jet\u00e9 de grosses larmes",
        "start": 7971.039,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "et vous dites j'adorerais payer",
        "start": 7975.149,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "mais j'ai pas les sous georges pompidou",
        "start": 7978.119,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "je leur conseille",
        "start": 7991.54,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "ne pas nous mettre dans cette situation",
        "start": 7992.73,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "les agences de notation qui viendrait",
        "start": 7995.34,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "tout d'un coup \u00e0 s'\u00e9nerver de me voir l\u00e0",
        "start": 7998.5,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "je leur sugg\u00e8re de bien r\u00e9fl\u00e9chir aux",
        "start": 8001.37,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences qu'aurait une banque ou",
        "start": 8003.99,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "deux fran\u00e7aises de 2002 sont milliards",
        "start": 8006.87,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "et 2,5 banques syst\u00e9miques",
        "start": 8009.77,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "donc j'esp\u00e8re que tout le monde sera",
        "start": 8013.07,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "raisonnable et comprendra que rien de",
        "start": 8015.15,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a n'est qu'une solution en tout",
        "start": 8016.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "cas \u00e7a n'est pas pour moi la solution",
        "start": 8018.18,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "est beaucoup plus simple que tout ce que",
        "start": 8020.4,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "poss\u00e8de la banque centrale europ\u00e9enne de",
        "start": 8023.16,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "titres de dette je dis bien la banque",
        "start": 8025.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "centrale europ\u00e9enne pas les petits",
        "start": 8027.84,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9pargnants la banque centrale europ\u00e9enne",
        "start": 8029.4,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui a la capacit\u00e9 d'en absorber beaucoup",
        "start": 8031.17,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "plus encore que tout ce qu'elle a et",
        "start": 8033.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "aujourd'hui elle a \u00e0 peu pr\u00e8s 20% de la",
        "start": 8035.7,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dette fran\u00e7aise dans ses coffres tout",
        "start": 8037.86,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "cet argent qui n'est en d\u00e9finitive \u00e9tant",
        "start": 8039.87,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dans la caisse de la banque centrale",
        "start": 8043.26,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne gag\u00e9s sur rien \u00e7a n'existe",
        "start": 8044.49,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pas chez c'est un peu dur \u00e0 comprendre",
        "start": 8047.34,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est de l'argent qui n'existe pas c'est",
        "start": 8048.72,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des dettes n'existe pas on comprend on",
        "start": 8050.34,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "met un ruban autour",
        "start": 8052.35,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "et puis on met dans un bureau ou un",
        "start": 8055.41,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "placard ou \u00e0 frigo c'est comme vous",
        "start": 8057.75,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "voulez et puis vous marquez et ben c'est",
        "start": 8061.68,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "du 0% dor\u00e9navant et pour toujours et \u00e7a",
        "start": 8064.62,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "reste l\u00e0 le bilan de la banque qui est",
        "start": 8068.55,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "un artifice continue n'y a pas de",
        "start": 8070.38,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me et deuxi\u00e8mement vous payez plus",
        "start": 8072.39,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "il faut que la dette publique soit",
        "start": 8074.13,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "r\u00e9duite par une annulation massive qui",
        "start": 8077.64,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "serait \u00e0 l'initiative de la banque",
        "start": 8081.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "centrale europ\u00e9enne c'est la raison pour",
        "start": 8082.98,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "laquelle si j'avais \u00e0 conna\u00eetre de cette",
        "start": 8085.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "affaire je prendrai la question de",
        "start": 8087.27,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'euro non pas par aucune autre porte",
        "start": 8089.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour commencer que celle-ci changeant le",
        "start": 8092.01,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "statut de la banque centrale europ\u00e9enne",
        "start": 8094.23,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pour qu'elle puisse racheter les dettes",
        "start": 8095.82,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "des \u00e9tats et ne me dites pas que c'est",
        "start": 8097.44,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "pas possible parce qu'elle l'a fait",
        "start": 8099.3,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "en 2008 c'est elle qui a sauv\u00e9 les",
        "start": 8103.36,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "banques et la derni\u00e8re fois c'est",
        "start": 8106.119,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "monsieur draghi qui l'a fait donc je",
        "start": 8108.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "propose pour de faire peur \u00e0 personne",
        "start": 8111.219,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais compte tenu de ce que sont nos",
        "start": 8113.11,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "convictions qu'il y ait une conf\u00e9rence",
        "start": 8115.179,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne sur la dette je propose qu'on",
        "start": 8117.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ne met pas le probl\u00e8me sous le tapis et",
        "start": 8119.59,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'on consid\u00e8re que si monsieur all of",
        "start": 8121.63,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "choice a parl\u00e9 olaf scholz a parl\u00e9 alors",
        "start": 8123.55,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "tout le monde n'a plus qu'\u00e0 se mettre au",
        "start": 8126.1,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "garde \u00e0 vous eh bien non les fran\u00e7ais ne",
        "start": 8127.239,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "s'y mettront pas et nous voulons qu'on",
        "start": 8129.31,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "traite de cette question frontalement",
        "start": 8131.11,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nous ne nous laisserons pas trait\u00e9s",
        "start": 8132.82,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "comme les grecs",
        "start": 8134.44,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "ah ouais",
        "start": 8149.03,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ah ouais \u00e7a devient grave l\u00e0 enfin le",
        "start": 8149.889,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "monde je parle bon allez \u00e7a on le passe",
        "start": 8152.9,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "si je vous parle pas de la gauche",
        "start": 8155.11,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "j'allais dire oh la la il fait comme",
        "start": 8157.13,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "s'il n'\u00e9tait pas au courant je suis au",
        "start": 8158.57,
        "duration": 2.899
    },
    {
        "text": "courant",
        "start": 8160.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait des mois comme soul comment je",
        "start": 8161.469,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "ferais pas \u00eatre au courant",
        "start": 8164.57,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "alors on me dit oui vous \u00eates divis\u00e9s",
        "start": 8166.36,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "alors vous avez tout perdu mettez vous",
        "start": 8169.21,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "d'accord mais on se met d'accord sur",
        "start": 8171.53,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "quoi j'ai toujours pas compris et",
        "start": 8172.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "personne ne veut dire sur quoi ils",
        "start": 8175.219,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "avaient l'intention se mettre d'accord",
        "start": 8176.75,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "avec moi j'ai parl\u00e9 de la retraite tout",
        "start": 8177.8,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'heure on nous a dit 62 ans a dit le",
        "start": 8180.199,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "ps dans sa tombe mal de ses 60 je vois",
        "start": 8182.3,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "pourquoi on couperait la poire en deux \u00e0",
        "start": 8184.489,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "61 c'est pas lui qui bosse j'ai envie de",
        "start": 8185.719,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dire non c'est 60 points donc c'est \u00e0",
        "start": 8188.42,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "vous de d\u00e9cider",
        "start": 8190.699,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous voulez",
        "start": 8191.559,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi bien",
        "start": 8194.979,
        "duration": 5.231
    },
    {
        "text": "notre probl\u00e8me c'est la mobilisation des",
        "start": 8197.569,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "millions de gens ne croient plus \u00e0 rien",
        "start": 8200.21,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "si vous vous amener avec votre figure",
        "start": 8201.819,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "confites de premier communiant pour dire",
        "start": 8204.74,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "ah ben \u00e7a tombe bien on s'est tous",
        "start": 8206.929,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "entendu sur coise pas la peine d'en",
        "start": 8208.279,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "parler on s'est entendus regardez comme",
        "start": 8209.66,
        "duration": 4.489
    },
    {
        "text": "c'est sympathique",
        "start": 8212.54,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "jean no\u00ebl et robert patrice et cetera et",
        "start": 8214.149,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "cetera on s'aime tous qui on va",
        "start": 8218.779,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "convaincre comme \u00e7a les millions de",
        "start": 8220.849,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "pauvres gens qui gal\u00e8rent qui mis\u00e8re qui",
        "start": 8223.13,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "sont en \u00e9tat de survie nous \u00e0 quoi on",
        "start": 8225.38,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "sert dans l'histoire alors dire nous",
        "start": 8227.389,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "venons vous lib\u00e9rer on va les obliger \u00e0",
        "start": 8229.309,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "partager vous allez sortir de la gal\u00e8re",
        "start": 8231.439,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "vous allez commencer \u00e0 faire d'avoir",
        "start": 8233.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mieux comme projet de vie que de",
        "start": 8235.7,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "survivre \u00e0 l'eau",
        "start": 8237.62,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "c'est la raison pour laquelle apr\u00e8s",
        "start": 8244.42,
        "duration": 5.769
    },
    {
        "text": "avoir essay\u00e9 encore une fois parce qu'on",
        "start": 8247.13,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "en discute entre nous beaucoup les",
        "start": 8250.189,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "insoumis les d\u00e9put\u00e9s ont soumis des",
        "start": 8252.769,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "animateurs du mouvement on discute ne",
        "start": 8254.75,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "croyait pas que tout d'un coup on sort",
        "start": 8257.54,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "du chapeau de solutions comme \u00e7a passe",
        "start": 8259.309,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des heures apr\u00e8s voir les choses on est",
        "start": 8260.96,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 \u00e0 cette strat\u00e9gie qu'on vous",
        "start": 8262.939,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "propose apr\u00e8s avoir vu que l'autre ne",
        "start": 8264.319,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "marchait pas mais je suis quand m\u00eame",
        "start": 8266.51,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tourner taper la tourn\u00e9e des popotes",
        "start": 8268.069,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "avec le front populaire le nouveau front",
        "start": 8269.51,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "populaire les alliances aux r\u00e9gionales",
        "start": 8272.3,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "et tout \u00e7a j'ai tous vu comment \u00e7a",
        "start": 8273.59,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "tourne dans alors tout d'un coup \u00e0 80",
        "start": 8275.63,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "jours de l'\u00e9lection sans programme",
        "start": 8278.58,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sans aucune base connue \u00e0 la discussion",
        "start": 8281.091,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "il faudrait tout d'un coup se sauter",
        "start": 8284.07,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans les bras et se pr\u00e9senter devant les",
        "start": 8285.9,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais en disant youpi on a une",
        "start": 8287.64,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "solution \u00e7a ne tient pas des fran\u00e7ais ne",
        "start": 8289.32,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "seront pas convaincus c'est la raison",
        "start": 8291.751,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "pour laquelle nous avons opt\u00e9 pour la",
        "start": 8293.01,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie de l'union populaire l'union",
        "start": 8294.99,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "populaire c'est l'union \u00e0 la base \u00e0",
        "start": 8297.36,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "partir des int\u00e9r\u00eats qui sont d\u00e9fendues",
        "start": 8299.73,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "par les syndicats les associations les",
        "start": 8301.83,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "intellectuels l'union populaire elle",
        "start": 8303.6,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "commence non seulement avec vous tous",
        "start": 8305.76,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ici qui est loin d'avoir tous une carte",
        "start": 8307.14,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "de parti ni m\u00eame une affiliation souvent",
        "start": 8309.12,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parce que des fois vous obtenez d'un",
        "start": 8311.131,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 des fois de l'autre c'est bien",
        "start": 8313.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "normal chacun construit sa vision du",
        "start": 8314.58,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "monde mais cette les intellectuels les",
        "start": 8316.89,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "syndicalistes les associatifs qui",
        "start": 8321.091,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "rejoignent le parlement de l'union",
        "start": 8322.89,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "populaire alors \u00e7a compte pas \u00e7a les",
        "start": 8324.421,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s que nous avons \u00e0 vous",
        "start": 8327.57,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "montrer dans ce parlement \u00e7a ne compte",
        "start": 8330.211,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "pas l'union n'est pas en train de se",
        "start": 8332.61,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "faire bien s\u00fbr que oui et je vous dis",
        "start": 8333.87,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qu'elle continuera \u00e0 se faire de tous",
        "start": 8336.27,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les c\u00f4t\u00e9s \u00e0 la fois parce qu'on peut",
        "start": 8338.28,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "poser la question de savoir qui prend la",
        "start": 8340.11,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de refuser le vote",
        "start": 8342.421,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "efficace que nous incarnons \u00e0 cette",
        "start": 8344.76,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9tape et qui lui permettrait d'\u00eatre",
        "start": 8347.01,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent au deuxi\u00e8me tour qui va le faire",
        "start": 8348.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mes camarades communistes je leur ai",
        "start": 8351.301,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 dit je ne suis pas votre adversaire",
        "start": 8353.16,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 votre candidat deux \u00e9lections",
        "start": 8355.29,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "de suite je m\u00e9rite votre confiance parce",
        "start": 8357.18,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que ce que nous avons fait nous l'avons",
        "start": 8359.881,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "fait ensemble on vous le donne \u00e0 vous",
        "start": 8361.35,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "kalou",
        "start": 8363.45,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "je ne suis pas l'adversaire",
        "start": 8367.921,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "les \u00e9cologistes parce que l'autre",
        "start": 8370.801,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "programme est un programme \u00e9cologiste",
        "start": 8372.81,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est qu'il bat jusqu'au bout de la",
        "start": 8374.671,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "pens\u00e9e non nous ne sommes pas en train",
        "start": 8376.29,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de faire comme font certains des",
        "start": 8378.03,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "promesses sans se soucier de savoir",
        "start": 8379.86,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "comment elles s'appliqueront parce que",
        "start": 8381.751,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 content de voir yannick jadot",
        "start": 8383.461,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous rejoindre dans l'id\u00e9e du",
        "start": 8385.501,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "protectionnisme il appelle \u00e9cologique il",
        "start": 8387.211,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "appelle comme il veut mais du",
        "start": 8389.07,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "protectionnisme",
        "start": 8390.24,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 content de le voir d'accord",
        "start": 8391.141,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pour renoncer au libre \u00e9change",
        "start": 8392.82,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 mais tout \u00e7a est contraire",
        "start": 8395.131,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aux trait\u00e9s europ\u00e9ens",
        "start": 8397.381,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "c'est donc nous qui avons raison nous",
        "start": 8398.431,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "proposons la m\u00e9thode le modus operandi",
        "start": 8400.351,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "comme on dit nous proposons la fa\u00e7on de",
        "start": 8402.36,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "r\u00e9aliser tout \u00e7a",
        "start": 8405.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "il faut cesser de faire des promesses",
        "start": 8406.671,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "dont on c'est qu'on ne sait pas comment",
        "start": 8409.08,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "les appliquer nous le savons que cette",
        "start": 8410.75,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "au prix du courage il faut assumer que",
        "start": 8413.029,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "nous ne serons pas d'accord et qu'on",
        "start": 8415.43,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "passera en europe par cette \u00e9tape que je",
        "start": 8416.96,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "d\u00e9cris",
        "start": 8419.659,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "heureux du devant vous",
        "start": 8422.319,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "je prends l'engagement solennel",
        "start": 8425.38,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "au nom de tous mes camarades",
        "start": 8428.68,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9tant entendu",
        "start": 8431.29,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "que l'union sommet est impossible \u00e0 voir",
        "start": 8433.18,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "le premier tour et \u00e0 plus forte raison",
        "start": 8436.34,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "80 jours avant et que l'union \u00e0 la base",
        "start": 8437.84,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "est possible sous la forme de l'union",
        "start": 8441.859,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "populaire et de son parlement je prends",
        "start": 8443.72,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "l'engagement que si vous me portez o\u00f9",
        "start": 8446.569,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "vous porter ma candidature est celle du",
        "start": 8448.939,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "programme l'avenir en commun au second",
        "start": 8450.92,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "tour tout aussit\u00f4t genou d'\u00e9clat or est",
        "start": 8453.35,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "disponible \u00e0 accueillir tous ceux qui",
        "start": 8457.069,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "veulent gouverner avec nous sur la base",
        "start": 8459.05,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de ce programme bien s\u00fbr en en discutant",
        "start": 8460.819,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "les en en gardant l'esprit parce que le",
        "start": 8462.89,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "peuple aura d\u00e9cid\u00e9 que c'est lui qui",
        "start": 8464.93,
        "duration": 7.49
    },
    {
        "text": "sert de mal par cons\u00e9quent",
        "start": 8467.96,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "que tout le monde l'entende",
        "start": 8474.11,
        "duration": 2.991
    },
    {
        "text": "le probl\u00e8me que nous ne pouvons pas",
        "start": 8477.49,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler au premier tour nous pouvons les",
        "start": 8480.08,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler au deuxi\u00e8me tour et si vous",
        "start": 8482.99,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "voulez le r\u00e9gler alors il n'y a qu'une",
        "start": 8485.45,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de le faire c'est de m'envoyer",
        "start": 8487.431,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "au deuxi\u00e8me tour",
        "start": 8489.08,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "que ces messages circulent que chacun y",
        "start": 8499.66,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chisse pour lui m\u00eame quand il se",
        "start": 8502.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "demande de quel c\u00f4t\u00e9 il va finir par",
        "start": 8504.851,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "appuyer le pire que vous puissiez faire",
        "start": 8506.83,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "c'est de voter par esprit de parti le",
        "start": 8509.46,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "pire que vous puissiez faire c'est juste",
        "start": 8513.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de voter pour t\u00e9moigner il faut voter",
        "start": 8516.4,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "pour agir pour changer le monde",
        "start": 8518.65,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "radicalement",
        "start": 8520.98,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "allez je finis",
        "start": 8527.37,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "j'aime pas",
        "start": 8530.91,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "j'aime pas le bruit de guerre que",
        "start": 8533.67,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "j'entends et je veux redire que nous",
        "start": 8535.87,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "le patriotisme r\u00e9publicain que nous",
        "start": 8539.82,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "mettons en oeuvre ne menacera jamais",
        "start": 8542.74,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "personne ne cherchera un timide et",
        "start": 8545.08,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "jamais personne ne se maintiendra",
        "start": 8547.51,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "militairement nulle part sans le",
        "start": 8549.94,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "consentement des populations qu'ils",
        "start": 8552.311,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "auront appel\u00e9 ce qui signifie que nous",
        "start": 8554.021,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "n'avons plus rien \u00e0 faire \u00e0 cette \u00e9tape",
        "start": 8556.09,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "au mali",
        "start": 8557.65,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "le patriotisme",
        "start": 8560.19,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ne se con\u00e7oit pour nous que dans la paix",
        "start": 8565.19,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "la concorde la coop\u00e9ration et c'est ce",
        "start": 8567.62,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "que nous allons mettre en oeuvre comme",
        "start": 8571.61,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "jamais \u00e7a n'aura \u00e9t\u00e9 fait auparavant",
        "start": 8573.471,
        "duration": 3.739
    },
    {
        "text": "parce que c'est nous qui allons cr\u00e9er",
        "start": 8575.421,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 de l'espace l'universit\u00e9",
        "start": 8577.21,
        "duration": 5.471
    },
    {
        "text": "francophone de l'espace tous les jeunes",
        "start": 8580.311,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "gens qui en ont envie dans tout le monde",
        "start": 8582.681,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "francophone pourra venir pour",
        "start": 8585.11,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "s'approprier en commun l'immense",
        "start": 8586.761,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "exploration du monde infini sas auquel",
        "start": 8588.681,
        "duration": 5.719
    },
    {
        "text": "nous nous trouvons",
        "start": 8592.221,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "la france non la ligue et est une france",
        "start": 8594.4,
        "duration": 6.371
    },
    {
        "text": "alter mondialiste qui propose \u00e0 tous les",
        "start": 8598.131,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "peuples de soutenir le trait\u00e9 de non",
        "start": 8600.771,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "prolif\u00e9ration des \u00e9nergies carbon\u00e9es qui",
        "start": 8603.351,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "propose \u00e0 tous les peuples de",
        "start": 8605.931,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "reconna\u00eetre le crime d\u00e9co side voil\u00e0 la",
        "start": 8607.82,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "puissance \u00e0 laquelle nous aspirons c'est",
        "start": 8610.25,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "une puissance morale",
        "start": 8612.891,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "et bien et que chacun d'entre vous s'en",
        "start": 8614.591,
        "duration": 7.409
    },
    {
        "text": "amuse s'il s'int\u00e9resse \u00e0 l'histoire",
        "start": 8619.131,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "souvent je finis avec une citation l\u00e0",
        "start": 8622.0,
        "duration": 6.341
    },
    {
        "text": "j'en avais plusieurs sur la table et",
        "start": 8626.301,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00fb choisir j'ai choisi aristide",
        "start": 8628.341,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "briand cet homme est celui qui a fond\u00e9 a",
        "start": 8631.011,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 un des fondateurs de la soci\u00e9t\u00e9 des",
        "start": 8636.021,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nations devant la fourmi nation de la",
        "start": 8638.21,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re guerre mondiale les gens sont",
        "start": 8640.341,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dit pas non plus j'avais ce \u00e0 quoi vite",
        "start": 8642.41,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "trouvant un moyen de s'entendre et c'est",
        "start": 8644.601,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a qu'a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e d'abord",
        "start": 8647.181,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "lesbiennes et ensuite c'est sur la base",
        "start": 8648.471,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de cette id\u00e9e qui aura ensuite l'eau et",
        "start": 8650.931,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "demi il pas encore conforme \u00e0 l'id\u00e9e",
        "start": 8652.341,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'on se fait de la grande assembl\u00e9e des",
        "start": 8655.011,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "peuples pour moi c'est un point d'appui",
        "start": 8656.271,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "de notre diplomatie demain",
        "start": 8658.46,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ce que je voulais vous dire pour que",
        "start": 8660.431,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous vous en amusiez",
        "start": 8662.48,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "c'est que aristide briand \u00e9tait le",
        "start": 8663.971,
        "duration": 3.969
    },
    {
        "text": "rapporteur de la loi de 1905 sur la",
        "start": 8666.171,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9",
        "start": 8667.94,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "aristide briand consid\u00e9r\u00e9 qu' entre les",
        "start": 8669.221,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "\u00eatres humains",
        "start": 8673.4,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "leurs convictions religieuses n'\u00e9tant",
        "start": 8674.771,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "pas les m\u00eames il fallait que chaque",
        "start": 8676.851,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "personne soit autoris\u00e9 \u00e0 vivre souvent",
        "start": 8679.07,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "la r\u00e8gle morale qu'il a choisi de",
        "start": 8680.96,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "s'imposer et que l'\u00e9tat n'avait pas \u00e0",
        "start": 8682.431,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "faire la chasse aux religions",
        "start": 8684.591,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "la la\u00efcit\u00e9 n'a jamais \u00e9t\u00e9 un ath\u00e9isme",
        "start": 8686.32,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tat",
        "start": 8689.511,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "et encore moins un pr\u00e9texte a pourchass\u00e9",
        "start": 8690.521,
        "duration": 5.229
    },
    {
        "text": "une religion comme c'est le cas",
        "start": 8694.37,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "aujourd'hui contre les musulmans",
        "start": 8695.75,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "cet homme",
        "start": 8699.551,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "au fond disait une chose toute simple",
        "start": 8701.95,
        "duration": 7.571
    },
    {
        "text": "est pr\u00eat au fleix tonna et tout ce qu'on",
        "start": 8705.671,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "a c'est notre cerveau alors t\u00e2chons de",
        "start": 8709.521,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "nous en servir et faisons une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 8711.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "des nations pour qu'\u00e0 chaque fois qu'il",
        "start": 8714.11,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ya un coffret en discute avant d'entrer",
        "start": 8716.0,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "en conflit est en guerre et bien moi je",
        "start": 8717.65,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "n'aurai pas de mal \u00e0 aller voir les",
        "start": 8720.171,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "russes qui sont des gens qui",
        "start": 8721.311,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chissent comme tout le monde mais",
        "start": 8723.23,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "je leur dirai mais qu'est ce que vous",
        "start": 8724.431,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "voulez ou juste \u00e0 la fin et il leur dire",
        "start": 8725.36,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "eh bien nous voil\u00e0 ce qu'on veut est ce",
        "start": 8727.91,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qu'on peut en parler bien s\u00fbr vous avez",
        "start": 8730.04,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "entendu dire qu'ils aient pas envie d'en",
        "start": 8732.62,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "parler faut pas se moquer d'eux pour moi",
        "start": 8733.881,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "non plus qui se moque de nous mais la",
        "start": 8735.171,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "discussion est tout \u00e0 fait possible je",
        "start": 8737.181,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "le sais j'en suis certain",
        "start": 8739.04,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "certains n'ont pas int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce qu'ils",
        "start": 8741.23,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "aient la discussion parce que le",
        "start": 8742.7,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nationalisme \u00e7a arrange bien du monde",
        "start": 8744.351,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "dans bien des pays",
        "start": 8746.0,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "bon alors me like aristide briand et",
        "start": 8748.0,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "j'en fais apr\u00e8s l'expos\u00e9 que je vous ai",
        "start": 8751.521,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "fait sur la mani\u00e8re d'organiser la",
        "start": 8753.44,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 sur la mani\u00e8re d'organiser la",
        "start": 8755.33,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "relation des \u00eatres humains sur la",
        "start": 8757.521,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re d'organiser la relation \u00e0 la",
        "start": 8759.051,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "nature",
        "start": 8761.271,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "j'en viens donc aristide briand et \u00e0 la",
        "start": 8762.011,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "paix donc devons \u00eatre les artisans et",
        "start": 8765.71,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dont on doit toujours se r\u00e9clame et",
        "start": 8768.891,
        "duration": 2.928
    },
    {
        "text": "quand on est \u00e0 strasbourg",
        "start": 8770.24,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "l\u00e0 si aristide briand la france",
        "start": 8771.819,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "ne se diminue pas quand",
        "start": 8775.27,
        "duration": 9.189
    },
    {
        "text": "libre de toute vis\u00e9e employa liste et ne",
        "start": 8779.499,
        "duration": 7.84
    },
    {
        "text": "servant que des id\u00e9es de progr\u00e8s et",
        "start": 8784.459,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "d'humanit\u00e9 elle se dresse",
        "start": 8787.339,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la face du monde elle d\u00e9clare je",
        "start": 8789.85,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9clare la paix voil\u00e0",
        "start": 8793.64,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "les c\u00e9l\u00e8bres",
        "start": 8798.31,
        "duration": 6.491
    },
    {
        "text": "voix non j'avais ce sport",
        "start": 8801.01,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "cet ancien chercheur",
        "start": 8804.801,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "bon \u00e9pisode",
        "start": 8807.131,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 8810.71,
        "duration": 76.53
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 8871.9,
        "duration": 15.34
    },
    {
        "text": "d",
        "start": 8905.439,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 8920.54,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 8925.4,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 8944.17,
        "duration": 3.129
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 8955.96,
        "duration": 79.15
    },
    {
        "text": "je pense qu'une campagne pr\u00e9sidentielle",
        "start": 9041.43,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "\u00e7a se compte en millions d'euros demande",
        "start": 9043.88,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement peu de moyens plusieurs",
        "start": 9047.46,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "millions d'euros s'affairer jusqu'\u00e0",
        "start": 9050.1,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "soit 100 millions tir\u00e9 au moins dix",
        "start": 9052.76,
        "duration": 5.599
    },
    {
        "text": "millions d'euros",
        "start": 9055.79,
        "duration": 2.569
    },
    {
        "text": "le financement de la campagne est un",
        "start": 9063.72,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9ment tr\u00e8s important dans toute",
        "start": 9065.67,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie il faut des financements",
        "start": 9068.58,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est vrai que le peuple un concert",
        "start": 9070.29,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "grande majorit\u00e9 synth\u00e9 notablement",
        "start": 9073.35,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'informations sur ce cas le fait de",
        "start": 9075.39,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pouvoir faire campagne de pouvoir par le",
        "start": 9077.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "maximum de fran\u00e7ais \u00e7a demande forc\u00e9ment",
        "start": 9079.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de l'argent non seulement pour faire des",
        "start": 9081.12,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "tracts mais aussi pour mettre en place",
        "start": 9083.22,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "des \u00e9v\u00e9nements qui rassemblent le",
        "start": 9085.35,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "maximum de personnes et s'est en effet",
        "start": 9086.64,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "quelque chose d'important l'argent il",
        "start": 9088.319,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "faut pas se voiler la face notamment",
        "start": 9089.819,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "parce qu'on est aussi quand m\u00eame un",
        "start": 9091.979,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "famille qui ne se limite pas \u00e0 la",
        "start": 9093.12,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropole mais qui a effectu\u00e9",
        "start": 9094.529,
        "duration": 5.442
    },
    {
        "text": "gr marine et elle est important pas les",
        "start": 9097.36,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "oublier forc\u00e9ment de moyens d'argent et",
        "start": 9099.971,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "moi et attrape moi il ya de visibilit\u00e9",
        "start": 9101.801,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "malheureusement \u00e7a compte tout de",
        "start": 9104.29,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'argent le mat\u00e9riel co\u00fbte de l'argent",
        "start": 9106.03,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "organis\u00e9e organiser des meetings bien",
        "start": 9107.65,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "s\u00fbr on peut faire beaucoup de choses",
        "start": 9110.6,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "avec une \u00e9nergie militante mais au bout",
        "start": 9111.56,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'un moment voil\u00e0 \u00e7a a des limites il",
        "start": 9113.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faut du mat\u00e9riel faut des salles c'est",
        "start": 9115.16,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "du temps de travail finalement et dont",
        "start": 9117.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "on peut pas \u00e0 la fois dire qu'on",
        "start": 9119.21,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e8re les gens la jambe leur travail",
        "start": 9120.86,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et puis il y aura donc une campagne",
        "start": 9122.96,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "gratuite il ya des b\u00e9n\u00e9voles \u00e9videmment",
        "start": 9124.31,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "on en a besoin et on peut pas refaire",
        "start": 9126.229,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "quelque chose de grand sans argent donc",
        "start": 9127.82,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "on peut pas faire l'impasse et puis les",
        "start": 9129.68,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "adversaires en face ils font pas",
        "start": 9131.27,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "l'impasse sur \u00e7a et ils ont des",
        "start": 9133.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "millionnaires ou des gens riches pour",
        "start": 9134.95,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "les violer il est certain que compare",
        "start": 9137.06,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pas tous \u00e0 \u00e9galit\u00e9 \u00e9videmment il y en a",
        "start": 9139.76,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui ont cr\u00e9\u00e9 des soutiens que nous",
        "start": 9141.74,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "n'avons pas je n'en ai pas et gagne tpf",
        "start": 9143.36,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "mais finalement est ce qu'on a vraiment",
        "start": 9145.729,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "certaines personnes nous on a une",
        "start": 9148.75,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 un avantage \u00e0 la fois une",
        "start": 9151.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 c'est qu'on n'a pas le",
        "start": 9152.96,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "financement de grands groupes",
        "start": 9154.28,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "industriels et aux g\u00e9n\u00e9reux donateurs un",
        "start": 9156.14,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avantage c'est aussi qu'on n'a pas le",
        "start": 9158.96,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "financement de grands groupes",
        "start": 9160.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "industriels g\u00e9n\u00e9reux donateurs en fait",
        "start": 9161.87,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on est ind\u00e9pendant d\u00e9fense de l'argent",
        "start": 9163.97,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "je pense qu'il y en a ils sont pas log\u00e9s",
        "start": 9165.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e0 la m\u00eame enseigne l'\u00e9cart des contacts",
        "start": 9167.42,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "sont pas les m\u00eames et du cou pas suivant",
        "start": 9169.07,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "si on a des copains de garder",
        "start": 9171.021,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9vident que c'est plus facile pour",
        "start": 9172.931,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "quelqu'un comme mac ou juste \u00e0 passer de",
        "start": 9175.46,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "trois coups de fil et \u00e7a y est l'arbre",
        "start": 9177.44,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "qui tombe il n'y a qu'\u00e0 voir l'\u00e9lection",
        "start": 9178.58,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "de m\u00e2con de gts est le monde de l'argent",
        "start": 9179.9,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "s'est mobilis\u00e9e et il a \u00e9t\u00e9 nul nous on",
        "start": 9181.73,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "n'a pas acc\u00e8s \u00e0 ce monde richissime m\u00eame",
        "start": 9184.07,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "si on part d\u00e9favoris\u00e9s qui sont quand",
        "start": 9188.061,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "semenciers aidant on arrive \u00e0 faire des",
        "start": 9190.551,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "choses et cette inventivit\u00e9 qui nous est",
        "start": 9192.53,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "propre et \u00e0 chaque fois d\u00e9cupl\u00e9 en",
        "start": 9194.45,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode de campagne lors de ses terres",
        "start": 9195.98,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "effervescence qu'on conna\u00eet tous donc je",
        "start": 9198.23,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "pense que qu'on va r\u00e9ussir \u00e0 faire avec",
        "start": 9200.061,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "et c'est pas ce qui nous emp\u00eacherait",
        "start": 9202.101,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "bien qu'ils ont peut-\u00eatre de l'argent",
        "start": 9202.82,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mais nous nous avons la force des gens",
        "start": 9204.771,
        "duration": 5.539
    },
    {
        "text": "nous nous avons \u00e0 force du nombre",
        "start": 9207.83,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 9210.31,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "en france aussi un programme comme \u00e7a",
        "start": 9212.09,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "qu'ils s'appliquent si on est d'accord",
        "start": 9213.62,
        "duration": 2.651
    },
    {
        "text": "avec",
        "start": 9214.971,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "finance d\u00e9di\u00e9 \u00e0 ce que les id\u00e9es il faut",
        "start": 9216.271,
        "duration": 3.759
    },
    {
        "text": "qu'il y ait une mobilisation populaire",
        "start": 9219.101,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "pour faire en sorte que campagne comme",
        "start": 9220.03,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "de celle de la france \u00e0 ce qu'ils",
        "start": 9222.58,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "puissent se mettre en place pour pas",
        "start": 9223.511,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "\u00eatre d\u00e9pendant des banques ce qui est",
        "start": 9224.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "beau dans la d\u00e9marche de l'union",
        "start": 9226.69,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "populaire commenc\u00e9e que chacun donne ce",
        "start": 9228.4,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "qu'il peut un exemple chez \u00e9tudiante je",
        "start": 9231.07,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "vais pas donner un milliard d'euros mais",
        "start": 9233.5,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "je trouve c'est les petites gouttes",
        "start": 9235.061,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a qu'ils contribuent \u00e0 alimenter",
        "start": 9237.311,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les rivi\u00e8res c'est \u00e7a qu'est - ce moi je",
        "start": 9238.601,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "dis aux gens massue on pouvait juste",
        "start": 9241.271,
        "duration": 2.809
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 un petit peu",
        "start": 9242.53,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "savoir que derri\u00e8re \u00e7a aidera grandement",
        "start": 9244.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des militants a vraiment port\u00e9 le",
        "start": 9245.82,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "programme sur le terrain et c'est",
        "start": 9247.8,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "indispensable chacun selon ses moyens un",
        "start": 9249.03,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "petit peu et c'est ce qui fera la",
        "start": 9250.95,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "fonction la france r\u00e9side dans le",
        "start": 9252.69,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "collectif si je crois que dans le moyen",
        "start": 9255.271,
        "duration": 5.449
    },
    {
        "text": "toutes disposent je pense que",
        "start": 9258.271,
        "duration": 4.838
    },
    {
        "text": "l'enfance est une eau pour tuer mabhouh",
        "start": 9260.72,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "network pour pouvoir quand on conna\u00eet",
        "start": 9263.109,
        "duration": 5.141
    },
    {
        "text": "son possible c'est d\u00e9j\u00e0 pas mal tous les",
        "start": 9265.81,
        "duration": 4.089
    },
    {
        "text": "dons sont tr\u00e8s importants et il n'y a",
        "start": 9268.25,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pas de petites contributions ou de",
        "start": 9269.899,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "contribution moins importante",
        "start": 9272.6,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "toutes les contributions et a m\u00eame",
        "start": 9274.04,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "niveau d'\u00e9galit\u00e9 mais des gens qui",
        "start": 9275.689,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "peuvent donner un petit peu de quelque",
        "start": 9277.22,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "chose y en a beaucoup en a beaucoup et",
        "start": 9278.239,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "on va y arriver notre seule force est",
        "start": 9280.43,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "dans notre nombre et notre d\u00e9vouement",
        "start": 9282.95,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "envers semaine chacun de nous fait pour",
        "start": 9286.55,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "le mieux alors des dons chacun fera ce",
        "start": 9289.67,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "qu'il peut je compte sur toi",
        "start": 9293.45,
        "duration": 9.73
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 9295.41,
        "duration": 7.77
    }
]