[
    {
        "text": "bonjour \u00e0 tous il est 13 heures et sept",
        "start": 0.0,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "minutes merci d'\u00eatre \u00e0 l'\u00e9cout\u00e9 de votre",
        "start": 1.29,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "france bleu dans ce rendez vous",
        "start": 2.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "politique \u00e9mission sp\u00e9ciale comme chaque",
        "start": 4.62,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "vendredi et jusqu'\u00e0 14h j'accueille",
        "start": 6.42,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "notre invit\u00e9 jean luc m\u00e9lenchon bonjour",
        "start": 8.309,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "bonjour en duplex de reims avec vous",
        "start": 10.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dans les locaux de france bleu champagne",
        "start": 12.57,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "reims o\u00f9 vous lancerez demain la grande",
        "start": 13.98,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "convention de l'union populaire on va en",
        "start": 17.82,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "parler mais je r\u00e9agis parce que je vous",
        "start": 20.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ai voulu sourire \u00e0 cette \u00e9vocation que",
        "start": 21.6,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "feriez vous jean luc m\u00e9lenchon avec 200",
        "start": 23.07,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "millions de vous je suis pas \u00e7a \u00e7a",
        "start": 24.93,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9passe un peu l'imagination plus mais",
        "start": 28.17,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "je sais pas je fais partie de ces gens",
        "start": 31.25,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "pour qu'ils ach\u00e8tent li\u00e9 \u00e0 mon \u00e2ge les",
        "start": 33.3,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "r\u00eaves ne sont plus d'ordre mat\u00e9riel",
        "start": 36.45,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "j'aimerais \u00eatre",
        "start": 38.07,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "s'il y avait une loterie pour \u00eatre",
        "start": 39.829,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "absolument heureux \u00e7a me suffirait",
        "start": 41.94,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "le bienheureux avec nous \u00e0 reims",
        "start": 45.32,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "pour ce congr\u00e8s cette convention d'une",
        "start": 48.41,
        "duration": 3.489
    },
    {
        "text": "eau populaire pourquoi reims \u00e0 jean luc",
        "start": 50.55,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon",
        "start": 51.899,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "parce que commen\u00e7ons par dire les choses",
        "start": 52.94,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "comme elles sont reims a la capacit\u00e9",
        "start": 55.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'accueillir un \u00e9v\u00e9nement de cette",
        "start": 56.94,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "taille c'est 1000 personnes demain ce",
        "start": 58.68,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "sera sans doute 2000 dimanche avec le",
        "start": 61.739,
        "duration": 6.181
    },
    {
        "text": "meeting dans des conditions de co\u00fbt qui",
        "start": 64.71,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "eux sont supportables par nous dans",
        "start": 67.92,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "cadeau d'une campagne qui apr\u00e8s nous",
        "start": 69.9,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "tournons on va dans des endroits",
        "start": 72.659,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents pour faire nous rend compte",
        "start": 73.979,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "alors on me dit ah oui madame monsieur",
        "start": 75.869,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon vous venez \u00e0 reims est une",
        "start": 77.88,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "ville de droite non c'est une ville qui",
        "start": 79.619,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "a une majorit\u00e9 doraat et alors vous quel",
        "start": 82.59,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "est le probl\u00e8me j'ai fait 20 % en 2017",
        "start": 85.74,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "et il ya ici 25% de la population qui",
        "start": 88.02,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vit en dessous du seuil de pauvret\u00e9 donc",
        "start": 90.84,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "un gars qui vient \u00e0 parler de blocage",
        "start": 92.49,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "des prix en g\u00e9n\u00e9ral il est bien s\u00fbr bien",
        "start": 93.93,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "s\u00fbr mais a une histoire",
        "start": 95.79,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "un auditeur \u00e9crivait-il \u00e0 reims parce",
        "start": 97.64,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "que sa personne est sacr\u00e9e",
        "start": 100.409,
        "duration": 2.811
    },
    {
        "text": "non parce que la personne sacr\u00e9e en",
        "start": 104.509,
        "duration": 5.691
    },
    {
        "text": "question c'est le tribun du peuple",
        "start": 107.34,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "qui en effet \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 le d\u00e9put\u00e9 du",
        "start": 110.2,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "peuple romain \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9e comme",
        "start": 113.11,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "sacr\u00e9e et m\u00eame si en lui tond le",
        "start": 115.0,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "touchait alors les dieux eux-m\u00eames",
        "start": 117.509,
        "duration": 5.741
    },
    {
        "text": "punissait l'agresseur tandis qu'\u00e0 reims",
        "start": 120.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9taient les rois de france qui \u00e9tait",
        "start": 123.25,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "sacr\u00e9 mois quand m\u00eame je suis un jacobin",
        "start": 124.57,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "donc et on me le reproche \u00e0 ces voiliers",
        "start": 126.429,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "c'est pas trop mon genre de beaut\u00e9 mais",
        "start": 128.769,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "je respecte dans ce qui pue team se",
        "start": 130.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "souvenir et qui pensent que il suffisait",
        "start": 131.83,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "qu'une colombien de vous mettre une",
        "start": 134.56,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "petite goutte d'huile sur le front pour",
        "start": 135.819,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "\u00eatre le roi pourquoi pas enfin bon c'est",
        "start": 137.5,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pas mon genre de beaut\u00e9 en tout cas",
        "start": 139.48,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 reims chr\u00e9tienne cholet a",
        "start": 140.89,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 aux citoyens su que ce qu'il",
        "start": 142.239,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "pensait de vous ce qu'ils pensent de",
        "start": 145.269,
        "duration": 3.381
    },
    {
        "text": "vous enlever de m\u00e9lenchon",
        "start": 146.62,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "c'est un blablateurs moi j'aime pas son",
        "start": 148.65,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "discours pour moi c'est le candidat",
        "start": 151.239,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "favori c'est lui qui devrait vous qui",
        "start": 152.47,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "comprend un petit peu toutes les ethnies",
        "start": 154.51,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "c'est que la france est un pays la\u00efc",
        "start": 156.31,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mais assez d\u00e9magogique \u00e7a fait beaucoup",
        "start": 158.829,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "mouvement avec les bras et tu peux te",
        "start": 160.69,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "font peu fait qu'il ayasse offrons par",
        "start": 162.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "rapport aux autres qu'il ait pas peur",
        "start": 165.099,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "d'exprimer ses id\u00e9es son charisme en",
        "start": 166.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "fait c'est un peu son c\u00f4t\u00e9 chaud et",
        "start": 168.88,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "froid qui nous d\u00e9range un peu je suis",
        "start": 171.25,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "pas vraiment d'accord avec lui je le",
        "start": 173.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "trouve agressif \u00e0 la honte et un culte",
        "start": 174.549,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de la personnalit\u00e9 en fait mais non",
        "start": 176.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vacui dans son parti quoi tu es",
        "start": 178.329,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "quelqu'un cas pas peur de ce qu'il dit",
        "start": 180.04,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les charismatiques j'allais dire j'aime",
        "start": 181.81,
        "duration": 3.769
    },
    {
        "text": "le personnage ouais il est assez francs",
        "start": 183.94,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "bruts de d\u00e9coffrage et oui j'aime j'aime",
        "start": 185.579,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "bien jean luc m\u00e9lenchon bien je trouve",
        "start": 188.829,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "que l'homme est bon sens j'ai pas de",
        "start": 190.239,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me avec ces valeurs etc mais je",
        "start": 192.1,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "n'aime pas le personnage qui se donne et",
        "start": 194.17,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "le c\u00f4t\u00e9 populiste",
        "start": 195.28,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il ya beaucoup de choses dans ses",
        "start": 197.07,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9actions mais c'est int\u00e9ressant c'est",
        "start": 199.03,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "comme s'ils avaient le discours vos",
        "start": 200.17,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "propositions et puis le personnage qui",
        "start": 201.58,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "perturbent ou qui vous rend si li sable",
        "start": 203.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bon je vais pas r\u00e9pondre aux compliments",
        "start": 205.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e7a serait quand m\u00eame un peu exag\u00e9r\u00e9",
        "start": 206.95,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "donc le les critiques certaines je n'y",
        "start": 208.78,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "peux rien si l'impression que je donne",
        "start": 211.9,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e9tait d'\u00eatre un homme agressif parce que",
        "start": 214.27,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "je parle fort je suis un m\u00e9diterran\u00e9en",
        "start": 216.52,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "comble c'est bon \u00e7a je peux rien contre",
        "start": 218.04,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "\u00e7a et l'impression que \u00e7a donne",
        "start": 222.34,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sanglant sur la gestion de vos humeurs",
        "start": 224.79,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "et des indignations non mais je meurs",
        "start": 226.63,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mais indignation je suis comme tout le",
        "start": 229.06,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "monde simplement si vous voulez quand on",
        "start": 230.44,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vous pas ce pendant 8 mois 3 secondes",
        "start": 232.51,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "vous criez sur quelqu'un on se demande",
        "start": 235.27,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "m\u00eame pas pourquoi vous criez cet homme",
        "start": 237.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mena\u00e7ait de son arme je m'\u00e9cris et la",
        "start": 238.66,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est moi parce que c'\u00e9tait",
        "start": 240.88,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "absolument incroyable pour moi",
        "start": 242.23,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "maintenant j'ai compris pourquoi faire",
        "start": 243.43,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et puis surtout que \u00e7a m'a co\u00fbt\u00e9 d'\u00eatre",
        "start": 244.87,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 et comme vous le savez est cet",
        "start": 247.18,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "homme a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une indemnit\u00e9 pour",
        "start": 249.85,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la souffrance morale que \u00e7a lui a",
        "start": 251.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "inflig\u00e9 donc passons sache plus rien",
        "start": 253.27,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "contre \u00e7a apr\u00e8s il ya d'autres critiques",
        "start": 255.1,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que je trouve injuste lui qui dit we say",
        "start": 256.959,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "die mouvement que les bras n'y a pas de",
        "start": 259.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "fond bon je l'invite \u00e0 lire le programme",
        "start": 260.32,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "o\u00f9 l'un de mes fans de livres pour voir",
        "start": 263.26,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "si je manque de fonds il pourrait me",
        "start": 265.69,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dire \u00e0 quel endroit est tr\u00e8s volontiers",
        "start": 267.46,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "je me corrige ray de m\u00eame quand on me",
        "start": 268.84,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dit il ya que lui \u00e7a va \u00e7a c'est la",
        "start": 271.57,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "vieille propagande ya dix ans bon",
        "start": 273.4,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "maintenant tout le monde conna\u00eet deux ou",
        "start": 275.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "trois ou quatre d\u00e9put\u00e9s insoumis parce",
        "start": 277.36,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que pas gr\u00e2ce \u00e0 moi d'ailleurs pas gr\u00e2ce",
        "start": 279.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e0 eux m\u00eames par leur talent je pense au",
        "start": 281.86,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "contraire \u00eatre le seul homme politique",
        "start": 284.35,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "qui a en quelque sorte favoriser",
        "start": 287.17,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "l'accession \u00e0 des responsabilit\u00e9s \u00e0 des",
        "start": 290.8,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "gens comme matt hill panneaux la",
        "start": 293.05,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente du groupe insoumis monsieur",
        "start": 294.22,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "adrien catena ce qui est le coordinateur",
        "start": 296.92,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "manuel pompe \u00e0 tous et jambon et combien",
        "start": 298.62,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "d'autres mamans aubry je sai et j'en",
        "start": 302.14,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "oublie je suis avoir des probl\u00e8mes mais",
        "start": 303.61,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "que la famille quand je vais rentrer",
        "start": 305.02,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mais c'est pour dire les voil\u00e0 ils sont",
        "start": 306.28,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tous l\u00e0 et ce mouvement ne d\u00e9pend plus",
        "start": 308.29,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de ma seule personne c'est tout \u00e0 fait",
        "start": 310.27,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e9vident aujourd'hui vous le dites dans",
        "start": 311.71,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "les paiements sont en revanche \u00e0 titre",
        "start": 313.03,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "personnel c'est votre derni\u00e8re compagne",
        "start": 314.23,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "froidement sur mon sens bien s\u00fbr que nos",
        "start": 316.27,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "jeux j'ai dit",
        "start": 319.33,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "si je suis \u00e9lu je ne redoublent leur est",
        "start": 321.18,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "pas",
        "start": 323.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "parce que c'est dans le programme que il",
        "start": 324.139,
        "duration": 3.881
    },
    {
        "text": "faudra qu'il me construit une assembl\u00e9e",
        "start": 326.49,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "constituante r\u00e9publique et donc apr\u00e8s",
        "start": 328.02,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "cette constitution s'appliquera et apr\u00e8s",
        "start": 331.199,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "pour le reste il ya mille mani\u00e8res de",
        "start": 333.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "servir ses id\u00e9es peut-\u00eatre qu'il",
        "start": 335.49,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "faudrait que j'en exp\u00e9rimentent d'autres",
        "start": 337.65,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "parce que contrairement \u00e0 ce que croient",
        "start": 338.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les gens j'ai encore entendu \u00e7a tout \u00e0",
        "start": 340.59,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l'heure je pense que c'est les gens qui",
        "start": 342.75,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "manque de lumi\u00e8re qui suppose que on",
        "start": 343.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fait tout \u00e7a pour sa gloire en fait",
        "start": 345.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est une vie de chien qu'on m\u00e8ne quand",
        "start": 347.52,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "on est en permanence sous la lumi\u00e8re et",
        "start": 349.62,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "elle peut elle peut finir par user les",
        "start": 352.32,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "individus j'ai de la chance c'est pas",
        "start": 355.86,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "mon cas mais je sais que le pr\u00e9sident",
        "start": 357.419,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "mitterrand m'avait dit une fois \u00e9cout\u00e9",
        "start": 360.12,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "un la couche de terreau n'est pas si",
        "start": 361.74,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "profond ne gratte pas trop fort",
        "start": 363.63,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon est avec nous jusqu'\u00e0",
        "start": 365.81,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "14h invit\u00e9s de ma france vous \u00e9couter",
        "start": 367.949,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "sur votre france bleu 13h14",
        "start": 369.81,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 371.94,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "toujours sous le choc de reims o\u00f9 nous",
        "start": 374.3,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "sommes pour ma france \u00e0",
        "start": 376.56,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "conflans-sainte-honorine dans les",
        "start": 377.37,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "yvelines l\u00e0 o\u00f9 samuel patty a \u00e9t\u00e9",
        "start": 378.449,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "sauvagement assassin\u00e9 par un terroriste",
        "start": 380.37,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "il ya un an demain dans tous les",
        "start": 381.81,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements scolaires ont cherch\u00e9 ce",
        "start": 384.389,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "matin le plus juste hommage \u00e0 rendre \u00e0",
        "start": 385.62,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "ce professeur d'histoire g\u00e9ographie mort",
        "start": 387.9,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s avoir montr\u00e9 des caricatures de",
        "start": 389.669,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "mahomet en place c'\u00e9tait lors d'un cours",
        "start": 391.289,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "sur la libert\u00e9 d'expression \u00e9coutez",
        "start": 393.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'abord au micro de cl\u00e9ment compte cette",
        "start": 395.07,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "enseignante \u00e0 reims francine courtier",
        "start": 396.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui s'adresse \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves de 4e ce",
        "start": 398.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "matin et qui fait le parall\u00e8le entre",
        "start": 400.8,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "samuel paty et gabriel p\u00e9ri r\u00e9sistant",
        "start": 402.06,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "fusill\u00e9 comme otage par les allemands en",
        "start": 404.669,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "1941 sa nouvelle patrie \u00e9tait un homme",
        "start": 407.58,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "ordinaire qui ne cherchaient pas devenir",
        "start": 410.43,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "un h\u00e9ros mais qu'il est devenu malgr\u00e9",
        "start": 412.259,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "lui il est devenu un symbole de la",
        "start": 414.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de la libert\u00e9 d'expression de",
        "start": 415.5,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9fenseurs de la la\u00efcit\u00e9 se moque on a",
        "start": 418.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mis en rouge donc c'est important pour",
        "start": 420.27,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous effectivement de voir les",
        "start": 422.28,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "similitudes de destin quelques dizaines",
        "start": 423.84,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9es de distance dans des contextes",
        "start": 426.18,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents donc gabriel p\u00e9ri n'\u00e9tait pas",
        "start": 428.099,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment professeurs mais il a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9",
        "start": 430.38,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "pour les m\u00eames raisons",
        "start": 432.539,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense de la libert\u00e9 la mort violente",
        "start": 434.57,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "injuste tr\u00e8s important et l'importance",
        "start": 437.599,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "des mots qui peuvent changer le monde",
        "start": 441.18,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "nous dit eloi le po\u00e8te puisque nous",
        "start": 442.979,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "sommes dans le contact de la r\u00e9sistance",
        "start": 445.949,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "ainsi qu'on l'a vu tout \u00e0 l'heure donc",
        "start": 447.24,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "le contexte d'une r\u00e9sistance le contexte",
        "start": 449.34,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "d'un terrorisme islamiste donc c'est",
        "start": 452.289,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s important pour vous de montrer que",
        "start": 454.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne revient jamais sous les m\u00eames",
        "start": 456.129,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "traits ce qu'on appelle la barbarie",
        "start": 458.02,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "entre guillemets \u00e7a ne revient jamais",
        "start": 460.779,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sous les m\u00eames traits mais c'est un la",
        "start": 462.789,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 n'est jamais acquise pour",
        "start": 465.189,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "toujours elle se d\u00e9fend quelle que soit",
        "start": 466.629,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque vous avez des correspondances \u00e0",
        "start": 469.389,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "faire des concordances \u00e0 faire entre les",
        "start": 471.49,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "\u00e9poques",
        "start": 473.949,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'est \u00e7a qui nous fait homme c'est",
        "start": 474.93,
        "duration": 3.789
    },
    {
        "text": "\u00e7a qui nous fait humain quelle que soit",
        "start": 477.219,
        "duration": 3.021
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque",
        "start": 478.719,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9action est imm\u00e9diate \u00e0 7 ce t\u00e9moignage",
        "start": 480.24,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s fort vous qui avait \u00e9t\u00e9 aussi pro",
        "start": 483.099,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "surveillant puis professeur jean luc",
        "start": 485.83,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon je trouve que c'est un bon",
        "start": 487.93,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "plaidoyer que d'inviter la jeune",
        "start": 490.629,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 faire des rapprochements",
        "start": 493.36,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "entre les agressions contre la libert\u00e9",
        "start": 494.909,
        "duration": 6.641
    },
    {
        "text": "oui c'est une bonne entr\u00e9e sur le sujet",
        "start": 498.729,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "proprement de samuel p\u00e2tit il d\u00e9fendait",
        "start": 501.55,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "la libert\u00e9 d'expression et pardon si je",
        "start": 504.729,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "peut vous para\u00eetre trop v\u00e9tilleux mais",
        "start": 507.219,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ce n'est pas pareil que la la\u00efcit\u00e9 la",
        "start": 509.159,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "la\u00efcit\u00e9 n'est pas un ath\u00e9isme d'\u00e9tat",
        "start": 511.779,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est une s\u00e9paration des \u00e9glises et de",
        "start": 513.729,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat ce que faisait samuel p\u00e2tisser",
        "start": 515.889,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'ils ont ils expliqu\u00e9 toute la",
        "start": 518.319,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 qu'il y a \u00e0 accepter la",
        "start": 520.149,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 d'expression quand on est",
        "start": 523.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "radicalement pas d'accord et c'est une",
        "start": 525.37,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "une op\u00e9ration extr\u00eamement compliqu\u00e9",
        "start": 528.31,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "renseigner parce que on est devant les",
        "start": 531.1,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "jeunes gens qui peuvent \u00eatre \u00e0 vif qui",
        "start": 532.87,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sont dans une ambiance familiale o\u00f9 on",
        "start": 535.089,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "peut \u00eatre pr\u00eat \u00e0 cran sur ces sujets",
        "start": 537.1,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "donc il faisait vraiment ce qu'il ya de",
        "start": 540.04,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "plus sacr\u00e9 si on va dire dans la",
        "start": 541.93,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "fonction d'enseignant qui est cette",
        "start": 544.149,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "transmission d'un point de vue qui est",
        "start": 545.98,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s difficile \u00e0 tenir c'est tr\u00e8s",
        "start": 548.92,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "difficile d'\u00eatre tol\u00e9rants \u00e0 l'\u00e9gard de",
        "start": 550.66,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ce qu'on ne supporte pas c'est pourquoi",
        "start": 553.209,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "faut la prendre et samuel p\u00e2tisser \u00e7a je",
        "start": 554.38,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "trouve extraordinaire dans ce qu'il",
        "start": 557.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faisait comme prof \u00e0 ce moment l\u00e0 comme",
        "start": 558.519,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "d\u00e9fenseur de la libert\u00e9 d'expression",
        "start": 560.86,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s celui qui l'a assassin\u00e9 en sauvage",
        "start": 562.93,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "est un barbare",
        "start": 566.86,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sa conviction islamiste",
        "start": 567.99,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "\u00e0 mon avis est un habillage de sa",
        "start": 571.24,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sauvagerie personnel parce que nous",
        "start": 573.31,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "devons aussi penser que pour des",
        "start": 576.16,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "millions de musulmans il \u00e9tait horrifi\u00e9e",
        "start": 577.87,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "par cette affaire et qu'il ne se sentait",
        "start": 579.73,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "aucun point commun avec l'assassin est",
        "start": 582.25,
        "duration": 7.019
    },
    {
        "text": "sans doute davantage avec la victime \u00e7a",
        "start": 585.939,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "c'est tout le drame d'une situation",
        "start": 589.269,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "comme celle l\u00e0 voyez vous donc cultiver",
        "start": 591.13,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "la m\u00e9moire de samuel p\u00e2tit me para\u00eet",
        "start": 593.47,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "\u00eatre une un bon point d'appui pour",
        "start": 595.54,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "\u00e9duquer comprendre et t\u00e2cher de devenir",
        "start": 598.149,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "exactement comme l'a dit cet enseignant",
        "start": 601.87,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "juste avant moi plus humain plus humain",
        "start": 604.66,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "veut dire toujours plus apte \u00e0 faire des",
        "start": 606.76,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "choses qui vont en quelque sorte parfois",
        "start": 609.069,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e0 rebours de ce que notre instinct",
        "start": 611.709,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "intellectuelle n'oublie dray et on va",
        "start": 613.149,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "revenir j'en ai pr\u00e9vention sur la",
        "start": 615.25,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re dont on peut accompagner",
        "start": 616.209,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "soutenir les professeurs aujourd'hui les",
        "start": 617.35,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "s\u00e9curiser",
        "start": 619.72,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sacr\u00e9 probl\u00e8me parce que j'en parle",
        "start": 621.059,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "parce que quand",
        "start": 623.17,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "ils font ce qu'ils peuvent 28 \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 626.73,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "la hi\u00e9rarchie rectorales \u00e9taient",
        "start": 629.62,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pr\u00e9venus bon tous ces gens l\u00e0 devraient",
        "start": 631.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "se mettre en cause par pharos parce",
        "start": 633.61,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "qu'ils ont fait le boulot mais la",
        "start": 635.47,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "hi\u00e9rarchie wii devrait s'interroger sur",
        "start": 637.029,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "la fa\u00e7on et qui \u00e0 cannes elle a r\u00e9agi au",
        "start": 638.86,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "lieu de s'en prendre \u00e0 moi qui avait",
        "start": 640.75,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "point\u00e9 du doigt le fait qu' il y avait",
        "start": 642.1,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "eu un probl\u00e8me apr\u00e8s tout des probl\u00e8mes",
        "start": 644.319,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "y en a partout c'est pas une honte de",
        "start": 645.699,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "dire est un probl\u00e8me parce faut pas se",
        "start": 647.29,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "sentir continuellement accus\u00e9s quand on",
        "start": 649.18,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "dit \u00e0 un probl\u00e8me la hi\u00e9rarchie qui",
        "start": 651.399,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "savait une semaine avant sa mort qu'il",
        "start": 652.899,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "\u00e9tait menac\u00e9 sa m\u00e8re pattie par des",
        "start": 654.399,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "islamistes locaux alors ces enseignants",
        "start": 655.99,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ils ont honor\u00e9 la m\u00e9moire de ce",
        "start": 658.6,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "professeur le ministre l'\u00e9ducation",
        "start": 660.01,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "nationale l'y invitait ce sens oblig\u00e9 \u00e0",
        "start": 661.36,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "cet hommage \u00e9coutez au lyc\u00e9e georges et",
        "start": 664.149,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "jean zay nous retrouvons \u00e0 c\u00e9cile da",
        "start": 667.24,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "costa bonjour c\u00e9cile \u00e0 orl\u00e9ans bon",
        "start": 668.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "bonjour j'ai vu cette communion des",
        "start": 670.959,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "enseignants et cette \u00e9motion ce matin",
        "start": 672.61,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "aussi orl\u00e9ans \u00e9videmment oui dans ce",
        "start": 674.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "lyc\u00e9e l'hommage a eu lieu dans les",
        "start": 677.079,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "salles de classes d\u00e8s 8 heures les",
        "start": 678.55,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "professeurs qui le veulent observe une",
        "start": 680.17,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "minute de silence avec leurs \u00e9l\u00e8ves mais",
        "start": 682.089,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "ce matin ils sont nombreux \u00e0 pr\u00e9f\u00e9rer",
        "start": 684.339,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "une prise de parole la minute de silence",
        "start": 685.66,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "c'est bien s\u00fbr le moment \u00e0 chaud me",
        "start": 687.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "raconte sylvain seul l'un des",
        "start": 690.189,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "professeurs mais aujourd'hui un an apr\u00e8s",
        "start": 691.66,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "les faits ils pr\u00e9f\u00e8rent \u00e9changer avec",
        "start": 693.85,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ses \u00e9l\u00e8ves et donc dans cette lettre en",
        "start": 695.649,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "fait celle ce m\u00eame professeur de",
        "start": 698.29,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "philosophie m'explique qu'ils pr\u00e9f\u00e8rent",
        "start": 699.73,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "tout simplement parler de son m\u00e9tier",
        "start": 701.41,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "d'enseignant plut\u00f4t que d'aborder des",
        "start": 703.149,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "grands notion de la\u00efcit\u00e9 de libert\u00e9",
        "start": 705.579,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "d'expression les fameuses valeurs",
        "start": 707.8,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaines dont tout le monde parle",
        "start": 709.48,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "aujourd'hui mais qui ne sont pas",
        "start": 711.01,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment tr\u00e8s concr\u00e8tes pour des",
        "start": 712.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "adolescents alors je vous cite la",
        "start": 714.189,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re phrase de cette lettre \u00e9crite",
        "start": 716.17,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "avec ses coll\u00e8gues du lyc\u00e9e jean zay qui",
        "start": 717.85,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9sume tout c'est par la pratique",
        "start": 719.529,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "quotidienne de ce m\u00e9tier que nous",
        "start": 721.48,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "rendons jour apr\u00e8s jour son c\u00e9r\u00e9monie",
        "start": 723.37,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "mais avec sinc\u00e9rit\u00e9 hommage \u00e0 samuel",
        "start": 725.5,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "p\u00e2tit merci c\u00e9cile c\u00e9line da costa pour",
        "start": 727.959,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "france bleu orl\u00e9ans",
        "start": 730.809,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "c'est un prof de philo donc je lui donne",
        "start": 733.35,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "absolument raison la minute de silence",
        "start": 736.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "il a tout \u00e0 fait raison c'est quand on",
        "start": 738.67,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "est dans l'\u00e9motion c'est une mani\u00e8re",
        "start": 740.5,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "d'apprendre \u00e0 se ma\u00eetriser le prof l\u00e0",
        "start": 741.76,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "ils l'abordent dans un \u00e9change il si les",
        "start": 744.189,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "profs de philo c'est donc l'ann\u00e9e de",
        "start": 746.559,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "terminale o\u00f9 on rencontre pour la",
        "start": 747.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois des cartes la m\u00e9thode du",
        "start": 750.49,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "doute m\u00e9thodique ce que les grecs",
        "start": 752.11,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "appelaient \u00e9poque et suspension du",
        "start": 754.089,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "jugement et ce sont des exercices",
        "start": 755.949,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "philosophie qu'il faut apprendre \u00e0 faire",
        "start": 758.319,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "pour contr\u00f4ler sa pens\u00e9e et \u00e7a \u00e0 mon",
        "start": 760.149,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "avis un rapport tr\u00e8s grand avec la",
        "start": 763.179,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "question du choc que l'on ressent quand",
        "start": 765.459,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "tu n'es qu'une opinion est \u00e9mise avec",
        "start": 767.199,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "laquelle on est en opposition frontale",
        "start": 769.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le doute m\u00e9thodique va nous permette non",
        "start": 771.519,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "pas tomb\u00e9 d'accord avec celui \u00e0 qui on",
        "start": 774.22,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "n'est pas d'accord mais de s'interroger",
        "start": 775.72,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "sur la propre force que l'on tire en soi",
        "start": 777.519,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "de ses certitudes continuer \u00e0 expliquer",
        "start": 780.309,
        "duration": 5.941
    },
    {
        "text": "la diff\u00e9rence un rassemblement ce que",
        "start": 783.04,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "nous faisons aussi avec france bleu c\u00f4te",
        "start": 786.25,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "d'azur au cap d'ail ou une \u00e9cole",
        "start": 788.589,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "maternelle a \u00e9t\u00e9 rebaptis\u00e9 cet \u00e9t\u00e9",
        "start": 790.089,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "samuel p\u00e2tit le reportage de marion",
        "start": 791.709,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "chantreau pour certains parents et",
        "start": 793.569,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "professeurs renomm\u00e9s l'\u00e9cole c'\u00e9tait un",
        "start": 795.399,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "coup de com politique du maire pour",
        "start": 797.47,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'autres c'est un acte symbolique fort",
        "start": 799.299,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'ailleurs toutes les \u00e9coles devraient",
        "start": 801.25,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "le faire \u00e7a nous a boulevers\u00e9s c'est",
        "start": 802.449,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "terrible c'est un bel hommage pour un",
        "start": 804.519,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "professeur plusieurs familles se disent",
        "start": 806.199,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "toutefois stress\u00e9 et craignent que",
        "start": 807.819,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole de leurs enfants soient cibl\u00e9es",
        "start": 809.5,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "un jour pour le nom qu'elle porte pour",
        "start": 811.269,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "moi c'\u00e9tait chine je pense que c'est",
        "start": 813.22,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "pour marquer le coup qu'ils ont fait \u00e7a",
        "start": 815.38,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "mais apr\u00e8s beaucoup de parents eu la",
        "start": 816.819,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "peur d'un attentat",
        "start": 818.829,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "co\u00fbt 2 par an lors de sauts \u00e0 manille un",
        "start": 820.15,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ensemble trois anciens inqui\u00e9tant c'est",
        "start": 821.68,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pour les parents ils ont mis deux",
        "start": 823.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "gendarmes la premi\u00e8re semaine et depuis",
        "start": 825.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "je vois plus personne donn\u00e9 son nom \u00e0",
        "start": 827.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "une \u00e9cole maternelle je vois pas trop",
        "start": 829.39,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat c'est d\u00e9 enfants mangent il",
        "start": 830.95,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "faut pas les m\u00ealer de tout \u00e7a sont au",
        "start": 832.75,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "courant de rien laissez les tranquilles",
        "start": 834.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "renomm\u00e9e un coll\u00e8ge ou un lyc\u00e9e sa meule",
        "start": 836.2,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "p\u00e2te y aurait eu plus de sens selon elle",
        "start": 838.48,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le maire xavier beck r\u00e9ponse est ce que",
        "start": 840.55,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous pensez vraiment que \u00e0 parents",
        "start": 842.77,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'\u00e9l\u00e8ves a jamais expliqu\u00e9 \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve de",
        "start": 844.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "maternelle qui \u00e9tait andr\u00e9 malraux ou",
        "start": 847.24,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait jean moulin et comment \u00e9tait",
        "start": 849.19,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "mme ans jean moulin donc c'est pas un",
        "start": 850.72,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "argument pour moi qui est recevable en",
        "start": 851.86,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "septembre le recteur d'acad\u00e9mie a fait",
        "start": 853.51,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sa rentr\u00e9e dans cette \u00e9cole mais des",
        "start": 855.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "parents ont d\u00e9cid\u00e9 d'inscrire leurs",
        "start": 857.29,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "enfants dans un autre \u00e9tablissement",
        "start": 858.82,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "est la peur est toujours l\u00e0 jean luc",
        "start": 861.42,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon voil\u00e0 alors rebaptis\u00e9 une",
        "start": 863.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9cole \u00e7a mais elle p\u00e2tit provoque s'est",
        "start": 865.21,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fortement et ses attitudes de parents",
        "start": 867.49,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qu'on peut comprendre d'ailleurs bah oui",
        "start": 869.29,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "on peut comprendre et les arguments qui",
        "start": 871.36,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "eux",
        "start": 873.22,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qui soul\u00e8ve y sont \u00e9coutables maire a",
        "start": 873.84,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "tort de dire non non j'en tiens pas",
        "start": 876.34,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "compte parce que faut toujours tenir",
        "start": 878.14,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "compte de ce que les gens disent c'est",
        "start": 879.31,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas par m\u00e9chancet\u00e9 qui parle comme \u00e7a ni",
        "start": 881.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "par sectarisme ni par alors il y a en",
        "start": 883.12,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "france une ambiance en g\u00e9n\u00e9ral qui est",
        "start": 885.88,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "assez",
        "start": 888.07,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "assez mauvaise parce que on a fait face",
        "start": 889.08,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent des des groupes de",
        "start": 892.63,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "d'exalter terroristes islamistes ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 896.16,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "grosso modo ma\u00eetriser aujourd'hui on",
        "start": 898.69,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "peut dire on a affaire maintenant des",
        "start": 901.03,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "groupuscules d'extr\u00eame droite qui eux se",
        "start": 903.7,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "lancent dans des tentatives d'attentats",
        "start": 906.34,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ils ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s la semaine derni\u00e8re",
        "start": 907.9,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "encore un paquet bon tout \u00e7a est pas bon",
        "start": 909.85,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "il faut que l'on fasse baisser la",
        "start": 913.03,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tension dans ce pays est la meilleure",
        "start": 915.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re d'y contribuer c'est d'arr\u00eater",
        "start": 917.68,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de montrer du doigt les uns et les",
        "start": 919.3,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "autres quoi montrer du doigt les gens",
        "start": 920.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pour la religion et est une est une",
        "start": 922.42,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "folie qui ne nous m\u00e8nent nulle part",
        "start": 924.19,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parce que nous sommes tous fran\u00e7ais dans",
        "start": 925.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cette histoire est que ce soit juifs",
        "start": 928.03,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "musulmans chr\u00e9tiens ou la majorit\u00e9 des",
        "start": 929.59,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui n'ont aucune religion",
        "start": 932.41,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "franchement c'est pas un sujet a comme",
        "start": 934.02,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "\u00e7a remue et sans arr\u00eat \u00e7a ne nous m\u00e8nent",
        "start": 936.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nulle part sur quelque chose \u00e0 dire",
        "start": 939.49,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "c'est fichez nous la paix qui a relu",
        "start": 940.72,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "j'attendais quand m\u00eame on a un sondage",
        "start": 942.04,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "84 % des fran\u00e7ais qui pensent que le",
        "start": 943.42,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "communautarisme n'a pas r\u00e9gress\u00e9 \u00e0",
        "start": 945.13,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole et pour les enseignants que leur",
        "start": 946.72,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 93 % de ces sond\u00e9s n'a pas",
        "start": 948.52,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "progress\u00e9 en un an c'est \u00e0 dire que nous",
        "start": 951.61,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "n'aurions tirer aucun enseignement de",
        "start": 953.68,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "cet assassinat un de plus non je ne",
        "start": 955.41,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "serais pas d'accord avec eux mais je",
        "start": 959.56,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "comprends qu'il soit tr\u00e8s \u00e9mu l\u00e0 o\u00f9 je",
        "start": 960.819,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "leur donne raison c'est que le",
        "start": 963.91,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "communautarisme ou les communautarismes",
        "start": 965.85,
        "duration": 3.969
    },
    {
        "text": "parce qu'elle n'a pas qu'un dans ce pays",
        "start": 968.589,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "il y en a qui sont particuli\u00e8rement",
        "start": 969.819,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "venimeux aussi s'ils existent oui \u00e7a",
        "start": 971.559,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "existe et c'est quasiment encourager",
        "start": 974.559,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "parce que sans arr\u00eat on n'arr\u00eate pas de",
        "start": 976.269,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "renvoyer les gens leurs diff\u00e9rences \u00e0",
        "start": 978.49,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "leur tradition alors tout ce blabla en",
        "start": 980.41,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "prix \u00e0 un moment donn\u00e9 c'est que est",
        "start": 982.93,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "vraiment pas dans l'\u00e9cole de la",
        "start": 984.699,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique pas si vous voulez quand on",
        "start": 985.749,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "va \u00e0 l'\u00e9cole les math\u00e9matiques il ya pas",
        "start": 987.49,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "des math\u00e9matiques pour les juifs et",
        "start": 989.35,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "d'autres pour les catholiques il n'y a",
        "start": 991.389,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pas de il n'y a pas de science ici on",
        "start": 993.249,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "l'entend pardon c'est pas discours qu'on",
        "start": 995.949,
        "duration": 4.281
    },
    {
        "text": "entend heureusement bien s\u00fbr non l'\u00e9cole",
        "start": 997.779,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "bon en m\u00eame temps les gens ils ont un",
        "start": 1000.23,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "peu et o\u00f9 c'est normal on a oubli\u00e9 le",
        "start": 1002.37,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 quand est-ce que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 simple",
        "start": 1005.22,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "jamais quand l'\u00e9cole publique a commenc\u00e9",
        "start": 1006.87,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "les gens voulaient pas une assurance",
        "start": 1009.809,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "enfants parce que c'\u00e9tait l'\u00e9cole sans",
        "start": 1011.579,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "dieu \u00e7a se disait \u00e0 l'\u00e9poque il y avait",
        "start": 1013.559,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "toute une des campagnes qui existait on",
        "start": 1015.54,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ne se posait pas la question de",
        "start": 1017.939,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sanctuary zay l'\u00e9cole et de prot\u00e9ger",
        "start": 1019.11,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "leur cession mais",
        "start": 1021.029,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 la protection film et je peux vous",
        "start": 1022.91,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "citer des circulaires par notamment",
        "start": 1025.23,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "int\u00e9ress\u00e9 c'est parce que nous on parle",
        "start": 1026.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "en connaissance de cause mais nous avons",
        "start": 1028.589,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "eu jusqu'\u00e0 des circulaires de pr\u00e9fet",
        "start": 1030.6,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "interdisant aux instituteurs des dodos",
        "start": 1032.309,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "de la cure voisine bon tout ceci est la",
        "start": 1034.409,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "s\u00e9curisation \u00e9videmment du travail de",
        "start": 1038.399,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "marcheurs n'exag\u00e9rons rien il ya aussi",
        "start": 1039.929,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on veut dire alors il ya les parents",
        "start": 1041.76,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "d'\u00e9l\u00e8ves qui viennent de ramener leur",
        "start": 1043.409,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "grande bouche et criait apr\u00e8s un",
        "start": 1044.819,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "instituteur ou un enseignant tout \u00e7a est",
        "start": 1046.169,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "insupportable mais n'allons pas jusqu'\u00e0",
        "start": 1048.539,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "dire que tous les enseignants france ont",
        "start": 1050.73,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "menac\u00e9 parce que si vous voulez cultiver",
        "start": 1052.74,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "la peur pour faire du buzz et que ce",
        "start": 1055.23,
        "duration": 3.059
    },
    {
        "text": "soit sensationnel et que ce soit",
        "start": 1056.909,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressant a aussi un prix collectif au",
        "start": 1058.289,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "bout d'un moment c'est que r\u00e9ellement la",
        "start": 1060.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "peur est mauvaise conseill\u00e8re oui mais",
        "start": 1062.52,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "ce qui est s\u00fbr c'est quand on parle de",
        "start": 1063.99,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole de l'\u00e9ducation nationale",
        "start": 1064.89,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on ne peut pas faire",
        "start": 1066.24,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "l'impasse sur ce sujet vous le savez",
        "start": 1067.35,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "bien jean-luc m\u00e9lenchon il n'y a pas que",
        "start": 1068.789,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "la question des moyens il ya aussi",
        "start": 1070.02,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'accompagnement moral psychologique de",
        "start": 1071.46,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "formation des enseignants qui fait",
        "start": 1073.08,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "partie de vos propositions en tout cas",
        "start": 1074.669,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "moi pour ce qui est je vois pas les",
        "start": 1076.409,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "choses sous cet angle l\u00e0 ce qui est",
        "start": 1077.94,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "certain c'est que",
        "start": 1080.46,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "les enseignants ont besoin dans d'une",
        "start": 1081.88,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "pr\u00e9paration \u00e0 la p\u00e9dagogie c'est \u00e0 dire",
        "start": 1085.93,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "art l'art d'enseigner qui ne peut pas",
        "start": 1088.27,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "venir simplement \u00e0 la fin de leurs",
        "start": 1090.73,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes comme on dit disciplinaire c'est",
        "start": 1092.59,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire de leur sp\u00e9cialit\u00e9 pour ma part",
        "start": 1094.54,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je suis pour la r\u00e9ouverture des \u00e9coles",
        "start": 1096.52,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "professionnelles de l'enseignement",
        "start": 1098.23,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre sur le mod\u00e8le d'autres fois",
        "start": 1100.23,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "les anciennes \u00e9coles normales non",
        "start": 1102.37,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "franchement les conditions dans",
        "start": 1104.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "lesquelles \u00e7a se d\u00e9roule aujourd'hui ne",
        "start": 1106.84,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "sont pas acceptables les primo arrivants",
        "start": 1108.25,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sont lanc\u00e9s \u00e0 mon avis d'une mani\u00e8re",
        "start": 1110.04,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "robe sans pr\u00e9paration dans les salles de",
        "start": 1112.66,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "classes non je ne suis pas content de \u00e7a",
        "start": 1115.57,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re que je ne suis pas",
        "start": 1117.22,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "satisfait de la fa\u00e7on sont organis\u00e9es",
        "start": 1119.38,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "les \u00e9tudes la difficult\u00e9 qu'il y a",
        "start": 1121.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aujourd'hui \u00e0 trouver une place dans",
        "start": 1123.73,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'enseignement professionnel public pour",
        "start": 1125.89,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "toutes sortes de jeunes gens qui sont",
        "start": 1127.87,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des passionn\u00e9s de technique et de et de",
        "start": 1129.88,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "sciences pratique bref je fais des",
        "start": 1132.85,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "propositions dans ce domaine et je je",
        "start": 1134.95,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pense que \u00e7a aussi c'est de nature \u00e0",
        "start": 1137.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d\u00e9tendre l'atmosph\u00e8re \u00e0 l'\u00e9cole parce",
        "start": 1139.24,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que vous n'\u00eates pas le m\u00eame jeune homme",
        "start": 1142.06,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "la m\u00eame jeune femme comme vous \u00eates en",
        "start": 1143.35,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "train de faire ce que vous aviez envie",
        "start": 1144.91,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de faire \u00e0 quoi vous vous pr\u00e9parez que",
        "start": 1146.23,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "quand vous \u00eates contraint et forc\u00e9 de",
        "start": 1149.29,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vous trouver ici ou l\u00e0 dans telle",
        "start": 1151.51,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fili\u00e8re dont vous ne vouliez pas je",
        "start": 1152.86,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "crois que le point de d\u00e9part de tout \u00e7a",
        "start": 1155.02,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est que on doit savoir quelle place on",
        "start": 1157.54,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "va occuper on va prendre parmi les",
        "start": 1159.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "autres dans la soci\u00e9t\u00e9 l'\u00e9cole peut pas",
        "start": 1162.13,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "se penser en dehors de la soci\u00e9t\u00e9 dans",
        "start": 1163.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "laquelle elle et je sais pas si ces",
        "start": 1165.7,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "formules sont assez claires pour qu'on",
        "start": 1167.53,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les comprenne en tout cas moi je suis un",
        "start": 1169.15,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "d\u00e9fenseur un de l'art d'enseigner jeu le",
        "start": 1171.64,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "je vais le dire cr\u00fbment je ne suis pas",
        "start": 1174.64,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'accord avec le recrutement \u00e0 bac + 5",
        "start": 1176.56,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "parce que bac + 5 j'ai connu des",
        "start": 1179.08,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "instituteurs recrut\u00e9s au niveau bepc ou",
        "start": 1182.02,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dans les \u00e9coles normales et qui \u00e9taient",
        "start": 1184.39,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de tr\u00e8s bon instituteur tandis qu'\u00e0 bac",
        "start": 1185.74,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "+ 5 on ne trouve que les jeunes gens qui",
        "start": 1188.05,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ont pu se payer cinq ans apr\u00e8s le bac",
        "start": 1189.94,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "des \u00e9tudes je voudrais que l'\u00e9cole sans",
        "start": 1191.68,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "racines de nouveau dans les milliers",
        "start": 1194.68,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "populaire par les instituteurs les",
        "start": 1196.21,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "institutrices qui sont en m\u00eame temps des",
        "start": 1198.34,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "passeurs de savoir d des r\u00e9f\u00e9rences pour",
        "start": 1200.44,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "les jeunes gens qui s'y trouvent les",
        "start": 1204.94,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tout-petits surtout et qui sont un temps",
        "start": 1206.32,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "un exemple de la r\u00e9ussite par la",
        "start": 1208.72,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritocratie et par l'\u00e9cole donc on",
        "start": 1210.64,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "revoit le parcours de formation et on",
        "start": 1212.26,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "valorise aussi faites-vous l'avait",
        "start": 1214.09,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "chiffr\u00e9 \u00e0 17 milliards d'euros le m\u00e9tier",
        "start": 1215.73,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'enseignant franchement que vous",
        "start": 1217.8,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "regardez jeu personne ne se sente",
        "start": 1219.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'exc\u00e8s en m'\u00e9coutant mais quand vous",
        "start": 1221.7,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "commencez que vous commencez avec un bac",
        "start": 1223.86,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "+ 5 \u00e0 1400 euros c'est \u00e0 dire 200 euros",
        "start": 1226.35,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "sous 10 mais c'est en 1980 les gens",
        "start": 1230.13,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "gagnaient quand il entrait deux fois le",
        "start": 1232.41,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "smic m\u00eame temps c'est une fois virgules",
        "start": 1234.12,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "022 bien regarder d'autres m\u00e9tiers alors",
        "start": 1236.75,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "on est le pays d'europe o\u00f9 les profs",
        "start": 1240.09,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "font le plus mal pay\u00e9 des soignants sont",
        "start": 1241.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les plus mal pay\u00e9s et nous avons alors",
        "start": 1243.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "un capitaine de police pour prendre un",
        "start": 1245.76,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "autre exemple dans la fonction publique",
        "start": 1247.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il y \u00e0 bac +3 et commence \u00e0 2400 euros",
        "start": 1248.82,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "tant mieux pour lui et je trouve que",
        "start": 1251.34,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est bien mais pourquoi alors faire",
        "start": 1252.9,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "commencer ce qui est quand m\u00eame l'\u00e9lite",
        "start": 1254.55,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "intellectuelle du pays si c'est pas cela",
        "start": 1256.77,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les profs l'\u00e9lite alors c'est qui les",
        "start": 1258.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fait recommencer \u00e0 des salaires de",
        "start": 1261.18,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mis\u00e8re pareil pour moi c'est odieux",
        "start": 1262.47,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "alors il faut pas non plus sombrer dans",
        "start": 1265.35,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la d\u00e9magogie et dire que sur un",
        "start": 1267.84,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "claquement de doigts ont retrouv\u00e9 des",
        "start": 1269.16,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "milliards parce que c'est pas vrai ils",
        "start": 1270.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "n'y sont pas mais revaloris\u00e9 de",
        "start": 1271.62,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "reprendre tout le le gel du point de",
        "start": 1273.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "salaire qui \u00e9taient rest\u00e9s bloqu\u00e9s",
        "start": 1276.12,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pendant presque dix ans \u00e7a oui on peut",
        "start": 1277.5,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le faire tout de suite et de m\u00eame il",
        "start": 1279.57,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "faut",
        "start": 1280.8,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s \u00e7a augmenter encore donc au total",
        "start": 1281.45,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "moi j'ai calcul\u00e9 que il y avait 15 %",
        "start": 1283.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qu'on pouvait donner tout de suite 4 %",
        "start": 1286.59,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "qu'on discute pour m \u00e7a nous fait 30%",
        "start": 1288.36,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "j'estime que c'est aux nappes \u00e7a fait 17",
        "start": 1292.56,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "milliards cette op\u00e9ration l\u00e0 on les",
        "start": 1294.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "trouvait vraiment je dis aux gens",
        "start": 1297.12,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e9coutent et vous paierez jamais trop",
        "start": 1298.44,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "cher",
        "start": 1299.7,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'\u00e9preuve au professeur parce que c'est",
        "start": 1300.56,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame le plat principal force qu'\u00e0",
        "start": 1302.76,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ce pays o\u00f9 il n'y a rien c'est juste la",
        "start": 1305.55,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re grise de nos enfants c'est eux",
        "start": 1307.86,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "qui vont faire le un futur heureux ou",
        "start": 1310.32,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "pas mais avec un peuple ignorant fera",
        "start": 1313.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "rien jean luc m\u00e9lenchon est avec nous",
        "start": 1314.97,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 14h sur votre france bleu a tout",
        "start": 1316.53,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de suite 16h32 merci d'\u00eatre \u00e0 l'\u00e9cout\u00e9",
        "start": 1318.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de ma france sur votre france bleu nous",
        "start": 1320.1,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qui sommes \u00e0 reims dans les locaux de",
        "start": 1321.6,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "france bleu champagne jusqu'\u00e0 14 heures",
        "start": 1322.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "en ce vendredi politique et reims notre",
        "start": 1324.6,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 jean luc m\u00e9lenchon donnera un",
        "start": 1326.52,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "grand meeting le premier de cette",
        "start": 1328.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "rentr\u00e9e dimanche au coeur de la",
        "start": 1330.12,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "convention de l'union populaire en un",
        "start": 1332.52,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "mot pour les auditeurs qui ne sauraient",
        "start": 1335.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas ce qu'est cette union populaire qui",
        "start": 1337.26,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "est un v\u00e9hicule de campagne nouvelle",
        "start": 1339.15,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie comment la d\u00e9finir tandis que",
        "start": 1340.23,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon \u00e0 bla \u00e9couter \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait",
        "start": 1342.42,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parfaitement il ya un instant c'est",
        "start": 1344.64,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "lorsque l'union au sommet entre des",
        "start": 1346.98,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "partis est impossible parce que les",
        "start": 1349.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "divergences ont trop grande je demande",
        "start": 1350.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "comme entendent bien c'est pas une",
        "start": 1352.86,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "affaire d'ego personnes c'est une",
        "start": 1353.91,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "affaire de lignes qui sont absolument",
        "start": 1356.28,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "contradictoires et tous ceux qui croient",
        "start": 1359.1,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'on peut se cacher derri\u00e8re une",
        "start": 1361.29,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e9tiquette et ensuite que les gens",
        "start": 1362.52,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "passent \u00e0 rendre compte se trompent par",
        "start": 1363.87,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "exemple si moi je dis que je vais aller",
        "start": 1366.179,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "taper sur l'\u00e9paule de madame hidalgo",
        "start": 1367.86,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "personne ne croira que c'est sinc\u00e8re",
        "start": 1370.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parce qu'ils savent tenir si lentement",
        "start": 1372.15,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "ben oui et r\u00e9ciproquement bien s\u00fbr",
        "start": 1374.49,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "personne ne trouvera pas ce qu'ils",
        "start": 1376.669,
        "duration": 3.161
    },
    {
        "text": "savent tr\u00e8s bien qu'on n'est pas",
        "start": 1378.84,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "d'accord sur la relation \u00e0 l'europe",
        "start": 1379.83,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "qu'on n'est pas d'accord sur la",
        "start": 1381.33,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "planification \u00e9cologique on n'est pas",
        "start": 1382.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d'accord sur le nucl\u00e9aire alors vous",
        "start": 1384.299,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "comprenez prendre les gens pour des",
        "start": 1385.86,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "imb\u00e9ciles et dire \u00e9coutez non non non",
        "start": 1387.09,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "c'est pas grave tout \u00e7a on verra apr\u00e8s",
        "start": 1388.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ben non justement ils ont bu apr\u00e8s et \u00e7a",
        "start": 1390.12,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "les int\u00e9resse",
        "start": 1392.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "puisqu'on peut pas tra\u00eener au sommet",
        "start": 1393.26,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "alors faisons-le \u00e0 partir de la base",
        "start": 1395.61,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mais j'insiste pas autour d'une personne",
        "start": 1397.98,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est pas le sujet mais autour d'id\u00e9es",
        "start": 1400.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et de mesures pareilles et l\u00e0 nous avons",
        "start": 1402.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fait un sondage alors on a demand\u00e9 aux",
        "start": 1404.97,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "gens envie de dire est ce que vous \u00eates",
        "start": 1406.53,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'accord avec m\u00e9lenchon on leur a",
        "start": 1407.91,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 est ce que vous \u00eates d'accord",
        "start": 1409.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "par exemple avec le smic \u00e0 1400 euros",
        "start": 1410.669,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse oui fran\u00e7ais sur dix sont",
        "start": 1413.19,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "d'accord est ce que vous \u00eates d'accord",
        "start": 1415.14,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "avec le blocage des prix que nous",
        "start": 1416.669,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "proposons c'est tr\u00e8s simple",
        "start": 1418.83,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "il ya un programme majoritaire alors",
        "start": 1421.46,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s le d\u00e9fi ces ponts comment se",
        "start": 1424.35,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "fait-il que si nos id\u00e9es sont",
        "start": 1426.419,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "majoritaires nous n'arrivions pas \u00e0",
        "start": 1427.679,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre \u00e9lectoralement bomba le d\u00e9fi est",
        "start": 1429.72,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l\u00e0 il faut se mettre au boulot faut",
        "start": 1431.97,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "retrousser les manches faut convaincre",
        "start": 1433.26,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je suis persuad\u00e9 que tout tient pour ce",
        "start": 1434.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qui me concerne pour ce qui concerne mon",
        "start": 1437.1,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "programme l'avenir en commun au fait que",
        "start": 1438.66,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les milieux populaires s'en m\u00eale s'ils",
        "start": 1441.03,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "votent bomba nous serons \u00e0 la victoire",
        "start": 1442.86,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "s'ils ne votent pas nous sommes cuits et",
        "start": 1444.929,
        "duration": 3.861
    },
    {
        "text": "bien",
        "start": 1447.299,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "c'est ce qui fait d\u00e9faut l'\u00e9lection",
        "start": 1448.79,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9lection c'est pas le jeu des",
        "start": 1451.41,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "petits chevaux donc c'est pas les",
        "start": 1453.059,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "sondages qu'il faut une \u00e9lection une",
        "start": 1454.799,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e9lection une d\u00e9mocratie bas on explique",
        "start": 1456.03,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "totalement ainsi mois d'apr\u00e8s les bruits",
        "start": 1457.919,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "on se contredit des fois le ton un peu",
        "start": 1459.21,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "et puis apr\u00e8s chacun entre le m\u00eame et je",
        "start": 1462.33,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dis bon qu'est-ce que je fais qui peut",
        "start": 1464.37,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00eatre utile pour mon pays voil\u00e0 c'est une",
        "start": 1465.48,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "campagne il faut respecter \u00e7a alors j'en",
        "start": 1467.28,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "profite pour dire que une campagne \u00e7a se",
        "start": 1469.11,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "respecte avec le pr\u00e9sident de la",
        "start": 1470.79,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique tr\u00e8s bien de sa rente ont",
        "start": 1472.02,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "quoi faire le candidat sans le dire",
        "start": 1473.13,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "c'est un proc\u00e9d\u00e9 qui en d\u00e9mocratie et",
        "start": 1476.36,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est pitoyable \u00e0 mes yeux on va en",
        "start": 1478.58,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "parler d' emmanuel macron ce dont il",
        "start": 1480.65,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "s'agit \u00e0 marseille dans l'apr\u00e8s-midi",
        "start": 1482.99,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "avec vous guillem rica vie bonjour oui",
        "start": 1485.059,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "bonjour book est journaliste et",
        "start": 1488.45,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "directeur des r\u00e9dactions du groupe la",
        "start": 1489.89,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "provence \u00e0 marseille france bleu",
        "start": 1491.12,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "provence nouvelle venue du pr\u00e9sident cet",
        "start": 1493.159,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s midi sur l'insertion des jeunes il",
        "start": 1494.929,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "fera aussi un bilan d'\u00e9tape sur son",
        "start": 1498.77,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "marseillan grand marseille devenu sa",
        "start": 1500.12,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9sidence secondaire",
        "start": 1501.86,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "mais en quelque sorte oui vous avez",
        "start": 1502.87,
        "duration": 4.539
    },
    {
        "text": "raison souvenez vous le 2 septembre le",
        "start": 1505.039,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident macron sur une estrade dans",
        "start": 1507.409,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "les jardins du palais du pharo dessus du",
        "start": 1510.14,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "vieux port qui avait d\u00e9clin\u00e9 ce qu'il",
        "start": 1512.09,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "entendait faire de la ville de marseille",
        "start": 1515.0,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ce fameux plan marseille en grand sur",
        "start": 1517.159,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "une trentaine de sujets l'\u00e9ducation les",
        "start": 1519.14,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "transports l'\u00e9conomie la culture tout y",
        "start": 1521.63,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "\u00e9tait pass\u00e9 et il avait pris \u00e0 cette",
        "start": 1524.179,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "occasion sous la pluie car il y avait eu",
        "start": 1526.159,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "une averse et bien l'engagement de",
        "start": 1528.32,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "revenir \u00e0 marseille \u00e0 la mi octobre pour",
        "start": 1530.21,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "faire un premier point d'\u00e9tape il a tenu",
        "start": 1532.76,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "parole puisque emmanuel macron est",
        "start": 1534.83,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "attendu ici dans la cit\u00e9 phoc\u00e9enne vers",
        "start": 1536.96,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "18 heures pour une visite d'un lieu",
        "start": 1539.419,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "symbolique 1 le clo\u00eetre des faiseurs",
        "start": 1542.029,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "d'avenir c'est un ancien couvent o\u00f9 sont",
        "start": 1544.01,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "h\u00e9berg\u00e9s des des start up et des",
        "start": 1546.95,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "associations ce qui travaillent sur le",
        "start": 1548.779,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "th\u00e8me de l'insertion il y aura donc",
        "start": 1550.34,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "cette s\u00e9quence en fin d'apr\u00e8s-midi et",
        "start": 1551.99,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "puis il y aura le fameux bilan le fameux",
        "start": 1553.52,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "point d'\u00e9tape qu'il avait pr\u00e9vu \u00e7a sera",
        "start": 1555.95,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "un d\u00eener de travail s'est pr\u00e9sent\u00e9 comme",
        "start": 1557.809,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "cela dans son programme en pr\u00e9fecture",
        "start": 1560.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "entour\u00e9 bien des des forces vives",
        "start": 1562.25,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "j'allais dire de marseille et de cette",
        "start": 1564.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropole martine vassal pr\u00e9sidente de",
        "start": 1565.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la m\u00e9tropole beno\u00eet payant le pr\u00e9fet",
        "start": 1567.95,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "renaud muselier le pr\u00e9sident de la",
        "start": 1569.99,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion sud ils seront tous r\u00e9unis et il",
        "start": 1571.97,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "entend est bien en cours de cette revue",
        "start": 1574.549,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "faire un petit peu le point des",
        "start": 1576.71,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "chantiers qu'il avait lanc\u00e9e initi\u00e9e",
        "start": 1578.87,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "voir o\u00f9 est ce qu'on en ait et sans",
        "start": 1580.85,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "doute aussi peut-\u00eatre rappeler quelques",
        "start": 1582.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e8gles du jeu car on l'a bien vu ces",
        "start": 1584.809,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "derniers jours \u00e0 marseille eh bien",
        "start": 1586.7,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parfois il ya quelques tensions entre",
        "start": 1589.429,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "toutes ces institutions qui ne",
        "start": 1591.02,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "travaillent pas forc\u00e9ment de concerts",
        "start": 1593.24,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "aux besoins payant le maire qui",
        "start": 1594.559,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "annon\u00e7ait cette semaine c'est cette ce",
        "start": 1595.789,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "milliard 200 millions d'euros pour",
        "start": 1597.83,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9nover les \u00e9tablissements de la ville",
        "start": 1599.6,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e7a a beau \u00eatre trans partisan \u00e7a \u00e7a vous",
        "start": 1601.13,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "pla\u00eet pas jean luc m\u00e9lenchon le fait que",
        "start": 1603.47,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "qu'emmanuel macron imprime comme \u00e7a \u00e7a",
        "start": 1605.47,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "marche on s'est habitu\u00e9 \u00e0 tout donc plus",
        "start": 1607.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "rien de s\u00fbr prendre enfin je suis d\u00e9put\u00e9",
        "start": 1610.54,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des bouches du rh\u00f4ne oui mais c'est non",
        "start": 1612.4,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le d\u00e9put\u00e9 j'ai pas d\u00e9put\u00e9 des bouches du",
        "start": 1614.86,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "rh\u00f4ne d\u00e9put\u00e9s \u00e9lus dans les",
        "start": 1616.9,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "bouches-du-rh\u00f4ne d\u00e9put\u00e9 de la nation bon",
        "start": 1618.52,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "mais a d\u00e9j\u00e0 un maire il en a pas besoin",
        "start": 1620.679,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "de deux il ya d\u00e9j\u00e0 un pr\u00e9sident de",
        "start": 1624.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion il ya d\u00e9j\u00e0 un pr\u00e9sident de",
        "start": 1626.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l'agglo qui est en m\u00eame temps pr\u00e9sident",
        "start": 1628.75,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "du d\u00e9partement plus personne n'y",
        "start": 1630.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "comprend rien enfin bref moi je trouve",
        "start": 1631.72,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "ce jeu non je suis pas d'accord le roi",
        "start": 1634.42,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "arrive et r\u00e9unit tout le monde d\u00e8s lors",
        "start": 1637.15,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "il a des milliards d'ailleurs soit dit",
        "start": 1639.13,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "par parenth\u00e8se comme personne ne fait",
        "start": 1641.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "attention \u00e0 rien la derni\u00e8re fois on a",
        "start": 1642.82,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 chant\u00e9 et merveilles sur ce",
        "start": 1644.83,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "milliard",
        "start": 1646.36,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "le petit n'a d'ailleurs jamais",
        "start": 1647.26,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "concr\u00e9tis\u00e9 le maire vient de dire qu'il",
        "start": 1648.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "les a qu'il les a dans sa poche tombe",
        "start": 1650.47,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "bien j'en suis content mais moi on ne",
        "start": 1652.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "prendra pas pour un gamin j'ai",
        "start": 1654.429,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "parfaitement vu la derni\u00e8re fois qu'il",
        "start": 1656.47,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "allait \u00e0 l'h\u00f4pital annoncer des choses",
        "start": 1658.03,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qui existait d\u00e9j\u00e0 il aller au",
        "start": 1659.41,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "commissariat annonc\u00e9 des choses qui",
        "start": 1660.94,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "existait d\u00e9j\u00e0 il n'est pas le maire de",
        "start": 1662.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "marseille alors il ferait mieux de",
        "start": 1663.85,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "s'occuper de nous dire comment il va",
        "start": 1665.83,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "lib\u00e9rer la ville des trafics d'armes qui",
        "start": 1667.27,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "s'y d\u00e9roulent oui \u00e7a c'est la police",
        "start": 1670.15,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nationale \u00e7a nous int\u00e9resse il l'a fait",
        "start": 1672.28,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ici lors de ce d\u00e9placement non il a fait",
        "start": 1673.96,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que r\u00e9p\u00e9ter ce que monsieur d'arman",
        "start": 1675.91,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "avait d\u00e9j\u00e0 promis de la m\u00eame mani\u00e8re",
        "start": 1677.26,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nous lib\u00e9rer des trafics de drogue",
        "start": 1679.27,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re nous lib\u00e9rer du",
        "start": 1682.15,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "trafic des \u00eatres humains oui voil\u00e0 les",
        "start": 1684.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s de l'\u00e9tat et puis pour",
        "start": 1685.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le reste si vous voulez vous venez",
        "start": 1687.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d'annoncer que 60 \u00e9coles avaient dit",
        "start": 1689.47,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu'elles \u00e9taient d'accord pour",
        "start": 1691.42,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "participer \u00e0 cet appel \u00e0 projets je suis",
        "start": 1692.26,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "absolument oppos\u00e9 \u00e0 ce que les \u00e9coles",
        "start": 1694.6,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "soient des \u00e9tablissements concurrentiel",
        "start": 1696.85,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui font des projets il ya 80",
        "start": 1698.559,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "\u00e9tablissements scolaires qui ont refus\u00e9",
        "start": 1700.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je suis contre le fait que le directeur",
        "start": 1702.25,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'une \u00e9cole choisissent le personnel de",
        "start": 1704.2,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "son \u00e9cole il ya un statut de la fonction",
        "start": 1706.42,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "publique et \u00e7a ne doit pas d\u00e9pendre d'un",
        "start": 1708.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "roitelet local de savoir qui va \u00eatre",
        "start": 1710.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "prof ou pas dans l'\u00e9cole dans laquelle",
        "start": 1712.27,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "seront mes enfants non je ne suis pas",
        "start": 1713.92,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'accord avec tout \u00e7a et bien s\u00fbr alors",
        "start": 1715.54,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vu de loin c'est tr\u00e8s joli c'est de la",
        "start": 1717.73,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "com tout le monde est un d\u00eener de",
        "start": 1719.35,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "travail vous plaisantez vous croyez",
        "start": 1721.09,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "quand un d\u00eener on va r\u00e9gler quoi que ce",
        "start": 1722.77,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "soit tout \u00e7a c'est de la com et rien",
        "start": 1724.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'autre il ya urgence il ya une urgence",
        "start": 1726.28,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e0 marseille quand m\u00eame voir marseille en",
        "start": 1727.72,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "grand et s'occuper des vrais sujets pour",
        "start": 1729.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'unit\u00e9 de la nation que vous bien s\u00fbr",
        "start": 1731.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "alors parce que vous pensez qu'on",
        "start": 1733.63,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "faisait quoi avant enfin c'est quand",
        "start": 1734.68,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m\u00eame un monde alors cet homme arrive on",
        "start": 1736.54,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "va enfin s'occuper des vrais sujets des",
        "start": 1738.37,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "habitats c'est un sujet vous savez cette",
        "start": 1741.34,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tence municipale allait poser la",
        "start": 1743.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "question monsieur godard si vous avez",
        "start": 1745.42,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "une question \u00e0 lui poser mais venant",
        "start": 1747.19,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "payant jouent le jeu de ceux des",
        "start": 1748.36,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains",
        "start": 1749.44,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "non mais vous changer de sujet vous me",
        "start": 1750.16,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dis qu'il ya des urgences je vous dis",
        "start": 1751.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comment en est on avec la mer il ya un",
        "start": 1753.37,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "maire il ya des responsables et je ne",
        "start": 1756.13,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "suis pas d'accord pour qu'on transf\u00e8re",
        "start": 1758.59,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "les responsabilit\u00e9s ou qu'on acclame en",
        "start": 1759.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "sauveur quelqu'un qui arrive apr\u00e8s la",
        "start": 1761.53,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "bataille et qui promet de l'argent qu'il",
        "start": 1763.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "a pars donc maintenant si les gens \u00e7a",
        "start": 1765.16,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les amuse de croire des sornettes pareil",
        "start": 1767.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "moi non marseille c'est le d\u00e9fil\u00e9",
        "start": 1768.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "permanent c'est le p\u00e8lerinage des",
        "start": 1771.01,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "promesses tous les grands hommes sont",
        "start": 1773.11,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "venus promettent tout et son contraire",
        "start": 1774.85,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "avant il ya eu hollande il ya eu z\u00e9ro il",
        "start": 1776.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ya eu valls tout le monde est pass\u00e9",
        "start": 1778.81,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "promettant des milliards des \u00e9coles des",
        "start": 1780.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "rues des transports a\u00e9riens qui bougeait",
        "start": 1781.93,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "celui ci ne fera rien de plus que les",
        "start": 1784.0,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dents il faut reprendre \u00e0 z\u00e9ro \u00e0",
        "start": 1785.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "partir des pouvoirs locaux \u00e0 partir des",
        "start": 1787.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "\u00e9lus qui sont l\u00e0 qui sont ceux qui",
        "start": 1790.42,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "connaissent le mieux le terrain et dans",
        "start": 1792.01,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le respect de ce qu'ils sont chacun a",
        "start": 1793.66,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "une comp\u00e9tence la r\u00e9gion n'a eu le",
        "start": 1795.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement une autre et moi qui suis",
        "start": 1797.23,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 je n'ai aucune comp\u00e9tence locale",
        "start": 1799.03,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "parce que je n'ai pas pouvoir local il",
        "start": 1801.4,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "faut arr\u00eater tout m\u00e9langer et le",
        "start": 1803.56,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique l'a est en",
        "start": 1805.09,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "train de faire un num\u00e9ro de comme alors",
        "start": 1807.13,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que dans une vie ult\u00e9rieure il",
        "start": 1808.48,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "a l'intention d'\u00eatre candidat \u00e0 la",
        "start": 1810.52,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mairie de marseille mais c'est vrai",
        "start": 1811.99,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qu'on y voit beaucoup je peux lui",
        "start": 1813.52,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "signaler d'autres endroits ah non pas",
        "start": 1814.66,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "moi fait que \u00e7a c'est clair c'est je",
        "start": 1816.46,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "f\u00e9licite ceux qui eux qui accepte de le",
        "start": 1818.14,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "faire et qu'ils sont candidats le bar\u00e7a",
        "start": 1820.57,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "il a en l'espace de deux 2 ans d\u00e9j\u00e0 eu",
        "start": 1822.61,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "trois maires la premi\u00e8re qu'on a \u00e9lu le",
        "start": 1825.7,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me qui est apparue en cours de",
        "start": 1827.56,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "route et puis maintenant nous avons",
        "start": 1828.85,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "monsieur le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 1830.38,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bon bref je veux je veux pas non plus",
        "start": 1832.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "refroidir tout le monde sait bien et",
        "start": 1835.0,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "bien chez nous on est content",
        "start": 1836.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "merci beaucoup m\u00e9lenchon mercer hier",
        "start": 1838.12,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "rica vie qui va suivre \u00e9galement bien le",
        "start": 1840.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "congr\u00e8s des sapeurs pompiers demain un",
        "start": 1842.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "congr\u00e8s nationale voil\u00e0 et \u00e7a c'est",
        "start": 1844.66,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux willem \u00e7a c'est",
        "start": 1846.76,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "effectivement ce congr\u00e8s qui est tr\u00e8s",
        "start": 1849.12,
        "duration": 4.059
    },
    {
        "text": "attendu en tout cas les pompiers",
        "start": 1851.38,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "attendent beaucoup de la visite des",
        "start": 1853.179,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "manuels macron demain parce qu'ils",
        "start": 1854.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "attendent de lui des mesures fortes",
        "start": 1856.33,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "emmanuel macron rend r\u00e9guli\u00e8rement",
        "start": 1857.83,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "hommage \u00e0 ces h\u00e9ros du quotidien et tous",
        "start": 1859.39,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "les pompiers que l'on a pu rencontrer",
        "start": 1861.909,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "ils sont 250 mille en france eh bien ces",
        "start": 1863.409,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "pompiers l\u00e0 attendent de lui un geste",
        "start": 1867.34,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "notamment financiers notamment sur la",
        "start": 1869.83,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "question des retraites car les retraites",
        "start": 1871.78,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "son tout petit au regard des services",
        "start": 1874.12,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "rendus",
        "start": 1875.98,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "tout au long de l'ann\u00e9e par ses sapeurs",
        "start": 1877.12,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "merci beaucoup d aymeric avice",
        "start": 1878.32,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "journaliste et directeur des r\u00e9dactions",
        "start": 1879.909,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "du groupe la provence il est 13h41 sur",
        "start": 1881.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "votre france mais en france elle sur",
        "start": 1883.57,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "france bleu eh bien vous entendez cette",
        "start": 1885.34,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "discussion en studio c'est jean luc",
        "start": 1888.309,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon avec notre invit\u00e9 pardon",
        "start": 1890.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "messieurs pour ce face \u00e0 face il est",
        "start": 1892.45,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "13h41 jacques herlin ambassadeurs du",
        "start": 1893.62,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "champagne nous sommes \u00e0 reims de ce chef",
        "start": 1895.84,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "du patrimoine immat\u00e9riel et de la",
        "start": 1897.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "champagne pierre emmanuel taittinger",
        "start": 1899.62,
        "duration": 6.289
    },
    {
        "text": "bonjour monsieur bonjour madame vous",
        "start": 1900.94,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "non j'ai connu long que je crois j'\u00e9tais",
        "start": 1906.99,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "un aristocrate grand teint qui \u00e9tait",
        "start": 1910.33,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "absolument pas de mon bord mais avec qui",
        "start": 1912.28,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "je m'entendais tr\u00e8s bien c'\u00e9tait un",
        "start": 1913.809,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "homme plein d'humour me l'avait dit",
        "start": 1915.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "aussi il entendait aussi tr\u00e8s bien avec",
        "start": 1917.409,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "le maire de paris monsieur delano\u00eb a",
        "start": 1918.97,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "rendu hommage",
        "start": 1922.33,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "des choses \u00e0 partager notamment sur la",
        "start": 1924.51,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "culture de l'entreprise vous \u00eates",
        "start": 1927.7,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est le chef d'entreprise",
        "start": 1929.679,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "qui parlant c'est la grande famille",
        "start": 1931.0,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "taittinger kaka fonder votre grand-p\u00e8re",
        "start": 1932.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "un groupe que vous vendez un fonds",
        "start": 1934.65,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricain en 2005 vous avez rachet\u00e9",
        "start": 1936.76,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ensuite l'activit\u00e9 champagne pierre",
        "start": 1938.38,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "emmanuel taittinger et aujourd'hui c'est",
        "start": 1939.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "votre fille vitalic \u00e0 42 ans qui a pris",
        "start": 1941.409,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la succession \u00e0 la t\u00eate de la maison de",
        "start": 1944.02,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "champagne je rappelle \u00e0 nos auditeurs et",
        "start": 1945.909,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 jean luc m\u00e9lenchon que taittinger ces",
        "start": 1947.59,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "six millions et demi de bouteilles",
        "start": 1949.179,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "vendues chaque ann\u00e9e 280 8 hectares de",
        "start": 1950.14,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vignobles la culture de l'entreprise",
        "start": 1952.51,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "pierre emmanuel taittinger manque t'elle",
        "start": 1955.03,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralement aux candidats \u00e0 la",
        "start": 1956.409,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle les candidats sont",
        "start": 1958.45,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "d'abord je veux saluer monsieur",
        "start": 1959.919,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon je suis tr\u00e8s honor\u00e9 de le voir",
        "start": 1961.0,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je suis un d\u00e9mocrate et et je trouve",
        "start": 1962.65,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'en d\u00e9mocratie est important de se",
        "start": 1964.84,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre de se parler et \u00e9ventuellement",
        "start": 1966.37,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de s'aimer c'est un mois important et",
        "start": 1968.11,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "donc",
        "start": 1970.15,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "oui moi je suis \u00e0 je crois que les",
        "start": 1971.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "candides les hommes politiques ont",
        "start": 1973.76,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "souvent pas beaucoup le temps de",
        "start": 1974.84,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fr\u00e9quenter l'entreprise et c'est pas de",
        "start": 1976.37,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "leur faute ils ont bien d'autres t\u00e2ches",
        "start": 1978.44,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que les uns contre uns portant",
        "start": 1979.67,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qu'on se rencontre je crois beaucoup \u00e0",
        "start": 1981.53,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'entreprise surtout parce que c'est un",
        "start": 1984.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sujet que monsieur m\u00e9lenchon \u00e0 bord sont",
        "start": 1986.42,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "il a bien raison c'est l'emploi et c'est",
        "start": 1987.71,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "l'immigration si on veut",
        "start": 1989.75,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de l'emploi et si on veut donner du",
        "start": 1992.38,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "travail aux immigr\u00e9s qu'on a l'honneur",
        "start": 1994.76,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de recevoir chez nous il faut cr\u00e9er des",
        "start": 1996.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "entreprises il faut que les entreprises",
        "start": 1998.45,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "soient heureuses il faut pousser les",
        "start": 2000.76,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "jeunes \u00e0 entreprendre",
        "start": 2002.35,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "entreprendre c'est un risque et oui on",
        "start": 2003.46,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "sent cela",
        "start": 2006.43,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'emploi l'entreprise c'est une vraie",
        "start": 2007.5,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse \u00e0 la probl\u00e9matique politique de",
        "start": 2009.55,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'immigration et de la recherche",
        "start": 2012.34,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'emploi alors on a un chef d'entreprise",
        "start": 2013.9,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "un denis payre qui se pr\u00e9sentent au",
        "start": 2015.28,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "contraire le 4 d\u00e9cembre on a la vision",
        "start": 2016.84,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d'arnaud montebourg qui est pass\u00e9 car",
        "start": 2018.7,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "venu \u00e0 l'entreprise pendant cinq ans \u00e0",
        "start": 2021.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la rencontre des initiatives fran\u00e7aises",
        "start": 2022.99,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "elle fait du bien pour vous pierre",
        "start": 2024.94,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "emmanuel taittinger cette candidature",
        "start": 2026.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "avant de laisser jean luc m\u00e9lenchon elle",
        "start": 2027.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fait du je ne sais pas je connais il",
        "start": 2029.53,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 candidat monsieur p\u00e8res \u00e0",
        "start": 2031.09,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "une \u00e0 une elles frappent ils avaient",
        "start": 2032.89,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pay\u00e9 il avait renonc\u00e9 et c'est vraiment",
        "start": 2034.51,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "beau et celles de montebourg bat",
        "start": 2035.95,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "montebourg s'\u00e9tait encore il a il a eu",
        "start": 2037.3,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "bien fait de s'int\u00e9resser au monde de",
        "start": 2039.13,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "l'entreprise mais dira jean luc",
        "start": 2040.42,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon s'y int\u00e9resse bien s\u00fbr aussi",
        "start": 2041.53,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "simplement c'\u00e9tait un peu une carri\u00e8re",
        "start": 2043.06,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "un peu courte on a bien senti que",
        "start": 2046.3,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "monsieur montebourg ce qui l'int\u00e9resse",
        "start": 2048.01,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9ventuellement \u00e9videmment la",
        "start": 2049.48,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "politique bien s\u00fbr tr\u00e8s noble noces qui",
        "start": 2050.89,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les int\u00e9ressent surtout c'est d'\u00eatre",
        "start": 2054.19,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "entendu par les hommes politiques et",
        "start": 2055.3,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre compris et c'est pour \u00e7a que \u00e7a",
        "start": 2056.86,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fait plaisir de rencontrer jean luc",
        "start": 2058.24,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon dont je sais que l'immigration",
        "start": 2060.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et l'emploi sont des th\u00e8mes forts pour",
        "start": 2062.65,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "lui et donc \u00e7a me ce qui compte c'est",
        "start": 2064.24,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre au dialogue les entrepreneurs la",
        "start": 2066.67,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "seule chose que je voudrais dire c'est",
        "start": 2068.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que le monde politique fran\u00e7ais \u00e7a je",
        "start": 2070.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sais que jean luc m\u00e9lenchon ne me",
        "start": 2072.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "contredira pas est dirig\u00e9e par une",
        "start": 2074.26,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "technostructure une fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale de",
        "start": 2076.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "gauche \u00e0 droite qui ne conna\u00eet pas",
        "start": 2078.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'entreprise et ce sont des gens qui",
        "start": 2079.48,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "prennent le pouvoir \u00e0 la sortie de",
        "start": 2082.21,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole \u00e0 l'\u00e2ge de 30 ans il se retrouve",
        "start": 2083.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "dans tous les cabinets minist\u00e9riels sont",
        "start": 2085.27,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "souvent dot\u00e9s d'une belle intelligence",
        "start": 2086.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais leur culture de l'entreprise et",
        "start": 2087.87,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "totalement nul et c'est un des gros",
        "start": 2089.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "freins \u00e0 la compr\u00e9hension de l'emploi de",
        "start": 2091.72,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "l'entreprise et je le redis sur ce th\u00e8me",
        "start": 2094.57,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "de l'immigration",
        "start": 2097.6,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "il est important mais il faut donner des",
        "start": 2098.82,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "emplois aux immigr\u00e9s c'est \u00e0 ses traits",
        "start": 2100.53,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et pour \u00e7a il faut cr\u00e9er des entreprises",
        "start": 2102.78,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est un point qui vous permet de",
        "start": 2104.07,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "correspondre on parlera ensuite du",
        "start": 2105.72,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "renforcement l'unicef et la retraite \u00e0",
        "start": 2107.28,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "60 ans jean luc m\u00e9lenchon pour ses",
        "start": 2108.72,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "premiers propos du chef d'entreprise",
        "start": 2110.37,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "union qu on a on n'a pas la m\u00eame porte",
        "start": 2111.99,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d'entr\u00e9e sur la question de l'entreprise",
        "start": 2114.75,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "et vous allez voir que chacune a",
        "start": 2117.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre sera l\u00e9gitimit\u00e9 ou l'oreille",
        "start": 2118.86,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de ceux qui nous \u00e9coutent mois dans une",
        "start": 2120.84,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "entreprise je vois le collectif humain",
        "start": 2123.0,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire des gens appelaient une",
        "start": 2125.28,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "t\u00e2che et qui ont \u00e0 effectuer dans les",
        "start": 2127.23,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "meilleures conditions avec le meilleur",
        "start": 2129.45,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "produit \u00e0 la sortie donc ce que je vois",
        "start": 2131.7,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans l'entreprise c'est des \u00eatres",
        "start": 2134.13,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "humains au travail c'est des",
        "start": 2135.27,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "qualifications qui s'apprennent ce que",
        "start": 2137.52,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "on ne na\u00eet pas avec le savoir en soi et",
        "start": 2140.85,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "l'apprentissage pour m\u00eame pas la panac\u00e9e",
        "start": 2145.77,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "le lyc\u00e9e professionnel et je veux pas",
        "start": 2147.8,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "vous vous d\u00e9mentir mais mon sujet",
        "start": 2150.63,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait pas donner du travail aux",
        "start": 2152.52,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "immigr\u00e9s c'est faire ce qu'il y a \u00e0",
        "start": 2154.98,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faire bien et dans les meilleures",
        "start": 2156.78,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "conditions possibles",
        "start": 2158.79,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "donc avec le temps de travail qui est",
        "start": 2159.84,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire et pas au del\u00e0 va faire suer",
        "start": 2161.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "le burnous ce pas avec des gens",
        "start": 2163.89,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qualifi\u00e9s et pas des gens qu'on",
        "start": 2166.05,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "improvise en lait dans les m\u00e9tiers donc",
        "start": 2167.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour moi l'essentiel par rapport \u00e0 ce",
        "start": 2169.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que vous appelez le monde de",
        "start": 2171.54,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'entreprise c'est de faire en sorte",
        "start": 2172.74,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu'ils aient des gens hautement",
        "start": 2174.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qualifi\u00e9s bien pay\u00e9 qui a eu au travail",
        "start": 2175.83,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 mon voil\u00e0 mon but alors et l\u00e0 dans",
        "start": 2178.47,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "le cas du champagne on est sur des",
        "start": 2181.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "questions qui sont beaucoup plus",
        "start": 2183.39,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "technique que l'impression qu'on peut",
        "start": 2185.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "avoir de loin d'abord moi si je venais",
        "start": 2187.26,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vous voir je vous dirai si c'est moi le",
        "start": 2188.82,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique je vais vous",
        "start": 2190.68,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "dire \u00e9coutez il ya un probl\u00e8me dans",
        "start": 2191.85,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "votre branche c'est que vous repr\u00e9sentez",
        "start": 2193.11,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "2 % de la surface agricole mais vous",
        "start": 2195.15,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "consommez 30% pas vous ici en champagne",
        "start": 2198.45,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "mais le vignoble vous consommez 30 % des",
        "start": 2201.0,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "pesticides l\u00e0 les amis \u00e7a va pas faut",
        "start": 2203.94,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "vous d\u00e9brouiller autrement je dirais \u00e7a",
        "start": 2205.89,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et puis apr\u00e8s je vous dirai pour vous",
        "start": 2207.81,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "donner le coup de main je vais \u00e0 la vue",
        "start": 2209.31,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "que vous \u00e0 la commission europ\u00e9enne",
        "start": 2211.14,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 je vous donne raison",
        "start": 2212.55,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les illumin\u00e9s technocrates cas l\u00e0 dedans",
        "start": 2214.77,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui consid\u00e8re que faire du champagne on",
        "start": 2216.6,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "peut par exemple en faire partout banon",
        "start": 2219.21,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "il faut c'est sur certaines terres avec",
        "start": 2221.07,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "certaines normes certaine quantit\u00e9 d'eau",
        "start": 2223.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'arrosage et eux ils disent ah bah non",
        "start": 2225.9,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et vous savez comme moi que \u00e7a vous pas",
        "start": 2227.4,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "emmener dans les dix ann\u00e9es qui viennent",
        "start": 2229.11,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "va falloir que toutes les",
        "start": 2231.079,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "caract\u00e9ristiques qui contribue \u00e0 faire",
        "start": 2232.219,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "ce vin l\u00e0 et pas n'importe quelle autre",
        "start": 2233.989,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "elles vont \u00eatre lev\u00e9s par la commission",
        "start": 2236.15,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne qui ne conna\u00eet absolument",
        "start": 2237.859,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "rien au champagne de m\u00eame qu'elle ne",
        "start": 2239.299,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "connaissait rien aux vins ros\u00e9s puisque",
        "start": 2241.67,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "il pr\u00e9tendait qu'on allait en faire en",
        "start": 2243.499,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "m\u00e9langeant du blanc et du rouge c'est",
        "start": 2244.819,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "une trouvaille qui vous montre le degr\u00e9",
        "start": 2246.709,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'absurdit\u00e9 auquel des technocrates qui",
        "start": 2248.299,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "n'ont jamais vu une grappe de raisin de",
        "start": 2250.489,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "leur vie veuve chez condor cette",
        "start": 2251.839,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "expertise viticole champenoise \u00e7a parle",
        "start": 2253.819,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "aussi",
        "start": 2255.44,
        "duration": 2.299
    },
    {
        "text": "je vais vous r\u00e9pondre je suis",
        "start": 2258.309,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "parfaitement en phase avec ce que vous",
        "start": 2260.18,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "avez dit sur le projet humain moi j'ai",
        "start": 2261.829,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "repris cette entreprise par patriotisme",
        "start": 2264.049,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique",
        "start": 2265.7,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "et quand on me demande ce que j'ai fait",
        "start": 2266.539,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dans chez taittinger mon seul mot \u00e7a a",
        "start": 2268.279,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 de r\u00e9gler la voilure humaines du",
        "start": 2270.709,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "projet chez taittinger nous avons un",
        "start": 2272.209,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "climat social sur le site mais parce que",
        "start": 2274.43,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est important excellent j'ai",
        "start": 2276.38,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "d'excellents rapports avec les syndicats",
        "start": 2277.91,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "je crois au syndicalisme profond\u00e9ment et",
        "start": 2278.989,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "je crois \u00e0 la richesse partag\u00e9e en",
        "start": 2282.229,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "champagne la richesse est tr\u00e8s partag\u00e9e",
        "start": 2283.579,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "entre les vignerons les n\u00e9gociants le",
        "start": 2285.92,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "monde coop\u00e9ratif ya 133 coop\u00e9rative en",
        "start": 2287.809,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "champagne avec cette m\u00e8re nourrici\u00e8re",
        "start": 2290.69,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "quelqu'un dit ricol qui est une",
        "start": 2292.67,
        "duration": 2.039
    },
    {
        "text": "coop\u00e9rative",
        "start": 2293.839,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "donc nous connaissons bien les",
        "start": 2294.709,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "structures coop\u00e9ratives et pour r\u00e9pondre",
        "start": 2296.119,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "\u00e0 votre question je suis enti\u00e8rement en",
        "start": 2298.279,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "phase avec vous sur le respect de",
        "start": 2299.93,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "l'environnement nous sommes de plus en",
        "start": 2302.059,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "plus toute la champagne s'est lanc\u00e9e",
        "start": 2303.559,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dans un processus de viticulture et",
        "start": 2304.789,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique avec des \u00e0 gr\u00e9 des",
        "start": 2306.799,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cifications et des d\u00e9sagr\u00e9ments en ce",
        "start": 2309.999,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "sens il n'ya pas un \u00e9cart entre vous",
        "start": 2313.309,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "vous savez le je crois beaucoup \u00e0",
        "start": 2315.799,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9ressement ce qu'avait fait le",
        "start": 2318.799,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle avait voulu le g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 2320.059,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "de gaulle chez taittinger comme dans",
        "start": 2321.499,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "d'autres grandes maisons de champagne",
        "start": 2323.18,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9ressement est tr\u00e8s important nous",
        "start": 2324.44,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "avons la plus belle prime",
        "start": 2327.109,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9ressement une des plus belles de",
        "start": 2328.19,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "france je crois au partage de l de la",
        "start": 2329.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "richesse profond\u00e9ment et croyez vous",
        "start": 2331.759,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "croyez vous au patriotisme \u00e9conomique",
        "start": 2333.38,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "il forge avec m\u00e9lenchon oui oui j'y",
        "start": 2335.119,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "crois beaucoup vous et moi j'ai rachet\u00e9",
        "start": 2337.039,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "cette entreprise ou am\u00e9ricains la force",
        "start": 2338.089,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "du poignet avec une coop\u00e9rative qui",
        "start": 2340.099,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "s'appelle le cadet ricol \u00e9quipe qui avec",
        "start": 2341.569,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "cette coop\u00e9rative qui vit des ressources",
        "start": 2343.999,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de tous les agriculteurs et tous les",
        "start": 2345.92,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "viticulteurs de la champagne donc je",
        "start": 2347.509,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "suis il n'ya pas y'a pas une virgule",
        "start": 2349.219,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'\u00e9carts entre ce que dit monsieur mais",
        "start": 2351.41,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "j'ajouterai m\u00eame une chose une derni\u00e8re",
        "start": 2352.969,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fut tellement phase avec le discours a",
        "start": 2354.709,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "connu \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9 qu'il a dit est",
        "start": 2356.029,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mieux que \u00e7a j'ajouterai aussi",
        "start": 2357.529,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui il n'y a plus",
        "start": 2359.599,
        "duration": 2.561
    },
    {
        "text": "d'entreprise",
        "start": 2361.009,
        "duration": 3.011
    },
    {
        "text": "sans notion de patrimoine et de culture",
        "start": 2362.16,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que nous sommes tr\u00e8s",
        "start": 2364.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "attach\u00e9s \u00e0 l'action culturelle \u00e0",
        "start": 2365.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'action patrimoniale et une derni\u00e8re",
        "start": 2367.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "chose il n'ya plus de chefs d'entreprise",
        "start": 2368.97,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e0 mon sens qu'ils ne doivent pas",
        "start": 2371.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "consacrer 10% de leur temps \u00e0 une cause",
        "start": 2372.27,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "totalement b\u00e9n\u00e9vole je pr\u00e9side moi m\u00eame",
        "start": 2374.91,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la mission ils esp\u00e8rent champagne et",
        "start": 2376.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon j'ai rachet\u00e9 je",
        "start": 2378.57,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "serais content vigne et le voir la plus",
        "start": 2380.16,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ancienne affaire de vitraux du monde",
        "start": 2382.08,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est une affaire jeanne artisanale qui",
        "start": 2383.46,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ne gagnera jamais d'argent mais qui",
        "start": 2386.1,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9parera pour vous comme pour moi notre",
        "start": 2387.42,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "venue au paradis",
        "start": 2389.52,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "vous voterez mais",
        "start": 2392.81,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on se remet en cause je ne sais pas",
        "start": 2398.15,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "encore qui je voterai",
        "start": 2400.92,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pas ce que je vais dire quelque chose \u00e0",
        "start": 2403.19,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon",
        "start": 2405.09,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "on vote pour un candidat mais on vote",
        "start": 2406.25,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "pour la fa\u00e7on dont il s'entoure voyez ce",
        "start": 2408.93,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que je reprocherais \u00e0 notre pr\u00e9sident de",
        "start": 2411.39,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique c'est quelque part parfois",
        "start": 2413.07,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qui ne sont toujours pas de gens",
        "start": 2414.57,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "meilleurs que lui merci \u00e0 pierre",
        "start": 2415.74,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "emmanuel taittinger",
        "start": 2416.97,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "comme je suis entour\u00e9 de quelques heures",
        "start": 2418.37,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "c'est pour \u00e7a que vous m'avez et",
        "start": 2421.26,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "viticulture du jura je peux pas me",
        "start": 2423.3,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "renier",
        "start": 2426.51,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "jean-luc il n'y a pas de viticulture bio",
        "start": 2427.16,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "compl\u00e8te parce que si on faisait du bio",
        "start": 2429.57,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "complet faut que vous le sachiez pour",
        "start": 2431.01,
        "duration": 1.97
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 2432.24,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "quand on presse \u00e0 raisin si on y ajoute",
        "start": 2432.98,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "rien \u00e7a fait du vinaigre oui trois mille",
        "start": 2435.54,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "ans donc le nom n'existe pas",
        "start": 2437.79,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "c'est les mouches un jeu musical",
        "start": 2443.33,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "qu'elles sont mont\u00e9s tr\u00e8s haut vous le",
        "start": 2445.44,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "savez \u00e7a absolument",
        "start": 2447.24,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "juste un mot sur le patriotisme",
        "start": 2451.07,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique jean luc m\u00e9lenchon comment",
        "start": 2452.7,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "faire pour qu'il ne co\u00fbte rien aux",
        "start": 2454.2,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "m\u00e9nages fran\u00e7ais parce que si on met en",
        "start": 2456.08,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "place des droits de douane m\u00e9caniquement",
        "start": 2457.95,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "les prix des importations pour tout de",
        "start": 2459.66,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "suite pr\u00e8s \u00e7a co\u00fbtera plus cher je ne le",
        "start": 2462.39,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "fais pas par patriotisme si vous laissez",
        "start": 2465.54,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pas pour me dire ah c'est seulement la",
        "start": 2467.4,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "pomme de terre fran\u00e7aise est la",
        "start": 2469.14,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "meilleure du monde sait de quoi avons",
        "start": 2470.34,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "nous besoin et qu'est ce qui est",
        "start": 2471.78,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "raisonnable de savoir faire nous m\u00eame",
        "start": 2473.04,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "s'il reste bon c'est pas le faire",
        "start": 2475.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "demande \u00e0 d'autres on partage il ya une",
        "start": 2476.58,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "division internationale du travail donc",
        "start": 2478.77,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "moi je suis pour que nous retrouvions",
        "start": 2480.6,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "par exemple notre souverainet\u00e9",
        "start": 2482.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "alimentaire je trouve pas normal qu'on",
        "start": 2483.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e8re l' usage de la terre pour",
        "start": 2485.61,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fabriquer du ma\u00efs pourra lui et des",
        "start": 2487.53,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "poulets en chine alors qu'on n'a pas de",
        "start": 2489.15,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "carotte pour la cantine d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9 voil\u00e0",
        "start": 2490.88,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ce que je dis \u00e0 propos de la",
        "start": 2492.74,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 alimentaire 100 d'accord",
        "start": 2493.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "avec des gens tant que tous ces gens qui",
        "start": 2495.56,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "me disent il faut en rien d\u00fb se r\u00e9aliser",
        "start": 2496.88,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "doucement la r\u00e9industrialisation pour",
        "start": 2498.8,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "quoi faire donc commen\u00e7ons par dire de",
        "start": 2500.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quoi on a besoin car on regarde comment",
        "start": 2502.91,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "on fait on sait tout faire nous autres",
        "start": 2504.47,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais tant qu'on n'a pas saccager",
        "start": 2506.24,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement notre \u00e9cole on continuera",
        "start": 2508.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "par avoir assez de mati\u00e8re grise pour le",
        "start": 2509.99,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faire l\u00e0 donc je propose qu'on redresse",
        "start": 2511.88,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 comme vous le savez puis qu'on se pose",
        "start": 2513.8,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des questions la technique vous savez",
        "start": 2515.27,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que \u00e7a vient sur le nucl\u00e9aire o\u00f9 il ya",
        "start": 2517.49,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "un d\u00e9bat qui est passionnant qui va",
        "start": 2519.05,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "commencer maintenant en vie mais les",
        "start": 2520.82,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "gens comme moi qui vous disent barbe a",
        "start": 2522.47,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "arr\u00eat\u00e9 tout \u00e7a parce que c'est trop",
        "start": 2524.06,
        "duration": 1.94
    },
    {
        "text": "dangereux",
        "start": 2525.29,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "ils sont oblig\u00e9s de vous dire en m\u00eame",
        "start": 2526.0,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "temps mais il va falloir mettre en route",
        "start": 2528.08,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'autres productions d'\u00e9nergie parce que",
        "start": 2529.34,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "on ne fait pas de soci\u00e9t\u00e9 sans \u00e9nergie",
        "start": 2532.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'existe pas donc les gens l\u00e0 il va",
        "start": 2533.99,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "falloir un peu retrousser les manches et",
        "start": 2536.69,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "puis faire de de l'huile de cervelle",
        "start": 2538.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pour trouver comment nous allons",
        "start": 2540.41,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "installer les capacit\u00e9s de production",
        "start": 2542.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 je pense notamment aux",
        "start": 2543.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "hydroliennes \u00e0 la g\u00e9othermie \u00e0 tout \u00e7a",
        "start": 2546.26,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "il ya du travail pour des c le pays",
        "start": 2548.0,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "manque pas de besoin de travail il",
        "start": 2550.49,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "manque de quoi salari\u00e9s les gens mais \u00e7a",
        "start": 2552.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "vous co\u00fbtera plus cher alors je vais",
        "start": 2555.5,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous dire il ya rien de plus \u00e9colo que",
        "start": 2556.73,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'augmenter le smic pourquoi parce que",
        "start": 2558.41,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "celui qui a une meilleure pay bas ils",
        "start": 2560.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ach\u00e8tent pour ces gosses de du meilleur",
        "start": 2562.13,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "manger et le meilleur manger ben \u00e7a",
        "start": 2563.81,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "co\u00fbte plus cher parce que justement mais",
        "start": 2565.79,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "pas des pesticides partout pour faire",
        "start": 2567.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pour faire crever tout ce qui entoure la",
        "start": 2569.83,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "plante on veut faire donc il faut vous",
        "start": 2571.97,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "faire \u00e0 l'id\u00e9e que moins cher n'est pas",
        "start": 2573.47,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ce qui est plus raisonnable \u00e0 condition",
        "start": 2575.45,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "de pouvoir payer merci jean luc",
        "start": 2576.65,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon et 13h53 merci pierre emmanuel",
        "start": 2578.33,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "taittinger merci bon la france",
        "start": 2580.19,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "et sur france plus alors on va revenir",
        "start": 2582.58,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "quelques instants sur l'\u00e9nergie voil\u00e0",
        "start": 2584.08,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "mon et \u00e0 l'antenne toujours messieurs le",
        "start": 2587.38,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "magazine challenges notre partenaire",
        "start": 2588.91,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pour cette \u00e9mission politique avec cette",
        "start": 2590.92,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "une est ce dossier \u00e9nergies",
        "start": 2592.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "renouvelables le pari impossible sans le",
        "start": 2594.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire vous en parliez jean luc",
        "start": 2596.92,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon le nucl\u00e9aire c'est 67 % de la",
        "start": 2598.54,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "production \u00e9lectrique aujourd'hui alors",
        "start": 2601.39,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "vous parliez de l'\u00e9nergie hydrolienne",
        "start": 2603.88,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "votre sentiment sur l'\u00e9olienne vrai que",
        "start": 2605.94,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "vous \u00e9coutiez yann queff\u00e9lec notre",
        "start": 2608.62,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 cette semaine et sa proposition",
        "start": 2610.63,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sur cette \u00e9nergie pour ou contre",
        "start": 2613.06,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'\u00e9olien on constate que l'\u00e9olien est en",
        "start": 2615.16,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "train d'envahir le paysage fran\u00e7ais",
        "start": 2617.89,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "c'est un drame absolument \u00e0 tous les",
        "start": 2621.1,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "niveaux au niveau du paysage commen\u00e7ait",
        "start": 2624.04,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "alors un paysage c'est sais rien",
        "start": 2627.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "visiblement pour ceux qui installent les",
        "start": 2629.32,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes dans la stricte aux railleries",
        "start": 2630.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "foot le paysage ne va pas porter plainte",
        "start": 2632.14,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le paysage c'est un chef-d'oeuvre au",
        "start": 2634.24,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "m\u00eame titre qu'une oeuvre d'art",
        "start": 2636.76,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "cette posture cette position yann",
        "start": 2639.33,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "queff\u00e9lec vous fait-elle r\u00e9agir et cela",
        "start": 2641.89,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "me fait poser la question de votre",
        "start": 2644.55,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "rapport \u00e0 l'\u00e9olien jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 2646.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "est ce que vous pouvez nous expliciter",
        "start": 2649.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ou nous clarifier votre position sur",
        "start": 2650.35,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'\u00e9olien aujourd'hui dont emmanuel marc",
        "start": 2653.47,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "on n'a quasiment pas parl\u00e9 dans son plan",
        "start": 2655.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "2030 oui alors d'abord commen\u00e7ons par",
        "start": 2656.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dire que je partage le point de vue",
        "start": 2659.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'apr\u00e8s lequel la beaut\u00e9 la beaut\u00e9 des",
        "start": 2660.91,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "paysages et l'inde et bien gratuit qui",
        "start": 2663.76,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "est le plus accessible et que donc on a",
        "start": 2667.3,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "prot\u00e9g\u00e9 j'ajoute que la beaut\u00e9 \u00e0 quelque",
        "start": 2668.91,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "chose de quasi physique c'est que si",
        "start": 2672.58,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vous regardez un paysage quelque chose",
        "start": 2675.64,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de son calme entre en vous et vous",
        "start": 2677.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "apaise donc cette personne a tout \u00e0 fait",
        "start": 2679.93,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "raison de dire que en soit la beaut\u00e9",
        "start": 2681.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'un paysage est \u00e0 prot\u00e9ger que les",
        "start": 2683.89,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes ne sont pas les bienvenues",
        "start": 2685.69,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "partout mais ce qui va se mettre ce",
        "start": 2686.98,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "phare \u00e0 r\u00e9f\u00e9rendum par exemple sur des",
        "start": 2688.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "sujets maintenant mais il faut toujours",
        "start": 2690.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "partir des venir \u00e9couter d'abord c'est",
        "start": 2692.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "absurde de dire o\u00f9 vous aurez une",
        "start": 2694.0,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9olienne devant chez vous o\u00f9 vous devez",
        "start": 2695.92,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "accepter les centrales nucl\u00e9aires alors",
        "start": 2698.38,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "le pompon c'est le pr\u00e9sident de la",
        "start": 2700.18,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique lui dire les eaux l ua s'est",
        "start": 2701.59,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pas supportable r\u00e9sultat je vais vous",
        "start": 2703.84,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mettre des centrales partout des petites",
        "start": 2705.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "centrales bon tout \u00e7a est absurde quel",
        "start": 2707.02,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "est notre probl\u00e8me nous devons produire",
        "start": 2709.06,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9nergie nous savons le faire avec",
        "start": 2710.23,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "certains instruments certains sont",
        "start": 2713.39,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dangereux d'autres le sont moins les",
        "start": 2714.86,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes son raffinement moins",
        "start": 2716.48,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dangereuses que les centrales nucl\u00e9aires",
        "start": 2717.86,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mais c'est pas les seuls et de loin",
        "start": 2719.24,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9nergies alternatives quant aux",
        "start": 2721.55,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes elle m\u00eame je suis pour qu'on",
        "start": 2723.5,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les installe au grand large qu'on",
        "start": 2724.88,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "n'aille pas connaissent assure la",
        "start": 2726.89,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re collines qui arrivent dans le",
        "start": 2727.94,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "pays en d\u00e9figurant le paysage et \u00e0",
        "start": 2729.2,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9truire les cours d'eau et faire des",
        "start": 2731.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9oliennes offshore mais si puisqu'on dit",
        "start": 2732.68,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "d'accord pour dire en pleine mer mais \u00e0",
        "start": 2735.23,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "partir de l\u00e0 sargis q ton travail avec",
        "start": 2737.03,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les p\u00eacheurs parce que les socles",
        "start": 2739.61,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d'\u00e9oliennes peuvent \u00eatre des lieux",
        "start": 2741.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement vivant et vivace et qui nous",
        "start": 2743.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "permet de de faire de l'aquaculture dans",
        "start": 2745.94,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'autres conditions mais surtout moi je",
        "start": 2748.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "compte sur une \u00e9nergie qui autrefois",
        "start": 2750.32,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "exist\u00e9 dans le pays alors on appelle \u00e7a",
        "start": 2751.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "hydroliennes dans des conduits de relire",
        "start": 2754.55,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "le gaillac un raz blanchard monsieur",
        "start": 2756.05,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon pas faire \u00e7a dans cinq",
        "start": 2757.64,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "endroits diff\u00e9rents si il y avait cent",
        "start": 2758.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mille l'hydrolienne dans ce pays seule",
        "start": 2761.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9curie n'est utilis\u00e9e qu'\u00e0 des moulins",
        "start": 2763.07,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "mar\u00e9motrice mais la mar\u00e9e motrice est",
        "start": 2764.96,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas possible partout et en plus \u00e7a se",
        "start": 2767.36,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "discute mais mettre des moulins ou des",
        "start": 2768.77,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "turbines sur les rivi\u00e8res et les fleuves",
        "start": 2771.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "y en a partout en france on a de la",
        "start": 2772.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "chance il y en avait 100 milles on les a",
        "start": 2774.32,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ferm\u00e9s pourquoi parce qu'on \u00e9tait en",
        "start": 2776.75,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "place des usines qui produisent",
        "start": 2778.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 thermique 1 donc on",
        "start": 2780.05,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mettait des gasoil duch\u00e9 pas quoi tout",
        "start": 2782.36,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ce qu'on voulait pour faire tourner sa",
        "start": 2784.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "donc d'abord regardons quel est notre",
        "start": 2785.45,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "puissance dans ce domaine et puis je",
        "start": 2787.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "termine en vous disant il ya aussi une",
        "start": 2789.95,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "source d'\u00e9nergie extraordinaire c'est",
        "start": 2791.84,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie qu'on ne consomme pas la",
        "start": 2793.76,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "sobri\u00e9t\u00e9 nabawi \u00e9couter comme vous avez",
        "start": 2795.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sept cent mille logements qui sont des",
        "start": 2797.51,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "passoires thermiques franchement il ya",
        "start": 2799.07,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mieux \u00e0 faire que de pleurnicher \u00e0",
        "start": 2800.42,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "propos des \u00e9oliennes commen\u00e7ons par",
        "start": 2802.25,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nettoyer les appartements et les rendre",
        "start": 2803.84,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9tanches donc si vous voulez y a pas de",
        "start": 2805.55,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me qui n'est pas une solution",
        "start": 2807.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "concr\u00e8te seulement il faut arr\u00eater tout",
        "start": 2808.73,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "caricaturer parce que c'est les int\u00e9r\u00eats",
        "start": 2811.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des uns ou des autres qui sont eux qui",
        "start": 2813.56,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sont en cause voyez-vous les \u00e9oliennes",
        "start": 2815.75,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "offshore aux scell\u00e9s faire je vais vous",
        "start": 2817.79,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dire des choses qui vont vous d\u00e9ranger",
        "start": 2819.59,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ya pas de carte en france des vents",
        "start": 2820.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "marins sur la c\u00f4te de la manche mais les",
        "start": 2822.68,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "allemands les ombres donc on peut",
        "start": 2825.05,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre esp\u00e9rer les avoir deuxio c'est",
        "start": 2826.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pas la peine de nationaliser d usine",
        "start": 2828.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'\u00e9oliennes parce que les pales font 90",
        "start": 2829.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "m\u00e8tres on les am\u00e8ne \u00e0 jamais par bateau",
        "start": 2832.1,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "depuis sa \u00e9gaux ou encore eu de",
        "start": 2833.66,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "puissalicon pardon depuis hong kong ou",
        "start": 2835.64,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "shanghai donc on a des atouts pour dire",
        "start": 2837.35,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "on sait le faire on va le faire l\u00e0 et on",
        "start": 2839.84,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "le fait on off shore on avait de quoi",
        "start": 2841.73,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "vous savez je pense que monsieur macron",
        "start": 2844.08,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "a vendu alstom quand il \u00e9tait ministre",
        "start": 2845.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9conomie et 1 ce tome \u00e9tait la",
        "start": 2847.59,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "seule bo\u00eete qui avait cr\u00e9\u00e9 un parc",
        "start": 2849.9,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e9olien en mer ou aux \u00e9tats unis",
        "start": 2851.55,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique \u00e0 l'heureux les am\u00e9ricains \u00e7a",
        "start": 2853.53,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "leur a pas \u00e9chapp\u00e9 un huit mois apr\u00e8s",
        "start": 2855.45,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ils mettaient en cabane le patron et on",
        "start": 2857.19,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'a fait ressortir que ventil\u00e9s sur de",
        "start": 2858.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "racheter \u00e0 la bo\u00eete je parle cr\u00fbment et",
        "start": 2860.55,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "durement pour que tout le monde",
        "start": 2862.62,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'entende bien je ne l'acceptent pas et",
        "start": 2863.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "si je suis \u00e9lu cette histoire-l\u00e0",
        "start": 2865.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "reviendra sur la table merci jean luc",
        "start": 2867.36,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon prend ce tour de l'actualit\u00e9",
        "start": 2870.09,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "en \u00e9tant d'autres questions a oppos\u00e9",
        "start": 2871.71,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "mais vous \u00eates",
        "start": 2873.54,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "non mais \u00e9coutez bon ce sont des sujets",
        "start": 2876.02,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "d'importance aussi dans les locaux de",
        "start": 2878.64,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "france bleu champagne \u00e0 la veille et \u00e0",
        "start": 2881.16,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'avant veille de votre premier meeting",
        "start": 2883.59,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de rentr\u00e9e jean luc m\u00e9lenchon \u00e9tait avec",
        "start": 2885.6,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "no mercy toujours bien pass\u00e9 sur du",
        "start": 2888.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "champagne taittinger mais je me demande",
        "start": 2891.3,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "ce qui a le patron",
        "start": 2892.83,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "merci merci en tout cas de votre",
        "start": 2896.54,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence merci \u00e0 toute l'\u00e9quipe de la",
        "start": 2898.95,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "locale de france bleu champagne et \u00e0",
        "start": 2900.39,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "lundi",
        "start": 2901.59,
        "duration": 2.39
    }
]