[
    {
        "text": "mesdames messieurs merci pour votre",
        "start": 0.86,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence",
        "start": 5.4,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "m'adressant \u00e0 ceux qui \u00e0 cet instant pu",
        "start": 7.34,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "se lib\u00e9rer pour m'\u00e9couter",
        "start": 10.53,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "je voudrais leur dire que nous ne",
        "start": 14.63,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "laisserons pas passer une journ\u00e9e comme",
        "start": 16.89,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "celle qui vient de se d\u00e9rouler avec la",
        "start": 19.5,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "manifestation des policiers devant",
        "start": 24.06,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale sans marquer la",
        "start": 26.88,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "gravit\u00e9 du moment et la profondeur du",
        "start": 30.09,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9saccord qui nous s\u00e9parent de",
        "start": 32.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'autorisation donn\u00e9e \u00e0 une telle",
        "start": 35.28,
        "duration": 4.189
    },
    {
        "text": "manifestation",
        "start": 37.26,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 de l'\u00e9tat de semaine en",
        "start": 39.469,
        "duration": 6.101
    },
    {
        "text": "semaine se dilue et se disperse face \u00e0",
        "start": 41.91,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "des comportements qui sont inadmissibles",
        "start": 45.57,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "en r\u00e9publique",
        "start": 48.45,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "d'abord des militaires qui appellent",
        "start": 50.7,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "leurs coll\u00e8gues d'activ \u00e0 s'insurger",
        "start": 52.379,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "puis des policiers \u00e0 la retraite qui",
        "start": 54.78,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "appelle ce d'activ a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 les",
        "start": 56.85,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "militaires dans les mauvaises actions",
        "start": 59.879,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "et puis maintenant sous couvert d'un",
        "start": 63.359,
        "duration": 6.201
    },
    {
        "text": "hommage au policier tu\u00e9 une",
        "start": 65.46,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "manifestation au caract\u00e8re",
        "start": 69.56,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "ostensiblement factieux en ce sens",
        "start": 72.45,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "qu'elle s'en prend non pas aux causes",
        "start": 75.68,
        "duration": 7.66
    },
    {
        "text": "pour lesquelles ces malheureux ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 80.4,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "assassin\u00e9s mais aux institutions comme",
        "start": 83.34,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "l'institution judiciaire",
        "start": 86.34,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "on nous avait dit que ce serait anne",
        "start": 88.4,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "hommage mais nous avions eu le",
        "start": 90.9,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "discernement et le sang froid qui nous",
        "start": 92.97,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "ont permis de voir que sous couleur",
        "start": 95.549,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dommage c'\u00e9tait des plateformes",
        "start": 97.95,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "revendicatives qui \u00e9tait avanc\u00e9 et donc",
        "start": 99.689,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "nous avons examin\u00e9 ces revendications et",
        "start": 102.15,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nous avons conclu que comme n'\u00e9tions pas",
        "start": 105.21,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'accord avec ces revendications nous",
        "start": 107.25,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nous rejoindrions pas \u00e0 cette",
        "start": 109.74,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "manifestation",
        "start": 111.99,
        "duration": 2.449
    },
    {
        "text": "et pour finir ce n'est pas un hommage",
        "start": 114.53,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "c'est autre chose c'est la mise en cause",
        "start": 117.409,
        "duration": 7.691
    },
    {
        "text": "de la justice deux qui auraient ton",
        "start": 120.36,
        "duration": 9.03
    },
    {
        "text": "accepter qu'ils disent que la justice",
        "start": 125.1,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "doit rendre des comptes comme l'a fait",
        "start": 129.39,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d'une organisation",
        "start": 132.78,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "polici\u00e8re tout \u00e0 l'heure sur la tribune",
        "start": 135.72,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "de qui or \u00e9tant admis qu'il ajoute tant",
        "start": 139.25,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "qu'il n'y aura pas justice il n'y aura",
        "start": 143.58,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "pas de paix ainsi on voit une",
        "start": 145.53,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "organisation polici\u00e8re qui dor\u00e9navant",
        "start": 149.61,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "s'est fait remarquer par ses abus comme",
        "start": 152.43,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "intimid\u00e9 des journalistes comme menac\u00e9e",
        "start": 156.18,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "la justice et ses jugements comme mettre",
        "start": 159.84,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "le si\u00e8ge devant une organisation",
        "start": 163.98,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "politique comme avoir os\u00e9 dire hier que",
        "start": 165.9,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "ce qu'ils ne soutiendraient pas cette",
        "start": 170.04,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "manifestation devrait assumer c'est \u00e0",
        "start": 173.97,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "dire formulant ouvertement une menace",
        "start": 177.51,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "cela n'est pas acceptable et il est",
        "start": 181.11,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "temps que ce ne soit plus accepter les",
        "start": 184.14,
        "duration": 6.349
    },
    {
        "text": "syndicats et les organisations",
        "start": 189.36,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "polici\u00e8res n'ont pas \u00e0 faire la loi et",
        "start": 190.489,
        "duration": 9.941
    },
    {
        "text": "dans chaque circonstance nous",
        "start": 197.01,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "exprimerons la distance que nous voulons",
        "start": 200.43,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "mettre entre ce qu'ils r\u00e9clamaient est",
        "start": 203.459,
        "duration": 3.711
    },
    {
        "text": "ce que nous croyons n\u00e9cessaire",
        "start": 205.59,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps nous ne croyons pas que",
        "start": 207.17,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "soient bonnes",
        "start": 211.44,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "la polarisation que provoquent de tels",
        "start": 212.129,
        "duration": 7.291
    },
    {
        "text": "comportements le pays a besoin d'une",
        "start": 215.069,
        "duration": 9.241
    },
    {
        "text": "paix civile qui repose sur l'adh\u00e9sion \u00e0",
        "start": 219.42,
        "duration": 7.31
    },
    {
        "text": "des valeurs et \u00e0 des pratiques communes",
        "start": 224.31,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "et notamment que ceux dont c'est le r\u00f4le",
        "start": 226.73,
        "duration": 8.67
    },
    {
        "text": "de servir et d'ob\u00e9ir servent et hobbies",
        "start": 230.069,
        "duration": 5.331
    },
    {
        "text": "nous savons trop combien l'une apr\u00e8s",
        "start": 235.79,
        "duration": 8.02
    },
    {
        "text": "l'autre toutes les institutions sont",
        "start": 241.08,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "mises en cause par un bout par un autre",
        "start": 243.81,
        "duration": 7.099
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie par une abstention",
        "start": 246.17,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "monstrueuses qu'il a des vases de",
        "start": 250.909,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur elle devrait s'interroger et",
        "start": 252.81,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr nous y avons apport\u00e9 des",
        "start": 255.75,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses avec l'id\u00e9e",
        "start": 258.419,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qu'elle devait \u00eatre r\u00e9organis\u00e9e de fond",
        "start": 259.769,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "en comble la justice bien s\u00fbr dont le",
        "start": 261.479,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "manque de moyens et le fait qu'elle",
        "start": 266.16,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "applique des lois qui sont sans cesse",
        "start": 267.96,
        "duration": 7.109
    },
    {
        "text": "dans la surench\u00e8re est mal per\u00e7ue mais",
        "start": 270.15,
        "duration": 9.06
    },
    {
        "text": "la police tout autant apr\u00e8s tout c'est",
        "start": 275.069,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "un journal comme le post qui a en juin",
        "start": 279.21,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "de l'ann\u00e9e 2020 publi\u00e9 qu'un fran\u00e7ais",
        "start": 282.03,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "sur trois ne s'en sentait pas en",
        "start": 286.86,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "confiance face \u00e0 la police c'est l'ifop",
        "start": 288.479,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9tabli que moins de la moiti\u00e9 des",
        "start": 292.139,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais faisait confiance \u00e0 cette",
        "start": 294.06,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "police et c'est le monde qui a publi\u00e9",
        "start": 295.949,
        "duration": 8.641
    },
    {
        "text": "une enqu\u00eate montrant que pour 67 % des",
        "start": 299.909,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "18-24 ans la violence polici\u00e8re est une",
        "start": 304.59,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 en france",
        "start": 308.069,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "et puis c'est enfin nous \u00e9lus politiques",
        "start": 309.09,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "qui avons totalement d\u00e9sapprouv\u00e9 la",
        "start": 312.979,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "m\u00e9canique qui a pu conduire \u00e0 ce que",
        "start": 316.83,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "trente deux personnes perdre une main ou",
        "start": 318.569,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "soit \u00e9borgn\u00e9 dans les manifestations de",
        "start": 323.039,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "gilet jaune et que 800 personnes qui est",
        "start": 326.669,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 de la prison ferme sans",
        "start": 329.37,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "que nul r\u00e9actions apparaissent \u00e0 de tels",
        "start": 333.75,
        "duration": 9.349
    },
    {
        "text": "d\u00e9bordements r\u00e9tablir la confiance",
        "start": 336.81,
        "duration": 9.69
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment parvenir \u00e0 surmonter",
        "start": 343.099,
        "duration": 7.111
    },
    {
        "text": "l'\u00e9motion dans toutes les professions",
        "start": 346.5,
        "duration": 6.529
    },
    {
        "text": "quelle qu'elle soit sauf peut-\u00eatre",
        "start": 350.21,
        "duration": 9.22
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e ceux qui servent ne sont pas",
        "start": 353.029,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "appel\u00e9s \u00e0 mourir",
        "start": 359.43,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "nous comprenons donc \u00e0 la fois le slogan",
        "start": 360.259,
        "duration": 7.421
    },
    {
        "text": "mais la r\u00e9alit\u00e9 de ce slogan chaque",
        "start": 364.039,
        "duration": 8.56
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e 733 personnes meurent sur leur",
        "start": 367.68,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "poste de travail",
        "start": 372.599,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "mille deux cents du fait de maladies",
        "start": 374.4,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "professionnelles",
        "start": 378.0,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "et nous savons qu'\u00e0 chaque fois dans",
        "start": 378.979,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "toutes les communaut\u00e9s du travail",
        "start": 381.719,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "c'est beaucoup d'\u00e9motion car",
        "start": 383.34,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritablement qui prend son travail",
        "start": 385.68,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "pour mourir dans la journ\u00e9e et ne pas",
        "start": 389.03,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "rentrer chez soi personne",
        "start": 390.95,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors nous comprenons parfaitement",
        "start": 392.23,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment intimement la peine qui",
        "start": 395.02,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "accable les familles de policiers et les",
        "start": 399.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "policiers eux m\u00eames leurs proches les",
        "start": 401.6,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues quand quelqu'un est assassin\u00e9",
        "start": 403.28,
        "duration": 8.85
    },
    {
        "text": "par un veau liu par un autre mais nous",
        "start": 406.07,
        "duration": 9.21
    },
    {
        "text": "ne nous laisserons pas prendre au jeu",
        "start": 412.13,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "qui consiste au nom de cette \u00e9motion \u00e0",
        "start": 415.28,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "ne discuter pour finir de rien et \u00e0 voir",
        "start": 418.97,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "s'imposer une sorte de terrorisme",
        "start": 422.84,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "intellectuel qui emp\u00eache de discuter",
        "start": 424.37,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "normalement comme on peut le faire sur",
        "start": 427.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "tous les sujets et il y a mati\u00e8re \u00e0",
        "start": 429.98,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "discuter de la fa\u00e7on avec laquelle sont",
        "start": 432.17,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "employ\u00e9s les forces de police dans notre",
        "start": 435.08,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "pays que ce soit dans ses pratiques qui",
        "start": 437.21,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "vont dans la surench\u00e8re contre les",
        "start": 441.2,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "manifestations publiques mais aussi au",
        "start": 442.76,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "quotidien dans la lutte contre la",
        "start": 444.89,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance",
        "start": 447.47,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "oui au quotidien dans la lutte contre la",
        "start": 449.95,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "d\u00e9linquance",
        "start": 453.17,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les choses sont mal organis\u00e9s le",
        "start": 453.83,
        "duration": 6.56
    },
    {
        "text": "renseignement est insuffisant",
        "start": 456.83,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "le recours aux m\u00e9thodes scientifiques",
        "start": 460.94,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "insuffisant le mat\u00e9riel est insuffisant",
        "start": 462.55,
        "duration": 8.02
    },
    {
        "text": "les locaux sont d\u00e9sastreux et c'est la",
        "start": 466.25,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on de faire le m\u00e9tier est d'abord la",
        "start": 470.57,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "principale question qui devrait \u00eatre",
        "start": 472.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "discut\u00e9 par les responsables avant",
        "start": 474.68,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "d'aller rendre responsable la justice ou",
        "start": 477.02,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "je ne sais qui de la situation dans",
        "start": 480.05,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "laquelle nous nous trouvons et qui",
        "start": 482.54,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "conduit \u00e0 la mort de certains policiers",
        "start": 484.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "parce qu'ils sont assassin\u00e9s par des",
        "start": 487.22,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "voyous mais les organisations polici\u00e8res",
        "start": 488.84,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "ont manifest\u00e9 de longue main leur",
        "start": 492.62,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "indiff\u00e9rence aux questions concr\u00e8tes qui",
        "start": 495.38,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "accable la police lorsque nous avons",
        "start": 498.41,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "d\u00e9pos\u00e9 une proposition de commission d'",
        "start": 501.29,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "enqu\u00eate sur les suicides dans la police",
        "start": 504.53,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire lorsque monsieur ugo",
        "start": 507.62,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "bernalicis d\u00e9put\u00e9 du nord qui est ici",
        "start": 509.78,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "ainsi que mon coll\u00e8gue alexis corbi\u00e8re",
        "start": 513.11,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 de la seine-saint-denis ont",
        "start": 516.46,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9pos\u00e9 cette demande de commission",
        "start": 518.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "enqu\u00eate puisqu'on moeurs quatre fois",
        "start": 520.67,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "plus de suicides dans la police et dans",
        "start": 522.44,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "la gendarmerie",
        "start": 524.75,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quand service c'est donc un grave",
        "start": 525.65,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me existe et bien aucune",
        "start": 528.23,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "organisation polici\u00e8re n'est venu dire",
        "start": 531.32,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "oui nous sommes d'accord voici une bonne",
        "start": 534.53,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "id\u00e9e et nous y gagnerons tous \u00e0",
        "start": 536.42,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "comprendre pourquoi le malaise est rendu",
        "start": 538.67,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce point",
        "start": 540.98,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re lorsque nous avons vu",
        "start": 543.67,
        "duration": 8.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9ferler des deux ment qui sont",
        "start": 549.07,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "absolument irresponsables d'aggravation",
        "start": 551.87,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "de toutes les peines encourues et que",
        "start": 554.87,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "nous avons au contraire proposer des",
        "start": 558.68,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes concr\u00e8tes qui se rattache aux",
        "start": 562.76,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "trois principes d'apr\u00e8s lesquels un",
        "start": 564.98,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "autre avis doit \u00eatre doivent \u00eatre",
        "start": 567.02,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "organis\u00e9es la tranquillit\u00e9 et la paix",
        "start": 569.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "publique quelles sont ses principes la",
        "start": 571.88,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vention la r\u00e9pression proportionn\u00e9e",
        "start": 573.68,
        "duration": 7.76
    },
    {
        "text": "et la r\u00e9paration due aux victimes",
        "start": 577.78,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 le triptyque autour duquel il faut",
        "start": 581.44,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "organiser et r\u00e9organiser la police de",
        "start": 584.21,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "fond en comble de la cave au grenier et",
        "start": 587.09,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "ce n'est pas en faisant des demandes de",
        "start": 591.32,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "surench\u00e8re de peine qu'on r\u00e8gle quelque",
        "start": 594.62,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me que ce soit pourquoi parce que",
        "start": 596.87,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "jamais aucun d\u00e9linquant n'a \u00e9t\u00e9 limit\u00e9",
        "start": 600.11,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "dans sa d\u00e9linquance par la crainte qu'il",
        "start": 602.93,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "avait des peines",
        "start": 605.48,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "celui ci ou celle l\u00e0 assassin qui tire",
        "start": 607.21,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "sur un homme de sang froid en sachant",
        "start": 612.77,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "qu'il va le tuer n'a pas dans sa t\u00eate le",
        "start": 614.69,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "code p\u00e9nal il n'a que sa l\u00e2chet\u00e9 sa",
        "start": 618.44,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "bassesse son incapacit\u00e9 \u00e0 compatir avec",
        "start": 620.81,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "celui sur lequel il tire et avec sa",
        "start": 624.74,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "famille mais si ces principes paraissent",
        "start": 627.2,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "trop \u00e9loign\u00e9s ou pas assez concret pour",
        "start": 630.35,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ceux qui pensent qu en durcissant toutes",
        "start": 633.29,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "les lois on va faire reculer les",
        "start": 635.84,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "pratiques de d\u00e9linquance et notamment",
        "start": 639.86,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "celles qui co\u00fbtent la vie aux policiers",
        "start": 641.33,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre faudrait-il qu'il rappelle au",
        "start": 644.23,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "public qui m'\u00e9coutent \u00e0 cet instant que",
        "start": 647.06,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "les peines de s\u00fbret\u00e9",
        "start": 650.72,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "trente ans pour les crimes commis sur",
        "start": 651.93,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "des policiers existe d\u00e9j\u00e0 dans un",
        "start": 655.41,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "certain nombre de cas et que d'ailleurs",
        "start": 658.38,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "elle pose des probl\u00e8mes consid\u00e9rables",
        "start": 660.62,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "lorsqu'il s'agit de tenir en prison sans",
        "start": 663.57,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "aucune perspective",
        "start": 666.54,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et quel que soit le comportement de",
        "start": 667.83,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9ress\u00e9 quelqu'un dans des dur\u00e9es de",
        "start": 669.99,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "cette nature mais elles existent d\u00e9j\u00e0",
        "start": 673.41,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re la limitation des",
        "start": 676.49,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9ductions de peines pour les",
        "start": 679.709,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "infractions commises contre les",
        "start": 681.06,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "policiers a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 introduit dans la",
        "start": 682.56,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "loi",
        "start": 687.36,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "l'aggravation des peines lorsque les",
        "start": 689.839,
        "duration": 3.701
    },
    {
        "text": "violences sont commises contre des",
        "start": 691.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "policiers d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale est",
        "start": 693.54,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 dans la loi",
        "start": 695.64,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "enfin la circulaire demandant une",
        "start": 697.01,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re fermet\u00e9 de la justice quand",
        "start": 700.29,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "les policiers sont victimes existent",
        "start": 702.57,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0",
        "start": 704.55,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent nous sommes en droit de",
        "start": 705.6,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "dire que sous couvert d'\u00e9motion certains",
        "start": 709.02,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "ont demand\u00e9 des choses qui existent d\u00e9j\u00e0",
        "start": 712.92,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pour ne pas demander celles qui sont",
        "start": 714.899,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaires c'est \u00e0 dire celles qui",
        "start": 717.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "touchent aux moyens et \u00e0 la doctrine",
        "start": 719.88,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rales d'utilisation de la police d\u00e8s",
        "start": 721.62,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "lors nous mettons en garde contre",
        "start": 724.98,
        "duration": 8.15
    },
    {
        "text": "l'habitude qui se prendrait dans ce pays",
        "start": 729.06,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "qu'il soit possible que des militaires",
        "start": 733.4,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "ou des policiers \u00e0 la retraite ou",
        "start": 736.02,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "d'activ se comportent autrement que dans",
        "start": 738.54,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "le strict respect qui est d\u00fb aux",
        "start": 742.05,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "institutions quand bien m\u00eame nous avons",
        "start": 744.089,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "tous la possibilit\u00e9 comme citoyen d'en",
        "start": 746.73,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "critiquer le contenu dans critiqu\u00e9 le",
        "start": 749.07,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fonctionnement mais c'est une autre",
        "start": 751.89,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "chose que de venir sous couleur de deuil",
        "start": 753.54,
        "duration": 8.43
    },
    {
        "text": "devant l'assembl\u00e9e nationale mettre en",
        "start": 758.73,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "cause la justice du pays",
        "start": 761.97,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "non dans son contenu non dans les lois",
        "start": 763.95,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "mais dans sa nature elle m\u00eame en disant",
        "start": 766.67,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "qu'elle devra rendre des comptes",
        "start": 769.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "il est possible qu'ils aient tour",
        "start": 771.36,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "dimanche et sans se rendre compte de ces",
        "start": 773.22,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "gravit\u00e9 on s'habitue \u00e0 tout cela",
        "start": 775.529,
        "duration": 7.631
    },
    {
        "text": "cela n'est pas acceptable en r\u00e9publique",
        "start": 779.22,
        "duration": 12.669
    },
    {
        "text": "et d\u00e8s lors \u00e0 la fin de cette journ\u00e9e ce",
        "start": 783.16,
        "duration": 11.76
    },
    {
        "text": "qui doit l'emporter aux yeux de vous",
        "start": 791.889,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "tous qui m'entendent est et qui",
        "start": 794.92,
        "duration": 7.409
    },
    {
        "text": "partageant mes convictions ou avoisinant",
        "start": 797.56,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "ses convictions en tout cas en mati\u00e8re",
        "start": 802.329,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "de libert\u00e9 je vous demande de ne pas",
        "start": 804.189,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "confondre les organisations polici\u00e8res",
        "start": 808.3,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "qui pr\u00e9tendent repr\u00e9senter encore dont",
        "start": 811.689,
        "duration": 6.661
    },
    {
        "text": "nous avons tous besoin avec la police et",
        "start": 814.99,
        "duration": 6.839
    },
    {
        "text": "les policiers que nous connaissons vous",
        "start": 818.35,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "ne devez pas accepter que l'opinion se",
        "start": 821.829,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "polarise et se retourne contre elle m\u00eame",
        "start": 824.769,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "car en d\u00e9finitive c'est se retourner",
        "start": 827.68,
        "duration": 6.589
    },
    {
        "text": "contre soi m\u00eame que de s'en prendre",
        "start": 830.23,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "parce qu'on l'aura en aura re\u00e7u la",
        "start": 834.269,
        "duration": 5.531
    },
    {
        "text": "consigne \u00e0 des cordes autorit\u00e9s on peut",
        "start": 836.649,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "tout discuter dans notre pays on doit le",
        "start": 839.8,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "faire parce que c'est le propre d'une",
        "start": 843.069,
        "duration": 4.221
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie mais il faut faire attention",
        "start": 844.66,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e0 ses pattes que l'on fait sortir du",
        "start": 847.29,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "tube et qu'ensuite on ne peut plus y",
        "start": 850.0,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "faire revenir il ne peut pas y avoir de",
        "start": 852.22,
        "duration": 7.559
    },
    {
        "text": "divorce de s\u00e9paration entre la police et",
        "start": 856.66,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "le peuple parce que le peuple est le",
        "start": 859.779,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "ma\u00eetre de la police il ne peut pas y en",
        "start": 862.12,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "avoir entre la justice et le peuple",
        "start": 864.37,
        "duration": 6.569
    },
    {
        "text": "parce que la justice est rendue au nom",
        "start": 868.569,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "du peuple fran\u00e7ais et donc chacun",
        "start": 870.939,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "d'entre nous doit travailler \u00e0 chaque",
        "start": 872.8,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "\u00e9tape \u00e0 savoir marier la discussion la",
        "start": 875.05,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "pol\u00e9mique quand elle est n\u00e9cessaire et",
        "start": 878.889,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "souvent aller et en m\u00eame temps ce",
        "start": 880.959,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "minimum de consentement \u00e0 l'autorit\u00e9 qui",
        "start": 884.98,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "nous rassemble et sans lesquels nous ne",
        "start": 887.41,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "pouvons pas vivre en soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 889.029,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "j'en parle avec passion avec",
        "start": 890.91,
        "duration": 6.279
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rience de l'\u00e2ge et des situations",
        "start": 894.189,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les plus diverses que j'ai pu observer",
        "start": 897.189,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "non seulement dans l'histoire de notre",
        "start": 899.139,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "pays mais \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "start": 901.449,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "personne ne gagne rien \u00e0 exag\u00e9rer a",
        "start": 904.079,
        "duration": 7.331
    },
    {
        "text": "amplifi\u00e9 \u00e0 exasp\u00e9rer des conflits comme",
        "start": 908.17,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "ceux",
        "start": 911.41,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "que nous voyons se nouer entre la police",
        "start": 912.23,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "et la justice entre les organisations",
        "start": 914.63,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "polici\u00e8res et le peuple qui regarde sa",
        "start": 918.95,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "police compos\u00e9e pour l'essentiel de ses",
        "start": 921.71,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "propres enfants",
        "start": 924.86,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "il est temps d'y mettre un terme",
        "start": 926.26,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "j'en ai propos\u00e9 les bases",
        "start": 928.93,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "si vous le voulez et que vous interrogez",
        "start": 932.24,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "mes amis qui sont ici ils vont diront",
        "start": 934.37,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "toutes les revendications et toutes les",
        "start": 937.6,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "id\u00e9es que nous avons mis en avant pour",
        "start": 940.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "organiser la police d'une autre mani\u00e8re",
        "start": 942.98,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "et lui donner les moyens de son travail",
        "start": 944.93,
        "duration": 8.73
    },
    {
        "text": "ne croyez pas ceux qui vous disent qu'il",
        "start": 948.91,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "y aurait d'un c\u00f4t\u00e9 des anti flics parce",
        "start": 953.66,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qu'on discuterait de la fa\u00e7on avec",
        "start": 956.0,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "laquelle la police est utilis\u00e9e de",
        "start": 958.49,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'autre vous n'auriez d'autre choix que",
        "start": 960.5,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "d'accompagner des surench\u00e8res verbales",
        "start": 963.35,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "et physiques qui conduisent a dit",
        "start": 965.65,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "d\u00e9bordements toujours plus grand de",
        "start": 968.66,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "parole qui blesse et de comportement",
        "start": 971.75,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "inadmissible de la part de ceux qui ont",
        "start": 974.66,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "l'honneur de porter l'uniforme et",
        "start": 978.44,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "d'incarner l'autorit\u00e9 dans le quotidien",
        "start": 980.81,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce que j'estimais n\u00e9cessaire de",
        "start": 984.22,
        "duration": 8.2
    },
    {
        "text": "dire \u00e0 ce moment pas parce qu'il y avait",
        "start": 988.07,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "une manifestation mais parce qu'il y",
        "start": 992.42,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "avait cette manifestation pas parce",
        "start": 995.15,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qu'il y avait une manifestation mais",
        "start": 998.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parce qu'elle avait lieu la devant",
        "start": 1000.22,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale et que l'histoire",
        "start": 1002.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de la patrie n'en est pas \u00e0 sa premi\u00e8re",
        "start": 1004.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "manifestation de ce type",
        "start": 1006.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas parce qu'il y avait une",
        "start": 1009.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "manifestation mais parce qu'un ministre",
        "start": 1010.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de l'int\u00e9rieur acceptent d'aller",
        "start": 1012.91,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "manifester contre le ministre de la",
        "start": 1014.8,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "justice et au del\u00e0 de leur personne une",
        "start": 1018.61,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "institution contre une autre par ceux l\u00e0",
        "start": 1021.13,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "m\u00eame qui sont les chefs de ces",
        "start": 1023.56,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "administrations et qui donc content de",
        "start": 1026.77,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "voir singulier dans la cire comptant qui",
        "start": 1029.17,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "n'est pas celui de la libert\u00e9 de",
        "start": 1031.39,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "n'importe quel citoyen de faire le choix",
        "start": 1034.09,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "de manifester comme il le veut l\u00e0 o\u00f9 il",
        "start": 1035.98,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "le veut selon ses opinions c'est grave",
        "start": 1038.62,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a",
        "start": 1041.41,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "ce chaos ce d\u00e9sordre organis\u00e9 par ceux",
        "start": 1042.46,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "qui ont le devoir de faire tout au",
        "start": 1045.76,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "contraire l'ordre la paix civile",
        "start": 1048.19,
        "duration": 9.29
    },
    {
        "text": "l'entente fut dans la dispute",
        "start": 1052.5,
        "duration": 7.93
    },
    {
        "text": "oui c'est grave et qu'on voit un",
        "start": 1057.48,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "ministre de la justice devoir r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 1060.43,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "la tribune de l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 1062.77,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pendant que ce coll\u00e8gue de l'int\u00e9rieur",
        "start": 1063.99,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "est en train de manifester avec des",
        "start": 1066.07,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "packs cieux qui injurie la justice nous",
        "start": 1067.9,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "dit \u00e0 quel point nous sommes \u00e0 baisser",
        "start": 1070.39,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "aujourd'hui",
        "start": 1073.18,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "eh bien quelle que soit la distance qui",
        "start": 1074.53,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "peux moi aussi me s\u00e9parer dans maints de",
        "start": 1076.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "circonstance de telle ou telle",
        "start": 1079.03,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "institution dont je voudrais revoir le",
        "start": 1080.62,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fonctionnement jusqu'au bout je ne le",
        "start": 1082.66,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "supporte pas",
        "start": 1084.31,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "ce n'est pas cette id\u00e9e que je me fais",
        "start": 1085.78,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "de mon pays et je ne suis pas le seul",
        "start": 1087.22,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais encore une fois tout repose",
        "start": 1089.01,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "maintenant sur le sang-froid de ceux qui",
        "start": 1091.3,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sauront ne pas confondre monsieur",
        "start": 1093.64,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "darmanin et l'int\u00e9rieur les",
        "start": 1096.22,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "organisations polici\u00e8res et la police et",
        "start": 1099.37,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "ainsi de suite",
        "start": 1101.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "discernement et sang froid voil\u00e0 vos",
        "start": 1102.93,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "questions seront les bienvenues si vous",
        "start": 1106.63,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "en avez \u00e9mis coll\u00e8gues comp\u00e9tents jusque",
        "start": 1108.43,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9tail de ces mati\u00e8res vous",
        "start": 1111.88,
        "duration": 7.58
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondrons avec beaucoup de plaisir",
        "start": 1113.77,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "le micro monsieur m\u00e9lenchon parle d'une",
        "start": 1132.15,
        "duration": 8.409
    },
    {
        "text": "manifestation de factieux cela veut dire",
        "start": 1137.32,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que toutes les personnes qui \u00e9taient l\u00e0",
        "start": 1140.559,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "et politiques socialistes communistes",
        "start": 1142.36,
        "duration": 4.699
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes",
        "start": 1145.5,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "son complice selon vous de cette",
        "start": 1147.059,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "manifestation de factieux sait pas si",
        "start": 1150.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "son complice en tout cas ils n'ont pas",
        "start": 1153.039,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9sist\u00e9 ils n'ont pas fait oeuvre de",
        "start": 1154.51,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance et c'est l\u00e0 tout le probl\u00e8me",
        "start": 1155.679,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "c'est que quand vous \u00eates si peu \u00e0",
        "start": 1157.45,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9sister certains se prennent \u00e0 dire que",
        "start": 1160.0,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e majoritaire et sans doute du c\u00f4t\u00e9",
        "start": 1162.4,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "de la manifestation des manifestants et",
        "start": 1164.26,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "en l'occurrence des organisations qui",
        "start": 1166.539,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "ont les mots les plus durs parce que il",
        "start": 1169.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "faut le dire elles ont pas tout dit les",
        "start": 1171.28,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "m\u00eames choses",
        "start": 1172.87,
        "duration": 2.039
    },
    {
        "text": "elles sont pas toutes sur les m\u00eames",
        "start": 1173.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "degr\u00e9s mais ce qui en ressort dans vos",
        "start": 1174.909,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "propres m\u00e9dias",
        "start": 1177.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ce sont les paroles les plus durs les",
        "start": 1178.09,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "plus critiques envers la justice pas",
        "start": 1181.21,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "juste les peines ou tel magistrat h\u00f4tel",
        "start": 1183.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fonctionnement d'investissement vers la",
        "start": 1186.73,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "justice en tant qu'institution et oui",
        "start": 1187.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est un probl\u00e8me politique de fond",
        "start": 1190.179,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi nous avons pris cette",
        "start": 1191.74,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision de ne pas aller \u00e0 la",
        "start": 1193.179,
        "duration": 1.86
    },
    {
        "text": "manifestation",
        "start": 1194.35,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "nous avions bien vu que ce n'\u00e9tait pas",
        "start": 1195.039,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "une marche d'hommage",
        "start": 1197.26,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "une marche blanche n'a jamais \u00e9t\u00e9",
        "start": 1198.34,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9 de la sorte d'ailleurs et que",
        "start": 1200.08,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "nous ne voulions pas \u00eatre amalgam\u00e9e avec",
        "start": 1202.12,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des revendications et des objectifs",
        "start": 1204.309,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "politiques qui ne sont pas les n\u00f4tres en",
        "start": 1206.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "plus de ne pas \u00eatre les n\u00f4tres ses radis",
        "start": 1208.21,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quand nous sommes radicalement oppos\u00e9es",
        "start": 1209.98,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce qui s'est dit comme revendication",
        "start": 1211.33,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dans cette manifestation",
        "start": 1213.789,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "donc oui chacun porte la responsabilit\u00e9",
        "start": 1214.9,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "d'y \u00eatre all\u00e9 ou de ne pas y \u00eatre all\u00e9",
        "start": 1216.49,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est clair et si ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 1218.799,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "aujourd'hui peut en faire r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 1221.74,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "plusieurs au sein de l'\u00e9chiquier",
        "start": 1223.6,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "politique de se dire la situation est",
        "start": 1226.57,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "grave",
        "start": 1228.46,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "on ne va pas voir les policiers devant",
        "start": 1229.03,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 1231.73,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "comme on irait voir des jeunes qui",
        "start": 1232.659,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "manifestent pour plus d'exigences en",
        "start": 1234.429,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re climatique",
        "start": 1237.85,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "je fais ce parall\u00e8le l\u00e0 puisque la",
        "start": 1238.78,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "temporalit\u00e9 est assez proche et qu'on a",
        "start": 1240.58,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vu d'ailleurs que le traitement en terme",
        "start": 1242.44,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "de manifestations de maintien de l'ordre",
        "start": 1244.24,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 sensiblement diff\u00e9rent chacun aura",
        "start": 1246.549,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "pu le constater je je tiens \u00e0 signaler",
        "start": 1249.309,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame je l' ai vu passer sur les",
        "start": 1252.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux sociaux que richard ferrand lui",
        "start": 1254.38,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "m\u00eame pr\u00e9sident de l'assembl\u00e9e",
        "start": 1256.0,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sonal d\u00e9plor\u00e9 de ne pas avoir \u00e9t\u00e9",
        "start": 1258.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "inform\u00e9s de l'organisation de cette",
        "start": 1261.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "manifestation officiellement c'est dire",
        "start": 1262.84,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "le niveau de crise il faut le sentir et",
        "start": 1265.72,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est notre responsabilit\u00e9 de",
        "start": 1268.0,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains de garant des institutions",
        "start": 1269.11,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaines du pacte r\u00e9publicain de ce",
        "start": 1271.929,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "pays de dire que oui il y \u00e0 une fuite en",
        "start": 1274.84,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "avant qui est inacceptable l\u00e0 dessus",
        "start": 1278.35,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "chacun prend ses responsabilit\u00e9s ensuite",
        "start": 1279.94,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "je vais pas faire la liste de ceux qui",
        "start": 1281.799,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sont all\u00e9s ou pas aller etc",
        "start": 1283.539,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne m'int\u00e9resse pas sauf peut-\u00eatre",
        "start": 1284.769,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pour l'un d'entre eux le ministre de",
        "start": 1287.46,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur",
        "start": 1290.529,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "il porte une responsabilit\u00e9 particuli\u00e8re",
        "start": 1291.36,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "je reviens \u00e0 l'instant de l'h\u00e9micycle de",
        "start": 1293.799,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale je suis intervenu",
        "start": 1296.529,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "puisque vous avez eu un amendement a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1298.09,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9pos\u00e9 en derni\u00e8re minute pour",
        "start": 1299.62,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "satisfaire les manifestants",
        "start": 1300.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "bon d\u00e9pos\u00e9e par le garde des sceaux qui",
        "start": 1301.96,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "lui-m\u00eame se plaignait dans l'h\u00e9micycle",
        "start": 1305.23,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'il ne fallait pas monter la justice",
        "start": 1306.61,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "contre l'int\u00e9rieur le contraire du",
        "start": 1308.08,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "message qui est port\u00e9e dehors devant",
        "start": 1311.379,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale aux c\u00f4t\u00e9s du",
        "start": 1313.419,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "ministre de l'int\u00e9rieur",
        "start": 1314.98,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "qu'est ce que c'est que cette histoire",
        "start": 1316.47,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "d'hier ne peut pas faire du en m\u00eame",
        "start": 1318.48,
        "duration": 3.939
    },
    {
        "text": "temps matin midi et soir peut pas faire",
        "start": 1320.5,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "du en m\u00eame temps la police les",
        "start": 1322.419,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "organisations polici\u00e8res les plus",
        "start": 1324.009,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "radicalis\u00e9s en l'occurrence et en m\u00eame",
        "start": 1325.179,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "temps la justice",
        "start": 1327.49,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "non ce n'est pas possible vous devez",
        "start": 1328.21,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "prendre le parti de la r\u00e9publique et ce",
        "start": 1330.879,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "parti de la r\u00e9publique n'est plus pris",
        "start": 1333.549,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dans ce en m\u00eame temps qu'ils nous",
        "start": 1334.84,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "envoient dans une fuite en avant qui est",
        "start": 1336.789,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "il faut le dire factieuses factieuses",
        "start": 1339.25,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "rendez vous compte que vous avez des",
        "start": 1342.61,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "tribunes de militaires puis des tribunes",
        "start": 1344.44,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "cette fois ci n'ont pas \u00e9crit mais",
        "start": 1347.649,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "physique de policiers devant les",
        "start": 1348.94,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "institutions tout \u00e7a \u00e0 quelques semaines",
        "start": 1350.83,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "d'intervalle je vous renvoie aux le\u00e7ons",
        "start": 1353.769,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "de l'histoire l\u00e0 dessus oui c'est de",
        "start": 1356.529,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "notre responsabilit\u00e9 de r\u00e9sister et nous",
        "start": 1359.35,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "sommes fiers de l'avoir fait et de",
        "start": 1361.09,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 le faire",
        "start": 1362.259,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "notre question c'est bon super merci",
        "start": 1369.23,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "beaucoup merci",
        "start": 1372.14,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 1373.78,
        "duration": 3.12
    }
]