[
    {
        "text": "la premi\u00e8re fois il y a eu un chouette",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "du travail",
        "start": 3.48,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "le soleil se lever sur l'humanit\u00e9 et",
        "start": 4.759,
        "duration": 7.121
    },
    {
        "text": "c'est nous autres fran\u00e7ais qui faisions",
        "start": 9.3,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "pour la premi\u00e8re fois la premi\u00e8re",
        "start": 11.88,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution qui n'\u00e9taient pas faites au",
        "start": 14.759,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "nom d'un peuple mais au nom de",
        "start": 16.8,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 tout enti\u00e8re et lui proposer",
        "start": 18.99,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "comme devise ce qui se partage avec tout",
        "start": 21.21,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "\u00eatre humain",
        "start": 24.18,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9",
        "start": 25.039,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le premier pluvi\u00f4se de l'an 1 de",
        "start": 29.06,
        "duration": 9.55
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique en 1793 puis les n\u00f4tres \u00e0",
        "start": 31.949,
        "duration": 8.821
    },
    {
        "text": "l'appel de l'association internationale",
        "start": 38.61,
        "duration": 5.269
    },
    {
        "text": "des travailleurs \u00e0 la fin du 19e si\u00e8cle",
        "start": 40.77,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "commenc\u00e8rent la lutte qui depuis",
        "start": 43.879,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration apr\u00e8s g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 occuper",
        "start": 46.41,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "nos heures et ceux de vos p\u00e8res et m\u00e8res",
        "start": 49.739,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "et grands parents pour la diminution du",
        "start": 52.35,
        "duration": 6.779
    },
    {
        "text": "temps de travail contrat c'est \u00e0 dire le",
        "start": 56.25,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "travail salari\u00e9 car bien s\u00fbr le travail",
        "start": 59.129,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "il y en a tout le temps et c'est plus tu",
        "start": 61.32,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "commences \u00e0 aux \u00e9tats unis d'am\u00e9rique et",
        "start": 64.89,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "fut conclue par une provocation",
        "start": 66.78,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "polici\u00e8re qui consiste \u00e0 jeter une bombe",
        "start": 69.15,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dans les jambes des policiers pour",
        "start": 71.61,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pouvoir ensuite assassin\u00e9e l\u00e9galement 5",
        "start": 73.71,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "des n\u00f4tres par un jugement dont vous",
        "start": 76.74,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "deviner \u00e0 quel point il \u00e9tait fallacieux",
        "start": 79.56,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "et crucial du les travailleurs fran\u00e7ais",
        "start": 81.6,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "se mette en mouvement et aussi et si on",
        "start": 84.27,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "leur premier 1er mai portante un",
        "start": 87.39,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "triangle de cuir rouge dont vous avez",
        "start": 89.67,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'image sur nav\u00e8s et celle de mes",
        "start": 92.43,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "compagnons des compagnes tout au long de",
        "start": 94.14,
        "duration": 2.869
    },
    {
        "text": "nos luttes",
        "start": 96.36,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "c'est ce triangle rouge qui voulait dire",
        "start": 97.009,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "huit heures de travail",
        "start": 100.079,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "lutteur de libert\u00e9 huit heures de",
        "start": 101.28,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sommeil est alors l'envahisseur allemand",
        "start": 103.47,
        "duration": 7.469
    },
    {
        "text": "cette fois ci en costume nazi choisi de",
        "start": 105.93,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "mettre ce triangle rouge \u00e0 ceux des",
        "start": 110.939,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "n\u00f4tres t-il d\u00e9port\u00e9s et c'est pourquoi",
        "start": 113.25,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "depuis toujours nous le portons est",
        "start": 115.71,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fid\u00e8le \u00e0 la parole donn\u00e9e de libert\u00e9 \u00e0",
        "start": 118.17,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "ce moment l\u00e0 lorsque des g\u00e9n\u00e9raux",
        "start": 120.54,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "frelons sac cieux \u00e9crivent des",
        "start": 123.21,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "manifestes",
        "start": 125.43,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "nous sommes en premi\u00e8re ligne pour les",
        "start": 126.18,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d\u00e9noncer",
        "start": 128.16,
        "duration": 9.45
    },
    {
        "text": "exiger leur ch\u00e2timent oui la vie des",
        "start": 129.24,
        "duration": 9.62
    },
    {
        "text": "\u00eatres humains",
        "start": 137.61,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "il leur faut contribuer au bien commun",
        "start": 138.86,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "par le travail de chacun mais aussi \u00e0",
        "start": 141.63,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "son perfectionnement olma par le repos",
        "start": 144.51,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "par les arts par la po\u00e9sie par la",
        "start": 147.98,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "musique par la pens\u00e9e qui a besoin",
        "start": 151.86,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre libre le temps libre a autant de",
        "start": 154.32,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "valeur que le temps contrat au service",
        "start": 157.29,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "des autres dans le travail qui",
        "start": 159.45,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est d\u00e9tourn\u00e9 en un travail",
        "start": 161.22,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "gratuit pour le capital car ne l'oubliez",
        "start": 164.73,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "jamais le capitalisme est en r\u00e9gime qui",
        "start": 167.28,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "vit du travail gratuit des travailleurs",
        "start": 171.39,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "ce qui faisait donner en salaire n'est",
        "start": 174.24,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qu'une partie de la richesse que vous",
        "start": 176.88,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "produisez par cons\u00e9quent rappelez vous",
        "start": 178.5,
        "duration": 9.57
    },
    {
        "text": "en huit heures par jour 35 heures par",
        "start": 182.73,
        "duration": 10.56
    },
    {
        "text": "semaine et enfin 60 ans dans la vie pas",
        "start": 188.07,
        "duration": 11.61
    },
    {
        "text": "un jour de plus et je vous le rappelle",
        "start": 193.29,
        "duration": 8.99
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 199.68,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "par son ministre vient de signer \u00e0",
        "start": 202.28,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "l'europe une fois de plus ce diktat",
        "start": 205.83,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "qu'il recevrait les aides que para\u00eet-il",
        "start": 210.11,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "l'europe veut tout donner je n'ai jamais",
        "start": 212.94,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "claude propre argent en \u00e9change du fait",
        "start": 214.77,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "qu'il r\u00e9tablisse de nouveau la r\u00e9forme",
        "start": 218.4,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des retraites dont je vous rappelle",
        "start": 220.98,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'elle a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 222.54,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nationale parce que nous avons r\u00e9sist\u00e9 \u00e0",
        "start": 224.34,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "pied heure par heure jour par jour",
        "start": 227.4,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 ce qu'il finisse par d\u00e9cider le",
        "start": 230.03,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "43 alors puisque c'est le premier mais",
        "start": 233.31,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "j'ai un voeu \u00e0 faire pour la classe",
        "start": 237.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re les salari\u00e9s les travailleurs",
        "start": 240.21,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "les jambes qui vivent seulement de leur",
        "start": 242.12,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "travail et qu'ils esp\u00e8rent en vivre",
        "start": 245.76,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "dignement",
        "start": 247.62,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour eux et leurs enfants \u00eatre lib\u00e9r\u00e9s",
        "start": 248.28,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "de la peur du ch\u00f4mage \u00eatre lib\u00e9r\u00e9s de la",
        "start": 251.19,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "peur du licenciement \u00eatre lib\u00e9r\u00e9s de la",
        "start": 254.01,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "peur du lendemain",
        "start": 256.799,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "car demain pourrait \u00eatre beau",
        "start": 257.7,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "demain pourrait \u00eatre lumineux alors je",
        "start": 259.799,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "vous souhaite que le premier mais 2022",
        "start": 262.62,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "je puisse revenir au pouvoir comme",
        "start": 265.44,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique ayant r\u00e9tabli",
        "start": 267.539,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "d\u00e8s 8 heures de travail ayant r\u00e9tabli",
        "start": 270.21,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "les 35 heures ayant r\u00e9tabli la retraite",
        "start": 273.18,
        "duration": 8.76
    },
    {
        "text": "\u00e0 60 ans ce qui est irr\u00e9aliste messieurs",
        "start": 276.449,
        "duration": 8.94
    },
    {
        "text": "les puissants c'est de croire que la vie",
        "start": 281.94,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "humaine enti\u00e8re puisse \u00eatre d\u00e9vor\u00e9e par",
        "start": 285.389,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "ce que vous appelez le travail auquel",
        "start": 287.94,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "vous soumettez tant de gens alors qu'ils",
        "start": 290.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "me demandent qu'\u00e0 travailler bien \u00e0",
        "start": 292.349,
        "duration": 5.271
    },
    {
        "text": "travailler pour tous \u00e0 travailler tous",
        "start": 294.99,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce qui vous demande et ne vous",
        "start": 297.62,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "demande pas aux gars ils le prendront si",
        "start": 300.509,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "le pot et jean serait l'instrument",
        "start": 303.3,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "politique de suis venu dans le nord",
        "start": 305.699,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'invitation des d\u00e9put\u00e9s d'un celui du",
        "start": 309.18,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "nord qui \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale mais",
        "start": 312.659,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "magnifiquement le combat dont ils sont",
        "start": 316.74,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "les h\u00e9ritiers de votre f\u00eate \u00e0 vous tous",
        "start": 319.59,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vous qui les avez lu vous dont les",
        "start": 322.259,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "parents menait la lune vous vous dans",
        "start": 324.9,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "les grands parents ont \u00e9t\u00e9 les images",
        "start": 326.699,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "flamboyante qui a inspir\u00e9 \u00e0 tous les",
        "start": 328.86,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "salari\u00e9s de ce pays l'exemple du combat",
        "start": 331.44,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "et de la d\u00e9termination des cards il",
        "start": 333.539,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "aujourd'hui son image main de cet esprit",
        "start": 336.36,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "du nord qui ne sait jamais qui ne se met",
        "start": 339.06,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "jamais ajouts qui r\u00e9sistent tout le",
        "start": 341.759,
        "duration": 11.551
    },
    {
        "text": "temps eh bien je suis venu vous dire si",
        "start": 344.159,
        "duration": 11.79
    },
    {
        "text": "vous \u00eates r\u00e9sign\u00e9 si vous avez peur",
        "start": 353.31,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "si vous baissez les yeux relev\u00e9 les yeux",
        "start": 355.949,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "relever la t\u00eate relev\u00e9e les \u00e9paules nous",
        "start": 359.069,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "pouvons construire si nous le voulons un",
        "start": 362.31,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "tout autre monde car du travail il y en",
        "start": 364.83,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "a de tous c\u00f4t\u00e9s affaire il y en a",
        "start": 367.979,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "partout",
        "start": 370.62,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "il y en a un besoin urgent parce que le",
        "start": 371.099,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique fait que g\u00e2teau",
        "start": 374.159,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "chaque semaine chaque jour il faudra",
        "start": 377.039,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "trouver une solution \u00e0 des situations",
        "start": 379.77,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "inou\u00efe donc personne avant elle avait eu",
        "start": 382.289,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "la connaissance c'est alors que les",
        "start": 385.08,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "hommes et les femmes valent par la",
        "start": 387.33,
        "duration": 2.41
    },
    {
        "text": "valeur de la",
        "start": 389.039,
        "duration": 2.891
    },
    {
        "text": "rachik des r\u00e8gles qu'ils mettent en",
        "start": 389.74,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "application choisissez entre celui qui",
        "start": 391.93,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "vous dit que le r\u00e9tablissement de lier \u00e0",
        "start": 395.199,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pau sur la fortune serait le",
        "start": 398.349,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "monstruosit\u00e9 parce que para\u00eet-il on",
        "start": 400.599,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "taxerait le succ\u00e8s mais que voulez-vous",
        "start": 403.36,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "qu'on taxe les ch\u00e8ques peut-\u00eatre alors",
        "start": 406.569,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "le pays se r\u00e9 vis de tous ceux du",
        "start": 408.94,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique non au tac",
        "start": 411.43,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "par ceux qui a besoin que tout le monde",
        "start": 414.729,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "participe \u00e0 l'effort commun de la patrie",
        "start": 417.13,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "et du besoin pour tout le monde pas pour",
        "start": 419.38,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "punir pas pour humilier mais parce qu'on",
        "start": 422.139,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "en a besoin",
        "start": 424.93,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "et quand tu y as besoin tout le monde",
        "start": 425.74,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "s'y met \u00e0 proportion de ce que perd 3,10",
        "start": 427.72,
        "duration": 7.949
    },
    {
        "text": "et autres sympt\u00f4mes qui nous dit que",
        "start": 432.52,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "c'est chacun pour soi et moi et mes",
        "start": 435.669,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "compagnons et compagnes qui vous disons",
        "start": 438.46,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "ce qui compte c'est d'\u00eatre tous ensemble",
        "start": 440.53,
        "duration": 6.509
    },
    {
        "text": "vous ne r\u00eaverez aucun des d\u00e9fis que vous",
        "start": 443.28,
        "duration": 5.859
    },
    {
        "text": "lance la nature que vous lancerez",
        "start": 447.039,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "circonstances que vous lance le",
        "start": 449.139,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "capitalisme agresseurs si vous ne vous",
        "start": 451.15,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "mettez pas \u00e0 choisir pour de bon le plus",
        "start": 454.84,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "ensemble non les musulmans ne sont pas",
        "start": 457.75,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "vos \u00e9glises nom des catholiques n'ont",
        "start": 460.419,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "plus ni les juifs unit\u00e9 du peuple pour",
        "start": 462.789,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre ses revendications et un monde",
        "start": 466.0,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "meilleur demain n'oubliez jamais",
        "start": 468.37,
        "duration": 8.46
    },
    {
        "text": "n'oubliez jamais que vous n'\u00eates pas",
        "start": 473.28,
        "duration": 6.009
    },
    {
        "text": "seulement fran\u00e7ais quand vous votez ou",
        "start": 476.83,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise",
        "start": 479.289,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "vous \u00eates les repr\u00e9sentants du peuple",
        "start": 479.979,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "humain qui doit relever le d\u00e9fi du",
        "start": 482.77,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "changement climatique qui doit relever",
        "start": 485.979,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "le d\u00e9fi des pand\u00e9mies qui accable et",
        "start": 487.9,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "accable euros encore parce qu'ils ont",
        "start": 491.77,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 aux des conditions et a",
        "start": 494.05,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 l\u00e0",
        "start": 496.33,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "amy et souvenez vous bien tous quoi",
        "start": 496.96,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'il m'arrive",
        "start": 500.259,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "souvenez vous que dans le moment o\u00f9 le",
        "start": 501.13,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "parlement europ\u00e9en s'est r\u00e9unie pour",
        "start": 504.039,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9cider s'il fallait toulon le d\u00e9lai",
        "start": 506.59,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "vicence sur les bas de \u00e7a pour permettre",
        "start": 510.039,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "\u00e0 toute l'humanit\u00e9 d'y acc\u00e9der alors que",
        "start": 512.83,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "seulement les pays les plus pauvres",
        "start": 516.07,
        "duration": 5.599
    },
    {
        "text": "n'ont eu que 0,1 pour cent des vaccins",
        "start": 518.469,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "souvenez vous de vos fr\u00e8res et soeurs en",
        "start": 521.669,
        "duration": 6.821
    },
    {
        "text": "humanit\u00e9 partager le savoir du bar\u00e7a qui",
        "start": 524.649,
        "duration": 7.681
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 1959 dans votre patrie la france",
        "start": 528.49,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "il \u00e9tait interdit de d\u00e9poser des brevets",
        "start": 532.33,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "sur des m\u00e9decins rappelez vous vos",
        "start": 535.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fr\u00e8res en humanit\u00e9",
        "start": 538.12,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et rappelez-vous que le parlement",
        "start": 539.26,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en a vot\u00e9 majoritairement contre",
        "start": 541.33,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "les licencie tvac temps pour la honte du",
        "start": 544.75,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "continent le plus riche du monde qui a",
        "start": 548.26,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "refus\u00e9 de tendre la main et de se serrer",
        "start": 550.69,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "les coudes avec tous ceux qui souhaitent",
        "start": 554.17,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pas qu'ils en ont le 1er mai une f\u00eate",
        "start": 556.18,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "internationale comme l'est le peuple",
        "start": 559.12,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "humain lui-m\u00eame gloire premier mais vu",
        "start": 561.579,
        "duration": 5.111
    },
    {
        "text": "la classe ouvri\u00e8re puis la sociale",
        "start": 564.339,
        "duration": 17.72
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 566.69,
        "duration": 15.369
    }
]