[
    {
        "text": "je vais donc en rester \u00e0 ce qui est pour",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "nous le danger le plus imminent est le",
        "start": 1.92,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "plus pr\u00e9occupant puisque nous sommes",
        "start": 3.54,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "directement impliqu\u00e9 c'est \u00e0 dire la",
        "start": 5.879,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "situation au sahel",
        "start": 7.529,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "non pour l'envisager dans toutes ses",
        "start": 8.73,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dimensions l\u00e0 encore le temps manque",
        "start": 10.92,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "mais pour me concentrer sur l'urgence je",
        "start": 12.63,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "ne partage pas votre enthousiasme pour",
        "start": 15.809,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "l'accord d'alger et donc pour la r\u00e9union",
        "start": 18.449,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "de deux kidal la v\u00e9rit\u00e9 que l'accord",
        "start": 21.57,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "d'alger est rejet\u00e9e par les autorit\u00e9s de",
        "start": 24.15,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "fait malienne actuelle comme par les",
        "start": 28.109,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "responsables de l'opposition qui s'\u00e9tait",
        "start": 30.06,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "exprim\u00e9 dans les grands mouvements de",
        "start": 32.91,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "mobilisation populaire qui ont renvers\u00e9",
        "start": 34.35,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9c\u00e9dent pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 36.8,
        "duration": 6.939
    },
    {
        "text": "la situation est extr\u00eamement instable et",
        "start": 40.82,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "c'est dans ce contexte d'instabilit\u00e9 que",
        "start": 43.739,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement je veux mallarm\u00e9 du risques",
        "start": 45.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'\u00e9largissement de la zone",
        "start": 47.61,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "d'autant que certains de mes coll\u00e8gues",
        "start": 49.5,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "ils ont appel\u00e9 et que vos ma part je",
        "start": 51.0,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vois surtout une source de danger et",
        "start": 53.309,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "d'extension des dangers qui pourraient",
        "start": 55.62,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "nous menace et si on ouvrait sans fin la",
        "start": 57.03,
        "duration": 7.68
    },
    {
        "text": "zone dans laquelle les rapports de",
        "start": 61.53,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "forces militaires ont lieu aujourd'hui",
        "start": 64.71,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "c'est \u00e9videmment je le dis en r\u00e9f\u00e9rence",
        "start": 67.01,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "\u00e0 la forme qu'a pris le g5 et puisque je",
        "start": 70.049,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "parle du g5",
        "start": 72.689,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "alors j'en viens \u00e0 l'environnement de ce",
        "start": 73.65,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "g5 qui \u00e9tait pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 par un tr\u00e8s grand",
        "start": 76.049,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "nombre de manifestations populaires qui",
        "start": 78.119,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "est extr\u00eamement intense extr\u00eamement",
        "start": 81.09,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dense contre l'annonc\u00e9 par le mar\u00e9chal",
        "start": 82.979,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident idriss d\u00e9by du fait qu' il",
        "start": 85.59,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "briguerait un sixi\u00e8me mandat apr\u00e8s plus",
        "start": 88.229,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "de trente ans de pr\u00e9sence \u00e0 la",
        "start": 90.509,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence on sait que ce qu'il en co\u00fbte",
        "start": 92.34,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "de soutenir au del\u00e0 du raisonnable des",
        "start": 95.34,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "gens qui ne sont plus soutenables et je",
        "start": 97.92,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pense que c'est le cas du mar\u00e9chal",
        "start": 99.81,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident en attendant les derniers",
        "start": 101.85,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e9nements de samedi on montrait qu' il",
        "start": 104.1,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "\u00e9tait entr\u00e9 dans une logique que je",
        "start": 107.88,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "qualifierais mois de folle mais",
        "start": 109.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tellement conforme \u00e0 ce qu'il en est la",
        "start": 111.689,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "garde pr\u00e9sidentielle dirig\u00e9e par son",
        "start": 113.82,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fils a pris d'assaut le domicile de",
        "start": 115.649,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "monsieur dit l'hollandais ses opposants",
        "start": 117.96,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et il en est r\u00e9sult\u00e9 cinq morts dont les",
        "start": 119.82,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "plus la m\u00e8re de monsieur d'\u00eelots ainsi",
        "start": 122.85,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que son fils pour ne rien dire des trois",
        "start": 125.009,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "autres qui m\u00e9ritent tout autant notre",
        "start": 127.5,
        "duration": 2.539
    },
    {
        "text": "attention",
        "start": 129.09,
        "duration": 3.259
    },
    {
        "text": "dans ce contexte et compte tenu de",
        "start": 130.039,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "l'environnement et du danger que cela",
        "start": 132.349,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente",
        "start": 134.03,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'onu a fait",
        "start": 134.709,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre sa condamnation et sa",
        "start": 137.599,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupation",
        "start": 139.43,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre ai-je mal suivi monsieur le",
        "start": 140.68,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "ministre la france at elle dit quelque",
        "start": 143.78,
        "duration": 1.799
    },
    {
        "text": "chose",
        "start": 145.25,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "et dans ce cas quoi on a envie de vous",
        "start": 145.579,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "entendre sur le sujet peut-\u00eatre en tout",
        "start": 148.4,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cas quand je suis arriv\u00e9 ici j'en \u00e9tais",
        "start": 151.129,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pas encore inform\u00e9 il est vrai que",
        "start": 152.93,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "j'\u00e9tais dans l'h\u00e9micycle monsieur d\u00e9bit",
        "start": 155.239,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "n'est pas un facteur de stabilit\u00e9",
        "start": 157.879,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "c'est un facteur de d\u00e9stabilisation dans",
        "start": 159.799,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "la zone et qu'elle sera donc notre",
        "start": 162.5,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "attitude car monsieur le ministre vous",
        "start": 164.87,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "savez aussi bien que moi que",
        "start": 166.609,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "l'opposition \u00e0 laquelle ils s'affrontent",
        "start": 167.689,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "n'est pas superficiel que ce n'est pas",
        "start": 170.03,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "juste un r\u00e8glement de compte ou une",
        "start": 172.4,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "divergence politique ou politicienne",
        "start": 174.5,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "comme on peut en trouver ailleurs",
        "start": 176.329,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "il s'agit d'un reniement de fonds de la",
        "start": 178.519,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 tchadienne que feront les",
        "start": 181.22,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et j'estime mois que notre",
        "start": 182.93,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "devoir est de multiplier les signes qui",
        "start": 185.12,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "nous permettent d'\u00eatre compris par le",
        "start": 187.25,
        "duration": 2.099
    },
    {
        "text": "peuple tchadien",
        "start": 188.569,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t que par monsieur idriss deby qui",
        "start": 189.349,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "s'ach\u00e8ve je suis dans mon est purement \u00e0",
        "start": 191.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "peine trop loin pour me joindre \u00e0 la",
        "start": 193.459,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "demande qui a \u00e9t\u00e9 faite concernant la",
        "start": 195.5,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "politique de la france \u00e0 l'\u00e9gard",
        "start": 197.09,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "d'h\u00e9ro\u00efne ja et de la population",
        "start": 198.34,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "musulmane de birmanie r\u00e9primer des",
        "start": 200.989,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "portes et massacrer sans que la",
        "start": 203.239,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 internationale manifeste \u00e0 ce",
        "start": 205.519,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sujet le m\u00eame degr\u00e9 de pr\u00e9occupation",
        "start": 207.56,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'elle le fait dans des cas similaires",
        "start": 209.419,
        "duration": 4.611
    },
    {
        "text": "dans d'autres pays",
        "start": 211.04,
        "duration": 2.99
    }
]