[
    {
        "text": "bonjour jean luc m\u00e9lenchon bonjour eric",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "zemmour est donn\u00e9 au second tour de la",
        "start": 2.31,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle pour la premi\u00e8re fois",
        "start": 3.51,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "dans un sondage vous \u00eates les seuls pour",
        "start": 4.859,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "l'instant avoir d\u00e9battu face \u00e0 lui est",
        "start": 6.299,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ce qu'il est aujourd'hui votre principal",
        "start": 8.37,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "adversaire",
        "start": 10.019,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "certainement du point de vue des id\u00e9es",
        "start": 10.7,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "fait-il partie des principaux",
        "start": 13.29,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "adversaires la principale le\u00e7on j'en",
        "start": 15.21,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tire c'est que cette \u00e9lection dont on",
        "start": 17.609,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "disait qu'elle \u00e9tait \u00e9crite d'avanc\u00e9",
        "start": 20.1,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "elle ne l'est pas et par cons\u00e9quent il",
        "start": 21.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "faut que tout le monde se souvienne que",
        "start": 24.09,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "dans une \u00e9lection c'est pas une",
        "start": 25.59,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "formalit\u00e9 administrative",
        "start": 26.939,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "il ya une campagne \u00e0 des arguments qui",
        "start": 28.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "s'\u00e9changent ya pas de campagne sans",
        "start": 30.179,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "argument qui s'\u00e9changent j'en ai \u00e9chang\u00e9",
        "start": 32.07,
        "duration": 6.38
    },
    {
        "text": "avec monsieur zemmour jeux",
        "start": 34.29,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "wii qu'il est bien aussi absurde que il",
        "start": 38.6,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "m'en faisais l'impression auparavant il",
        "start": 41.52,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "est totalement fanatis\u00e9s in \u00e0 caen pour",
        "start": 43.95,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "une vue et qu'une r\u00e9ponse sur tous les",
        "start": 45.75,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "sujets c'est la faute des musulmans",
        "start": 47.129,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "montraient bien mais \u00e7a \u00e7a fait ni un",
        "start": 48.42,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "programme de gouvernement ni surtout \u00e7a",
        "start": 50.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fait une dynamique dans les sondages que",
        "start": 52.89,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous ne contestez pas j'imagine qu'est",
        "start": 54.12,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ce que vous diriez temps d qu'est ce que",
        "start": 55.5,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous voulez dire jusqu'o\u00f9 il faut dire",
        "start": 57.09,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "des choses pour y est fausse pour gagner",
        "start": 58.5,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "des voix et que c'est \u00e7a qu'il faut",
        "start": 60.359,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "faire c'est pas en trouver un et qu'on",
        "start": 61.649,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "est rude et bien s\u00fbr c'est la question",
        "start": 63.0,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "je voulais vous poser et je vous les",
        "start": 64.92,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "citer bernard tapie et disait si le pen",
        "start": 66.119,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "est un ceux qui votent pour lui",
        "start": 68.729,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "sont des ce sont des formules",
        "start": 70.68,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "moi je crois que c'est la d\u00e9mocratie",
        "start": 73.92,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "alors je sais que \u00e7a sert la gorge en",
        "start": 75.03,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tant que \u00e7a mais leur dit quoi \u00e0 ceux",
        "start": 76.95,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "qui se disent pourquoi pas y voir et je",
        "start": 78.96,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "redis d'\u00e9couter ce que moi j'ai \u00e0 dire",
        "start": 80.909,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sur le sujet que la guerre civile ne",
        "start": 82.56,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nous m\u00e8nera nulle part que ce n'est pas",
        "start": 84.689,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "vrai qu'il y ait un grand remplacement",
        "start": 86.22,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et ainsi de suite mais dans cette",
        "start": 87.619,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "affaire vous voyez tr\u00e8s bien que nous",
        "start": 91.17,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "luttons contre des refrains qui sont",
        "start": 92.7,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "amplifi\u00e9es martel\u00e9 que dis-je",
        "start": 94.829,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "obsessionnel puisque monsieur zemmour et",
        "start": 97.31,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "tous les jours \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision tous les",
        "start": 99.54,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "jours en matinale en midi nal en soir\u00e9e",
        "start": 102.36,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "au milieu et et on entend partout ce",
        "start": 106.14,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "refrain alors \u00e9videmment \u00e7a finit par",
        "start": 109.71,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00eatre entendu",
        "start": 111.18,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "c'est une erreur les fran\u00e7ais qui le",
        "start": 112.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "suivent se trompe et je vais essayer de",
        "start": 113.85,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "leur d\u00e9montrer",
        "start": 116.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "salo en parlant de la question sociale",
        "start": 117.29,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "notamment est ce que la r\u00e9ponse \u00e0 percer",
        "start": 119.61,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'eric zemmour c'est puisqu'il parle",
        "start": 121.56,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "beaucoup d'identit\u00e9 de notre histoire",
        "start": 122.85,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "etc il parle de tout \u00e7a en battant et en",
        "start": 124.229,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "inventant en r\u00e9\u00e9crivant l'histoire mais",
        "start": 127.649,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "vous",
        "start": 129.479,
        "duration": 2.071
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr enfin il invente une histoire",
        "start": 130.11,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de france qui n'a jamais exist\u00e9 mais",
        "start": 131.55,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s oui l\u00e0 o\u00f9 on a raison que futile",
        "start": 133.44,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "il roule et joue le r\u00f4le de diviseur",
        "start": 135.5,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "divise d\u00e9j\u00e0 la question sociale les",
        "start": 138.3,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "rassemble parce que quel que soit votre",
        "start": 140.58,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pr\u00e9nom quel que soit votre origine de",
        "start": 142.59,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "votre grand-p\u00e8re ou de votre grand m\u00e8re",
        "start": 145.71,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ou de vos parents nous avons tous des",
        "start": 146.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "besoins comment nous sommes semblables",
        "start": 149.67,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "par nos besoins et donc nous avons des",
        "start": 151.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "demandes communes et c'est ce qui nous",
        "start": 153.66,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "rassemble qui a de l'importance quand il",
        "start": 155.1,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "est question d'augmenter les salaires",
        "start": 157.08,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "quand je propose qu'on bloque les prix",
        "start": 158.49,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "tout le monde l'entende quelle que soit",
        "start": 160.41,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sa religion parce que \u00e7a n'a rien \u00e0 voir",
        "start": 162.09,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avec la religion donc allons \u00e0 ce petit",
        "start": 163.5,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nous est commun parce que comme \u00e7a nous",
        "start": 166.53,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "fera avancer nos causes communes et je",
        "start": 168.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vais terminer en vous disant ce que tout",
        "start": 170.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "le monde comprend quand vous avez un",
        "start": 171.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9pisode m\u00e9diterran\u00e9en qui tombe de nous",
        "start": 173.43,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tous les c\u00f4t\u00e9s et que tout est emport\u00e9",
        "start": 175.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous vous occupez pas de savoir quelle",
        "start": 177.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "est la religion ou la couleur de peau de",
        "start": 179.31,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "celui ou celle qui vous tend la main",
        "start": 180.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pour vous tirer de l'oim c'est \u00e7a moi",
        "start": 181.98,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui me para\u00eet important c'est la commune",
        "start": 184.17,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "humanit\u00e9 sur la question sociale",
        "start": 185.73,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "justement on l'entendait dans le journal",
        "start": 187.23,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure le taux de ch\u00f4mage est en",
        "start": 188.73,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "route vers son plus bas niveau depuis",
        "start": 190.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "2008 la 7,6 pour cent d'ici \u00e0 la fin de",
        "start": 191.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e j'ajoute que la france",
        "start": 193.8,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "repartirait plus vite que ses voisins",
        "start": 195.48,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens s\u00fbr on parle de la croissance",
        "start": 197.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ou encore sur la question du pouvoir",
        "start": 199.32,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'achat le gouvernement dit que le",
        "start": 200.76,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat des fran\u00e7ais a augment\u00e9",
        "start": 202.83,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "de 1,9 pour cent gouvernement a t-il",
        "start": 203.85,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "raison de vanter son bilan \u00e9conomique",
        "start": 206.549,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "apparemment oui puisque vous reprenez",
        "start": 208.31,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "tous ces arguments sans nuance ni",
        "start": 210.36,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "crypt\u00e9e a ardemment chiffres donn\u00e9s par",
        "start": 211.83,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la laissez vous donc vous vous \u00eates",
        "start": 213.65,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est",
        "start": 216.33,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "oui d'accord alors vous devez vous",
        "start": 217.22,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "attendre et avant que je p\u00e9tarade dont",
        "start": 219.989,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "plusieurs en v\u00e9rifie si c'est vrai",
        "start": 221.88,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "comment et plus je fais",
        "start": 223.86,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "ces chiffres l\u00e0 qu'il soit quand je vais",
        "start": 226.88,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "\u00e9tudier ne vous inqui\u00e9tez pas je suis",
        "start": 230.19,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "jamais pris en d\u00e9faut de truquer sur des",
        "start": 232.26,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "chiffres comme \u00e7a je ne le fais pas mais",
        "start": 235.17,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "alors je pourrais vous dire vous",
        "start": 236.94,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "souhaitez les v\u00e9rifier avant de les",
        "start": 238.83,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "commandants pas seulement pas seulement",
        "start": 240.18,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "\u00e9couter les chez moi c'est moi dire vous",
        "start": 241.5,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "avez le droit de r\u00e9p\u00e9ter les arguments",
        "start": 243.299,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "bienveillante du gouvernement j'ai le",
        "start": 244.769,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "droit de r\u00e9p\u00e9ter les mien si vous vouler",
        "start": 246.51,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "de la derni\u00e8re",
        "start": 247.739,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "saisie alors non n'en parlons plus non",
        "start": 250.1,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "mais \u00e9coutez moi quand la majorit\u00e9 des",
        "start": 253.65,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "emplois qui sont offerts sont des",
        "start": 256.26,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "contrats \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e",
        "start": 258.239,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "souffrez que je ne saute pas",
        "start": 259.709,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'all\u00e9gresse dans ce soit trois jours",
        "start": 261.18,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s qu'on vient d'imposer le nouveau",
        "start": 263.849,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "mode d'indemnisation des ch\u00f4meurs qui va",
        "start": 266.31,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "faire perdre 40% \u00e0 1 million et demi de",
        "start": 268.53,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "personnes par donc j'ai pas envie de",
        "start": 271.11,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dire et de sauter en cadence aura tout",
        "start": 273.27,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "va bien c'est formidable tout le monde",
        "start": 275.25,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "respire le gouvernement a raison non non",
        "start": 277.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "non le gouvernement n'a pas raison il a",
        "start": 279.599,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "d\u00e9vast\u00e9 ce pays et nous allons regarder",
        "start": 281.52,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de plus pr\u00e8s ce qui se passe avec ces",
        "start": 283.74,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "chiffres parce que je les conteste je",
        "start": 285.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "conteste le gain de pouvoir d'achat il",
        "start": 287.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ya que dans ces statistiques que les",
        "start": 289.41,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais apprendront qu'ils ont plus",
        "start": 291.3,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "d'argent qu'avant quand il ya 10",
        "start": 292.65,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "millions de pauvres et 8 millions de",
        "start": 294.03,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "gens qui rel\u00e8vent de l'aide alimentaire",
        "start": 295.38,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "alors accepter qu'on puisse je ne dis",
        "start": 296.639,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pas douter voyez-vous parce que je n'y",
        "start": 299.55,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "crois pas ce n'est pas vrai la situation",
        "start": 302.639,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais ne s'am\u00e9liore pas l empire",
        "start": 304.409,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "il ya toujours plus de pauvres il ya des",
        "start": 306.93,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "gens qui ont faim il ya des gens ont",
        "start": 308.669,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "froid il ya des gens qui sont dans le",
        "start": 310.02,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "noir il ya des gens qui ont plus d'eau",
        "start": 311.46,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dans une quantit\u00e9 qui est insupportable",
        "start": 312.72,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "dans un pays aussi riche",
        "start": 314.46,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "mais j'entends bien mais \u00e7a veut dire",
        "start": 317.87,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "que si vous arrivez responsabilit\u00e9s vous",
        "start": 320.009,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "vous supprimez des instituts comme \u00e7a",
        "start": 321.569,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qui \u00e0 un moment donn\u00e9 faut des",
        "start": 323.55,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "projections jamais voulu avant et ce",
        "start": 324.419,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sont des gens qui font des projections",
        "start": 326.97,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des \u00e9tudes et \u00e7a m\u00e9rite qu'on y regarde",
        "start": 328.229,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "qu'on \u00e9tudie ton \u00e9coute alors \u00e7a je lis",
        "start": 330.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas de nom mais parce que vous qu'est ce",
        "start": 333.03,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates en train de me dire que",
        "start": 334.71,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "c'est une v\u00e9rit\u00e9 absolue pas du tout",
        "start": 335.759,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "vous contestez les chiffres je vous",
        "start": 337.61,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "demande pourquoi vous contester les",
        "start": 339.69,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "chiffres s'ils n'avaient plus confiance",
        "start": 340.68,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "dans ces instituts c'est tout du tout",
        "start": 341.46,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "j'ai confiance en eux ils font un",
        "start": 343.32,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "travail nous donne des documents et nous",
        "start": 344.88,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "avons droit de discuter sauf si",
        "start": 346.53,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "quelqu'un d\u00e9cide de vote \u00e0 droite",
        "start": 348.15,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "disput\u00e9e comme maintenant car sinon je",
        "start": 349.77,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "dois discuter de deux lettres que vous",
        "start": 351.389,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "avez envoy\u00e9 au pr\u00e9sident de la",
        "start": 352.919,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique conduit vous y avez \u00e9crit",
        "start": 353.699,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "voulait demander un d\u00e9bat sur la",
        "start": 355.58,
        "duration": 4.239
    },
    {
        "text": "politique \u00e9trang\u00e8re vous pensez que la",
        "start": 358.199,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "france fait les mauvais choix j'en ai",
        "start": 359.819,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "pellon oui parce que la politique",
        "start": 361.05,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "\u00e9trang\u00e8re est rarement discut\u00e9 en france",
        "start": 363.15,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "et admettons que les trois quarts du",
        "start": 365.099,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "temps on est \u00e0 peu pr\u00e8s d'accord dans ce",
        "start": 367.319,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pays sur une forme d'orientation mais",
        "start": 369.09,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "progressivement le pr\u00e9sident de la",
        "start": 371.099,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique nous a emmen\u00e9s dans des",
        "start": 373.02,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "choses qui ne correspond pas \u00e0 ce qu'on",
        "start": 374.31,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "avait fait jusque l\u00e0 et donc \u00e7a m\u00e9rite",
        "start": 376.08,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'on en d\u00e9batte nous sommes en guerre",
        "start": 377.699,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "depuis huit ans au mali \u00e7a nous a co\u00fbt\u00e9",
        "start": 379.44,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "5 milliards 2 millions d'euros par jour",
        "start": 381.36,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est la guerre la plus co\u00fbteuse que la",
        "start": 383.58,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "france m\u00e8ne depuis la guerre d'alg\u00e9rie",
        "start": 385.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "se retirer nous avons vot\u00e9 une fois ah",
        "start": 387.0,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "non c'est pas ce que dit madame",
        "start": 389.28,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident d'y construire la ministre",
        "start": 391.25,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "dit que non changer de strat\u00e9gie donc on",
        "start": 394.349,
        "duration": 2.931
    },
    {
        "text": "ne sait plus o\u00f9 on en est qu'est ce",
        "start": 396.289,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "qu'on fait on reste on pas en tout cas",
        "start": 397.28,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "le premier ministre du mali lui a dit",
        "start": 398.84,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais l'abandonner tout \u00e7a me",
        "start": 400.639,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "para\u00eet assez grave pour qu'on en parle",
        "start": 403.4,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "life rexie clarifier sa position sur le",
        "start": 405.47,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mail par exemple pas que sur le mali",
        "start": 407.09,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "mais par exemple le si\u00e8ge de la france",
        "start": 408.56,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "au conseil de s\u00e9curit\u00e9 et fran\u00e7ais qui",
        "start": 410.509,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "nous \u00e9coutent quand m\u00eame appr\u00e9ci\u00e9 de",
        "start": 412.699,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "savoir que leur client joue ce r\u00f4le eh",
        "start": 414.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bien nous apprenons par un journal",
        "start": 416.3,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "anglais que monsieur macron serait pr\u00eat",
        "start": 417.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e0 discuter l'elys\u00e9e dit non non pas du",
        "start": 419.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tout deux jours apr\u00e8s nous avons le",
        "start": 421.52,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "porte-parole de du groupe la r\u00e9publique",
        "start": 423.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "en marche \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 426.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "monsieur lescure qui dit on pourrait",
        "start": 427.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donner le si\u00e8ge donc \u00e7a m\u00e9riterait qu'on",
        "start": 429.65,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "en parle pareil l'europe de la d\u00e9fense",
        "start": 431.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "justement sur l'europe est ce que la",
        "start": 433.31,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "france va prendre la pr\u00e9sidence alors",
        "start": 435.38,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "mois de janvier vous croyez \u00e0",
        "start": 437.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'autonomie strat\u00e9gique de l'europe",
        "start": 439.03,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "visiblement \u00e7a l'astre la volont\u00e9 du",
        "start": 440.93,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "chef de l'\u00e9tat d'instaurer une autonomie",
        "start": 442.58,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique de l'europe entre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 les",
        "start": 444.259,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "\u00e9tats unis de l'autre la chine non non",
        "start": 446.27,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "parce que aucun autre pays d'europe",
        "start": 449.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "n'ont veut \u00e0 cette \u00e9tape et que lui m\u00eame",
        "start": 451.34,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "monsieur macron lui m\u00eame en m\u00eame temps",
        "start": 453.62,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "qu'il dit autonomie 10 participations \u00e0",
        "start": 455.599,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'otan or ce n'est pas la m\u00eame chose",
        "start": 457.789,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre autonome et d'\u00eatre dans le temps",
        "start": 459.169,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de plus il a accept\u00e9 dans l'otan une",
        "start": 460.909,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "logique de confrontation avec la chine",
        "start": 463.669,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "que pour ma part je condamne absolument",
        "start": 465.409,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "je ne suis pas d'accord pour qu'il y ait",
        "start": 467.33,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "une nouvelle guerre froide avec la chine",
        "start": 468.86,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "d'ailleurs dans cette affaire dans cet",
        "start": 470.599,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "\u00e9pisode il est ridicule parce qu'il a",
        "start": 472.219,
        "duration": 4.821
    },
    {
        "text": "particip\u00e9 \u00e0 des manoeuvres navales",
        "start": 474.11,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "en face des chinois et puis pour finir",
        "start": 477.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les am\u00e9ricains font une coalition sans",
        "start": 478.81,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ligne or d\u00e9\u00e7oivent qu'est-ce qu'on",
        "start": 480.97,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "\u00e9tablit avec santa maria exigeant quand",
        "start": 483.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "on a des choses \u00e0 leur dire on les leur",
        "start": 486.76,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dit on essaye de le faire dans les",
        "start": 488.17,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "conditions qui sont les plus efficaces 1",
        "start": 489.82,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et puis pour le reste du temps on ne les",
        "start": 491.8,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "consid\u00e8re pas comme des ennemis mais",
        "start": 494.02,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "comme des partenaires comme on le fait",
        "start": 495.43,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "avec toutes sortes de pays la question",
        "start": 497.08,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "des valeurs est un sujet ou pas en",
        "start": 499.33,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "diplomatie ah ben oui c'en est un",
        "start": 500.8,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "prenons un exemple",
        "start": 502.87,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas d'accord avec nous",
        "start": 503.89,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais nous n'appliquons pas la peine",
        "start": 505.21,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "de mort nous ne sommes pas d'accord avec",
        "start": 506.41,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "l'arabie saoudite",
        "start": 507.55,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "oui qu'ils appliquent et nous avons",
        "start": 508.48,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pourtant une base dans cette zone l\u00e0",
        "start": 509.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "donc vous voyez caroline roux cl\u00e9 valeur",
        "start": 511.57,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ont leur fran\u00e7ais nous avons droit de",
        "start": 513.79,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les porter mais nous ne faisons pas une",
        "start": 516.01,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "s\u00e9lection celui ci oui celui l\u00e0 non etc",
        "start": 518.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "enfin on conna\u00eet la musique c'est la",
        "start": 520.45,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "russie c'est bien on r\u00e9tablit une forme",
        "start": 521.68,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "de partenariat avec avec la russie on",
        "start": 524.35,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "l\u00e8ve les sanctions avec al ahly il faut",
        "start": 526.81,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "lever les sanctions qui n'ont aucun sens",
        "start": 529.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "aucun chance qui ne m\u00e8nent \u00e0 rien sinon",
        "start": 531.91,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "\u00e0 favoriser le d\u00e9veloppement des comment",
        "start": 534.31,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dire des activit\u00e9s revue ce qui \u00e9tait",
        "start": 537.64,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "autrefois satisfaction quand la russie",
        "start": 539.08,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "masse des troupes \u00e0 la fronti\u00e8re",
        "start": 540.85,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "ukrainienne vous \u00eates aux",
        "start": 541.78,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s qu'est ce que vous",
        "start": 542.89,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "faites je vais s\u00fbrement discut\u00e9 pour",
        "start": 544.03,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "savoir pourquoi on le fait mais puisque",
        "start": 546.52,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "vous en \u00eates aux troupes qu'on m'a sur",
        "start": 547.84,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la fronti\u00e8re ukrainienne je note que pas",
        "start": 549.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "une fois dans aucune de vos matinale",
        "start": 551.02,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous n'avez parl\u00e9 des fran\u00e7ais pr\u00e9sents",
        "start": 552.61,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sur la fronti\u00e8re russe pour la premi\u00e8re",
        "start": 554.56,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fois depuis napol\u00e9on 1er qui sont en",
        "start": 556.39,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "lettonie ou en estonie chez plus qu'elle",
        "start": 558.25,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "des deux pays nous avons l\u00e0 des hommes",
        "start": 559.93,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nous avons du mat\u00e9riel des avions etc \u00e7a",
        "start": 561.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "n'a pas l'air de vous soucier \u00e7a vous",
        "start": 564.4,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "souciez quand c'est dans l'autre sens",
        "start": 565.93,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "c'est ainsi que l'on aim\u00e9 comment vous",
        "start": 567.07,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'expliquez se l'expliquent par le fait",
        "start": 568.21,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "que nous sommes embarqu\u00e9s dans une",
        "start": 570.04,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "confrontation et les rues ce qui est",
        "start": 571.18,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "absurde est-ce que vos premiers",
        "start": 572.62,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9placements si vous arrivez",
        "start": 574.51,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 jean luc m\u00e9lenchon ce",
        "start": 575.38,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "sera d'aller ou \u00e0 p\u00e9kin et moscou",
        "start": 576.79,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je ne sais pas ce n'est pas l'id\u00e9e que",
        "start": 578.73,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "je m'en \u00e9tais fait je pense qu'il ya",
        "start": 580.84,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "plus proche il ya notamment les pays du",
        "start": 582.16,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "maghreb avec lesquels nous avons des",
        "start": 583.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "familles en commun et sans doute sont",
        "start": 585.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "elles plus exigeantes et plus urgentes",
        "start": 587.41,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00e7a faisait chaud que les pros froide",
        "start": 589.12,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "emmanuel macron sur l'alg\u00e9rie r\u00e9cemment",
        "start": 590.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "il a parl\u00e9 de la rente m\u00e9morielle je",
        "start": 592.15,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pense que le chef de l'\u00e9tat n'est pas le",
        "start": 594.61,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident d'une ong et qu'il ya une",
        "start": 597.28,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de parler aux autres pays qui",
        "start": 599.41,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "doit tenir compte des r\u00e9alit\u00e9s et pas",
        "start": 601.87,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "proclamer comme \u00e7a des \u00e9tats d'\u00e2me ou",
        "start": 604.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "des analyses pour en faire sur tous les",
        "start": 606.22,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pays du monde je ne le fais pas j'essaye",
        "start": 607.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre aussi respectueux que je le peux",
        "start": 609.88,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de la mani\u00e8re de parler aux autres",
        "start": 611.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pendant que vous y \u00eates rappelons",
        "start": 614.14,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui il y \u00e0 un sommet qui a",
        "start": 615.13,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 organis\u00e9e par monsieur macron sur",
        "start": 617.02,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'afrique pour la premi\u00e8re fois \u00e7a se",
        "start": 618.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fait avec des ong des patrons s'en est",
        "start": 620.59,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas remis de la pire image qu'on puisse",
        "start": 622.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "donner de la fran\u00e7afrique merci beaucoup",
        "start": 624.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon d'avoir en invit\u00e9 ce",
        "start": 626.32,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "matin",
        "start": 628.3,
        "duration": 2.24
    }
]