[
    {
        "text": "pr\u00e9sidents ministres coll\u00e8gues le texte",
        "start": 0.0,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "que nous avons \u00e0 examiner",
        "start": 1.86,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "contient une s\u00e9rie de dispositions et je",
        "start": 5.21,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "m'en tiendrai \u00e0 deux d'entre elles pour",
        "start": 8.4,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "expliquer les raisons pour lesquelles",
        "start": 10.05,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "nous rejetterons ce texte",
        "start": 11.28,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "ma premi\u00e8re observation portera sur",
        "start": 13.07,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "l'indemnit\u00e9 qui est pr\u00e9vu pour les",
        "start": 16.049,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "agriculteurs en raison du gel qui a",
        "start": 18.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9vast\u00e9 les productions nationales il ya",
        "start": 20.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de cela quelques mois ce n'est pas tant",
        "start": 22.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que je veuille protester contre",
        "start": 24.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "saint-amand d'\u00e9t\u00e9 mais plut\u00f4t soulignait",
        "start": 26.34,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "la situation singuli\u00e8re de l'agriculture",
        "start": 28.83,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "dans ce moment il se trouve que",
        "start": 31.019,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "justement plat nous sommes en train de",
        "start": 32.189,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "parler et vient d'avoir lieu \u00e0 un vote",
        "start": 34.41,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "au parlement europ\u00e9en sur la nouvelle",
        "start": 36.51,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "pac qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par 452 voix dont",
        "start": 38.94,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "pas une des n\u00f4tres et 178 contre tout",
        "start": 42.329,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "les n\u00f4tres",
        "start": 45.899,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "cette nouvelle pac europ\u00e9enne renonce \u00e0",
        "start": 47.039,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00eatre en fait une politique agricole",
        "start": 49.079,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "commune elle re nationalise les",
        "start": 50.489,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "politiques agricoles alors je n'engage",
        "start": 52.559,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "pas le d\u00e9bat de savoir si c'est une",
        "start": 54.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "bonne ou une mauvaise chose ce cet",
        "start": 55.62,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "aspect j'en d\u00e9duis ce que ce qui doit",
        "start": 57.6,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00eatre d\u00e9duit de ce type de choix c'est",
        "start": 60.03,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "que l'europe n'a pas d'ambition agricole",
        "start": 62.73,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "l'europe a une ambition productiviste l",
        "start": 65.4,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "aide d entreprise dite agricole \u00e0",
        "start": 68.31,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "produire tout n'importe quoi n'importe",
        "start": 70.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "comment du moment que \u00e7a se vend sur le",
        "start": 72.6,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "march\u00e9 mondial et la france restera dans",
        "start": 74.88,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la situation singuli\u00e8re qui est la",
        "start": 77.64,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "sienne qui est que compte tenu de ce",
        "start": 79.14,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le agricole et bien n'a pas de",
        "start": 81.659,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "souverainet\u00e9 alimentaire cinquante pour",
        "start": 83.159,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cent de ce qu'elle consomme est import\u00e9",
        "start": 85.14,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "tandis que elle exporte une quantit\u00e9",
        "start": 88.049,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rable de ma\u00efs pour des poulets",
        "start": 89.909,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "chinois et autres produits pour des",
        "start": 92.28,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "cochons de l'inde et des animaux de tous",
        "start": 94.95,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "les pays du monde sauf ceux qui nous",
        "start": 97.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "int\u00e9resse ici ce serait rien si nous",
        "start": 99.54,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tions pas dans un contexte o\u00f9 vient",
        "start": 102.09,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d'avoir lieu une action qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 103.74,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "signal\u00e9e contre le suicide",
        "start": 105.06,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "des agriculteurs il sent suicide un par",
        "start": 107.72,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "jour et \u00e7a fait des mois et des mois que",
        "start": 110.61,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "\u00e7a dure cela suffirait n'importe o\u00f9",
        "start": 113.7,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ailleurs pour d\u00e9clencher une situation",
        "start": 115.409,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "d' alarme g\u00e9n\u00e9rale non il ne se passe",
        "start": 117.54,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "rien ils se suicident 30 % de gens de",
        "start": 119.49,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "plus que c'est le cas dans les autres",
        "start": 122.64,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "professions",
        "start": 124.59,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'agriculteur sur cinq vit en dessous du",
        "start": 126.32,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "seuil de pauvret\u00e9 personne n'arrive \u00e0",
        "start": 129.09,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "croire une chose pareille",
        "start": 130.92,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "dans un pays dont la terre est si riche",
        "start": 132.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que les la terre de france est la",
        "start": 133.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 pour elles de produire ce",
        "start": 135.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dont elle a besoin par cons\u00e9quent cette",
        "start": 137.48,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "introduction me servira \u00e0 \u00eatre un signal",
        "start": 139.52,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "d' alerte pour qu'enfin on change de",
        "start": 143.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le agricole qu'on se donne pour",
        "start": 145.07,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "objectif la souverainet\u00e9 alimentaire est",
        "start": 146.99,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "convaincu 10 yonne toute l'agriculture",
        "start": 148.79,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour qu'elle produise ce dont ont besoin",
        "start": 150.11,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais c'est \u00e0 dire d'agriculture",
        "start": 152.54,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vivri\u00e8re capable d'alimenter en produits",
        "start": 155.06,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "bio la totalit\u00e9 de ces cantines et la",
        "start": 157.67,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "nourriture de ses enfants le second",
        "start": 159.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "point sur lequel je vais intervenir",
        "start": 162.53,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "maintenant",
        "start": 164.3,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est celui de des diff\u00e9rentes",
        "start": 165.64,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "indemnit\u00e9s que vous avez pr\u00e9vu pour",
        "start": 168.74,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "faire face \u00e0 l'augmentation que dis-je \u00e0",
        "start": 170.6,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'explosion des prix de l'\u00e9nergie",
        "start": 173.12,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "naturellement ce n'est qu'un d\u00e9but nous",
        "start": 175.91,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "allons voir dans toutes sortes de",
        "start": 178.55,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "domaines dor\u00e9navant l'inflation est l\u00e0",
        "start": 179.84,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "alors il y a maintenant une g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 181.88,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "enti\u00e8re 25 ans que personne n'\u00e9tait",
        "start": 184.489,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "habitu\u00e9s \u00e0 traiter du probl\u00e8me de",
        "start": 187.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'inflation c'est-\u00e0-dire de",
        "start": 189.59,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "l'augmentation continue des prix",
        "start": 191.18,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'inflation a aussi des fois des vertus",
        "start": 192.709,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "mais elle n'en a que quand on la",
        "start": 194.93,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le quand on ne la contr\u00f4le plus",
        "start": 196.7,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "elle n'en a aucune l'exp\u00e9rience des",
        "start": 198.32,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es 60 montre que \u00e7a peut ne pas \u00eatre",
        "start": 201.08,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9sastreux l'exp\u00e9rience des ann\u00e9es 70 ce",
        "start": 203.33,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "monde que \u00e7a peut \u00eatre handicapant et la",
        "start": 206.33,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "lutte implacable qui a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e ensuite",
        "start": 208.76,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans les ann\u00e9es 80 montre que \u00e7a peut",
        "start": 210.47,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00eatre as fiction en attendant pour faire",
        "start": 212.63,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "face \u00e0 la question de l'\u00e9nergie qui",
        "start": 215.6,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "r\u00e9sulte \u00e0 100% d'une organisation",
        "start": 217.64,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9sastreuse du march\u00e9 de l'\u00e9nergie en",
        "start": 220.16,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "europe qui est align\u00e9 sur le co\u00fbt",
        "start": 222.95,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "marginal le plus \u00e9lev\u00e9 celui qui r\u00e9sulte",
        "start": 225.23,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "des entreprises qui produisent \u00e0 plus",
        "start": 228.019,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "haut prix",
        "start": 230.06,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 partir du gaz le plus",
        "start": 231.1,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "cher eh bien nous avons une explosion",
        "start": 233.51,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "des prix qui fait que 12 millions de",
        "start": 236.06,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pr\u00e9f\u00e8rent baisser le chauffage",
        "start": 238.82,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00eatre en dessous du niveau auquel ils",
        "start": 240.56,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "n'ont plus froid plut\u00f4t que de devoir se",
        "start": 242.54,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vider les poches et que l'augmentation",
        "start": 245.51,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "du prix de l'\u00e9nergie arts a acc\u00e9l\u00e9r\u00e9",
        "start": 247.16,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "d'un seul coup les calculs impossible",
        "start": 250.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que les m\u00e9nages doivent faire pour",
        "start": 252.739,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "savoir s'ils vont se chauffer plut\u00f4t que",
        "start": 253.97,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "se nourrir se nourrir plut\u00f4t que se",
        "start": 255.709,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "transporter o\u00f9 se loger",
        "start": 257.6,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "l'augmentation du prix de l'\u00e9nergie a",
        "start": 259.959,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "donc touch\u00e9 au vif le nerf de",
        "start": 261.639,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "l'organisation collective et de la vie",
        "start": 264.91,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "commune des fran\u00e7ais et quelle est notre",
        "start": 266.77,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse ou plus exactement quelle est la",
        "start": 269.229,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "v\u00f4tre au prix du gaz qui a augment\u00e9 de",
        "start": 271.15,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "57% depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e je",
        "start": 273.849,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "voudrais rappeler d'abord que la",
        "start": 275.949,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "privatisation du march\u00e9 du gaz \u00e9tait",
        "start": 277.72,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "cens\u00e9 voir les prix baisser c'est tout",
        "start": 279.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le contraire qui s'est produit mais",
        "start": 281.349,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "quelle est la solution qui est apport\u00e9e",
        "start": 283.36,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "alors vous dites nous donnons 100 euros",
        "start": 285.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de ch\u00e8ques \u00e9nergie \u00e0 trois millions et",
        "start": 287.71,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "demi de ch\u00f4mage de ch\u00f4mage de m\u00e9nage",
        "start": 289.66,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "excusez moi et une indemnit\u00e9 inflation",
        "start": 292.63,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de 100 euros pour 38 millions de",
        "start": 295.419,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais alors les chiffres sont",
        "start": 297.49,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement d\u00e9coratifs la r\u00e9alit\u00e9 l'est",
        "start": 298.78,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "beaucoup moins 100 euros ce n'est",
        "start": 300.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "quasiment rien compte tenu de",
        "start": 302.77,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'augmentation du prix mais surtout ces",
        "start": 304.75,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "trois milliards 800 millions",
        "start": 307.09,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d'indemnit\u00e9s 600 millions pour le ch\u00e8que",
        "start": 309.18,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "\u00e9nergie 1 milliard 2 pour indemniser qui",
        "start": 312.49,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "les fournisseurs cela a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 dans la",
        "start": 316.02,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "loi de finances total",
        "start": 319.63,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "5,6 milliards d'euros ont \u00e9t\u00e9 pris et",
        "start": 321.87,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "seront pris dans le tr\u00e9sor public",
        "start": 325.87,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "pour permettre au tr\u00e9sor priv\u00e9 de",
        "start": 327.81,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "continu\u00e9 \u00e0 s'accumuler tandis que le",
        "start": 330.729,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "tr\u00e9sor priv\u00e9 lui celui des tr\u00e8s grandes",
        "start": 333.28,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "entreprises fournisseurs del\u00e0 pas \u00e9t\u00e9",
        "start": 335.74,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "touch\u00e9e d'un seul euro on n'a pas eu la",
        "start": 337.57,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mauvaise mani\u00e8re de leur demander quoi",
        "start": 340.27,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "que ce soit or si l'on avait pris 10 %",
        "start": 342.37,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "des profits des entreprises de fournes",
        "start": 345.969,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "qui fournissent je dis bien 10%",
        "start": 348.159,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "seulement il y avait de quoi attirer 500",
        "start": 350.5,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "euros par abonn\u00e9 au gaz c'est \u00e0 dire",
        "start": 353.32,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "leur rembourser la totalit\u00e9 de la",
        "start": 355.419,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9pense suppl\u00e9mentaire qu'ils ont d\u00fb",
        "start": 357.52,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faire pendant l'ann\u00e9e depuis depuis 2010",
        "start": 359.289,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "est puisque \u00e7a augmente tous les ans le",
        "start": 361.84,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "tr\u00e9sor priv\u00e9 est l\u00e0 et c'\u00e9tait \u00e0 lui de",
        "start": 364.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "payer et c'est \u00e0 cela que vous avez",
        "start": 366.46,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "renonc\u00e9 tout le contraire tout le",
        "start": 368.62,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "contraire alors m\u00eame qu'au troisi\u00e8me",
        "start": 371.259,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "trimestre total a multipli\u00e9 ses",
        "start": 373.69,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fices",
        "start": 376.419,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "total a multipli\u00e9 ses b\u00e9n\u00e9fices par 23",
        "start": 377.169,
        "duration": 7.631
    },
    {
        "text": "il semble que quand on multiplie par 23",
        "start": 382.1,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "il doit quand m\u00eame bien avoir quelque",
        "start": 384.8,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "chose qui puisse \u00eatre pris pour le",
        "start": 386.51,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "commun des mortels et la satisfaction de",
        "start": 388.31,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "la qualit\u00e9 de la vie quotidienne la",
        "start": 390.83,
        "duration": 7.28
    },
    {
        "text": "solution est l\u00e0 il faut bloquer les prix",
        "start": 393.32,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "qu'on ne me dise pas que cela n'est pas",
        "start": 398.11,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "possible",
        "start": 401.06,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il ne faut surtout pas reporter les",
        "start": 402.04,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "hausses \u00e0 apr\u00e8s la pr\u00e9sidentielle il",
        "start": 404.6,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "faut bloquer les prix de",
        "start": 407.18,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie du carburant de l'alimentation",
        "start": 409.42,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "mais je reste sur le chauffage et sur",
        "start": 412.73,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie peut-on bloquer les prix oui",
        "start": 416.12,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "article 410 2 du code du commerce",
        "start": 419.98,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "ce blocage est autoris\u00e9e quand il y \u00e0",
        "start": 423.29,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "une situation de prise j'ouvre les",
        "start": 426.08,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "guillemets avant situation de crise des",
        "start": 427.97,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "circonstances exceptionnelles une",
        "start": 429.83,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "calamit\u00e9 publique ou une situation",
        "start": 431.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "anormale du march\u00e9 dans un secteur",
        "start": 434.33,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9termin\u00e9",
        "start": 436.31,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s exactement la situation que",
        "start": 437.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "nous rencontrons par cons\u00e9quent nous",
        "start": 440.33,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "sommes fond\u00e9s \u00e0 proposer l\u00e9galement",
        "start": 442.19,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitimement le blocage des prix est-ce",
        "start": 444.46,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "que cela s'est d\u00e9j\u00e0 vu dans la p\u00e9riode",
        "start": 447.32,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9cente c'est \u00e0 dire depuis la p\u00e9riode",
        "start": 448.97,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de l'enthousiaste d'aveugl\u00e9s pour le",
        "start": 451.34,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "libre march\u00e9 la concurrence libre et non",
        "start": 453.38,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fauss\u00e9e et autres fadaises qui nous ont",
        "start": 455.78,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "amen\u00e9 \u00e0 la ruine actuelle oui cela a \u00e9t\u00e9",
        "start": 457.85,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fait une premi\u00e8re fois sur la question",
        "start": 460.7,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "des carburants par monsieur michel",
        "start": 462.2,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "rocard en 1991 et plus r\u00e9cemment par le",
        "start": 463.97,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "gouvernement communiste emmanuel macron",
        "start": 467.93,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9tabli un blocage des prix pour",
        "start": 469.79,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "les masques et le gel hydroalcoolique",
        "start": 473.54,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "chacun a compris que je voulais",
        "start": 475.97,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter mais comme vous ne r\u00e9agissez",
        "start": 477.77,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "pas je crains que vous n'ayez pas bien",
        "start": 478.94,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "compris c'\u00e9tait une blague hein d'accord",
        "start": 480.29,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 c'\u00e9tait une blague pour dire que",
        "start": 482.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "si le gouvernement d' emmanuel macron",
        "start": 484.52,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'a fait pour les jeunes et les masses",
        "start": 486.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pourquoi ne le fait-il pas pour",
        "start": 487.97,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie pour l'essence et pour le gaz",
        "start": 489.86,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "ces raisons m'am\u00e8ne pour utiliser",
        "start": 493.61,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "compl\u00e8tement la r\u00e9flexion que la",
        "start": 496.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "situation particuli\u00e8re des prises que",
        "start": 498.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des cha\u00eenes la pand\u00e9mie et que nous",
        "start": 500.36,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "faisons que commencer \u00e0 voir car",
        "start": 502.13,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "l'interruption des cha\u00eenes de production",
        "start": 504.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 volontairement massivement",
        "start": 505.66,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "globalis\u00e9",
        "start": 508.82,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "au titre de la mondialisation qui",
        "start": 510.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "para\u00eet-il de n'\u00eatre que bien fait et",
        "start": 512.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "baisse des prix pour tout le monde c'est",
        "start": 514.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que dor\u00e9navant ces cha\u00eenes se sont",
        "start": 516.3,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "interrompus et que surgit des explosions",
        "start": 518.19,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de prix dans des secteurs tout \u00e0 fait",
        "start": 520.44,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9cisive comme la construction et autres",
        "start": 522.54,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "voici qu'on manque de bois on manque de",
        "start": 524.37,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fer on en de toutes sortes de produits",
        "start": 526.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dans notre pays que nous \u00e9tions jusqu'\u00e0",
        "start": 528.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "une date r\u00e9cente parfaitement capable de",
        "start": 530.79,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "produire alors il faut s'interroger sur",
        "start": 532.68,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "ce qui doit \u00eatre dans et hors le march\u00e9",
        "start": 535.44,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie doit \u00eatre mise hors march\u00e9 les",
        "start": 537.68,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9seaux d'\u00e9nergie ont toujours \u00e9t\u00e9 des",
        "start": 541.71,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "monopoles naturels et on ne parvient \u00e0",
        "start": 544.14,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "\u00e9tablir le march\u00e9 qu'\u00e0 partir de trafics",
        "start": 546.51,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de toute sorte ou le producteur",
        "start": 549.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "principal pour l'\u00e9nergie \u00e9lectrique et",
        "start": 551.13,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "edf transport\u00e9 par r\u00e9seau public de",
        "start": 553.59,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "france \u00e0 qui on demande de faire des",
        "start": 556.2,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "rabais pour permettre \u00e0 des producteurs",
        "start": 558.15,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "priv\u00e9s de vendre \u00e0 leur tour non cela",
        "start": 560.22,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "n'est pas un march\u00e9 c'est tout",
        "start": 562.65,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "simplement un piratage il sera toujours",
        "start": 564.84,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "plus efficace d'avoir un r\u00e9seau",
        "start": 568.17,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 que deux il faut revenir",
        "start": 569.7,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "au monopole d'\u00e9tat nous proposons un",
        "start": 571.68,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "p\u00f4le public de l'\u00e9nergie",
        "start": 574.26,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "il faut abolir totalement les coupures",
        "start": 575.85,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 il y en a 600 mille par an",
        "start": 579.45,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il faut rendre gratuits les premiers",
        "start": 582.09,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "kilowattheures et m\u00e8tres cubes d'eau il",
        "start": 584.13,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "faut rendre possible en toutes",
        "start": 586.83,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "circonstances que l'on soit pauvre ou",
        "start": 588.36,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pas la dignit\u00e9 de l'existence merci pour",
        "start": 590.25,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "votre attention",
        "start": 593.19,
        "duration": 2.27
    }
]