[
    {
        "text": "pr\u00e9sident l'\u00e9paule cet amendement",
        "start": 0.0,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "propose de provisionner 7 millions pour",
        "start": 2.25,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "cette ann\u00e9e dans un plan qui serait",
        "start": 6.81,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pluriannuel pour r\u00e9nover la station",
        "start": 8.4,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "polaire fran\u00e7aise dumont d'urville nous",
        "start": 11.37,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "en avons deux sur le territoire du p\u00f4le",
        "start": 13.2,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sud o\u00f9 nous faisons partie des sept",
        "start": 15.45,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "nations qui sont possessionnais",
        "start": 17.49,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "concordia que nous avons avec les",
        "start": 19.34,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "italiens et dumont d'urville que nous",
        "start": 21.3,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "g\u00e9rons par nous m\u00eames cette station",
        "start": 23.369,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "\u00e9tait construite dans les ann\u00e9es 70 elle",
        "start": 25.619,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "atteint les limites de la v\u00e9tust\u00e9 aussi",
        "start": 27.72,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "bien par son organisation physique que",
        "start": 30.689,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "par sa mani\u00e8re ce qu'elle est devenue au",
        "start": 32.52,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "bout de toutes ces ann\u00e9es alors que",
        "start": 35.25,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "l'aigle on pourrait s'\u00e9tonner d'un",
        "start": 37.77,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat pour un sujet aussi \u00e9loign\u00e9s",
        "start": 39.149,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "mais il se trouve que les p\u00f4les sont",
        "start": 41.07,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "aujourd'hui premi\u00e8rement les postes",
        "start": 43.77,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "avanc\u00e9s de l'humanit\u00e9 pour l'observation",
        "start": 45.809,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "du changement climatique et notamment le",
        "start": 47.489,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "p\u00f4le sud puisque c'est autour de ce p\u00f4le",
        "start": 49.59,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qui se r\u00e9chauffe deux fois plus six fois",
        "start": 52.23,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "plus vite que le reste de la plan\u00e8te que",
        "start": 54.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sont en train de se modifier les",
        "start": 56.19,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "conditions g\u00e9n\u00e9rales de la physique le",
        "start": 57.57,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me c'est une r\u00e9serve",
        "start": 60.149,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de la biodiversit\u00e9 mondiale et elle est",
        "start": 61.789,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement significative est la",
        "start": 65.549,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me permettait que ce soit",
        "start": 67.08,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "mentionn\u00e9 c'est qu'elle est aujourd'hui",
        "start": 68.549,
        "duration": 4.311
    },
    {
        "text": "un enjeu g\u00e9opolitique",
        "start": 69.65,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais h\u00e9las une fois encore sont",
        "start": 72.86,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s en dessous de la main de leurs",
        "start": 76.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s voyez vous les chinois",
        "start": 77.97,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "en sont \u00e0 la 5\u00e8me base qu'ils y",
        "start": 80.25,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "construisent les n\u00e9o z\u00e9landais y met un",
        "start": 81.93,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "maximum d'argent les allemands aussi et",
        "start": 83.61,
        "duration": 4.369
    },
    {
        "text": "nous fran\u00e7ais qui avons cette",
        "start": 86.549,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "installation sur place qui sont dans nos",
        "start": 87.979,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "droits eh bien nous ne faisons pas",
        "start": 90.36,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "l'effort qu'il faut pour rester ce que",
        "start": 92.04,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "nous avons \u00e9t\u00e9 pendant des d\u00e9cennies la",
        "start": 94.259,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re nation polaire",
        "start": 95.939,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pour ce qui est des \u00e9tudes et des",
        "start": 97.619,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "publications dans le monde voil\u00e0",
        "start": 99.299,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "pourquoi \u00e0 madame la ministre nous",
        "start": 101.28,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pensons que vous nous entendre et que",
        "start": 102.81,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous comprenez l'importance de cette",
        "start": 104.85,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "question non seulement dans sa dimension",
        "start": 107.52,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "scientifique mais \u00e9galement dans sa",
        "start": 111.29,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "dimension g\u00e9opolitique et d'int\u00e9r\u00eat pour",
        "start": 114.149,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "la science fran\u00e7aise et ce qui est la",
        "start": 116.61,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable mati\u00e8re de la puissance de",
        "start": 118.68,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "notre patrie un mot encore pour dire que",
        "start": 120.149,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame le comble c'est que ce sont",
        "start": 122.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais qui ont obtenu l'accord de",
        "start": 124.29,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "madrid \u00e0 l'\u00e9poque c'\u00e9tait monsieur",
        "start": 126.0,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "rocard qui poussait de toutes ses forces",
        "start": 127.619,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et qui est arriv\u00e9 pour obtenir que ce",
        "start": 129.149,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "soit une r\u00e9serve et maintenant nous",
        "start": 131.489,
        "duration": 3.971
    },
    {
        "text": "serions en dessous de la main non \u00e7a",
        "start": 133.39,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "n'est pas possible merci beaucoup",
        "start": 135.46,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "comme l'a dit le pr\u00e9sident m\u00ealant chant",
        "start": 138.3,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "il y a un enjeu de recherche polaire",
        "start": 141.58,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "arctique et antarctique tout \u00e0 fait",
        "start": 143.68,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "majeur sur lequel je ne reviens pas dans",
        "start": 145.84,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "le contexte qui plus est des drames du",
        "start": 148.75,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement climatique est il dans",
        "start": 151.18,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "tout le monde a en m\u00e9moire",
        "start": 154.06,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le r\u00f4le historique de la france en la",
        "start": 155.4,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "mati\u00e8re aux c\u00f4t\u00e9s d'autres puissances",
        "start": 158.29,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qui n'ont d'ailleurs pas forc\u00e9ment de",
        "start": 161.08,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "grand rapport avec les questions de",
        "start": 163.18,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'arctique et de l'antarctique mais pour",
        "start": 165.16,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "des raisons historiques pour des raisons",
        "start": 166.75,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "j'allais dire presque g\u00e9ologique pour",
        "start": 168.93,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "des raisons qui tiennent aussi \u00e0 des",
        "start": 171.58,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "enjeux g\u00e9opolitiques",
        "start": 173.53,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et c'est sur cette base que des",
        "start": 175.89,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "amendements se sont au fond ont trouv\u00e9",
        "start": 178.72,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "une sorte d'\u00e9cho de groupes en groupes",
        "start": 181.57,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "portant sur une m\u00eame exigence en",
        "start": 183.1,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "particulier puisque un plan de",
        "start": 186.94,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "r\u00e9novation de dumont d'urville et de",
        "start": 188.8,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire indispensable qui n\u00e9cessitent",
        "start": 191.37,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "il a besoin d'\u00e9tudes mais que c'est sont",
        "start": 194.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sans doute plusieurs dizaines de",
        "start": 196.24,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "millions d'euros qui sont eux n\u00e9cessaire",
        "start": 197.32,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "il s'agissait d'abord c'est",
        "start": 199.33,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "la pompe si je puis m'exprimer ainsi en",
        "start": 201.6,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "discutant avec madame la ministre de la",
        "start": 206.77,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "recherche et avec son",
        "start": 208.84,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "cabinet elle a pris la semaine derni\u00e8re",
        "start": 210.63,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "en commission",
        "start": 214.12,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "en commission de l'\u00e9ducation et",
        "start": 214.92,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "culturels elle a pris deux engagements",
        "start": 218.79,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s forts apr\u00e8s chacun peut juger comme",
        "start": 221.52,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "il l'entend mais je pense qu'il faut",
        "start": 225.25,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "aussi mesurer le pas en avant a pris",
        "start": 227.71,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement l'engagement d'avoir des",
        "start": 230.17,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "2000 21 1 millions d'euros qui",
        "start": 231.76,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "permettent de d'engager des \u00e9tudes et",
        "start": 233.68,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "d'avoir sur les trois prochains budgets",
        "start": 236.65,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "2000 22 23 24 7 millions d'euros au",
        "start": 238.14,
        "duration": 8.29
    },
    {
        "text": "total qui permettront de d'engager dans",
        "start": 243.22,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "le sens que vous indiquez",
        "start": 246.43,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "chaire jean luc",
        "start": 248.61,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon nous sommes d'ailleurs tourn\u00e9",
        "start": 250.25,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "vers l'institut paul emile victor qui a",
        "start": 252.27,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 un avis favorable tr\u00e8s positif",
        "start": 255.829,
        "duration": 9.301
    },
    {
        "text": "cette mise \u00e0 cette mise en en en avant",
        "start": 259.5,
        "duration": 8.43
    },
    {
        "text": "et puis deuxi\u00e8mement la pris un",
        "start": 265.13,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "engagement qui trouve sa traduction dans",
        "start": 267.93,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "un amendement dont je suis le premier",
        "start": 269.94,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "signataire mais j mee pain et d'autres",
        "start": 271.62,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "groupes sont \u00e9galement porteurs du m\u00eame",
        "start": 274.02,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "type d'amendements sur cinq \u00e9quivalents",
        "start": 276.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "temps plein en plus des deux qui ont",
        "start": 277.92,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9",
        "start": 280.62,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d\u00e9bloqu\u00e9s au regard des enjeux que vous",
        "start": 282.14,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "avez indiqu\u00e9 on pourra dire le compte",
        "start": 285.0,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "n'y est pas au regard de la n\u00e9cessit\u00e9 de",
        "start": 287.37,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "faire en sorte que un signal soit donn\u00e9e",
        "start": 290.4,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "non seulement \u00e0 la communaut\u00e9",
        "start": 294.12,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "scientifique qui agit en france b \u00e0 la",
        "start": 295.14,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "communaut\u00e9 internationale je consid\u00e8re",
        "start": 297.15,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "que c'est une avanc\u00e9e importante c'est",
        "start": 300.0,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la raison pour laquelle sur tous les",
        "start": 302.58,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "amendements qui sont eux d\u00e9pos\u00e9 sauf",
        "start": 303.87,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "celui que je suis premier signat\u00e9 adam",
        "start": 305.6,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "celui jimmy pahun est \u00e9galement premier",
        "start": 308.76,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "signataire je souhaiterais le retrait",
        "start": 310.59,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "sinon je donnerai un avis d\u00e9favorable",
        "start": 313.229,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "donc effectivement c'est un engagement",
        "start": 316.08,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que j'ai pris devant la commission que",
        "start": 318.0,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de rajouter un million d'euros d\u00e8s avant",
        "start": 320.52,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "le 31 d\u00e9cembre",
        "start": 323.46,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "2021 et puis de lancer les financements",
        "start": 324.74,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9novation de dumont",
        "start": 328.8,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "d'urville apr\u00e8s avoir d\u00e9j\u00e0 pr\u00e8s des",
        "start": 331.44,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "engagements notamment avec mes coll\u00e8gues",
        "start": 334.59,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "italiens sur la question de concordia et",
        "start": 336.15,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "l\u00e0 encore apr\u00e8s avoir \u00e9chang\u00e9 avec les",
        "start": 339.72,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "perfs c'est quelque chose qui est",
        "start": 342.27,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "raisonnable dans le sens o\u00f9 sur dumont",
        "start": 344.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'urville on peut intervenir un tr\u00e8s",
        "start": 347.04,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "petit nombre de jours par an en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 348.72,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et ensuite les gens sont totalement",
        "start": 350.61,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "isol\u00e9s",
        "start": 353.07,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 donc c'\u00e9tait une demande de",
        "start": 354.71,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "retrait sur tous les amendements",
        "start": 358.29,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "jusqu'au 1350 et \u00e0 partir de 1350 ce",
        "start": 359.46,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "sera des avis favorable pour permettre",
        "start": 364.35,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "de mettre d'inscrire dans le projet de",
        "start": 366.14,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "loi de finance les engagements que j'ai",
        "start": 369.45,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "pris en commission",
        "start": 370.62,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "merci beaucoup",
        "start": 371.81,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon",
        "start": 373.889,
        "duration": 4.541
    },
    {
        "text": "j'ai pas bien compris pourquoi je",
        "start": 376.409,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "devrais me retirer mais cependant je",
        "start": 378.43,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "voudrais dire que je note est",
        "start": 380.319,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "naturellement se noter vos engagements",
        "start": 382.389,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "aussi de ma part le cas \u00e9ch\u00e9ant que nous",
        "start": 384.819,
        "duration": 6.32
    },
    {
        "text": "venons nous allons d\u00e9cider",
        "start": 388.659,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "un million pour faire l'\u00e9tude 7 millions",
        "start": 391.139,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "chaque ann\u00e9e",
        "start": 395.11,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "pendant trois ans dans trois ans il ya",
        "start": 397.589,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "toujours moyen de vous en remettre",
        "start": 400.509,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "encore trois ans on verra et laissons \u00e0",
        "start": 401.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nos successeurs le plaisir de cette",
        "start": 404.74,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "d\u00e9cision en attendant si c'est 1 million",
        "start": 406.3,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "+ 7 millions par an on est dans le",
        "start": 408.939,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "profil mais madame la ministre dit non",
        "start": 411.699,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure le rapporteur a dit oui",
        "start": 413.8,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "j'ai compris \u00e0 un million maintenant",
        "start": 415.65,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "sept sur trois ans vous confirmez madame",
        "start": 418.81,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "la mini jeu j'ai bien compris pardon",
        "start": 422.08,
        "duration": 4.759
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident mais",
        "start": 423.939,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "c'est 7 sur 13 ans et pas 7 par an",
        "start": 428.219,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pendant trois ans",
        "start": 431.529,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "merci madame au moins c'est clair donc",
        "start": 433.259,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "ce n'est pas cette par an pendant trois",
        "start": 436.689,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "ans c'est cette pente pour trois ans",
        "start": 438.699,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ensuite aral en ait pas d'accord et car",
        "start": 440.68,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "nous avons besoin de 7 par an et pas",
        "start": 443.469,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pendant trois ans mais pendant cette",
        "start": 445.719,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "fois 135 5 ans parce que l'\u00e9valuation",
        "start": 447.669,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "qui est faite du besoin c'est 40 1",
        "start": 450.339,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "millions donc naturellement je n'irai",
        "start": 453.31,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "pas vous faire la mauvaise gr\u00e2ce de ne",
        "start": 456.43,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "pas voter le million suppl\u00e9mentaire ni",
        "start": 458.259,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ses 7 millions pour trois ans mais \u00e7a ne",
        "start": 459.969,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "fait pas le compte c'est mieux mais",
        "start": 462.159,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s nettement en dessous parce",
        "start": 464.05,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que on ne peut pas construire une demie",
        "start": 465.58,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "ou un tiers de base et si on doit",
        "start": 467.77,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "reconstruire la base dumont d'urville",
        "start": 469.839,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "si on doit la mettre \u00e0 niveau le prix",
        "start": 471.999,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "c'est 40 et c'est pas trois sets je ne",
        "start": 473.649,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sais quoi donc je maintiendrai mes",
        "start": 476.319,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "amendements et je crois que c'est tr\u00e8s",
        "start": 478.089,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "important que tout le monde entende que",
        "start": 480.729,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais sont d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 \u00eatre \u00e0 la",
        "start": 482.919,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "hauteur de leurs responsabilit\u00e9s nous",
        "start": 485.889,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "n'avons pas la m\u00eame \u00e9valuation et",
        "start": 487.479,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "j'attire votre attention madame la",
        "start": 489.279,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "ministre 7 millions sur trois ans ben \u00e7a",
        "start": 490.659,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "veut pas dire grand-chose pardon mais",
        "start": 493.18,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "c'est bien mais \u00e0 quoi \u00e7a sert 6 et 40",
        "start": 494.529,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "qu'il faut merci beaucoup donc l\u00e0 on en",
        "start": 497.199,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "est pas retir\u00e9es je vais aux voix qui",
        "start": 500.05,
        "duration": 2.199
    },
    {
        "text": "est pour",
        "start": 501.279,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "c'est quoi en train il n'est pas adopt\u00e9e",
        "start": 502.249,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "dans 114 78 il s'agit de la dotation",
        "start": 505.009,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "pour l'institut polaire paul emile",
        "start": 509.239,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "victor il s'agit toujours de ses sept",
        "start": 511.459,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "poserait",
        "start": 513.5,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vraiment que notre assembl\u00e9e prennent la",
        "start": 515.079,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "mesure du fait qu'il s'agit de somme",
        "start": 518.18,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "d\u00e9risoire compte tenu de l'enjeu",
        "start": 519.8,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "scientifique et g\u00e9opolitique je dis bien",
        "start": 522.439,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "g\u00e9opolitique",
        "start": 525.16,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "quand la chine en est \u00e0 installer sa",
        "start": 526.819,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "cinqui\u00e8me station au p\u00f4le sud quand on",
        "start": 528.62,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "est \u00e0 discuter au p\u00f4le normes qui le",
        "start": 531.889,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mettent par km2 \u00e0 qui appartient chaque",
        "start": 534.019,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "bord de glace qui s'y trouvent l\u00e0 nous",
        "start": 536.809,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "parlons des sommes qui permet \u00e0 la",
        "start": 539.569,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "france de tenir son rang nous sommes en",
        "start": 541.04,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "limite de d\u00e9classement si ceux qui sont",
        "start": 543.709,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'institut paul emile victor ne re\u00e7oit",
        "start": 546.41,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "pas le renfort de la nation qui met sur",
        "start": 548.389,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la table l'argent dont ils ont besoin",
        "start": 550.879,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous verrez ce amplifier le mouvement",
        "start": 552.589,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "qui a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 de d\u00e9part des",
        "start": 554.779,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "chercheurs de l'institut paul emile",
        "start": 557.12,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "victor coordonne les six stations",
        "start": 559.43,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "polaires fran\u00e7aises elle organise chaque",
        "start": 561.17,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e le transbordement de tonnes de",
        "start": 563.689,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "mat\u00e9riel de scientifiques et de",
        "start": 565.879,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "techniciens",
        "start": 567.86,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "il faut lui donner les moyens de",
        "start": 568.519,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "fonctionner s\u00e9rieusement et apr\u00e8s",
        "start": 570.259,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'avoir dit je trouve que c'est pas",
        "start": 572.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "raisonnable de terminer la discussion",
        "start": 573.829,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "dans un bon coupe la poire en deux \u00e7a",
        "start": 575.66,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "sera pas un million \u00e7a sera 500 millions",
        "start": 577.49,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "s'en fichent de savoir si ces cinq cent",
        "start": 579.529,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mille ou un million la question qui",
        "start": 581.509,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "compte c'est qu'est ce qui est",
        "start": 583.399,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire il ya besoin d'un million",
        "start": 584.18,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "pour qui et c'est cet emploi points",
        "start": 586.309,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce qui est n\u00e9cessaire tout le",
        "start": 588.079,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "reste est va \u00eatre ressenti par les",
        "start": 589.879,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "scientifiques comme une tr\u00e8s mauvaise",
        "start": 591.41,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re est une forme de d\u00e9sint\u00e9r\u00eat du",
        "start": 593.449,
        "duration": 5.031
    },
    {
        "text": "pays pour ce qu'ils font",
        "start": 595.639,
        "duration": 2.841
    }
]