[
    {
        "text": "alors aujourd'hui c'est le 18 mars ceux",
        "start": 0.0,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "qui regardent de pr\u00e8s l'histoire dans la",
        "start": 2.31,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "bataille que nous menons depuis quelques",
        "start": 6.24,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es salle que le 18 mars est une date",
        "start": 7.77,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui compte on par exemple c'est le 18",
        "start": 9.48,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mars 2012 que nous avons fait le premier",
        "start": 12.09,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "grand rassemblement populaire de la",
        "start": 14.19,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle de 2012 place de",
        "start": 17.07,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "la bastille c'est le 18 mars 2010 est",
        "start": 19.56,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "que nous avons fait le grand",
        "start": 23.55,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "rassemblement populaire de notre",
        "start": 25.05,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "campagne pr\u00e9sidentielle place de la",
        "start": 26.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 29.88,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "c'est le 18 mars que nous avons lanc\u00e9 le",
        "start": 30.48,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "journal l'insoumission",
        "start": 34.079,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il n'y avait pas de meilleur jeu plus",
        "start": 35.46,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "symbolique le faire mais qu'est ce qui",
        "start": 37.559,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "s'est pass\u00e9 le 18 mars",
        "start": 38.94,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "alors vous qui suivez vous savez que le",
        "start": 40.379,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "18 mars et le joug du commencement de la",
        "start": 43.35,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "commune",
        "start": 45.87,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la commune de paris on dit la commune de",
        "start": 46.289,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "paris parce que c'est l'\u00e9v\u00e9nement",
        "start": 49.44,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "parisien qui a comme d'habitude fascin\u00e9",
        "start": 50.579,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "les historiens fascin\u00e9 tous ceux qui",
        "start": 52.82,
        "duration": 5.169
    },
    {
        "text": "s'int\u00e9ressent \u00e0 l'histoire de france",
        "start": 56.699,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mais dix communes vous savez y avait eu",
        "start": 57.989,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "partout bienvenue \u00e0 marseille en a eu 1",
        "start": 59.789,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "arbonne y avait eu \u00e0 montpellier il y en",
        "start": 62.28,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "a eu lui m\u00eame dans le jura \u00e0 arbois ou",
        "start": 65.43,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "s'est invent\u00e9 une expression parce",
        "start": 68.909,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "qu'ils avaient d\u00e9cid\u00e9 qu'il y aurait",
        "start": 71.04,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "plus jamais de chefs alors quelqu'un dit",
        "start": 72.27,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a \u00e7a ne tient pas debout c'est",
        "start": 73.68,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "pas possible du chaxel a toujours eu",
        "start": 74.939,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "alors quelqu'un dit bon bah si c'est",
        "start": 76.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a on va tous appel\u00e9s chef et donc",
        "start": 78.509,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "le salut s'\u00e9tait pas citoyens aux",
        "start": 80.04,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "camarades s'\u00e9taient chef",
        "start": 81.63,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "bonjour c'est flora chef comment \u00e7a se",
        "start": 82.83,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "passe chef et l'expression est rest\u00e9",
        "start": 84.99,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "dans le langage populaire",
        "start": 86.729,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la commune a donc \u00e9t\u00e9 un ph\u00e9nom\u00e8ne",
        "start": 88.979,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "politique d'ensemble dans le pays mais",
        "start": 91.409,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 elle d\u00e9marre \u00e0 7 \u00e0 paris le 18",
        "start": 93.689,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "mars que s'est il pass\u00e9",
        "start": 95.61,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "les allemands nous avaient envahi",
        "start": 97.46,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "l'empereur napol\u00e9on iii a perdu la",
        "start": 99.479,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "bataille \u00e0 sedan le si\u00e8ge est au tour de",
        "start": 102.119,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "paris et le gouvernement de fait qui",
        "start": 104.79,
        "duration": 8.42
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tablit d\u00e9cide de capituler et",
        "start": 108.75,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "d'accorder la victoire aux allemands le",
        "start": 113.21,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "peuple de paris",
        "start": 116.85,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "le premier va refuser la capitulation",
        "start": 117.659,
        "duration": 7.641
    },
    {
        "text": "et il s'aper\u00e7oit le 18 mars que l'arm\u00e9e",
        "start": 121.19,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8re vient \u00e0 paris pour enlever les",
        "start": 125.3,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "canons qui se trouve sur la butte",
        "start": 127.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "montmartre la butte rouge",
        "start": 130.76,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que vous connaissez la chanson",
        "start": 132.47,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la butte rouge c'est son nom tous ceux",
        "start": 134.09,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "qui montaient et c'est la butte rouge",
        "start": 137.12,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 o\u00f9 il ya maintenant le sacr\u00e9",
        "start": 139.94,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "coeur comme on dit le sacr\u00e9 coeur a \u00e9t\u00e9",
        "start": 143.33,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "construit l\u00e0 pour expier les p\u00e9ch\u00e9s la",
        "start": 146.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "commune de paris donc pendant des",
        "start": 148.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rations dans les programmes de",
        "start": 151.04,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "gauche il y avait on enl\u00e8vera le sacr\u00e9",
        "start": 153.53,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "coeur et on y mettra un monument \u00e0 la",
        "start": 156.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "gloire de la commune des communards mais",
        "start": 158.33,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui se passe ce jour-l\u00e0 donc",
        "start": 159.95,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e r\u00e9guli\u00e8re bien pour r\u00e9cup\u00e9rer",
        "start": 161.09,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "les canons avec lesquels les parisiens",
        "start": 162.92,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "avaient l'intention de continuer la",
        "start": 165.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance parisienne dit les qu'annonc\u00e9",
        "start": 167.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et pay\u00e9s par souscription donc n'ya pas",
        "start": 169.34,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "nous les prendre c'est un peu un",
        "start": 171.11,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pr\u00e9texte en r\u00e9alit\u00e9 veulent garder leur",
        "start": 172.61,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "armes et monte sur la butte rouge les",
        "start": 174.26,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "communes arbres se sont un bataillon",
        "start": 177.35,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "c'est en bas tu es une femme qui monte",
        "start": 179.27,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ayant \u00e0 sa t\u00eate louise michel et puis",
        "start": 180.83,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aussi les gardes nationaux masculins qui",
        "start": 183.32,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "vont monter mais c'est les femmes qui",
        "start": 185.18,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vont faire le choc avec la troupe",
        "start": 186.98,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8re des arm\u00e9es ceux qui se",
        "start": 188.51,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "trouvent l\u00e0 et pour finir regarder les",
        "start": 191.18,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "canons puisque l'arm\u00e9e r\u00e9guli\u00e8re recul",
        "start": 192.95,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "et fiche le camp et \u00e0 partir de l\u00e0",
        "start": 195.86,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "commence un \u00e9v\u00e9nement qui a une racine",
        "start": 198.41,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de r\u00e9sistance patriotique mais il faut",
        "start": 201.02,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "comprendre la r\u00e9sistance patriotique",
        "start": 203.57,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "pour ce qu'elle est c'est-\u00e0-dire une",
        "start": 204.8,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 de ne pas \u00eatre soumis de ne pas",
        "start": 206.989,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "\u00eatre domin\u00e9e de ne pas \u00eatre command\u00e9es",
        "start": 208.97,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de l'ext\u00e9rieur par un pouvoir qu'on",
        "start": 211.76,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "n'accepte pas au l'occurrence des",
        "start": 213.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "allemands mais \u00e7a valait tout autant",
        "start": 215.42,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pour le gouvernement qui sans salles \u00e0",
        "start": 217.88,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "partir de l\u00e0 \u00e0 versailles",
        "start": 219.59,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "donc la commune de paris est",
        "start": 220.78,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "fondamentalement un acte deux d'un",
        "start": 223.39,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "soumission et de philosophie insoumise",
        "start": 226.31,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "on va d'ailleurs cr\u00e9\u00e9 un mot \u00e0 partir de",
        "start": 229.36,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est les communards et le communard",
        "start": 232.01,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "va rester dans l'imaginaire collectif ce",
        "start": 234.68,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "peuple ouvrier je dis bien ce peuple",
        "start": 236.72,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "ce ne sont pas que des ouvriers c'est un",
        "start": 240.29,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "peuple ouvrier c'est un peuple",
        "start": 242.209,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'artisans c'est un peuple commer\u00e7ants",
        "start": 243.38,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "c'est un peuple de ch\u00f4meurs de pauvres",
        "start": 245.209,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "un peuple dans lequel les femmes",
        "start": 247.459,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "joue un r\u00f4le de commandement en m\u00eame",
        "start": 250.19,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "temps que les hommes et ce mod\u00e8le va",
        "start": 253.91,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "rester pour l'histoire dans la dur\u00e9e une",
        "start": 257.33,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "flamme qui \u00e9claire la demie sombre quand",
        "start": 260.93,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "nous perdons notre libert\u00e9",
        "start": 264.5,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "quand nous sommes soumis de force soit \u00e0",
        "start": 266.84,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "un envahisseur soit un pouvoir que nous",
        "start": 269.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "m\u00e9prisons et qui n'est pas celui que le",
        "start": 271.28,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "peuple a choisi alors la commune tous",
        "start": 273.53,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les ans nous trouvons un pr\u00e9texte ou un",
        "start": 276.65,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "autre pour la c\u00e9l\u00e9brer or sans essayer",
        "start": 278.42,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "de la poser \u00e0 tout le monde 1",
        "start": 281.36,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "je vous rappelle que le 18 mars 2017",
        "start": 282.94,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "on venait de chanter la marseillaise et",
        "start": 286.46,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "bien des drapeaux blancs rouges partout",
        "start": 289.64,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et \u00e0 ce moment l\u00e0 j'ai dit bas pour ceux",
        "start": 291.08,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui connaissent la chanson aujourd'hui",
        "start": 293.24,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ses dix victoires c'est l'anniversaire",
        "start": 294.59,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de la commune aurait chant\u00e9",
        "start": 296.27,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "l'internationale",
        "start": 297.71,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les gens qui \u00e9taient l\u00e0 br\u00e9hat ceux qui",
        "start": 298.75,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "connaissaient l'international les",
        "start": 301.1,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "paroles et moi chanter les autres \u00e9tait",
        "start": 302.96,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "bien content de l'entendre",
        "start": 305.39,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "des fois c'\u00e9tait leur chanson s'appelait",
        "start": 307.72,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "pas partie de leurs propres traditions",
        "start": 311.45,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "comme c'\u00e9tait le cas pour moi et pour",
        "start": 312.62,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "beaucoup de ceux qui se trouvaient donc",
        "start": 314.6,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ce 18 mars on a dit on va marquer le",
        "start": 317.18,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "coup \u00e0 faire une petite vid\u00e9o",
        "start": 319.16,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "rappelez vous bien toujours rappelez",
        "start": 321.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous bien comme \u00e7a va mal quand venait",
        "start": 323.06,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "le but de courage comme vous pensez que",
        "start": 325.7,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est trop dur",
        "start": 328.28,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "rappelez-vous que pour la commune",
        "start": 329.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait tr\u00e8s dur pour les communards et",
        "start": 330.919,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "les communes hard pour le petit peuple",
        "start": 332.69,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "il y avait \u00e0 la fois les allemands le",
        "start": 335.27,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pouvoir versailles et il y avait toute",
        "start": 338.27,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "cette difficult\u00e9 et cet acte de",
        "start": 341.03,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance d'insoumission est pass\u00e9 d'en",
        "start": 344.3,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "cas \u00e0 l'autre d'une id\u00e9e \u00e0 l'autre et \u00e7a",
        "start": 346.88,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "a donn\u00e9 un programme r\u00e9volutionnaire",
        "start": 350.24,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sociale quel programme r\u00e9volutionnaire",
        "start": 351.29,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "social d'abord la s\u00e9paration des \u00e9glises",
        "start": 353.84,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "et de l'\u00e9tat \u00e7a para\u00eet banal aujourd'hui",
        "start": 356.57,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 l'\u00e9poque c'est court pour lui les",
        "start": 358.19,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "crucifix partout des tribunaux de",
        "start": 360.77,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "l'arm\u00e9e de tous et l'\u00e9tat et l'\u00e9glise",
        "start": 362.54,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9clar\u00e9s ces para\u00eetre mais il ya",
        "start": 366.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aussi la r\u00e9quisition des logements",
        "start": 368.63,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "vacants",
        "start": 370.58,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "bon il ya aussi les lois qui rendent",
        "start": 371.26,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "possible la cr\u00e9ation des coop\u00e9ratives",
        "start": 375.47,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8res car le mod\u00e8le socialiste de",
        "start": 376.88,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque le mod\u00e8le commune \u00e0 celle \u00e0",
        "start": 379.7,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "coop\u00e9rer",
        "start": 382.1,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "ouvri\u00e8re c'est pas le capitalisme d'\u00e9tat",
        "start": 382.639,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "ce sont les travailleurs d\u00e9cidons",
        "start": 387.009,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "nous-m\u00eames de la production des",
        "start": 389.33,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "conditions dans lesquelles se d\u00e9roulent",
        "start": 392.629,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "du prix des choses donc \u00e9videmment tout",
        "start": 394.069,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "\u00e7a a tenu peu de temps pas parce que le",
        "start": 396.289,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le \u00e9tait pas bien mais tout",
        "start": 398.93,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "simplement parce que la r\u00e9pression s'est",
        "start": 400.099,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "abattue sur les communards les allemands",
        "start": 402.919,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "se sont retir\u00e9s pour permettre \u00e0 la",
        "start": 406.159,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "troupe fran\u00e7aise de massacrer les",
        "start": 408.169,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "communards et ils ont nos fusill\u00e9s 32000",
        "start": 410.539,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "en l'espace d'une semaine qu'on appelle",
        "start": 414.889,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "la semaine sanglante \u00e0 paris parce que",
        "start": 417.469,
        "duration": 5.211
    },
    {
        "text": "en province aussi la fusillade a eu lieu",
        "start": 419.629,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "\u00e0 paris on va au cimeti\u00e8re du p\u00e8re",
        "start": 422.68,
        "duration": 5.289
    },
    {
        "text": "lachaise et en bas du soutien il ya le",
        "start": 425.659,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "mur le long duquel tant des n\u00f4tres ont",
        "start": 427.969,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 fusill\u00e9s",
        "start": 430.61,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi on y va tous les 1er mai",
        "start": 432.8,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "des fois on y va d'autres dates le 18",
        "start": 435.5,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "mars lui-m\u00eame on va au mur des f\u00e9d\u00e9r\u00e9s",
        "start": 438.08,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "c'est l'endroit des n\u00f4tres de la",
        "start": 441.43,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re r\u00e9volution qui affirme en",
        "start": 443.87,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "france son contenu radicalement sociale",
        "start": 446.569,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "alors bien s\u00fbr il y en avait eu que",
        "start": 449.06,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'amples pr\u00e9mices pendant la grande",
        "start": 451.25,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution de 1789 et la r\u00e9volution",
        "start": 452.99,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "fondatrice de la libert\u00e9 du peuple en",
        "start": 455.629,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "france mais ce moment communards",
        "start": 458.33,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "continuera d'illuminer l'histoire longue",
        "start": 460.55,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "et profond que nous pr\u00e9tendons incarner",
        "start": 464.06,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "et continuer a \u00e9videmment \u00e0 chaque",
        "start": 466.37,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration diff\u00e9remment ne pas confondre",
        "start": 467.93,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "1871 et 2021",
        "start": 471.31,
        "duration": 4.329
    },
    {
        "text": "l\u00e0 derri\u00e8re moi vous voyez il ya un",
        "start": 473.599,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "tableau combien de m'offrir aujourd'hui",
        "start": 475.639,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est matt hill panneaux qui me l'a fait",
        "start": 477.639,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "passer par ces st\u00e8les qu'on l'a remis",
        "start": 479.839,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "pour qu'on me le donne on compte donne",
        "start": 481.55,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "en fait \u00e0 votre si\u00e8ge",
        "start": 483.8,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "l'artiste qui a fait ce dessin c'est",
        "start": 485.08,
        "duration": 6.429
    },
    {
        "text": "ernest pignon-ernest fait un nom au",
        "start": 488.479,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "grand dessinateur et artistes fran\u00e7ais",
        "start": 491.509,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "qui dans le pass\u00e9 d\u00e9j\u00e0 m'avait fait",
        "start": 493.969,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "l'amiti\u00e9 d'un tr\u00e8s beau dessin dans la",
        "start": 497.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "campagne de",
        "start": 499.969,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "17 et l\u00e0 vous voyez 1871 2021 c'est",
        "start": 500.93,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "l'anniversaire des 150 ans de la commune",
        "start": 506.12,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "et ce slogan c'\u00e9tait celui de la",
        "start": 508.31,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "campagne de 2012",
        "start": 512.33,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "place au peuple le peuple sur les places",
        "start": 513.44,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9poque place au peuple place \u00e0 la",
        "start": 516.229,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "commune et ben voil\u00e0",
        "start": 518.69,
        "duration": 8.03
    },
    {
        "text": "ce sera le voeu de la commune de 2022",
        "start": 520.01,
        "duration": 10.079
    },
    {
        "text": "place au peuple place \u00e0 la commune",
        "start": 526.72,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "la commune qui sera la structure de base",
        "start": 530.089,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "de la d\u00e9mocratie de la r\u00e9publique",
        "start": 532.16,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise si nous gagnons l'\u00e9lection",
        "start": 534.08,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle et qui de toute fa\u00e7on",
        "start": 536.51,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "continuera \u00e0 vivre dans nos coeurs de",
        "start": 538.39,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration comme un mod\u00e8le",
        "start": 540.56,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "de courage",
        "start": 542.959,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "et comme le signale qu'un autre monde",
        "start": 543.62,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "est possible la lutte continue",
        "start": 545.69,
        "duration": 4.22
    }
]