[
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 7.4,
        "duration": 71.319
    },
    {
        "text": "m",
        "start": 80.38,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 86.15,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ouah",
        "start": 90.26,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "bonjour \u00e0 toutes",
        "start": 91.82,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 94.6,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "mes chers amis mes chers camarades",
        "start": 96.23,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "l'opep la r\u00e9union de maudit gardanne ou",
        "start": 99.979,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "sur internet bonjour bonjour \u00e0 tout",
        "start": 102.66,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "avant cette r\u00e9union tacon comme \u00e7a l\u00e0 il",
        "start": 105.47,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffe le coeur zot i kon\u00e9",
        "start": 108.6,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nous les la fois qu'une ou deux",
        "start": 111.29,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "candidats notre futur pr\u00e9sident jean luc",
        "start": 113.64,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon",
        "start": 117.8,
        "duration": 11.139
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 119.29,
        "duration": 9.649
    },
    {
        "text": "mais aujourd'hui au del\u00e0 de la pr\u00e9sence",
        "start": 132.67,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "de jean luc m\u00e9lenchon ce qu'on vient",
        "start": 135.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "soutenir nous ce qu'on vient porter",
        "start": 137.47,
        "duration": 5.989
    },
    {
        "text": "c'est une dynamique une campagne d id\u00e9es",
        "start": 139.36,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "une campagne qui r\u00e9unit comme vous",
        "start": 143.459,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "pouvez le voir autour de nous une",
        "start": 145.66,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "diversit\u00e9 d'\u00e9lus de municipalit\u00e9s de",
        "start": 147.069,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s mais aussi un nombre",
        "start": 151.12,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "incroyable de militants merci soit tout",
        "start": 153.4,
        "duration": 8.36
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous c'est bon d'abord",
        "start": 157.12,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "c'est vous qui avez rendu \u00e7a possible",
        "start": 163.739,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e7a l'union populaire me vois",
        "start": 167.069,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "encore de monnaies en train d'arriver la",
        "start": 170.319,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "salle est trop petit paquet de monde",
        "start": 171.91,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "nous avons maintenant",
        "start": 174.9,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "nous avons maintenant atteint enfin les",
        "start": 177.9,
        "duration": 9.27
    },
    {
        "text": "500 signatures jeudi soir",
        "start": 182.65,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "le jour de l'arriv\u00e9e de jean luc",
        "start": 192.87,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon sur notre \u00eele je crois que",
        "start": 194.94,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "nous lui portons chance et ce n'est pas",
        "start": 197.43,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "fini",
        "start": 199.47,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "et ce matin d'ailleurs nous avons",
        "start": 204.319,
        "duration": 4.631
    },
    {
        "text": "atteint la signature de trois cent mille",
        "start": 206.819,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "citoyens en soutien \u00e0 la candidature de",
        "start": 208.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "jean-luc m\u00e9lenchon pour la",
        "start": 211.769,
        "duration": 1.621
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 212.73,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "c'est le double de ce qu'on s'\u00e9tait",
        "start": 213.39,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "fix\u00e9s",
        "start": 215.34,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "si vous \u00eates l\u00e0 aujourd'hui peut-\u00eatre",
        "start": 221.36,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "que vous l'avez lu l'avenir en commun je",
        "start": 223.65,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "ne sais pas si vous l'avez lu mais si ce",
        "start": 225.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "n'est pas le cas c'est encore le moment",
        "start": 227.579,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "c'est un programme qui est riche de",
        "start": 229.29,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "plusieurs propositions travailler en",
        "start": 231.39,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "profondeur voil\u00e0 merci monsieur",
        "start": 233.549,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "avec des sp\u00e9cialistes de diverses",
        "start": 235.94,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "questions d'ailleurs on a d\u00e9livr\u00e9 qui",
        "start": 238.5,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sont sorties qui sont encore en train de",
        "start": 240.93,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sortir on en a 12 sur 40 qui sont sortis",
        "start": 242.67,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sur plusieurs th\u00e9matiques on a six plan",
        "start": 245.04,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sur dix qui sont sortis le travail",
        "start": 247.2,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "continue jean luc m\u00e9lenchon on l'a dit",
        "start": 249.81,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "il est pr\u00eat \u00e0 gouverner nous n'attendons",
        "start": 252.39,
        "duration": 7.999
    },
    {
        "text": "plus que \u00e7a plus que le mois d'avril",
        "start": 255.299,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs chers camarades je",
        "start": 267.52,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "crois qu'on va pas se mentir la",
        "start": 270.32,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "dynamique est l\u00e0 la dynamique elle est",
        "start": 271.37,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l\u00e0 aujourd'hui elle est de notre c\u00f4t\u00e9 et",
        "start": 273.889,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "sans plus attendre je vous demande",
        "start": 276.02,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "d'accueillir notre d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en le",
        "start": 278.3,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "premier ultra marins avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9lu",
        "start": 282.86,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de commission au parlement",
        "start": 286.01,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et \u00e0 mains nues",
        "start": 288.26,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 290.5,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "en donn\u00e9es cl\u00e9s ce but l\u00e0 \u00e9th\u00e9r\u00e9e nous",
        "start": 298.3,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sommes meilleurs ros\u00e9s merci",
        "start": 300.159,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "d'accueillir younous omarjee",
        "start": 302.68,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "mes chers amis",
        "start": 314.669,
        "duration": 6.521
    },
    {
        "text": "chers camarades quel bonheur quel",
        "start": 317.039,
        "duration": 6.641
    },
    {
        "text": "immense bonheur vraiment de vous",
        "start": 321.19,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "retrouver ici \u00e0 saint denis de la",
        "start": 323.68,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "r\u00e9union",
        "start": 326.56,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "sur mon \u00eele et dans ma ville natale",
        "start": 327.15,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "votre pr\u00e9sence cet apr\u00e8s midi votre",
        "start": 330.78,
        "duration": 7.389
    },
    {
        "text": "ferveur votre pr\u00e9sence si nombreuse 10",
        "start": 334.18,
        "duration": 6.859
    },
    {
        "text": "l'esp\u00e9rance que nous portons ensemble",
        "start": 338.169,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "cet espoir lucide \u00e0 port\u00e9e de nos",
        "start": 341.039,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "efforts de vos efforts militant pour que",
        "start": 344.8,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "l'on en finisse demain avec emmanuel",
        "start": 348.669,
        "duration": 7.021
    },
    {
        "text": "macron qui a fait tant de mal \u00e0 la",
        "start": 352.0,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9union qui a fait tant de mal aux",
        "start": 355.69,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "outre-mer et qui a fait tant de mal \u00e0 la",
        "start": 358.57,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "france est notre esp\u00e9rance pour que",
        "start": 362.289,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "s'ouvre une nouvelle page \u00e0 pr\u00e9sent pour",
        "start": 365.32,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "le progr\u00e8s social la justice \u00e9cologique",
        "start": 369.22,
        "duration": 7.83
    },
    {
        "text": "et la paix avec jean luc m\u00e9lenchon oui",
        "start": 372.12,
        "duration": 8.32
    },
    {
        "text": "je vous le dis mes chers amis la",
        "start": 377.05,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "victoire elle est possible et c'est",
        "start": 380.44,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "depuis la r\u00e9union depuis ville de la",
        "start": 383.65,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9union qui a plac\u00e9 en t\u00eate lors de la",
        "start": 386.83,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re \u00e9lection pr\u00e9sidentielle jean",
        "start": 390.46,
        "duration": 5.209
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon en t\u00eate des suffrages",
        "start": 392.979,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "alors c'est depuis que la r\u00e9union que va",
        "start": 395.669,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "s'acc\u00e9l\u00e9rer \u00e0 pr\u00e9sent les dynamiques qui",
        "start": 399.58,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "fera je le sais je le ressens encore",
        "start": 402.759,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "plus fortement cet apr\u00e8s midi que nous",
        "start": 405.909,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "serons au deuxi\u00e8me tour de l'\u00e9lection",
        "start": 408.82,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 410.849,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 418.82,
        "duration": 6.219
    },
    {
        "text": "les charades oui mes chers amis mais je",
        "start": 420.86,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "veux vous dire d'entr\u00e9e",
        "start": 425.039,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "que les bruits du monde qui arrive",
        "start": 427.31,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "jusqu'ici jusqu'\u00e0 nous",
        "start": 430.77,
        "duration": 8.519
    },
    {
        "text": "nous p\u00e9trifie de gravit\u00e9 devant",
        "start": 434.66,
        "duration": 8.379
    },
    {
        "text": "effectivement la gravit\u00e9 des menaces qui",
        "start": 439.289,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "se joue en ce moment sur le continent",
        "start": 443.039,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en et des processus de",
        "start": 445.56,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9civilisation qui sont en cours dans",
        "start": 449.16,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "ces moments o\u00f9 l'histoire",
        "start": 453.03,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "semble se jouer je veux vous dire \u00e0 tous",
        "start": 455.06,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "combien",
        "start": 459.05,
        "duration": 4.839
    },
    {
        "text": "combien je suis fait pierre dans ces",
        "start": 460.61,
        "duration": 6.489
    },
    {
        "text": "moments o\u00f9 il est question de guerre o\u00f9",
        "start": 463.889,
        "duration": 6.861
    },
    {
        "text": "il est question aussi de d\u00e9sir de paix",
        "start": 467.099,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "de partager ces heures graves avec un",
        "start": 470.75,
        "duration": 7.69
    },
    {
        "text": "homme d'\u00e9tat avec jean luc m\u00e9lenchon qui",
        "start": 474.509,
        "duration": 7.741
    },
    {
        "text": "assume le devoir \u00e9minent par ses",
        "start": 478.44,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "analyses de montrer le chemin que doit",
        "start": 482.25,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "prendre la france ainsi que de ne pas",
        "start": 485.28,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "laisser le peuple en dehors de la",
        "start": 488.699,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "compr\u00e9hension des \u00e9v\u00e9nements",
        "start": 491.669,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "car en d\u00e9finitive",
        "start": 493.8,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "voyez-vous en europe ici \u00e0 la r\u00e9union",
        "start": 495.75,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "comme partout dans le monde",
        "start": 500.06,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "le principal acteur de l'histoire c'est",
        "start": 503.46,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "le peuple est souvent jean-luc vous le",
        "start": 506.76,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "savez parle \u00e0 l'intelligence des",
        "start": 510.63,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs et \u00e0 l'intelligence des",
        "start": 514.56,
        "duration": 5.969
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et plus que jamais nous avons",
        "start": 517.529,
        "duration": 6.871
    },
    {
        "text": "besoin de ces explications de sa vision",
        "start": 520.529,
        "duration": 7.621
    },
    {
        "text": "pour que ensemble les d\u00e9sirs de paix",
        "start": 524.4,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "puisse se r\u00e9aliser sur le continent je",
        "start": 528.15,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "veux \u00e9galement",
        "start": 532.05,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "je veux \u00e9galement",
        "start": 536.389,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous exprimer",
        "start": 538.37,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "m'excuser aupr\u00e8s de vous de partager",
        "start": 540.889,
        "duration": 6.791
    },
    {
        "text": "quelques sentiments personnels vous le",
        "start": 543.99,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "savez souvent jean luc m\u00e9lenchon parle",
        "start": 547.68,
        "duration": 9.33
    },
    {
        "text": "de moi en des termes tr\u00e8s agr\u00e9able et je",
        "start": 552.06,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "dois pour confesser que ces mots ne sont",
        "start": 557.01,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "pas d\u00e9sagr\u00e9able \u00e0 entendre et jaulin",
        "start": 560.19,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "site vraiment \u00e0 continuer mais",
        "start": 562.92,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "permettez moi aujourd'hui ici depuis",
        "start": 566.6,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "l'\u00eele de la r\u00e9union quelques mots tr\u00e8s",
        "start": 570.69,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "personnel \u00e0 destination de jean luc",
        "start": 573.93,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon et lui dire que son amiti\u00e9 et",
        "start": 576.62,
        "duration": 8.079
    },
    {
        "text": "notre compagnonnage intellectuelle et",
        "start": 581.67,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "politique m'honore et me rend heureux",
        "start": 584.699,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "dans l'action difficile qui est la",
        "start": 587.82,
        "duration": 7.079
    },
    {
        "text": "mienne qui est la n\u00f4tre et dans la",
        "start": 591.389,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance que nous devons porter en",
        "start": 594.899,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "europe au parlement europ\u00e9en et \u00e0",
        "start": 598.47,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale aux politiques",
        "start": 601.62,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "mises en oeuvre et son soutien nous est",
        "start": 604.56,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'une grande utilit\u00e9",
        "start": 607.41,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "cette fraternit\u00e9 entre nous et",
        "start": 609.81,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "d'ailleurs je crois la marque de ce qui",
        "start": 613.079,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "caract\u00e9rise la france insoumise et",
        "start": 616.5,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "l'union populaire c'est notre force",
        "start": 619.32,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "c'est notre grande force chez nous les",
        "start": 621.81,
        "duration": 7.649
    },
    {
        "text": "petitesses de la d\u00e9testation entre soi",
        "start": 625.74,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "n'ont pas de place nous le laissons pour",
        "start": 629.459,
        "duration": 7.82
    },
    {
        "text": "les autres car l'int\u00e9r\u00eat populaire",
        "start": 632.91,
        "duration": 6.169
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat populaire",
        "start": 637.279,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat que nous devons aux masses",
        "start": 639.079,
        "duration": 7.031
    },
    {
        "text": "populaires nous oblige et nous cheminons",
        "start": 642.18,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "ensemble",
        "start": 646.11,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "dans l'union populaire avec joie avec",
        "start": 646.76,
        "duration": 8.62
    },
    {
        "text": "respect avec fraternit\u00e9 et la conscience",
        "start": 651.029,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "des responsabilit\u00e9s dans la lutte a",
        "start": 655.38,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9",
        "start": 658.199,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "pour les peuples et pour les r\u00e9gions",
        "start": 658.91,
        "duration": 8.169
    },
    {
        "text": "d'outre-mer qui je le r\u00e9p\u00e8te ici cet",
        "start": 662.69,
        "duration": 7.209
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s midi sont les r\u00e9gions les plus",
        "start": 667.079,
        "duration": 7.221
    },
    {
        "text": "pauvres de toute l'union europ\u00e9enne",
        "start": 669.899,
        "duration": 9.451
    },
    {
        "text": "et je peux vous t\u00e9moigner que jean luc",
        "start": 674.3,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon",
        "start": 679.35,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "est l'un des rares candidats si ce n'est",
        "start": 680.209,
        "duration": 7.651
    },
    {
        "text": "le seul candidat qui n'a jamais rel\u00e9gu\u00e9e",
        "start": 683.339,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "l'outre-mer \u00e0 l'ultrap\u00e9riph\u00e9rie des",
        "start": 687.86,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupations mais qui au contraire la",
        "start": 691.529,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "placer au coeur de notre programme",
        "start": 695.07,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun mais plus encore plus",
        "start": 697.41,
        "duration": 9.69
    },
    {
        "text": "encore jean luc m\u00e9lenchon et la france",
        "start": 702.54,
        "duration": 6.77
    },
    {
        "text": "insoumise et l'union populaire",
        "start": 707.1,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on pla\u00e7ait l'outre-mer au",
        "start": 709.31,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "coeur de notre vision du monde est d'une",
        "start": 712.05,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "nouvelle diplomatie",
        "start": 715.44,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "comprenez que nous op\u00e9rons une rupture",
        "start": 717.35,
        "duration": 8.14
    },
    {
        "text": "absolument fondamentales qui nous fait",
        "start": 721.91,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "nous regarder \u00e0 pr\u00e9sent diff\u00e9remment je",
        "start": 725.49,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "vous le dis ici \u00e0 saint denis ne",
        "start": 729.51,
        "duration": 5.939
    },
    {
        "text": "laissons plus dire que nous sommes de",
        "start": 732.75,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "petite-\u00eele mis\u00e9rable non nous sommes",
        "start": 735.449,
        "duration": 8.041
    },
    {
        "text": "grands nous sommes immenses nous sommes",
        "start": 739.43,
        "duration": 7.149
    },
    {
        "text": "immenses comme la mer qui nous entoure",
        "start": 743.49,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "nous sommes immenses comme nos cultures",
        "start": 746.579,
        "duration": 7.081
    },
    {
        "text": "enchev\u00eatr\u00e9s venue de civilisation",
        "start": 750.38,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "mill\u00e9naire nous sommes immenses comme",
        "start": 753.66,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "tous les visages singulier que je vois",
        "start": 756.6,
        "duration": 6.599
    },
    {
        "text": "ici r\u00e9unis comme dans cette salle nous",
        "start": 759.63,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "sommes immenses comme les solutions que",
        "start": 763.199,
        "duration": 6.151
    },
    {
        "text": "nous trouvons nous r\u00e9unionnais aux d\u00e9fis",
        "start": 766.319,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "plan\u00e9taires qui se concentre sur notre",
        "start": 769.35,
        "duration": 7.169
    },
    {
        "text": "hymne alors oui jean luc je te le dis tu",
        "start": 772.17,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "as raison nous ne sommes pas",
        "start": 776.519,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "l'ultrap\u00e9riph\u00e9rie nous sommes le coeur",
        "start": 779.16,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "nous sommes au coeur du monde comme",
        "start": 782.31,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "coeur battant aussi de la r\u00e9publique",
        "start": 785.339,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise",
        "start": 788.55,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 789.72,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "et je peux vous faire le serment \u00e0 la",
        "start": 797.71,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "place qui est la mienne qu'avec jean luc",
        "start": 801.68,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 804.41,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise que nous d\u00e9sirons nous saurons",
        "start": 807.32,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "aussi demain en europe introduire les",
        "start": 810.83,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "rapports de force absolument n\u00e9cessaire",
        "start": 814.88,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "pour que cesse divers scandales comme",
        "start": 818.15,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "celui de l'instrumentation des outre-mer",
        "start": 822.23,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "et de l'\u00eele de la r\u00e9union \u00e0 des fins",
        "start": 825.59,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "ext\u00e9rieur pour des int\u00e9r\u00eats ext\u00e9rieurs",
        "start": 828.73,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "oui nous ferons cesser le scandale des",
        "start": 832.34,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "flottes de p\u00eache europ\u00e9enne et",
        "start": 836.06,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "internationale",
        "start": 838.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui viennent piller dans nos eaux et",
        "start": 838.93,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er de la souffrance et du malheur",
        "start": 842.57,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "pour nos petits p\u00eacheurs artisans nous",
        "start": 845.18,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "ferons cesser le scandale parce que nous",
        "start": 849.14,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "porterons une voix forte en europe le",
        "start": 852.26,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "scandale des accords de libre \u00e9change",
        "start": 855.14,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "qui fragilise nos agriculteurs qui n'en",
        "start": 856.96,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "peuvent plus des produits rempli de",
        "start": 861.05,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "peyssies civ et d'une concurrence",
        "start": 864.26,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "absolument d\u00e9loyale et nous ferons",
        "start": 866.42,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "cesser aussi ce scandale dont emmanuel",
        "start": 870.08,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "matheron s'accommode que les outre-mer",
        "start": 873.14,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "comme je vous le disais reste",
        "start": 876.05,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "aujourd'hui en europe les r\u00e9gions les",
        "start": 878.57,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "plus pauvres de toute l'union europ\u00e9enne",
        "start": 881.66,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "alors que la france est la deuxi\u00e8me",
        "start": 884.54,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "puissance \u00e9conomique de l'europe c'est",
        "start": 886.97,
        "duration": 7.929
    },
    {
        "text": "un scandale et ce scandale doit cesser",
        "start": 890.27,
        "duration": 7.569
    },
    {
        "text": "mettront un terme et nous mettrons un",
        "start": 894.899,
        "duration": 7.261
    },
    {
        "text": "terme \u00e9galement soyez en assur\u00e9s \u00e0 la",
        "start": 897.839,
        "duration": 5.511
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle d'or budg\u00e9taire",
        "start": 902.16,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "qui emp\u00eache d'investir dans l'ensemble",
        "start": 903.35,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "des services publics et en particulier \u00e0",
        "start": 906.899,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "la r\u00e9union et croyez bien que nous",
        "start": 909.24,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "savons comment faire et croyez bien et",
        "start": 911.97,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "vous le savez que jean luc m\u00e9lenchon a",
        "start": 914.91,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "le caract\u00e8re pour cela nous le savons",
        "start": 917.759,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9unionnais rien ne se gagne en",
        "start": 920.79,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "baissant la t\u00eate tout se gagne par la",
        "start": 923.459,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "lutte et dans les rapports de force et",
        "start": 926.04,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "avec jean luc m\u00e9lenchon nous avons",
        "start": 928.41,
        "duration": 5.519
    },
    {
        "text": "l'assurance d'une voix forte en europe",
        "start": 931.019,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d'une voix forte dans le monde pour une",
        "start": 933.929,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "france libre et ind\u00e9pendante qui saura",
        "start": 936.959,
        "duration": 7.201
    },
    {
        "text": "se faire respecter et restaur\u00e9 en europe",
        "start": 940.319,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "et dans le monde notre pays et les",
        "start": 944.16,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "outre-mer je vous dis vive l'union",
        "start": 947.249,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "populaire vive la r\u00e9union et en avant",
        "start": 949.86,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "vers la victoire",
        "start": 952.649,
        "duration": 3.201
    },
    {
        "text": "et maintenant",
        "start": 957.66,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "et je suis tr\u00e8s heureux le permettez moi",
        "start": 960.38,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "de dire que je vois dans la salle ma",
        "start": 963.21,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "maman c'est la premi\u00e8re fois que je",
        "start": 965.97,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "prends la parole avec elle et je lui",
        "start": 968.25,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "dois beaucoup",
        "start": 970.59,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "et j'ai le plaisir \u00e0 pr\u00e9sent de donner",
        "start": 977.96,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "la parole celle qui \u00e0 la tribune de",
        "start": 981.35,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 985.01,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre si bien dit il de la r\u00e9union",
        "start": 986.8,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "notre char coll\u00e8gue et amie karine ne",
        "start": 990.26,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "bon",
        "start": 993.92,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "re",
        "start": 1002.029,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "chers amis chers camarades",
        "start": 1003.589,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "encore une fois je permettez moi de vous",
        "start": 1006.47,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "dire \u00e0 quel point je suis touch\u00e9 ravi et",
        "start": 1009.389,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "\u00e9mu de vous voir si nombreux r\u00e9unis",
        "start": 1011.97,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "autour de cette dynamique d'union",
        "start": 1015.509,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "populaire",
        "start": 1017.519,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "si j'ai d\u00e9cid\u00e9 de soutenir la",
        "start": 1024.65,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "candidature de jean luc m\u00e9lenchon c'est",
        "start": 1027.0,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "parce qu'il est le candidat du",
        "start": 1029.52,
        "duration": 1.889
    },
    {
        "text": "rassemblement",
        "start": 1030.689,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "le candidat de l'union le candidat le",
        "start": 1031.409,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "plus \u00e0 m\u00eame de d\u00e9fendre et de faire",
        "start": 1034.53,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "gagner les valeurs progressistes dans",
        "start": 1036.959,
        "duration": 3.921
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection",
        "start": 1039.299,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "il r\u00e9chauffe le coeur voir un autre",
        "start": 1040.88,
        "duration": 4.449
    },
    {
        "text": "r\u00e9union dit parce que quand ils voient",
        "start": 1043.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "zot l\u00e9 l\u00e0 comme \u00e7a en attaque ont motiv\u00e9",
        "start": 1045.329,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "d\u00e9termin\u00e9 zotti montrent la dynamique la",
        "start": 1047.64,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dynamique nous demande militants la",
        "start": 1050.88,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dynamique la dynamique qui",
        "start": 1052.44,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "soutient jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1054.33,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "l'union ne se d\u00e9cr\u00e8te pas elle se",
        "start": 1061.73,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "travaille c'est ce que nous avons fait",
        "start": 1063.99,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "depuis des mois avec l'union populaire",
        "start": 1065.52,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "mais je l' ai dit tout \u00e0 l'heure vous le",
        "start": 1067.37,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "savez ce n'est pas seulement derri\u00e8re un",
        "start": 1069.809,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "homme que nous nous rongeons mais bien",
        "start": 1071.13,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re des id\u00e9es un programme un",
        "start": 1072.75,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "projet de soci\u00e9t\u00e9 et oui un programme",
        "start": 1075.15,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "car c'est d\u00e9sormais devenu chose rare",
        "start": 1077.67,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "dans cette \u00e9lection pr\u00e9sidentielle que",
        "start": 1080.04,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de parler des \u00e9l\u00e9ments de fond le d\u00e9bat",
        "start": 1081.809,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "il est confisqu\u00e9 en permanence entre la",
        "start": 1084.24,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "droite extr\u00eame et l'extr\u00eame droite",
        "start": 1086.46,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "autour des th\u00e8mes",
        "start": 1088.1,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "autour des th\u00e8mes aussi naus\u00e9abonds que",
        "start": 1091.46,
        "duration": 5.709
    },
    {
        "text": "la s\u00e9curit\u00e9 l'identit\u00e9 et la religion",
        "start": 1094.44,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "alors qu'en r\u00e9alit\u00e9 nous fran\u00e7ais nous",
        "start": 1097.169,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "r\u00e9unionnais nous savons que les",
        "start": 1100.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9s sont ailleurs et l\u00e0 dessus",
        "start": 1101.88,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "surgit jean luc m\u00e9lenchon et l'union",
        "start": 1103.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "populaire avec un \u00e9l\u00e9ment pr\u00e9cieux un",
        "start": 1106.049,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "programme celui de l'avenir en commun ce",
        "start": 1108.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qu'ils ont montr\u00e9 le mois s'il vous",
        "start": 1110.429,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "pla\u00eet",
        "start": 1111.75,
        "duration": 2.179
    },
    {
        "text": "un programme pr\u00e9cis d\u00e9taill\u00e9 chiffr\u00e9s",
        "start": 1114.679,
        "duration": 5.981
    },
    {
        "text": "qui accorde une place centrale aux",
        "start": 1118.83,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "outre-mer et qui pr\u00e9voit de remettre au",
        "start": 1120.66,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "coeur des priorit\u00e9s l'humain et son",
        "start": 1122.49,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "harmonie avec la nature nous r\u00e9unionnais",
        "start": 1124.95,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "nous le savons bien nous souffrons tous",
        "start": 1127.86,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "les jours de la d\u00e9faillance quand ce",
        "start": 1130.44,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "n'est pas de l'absence des services",
        "start": 1132.809,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "publics le d\u00e9sinvestissement de l'\u00e9tat",
        "start": 1134.669,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "est criante sur nos territoires nous",
        "start": 1137.549,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "assistons quotidiennement \u00e0 la",
        "start": 1140.13,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9shumanisation des services de",
        "start": 1142.08,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "proximit\u00e9 de la poste \u00e0 la cape aux",
        "start": 1143.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "imp\u00f4ts dans les \u00e9coles dans les h\u00f4pitaux",
        "start": 1145.919,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "et nous avons besoin se le dise est de",
        "start": 1147.69,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "remettre l'humain au centre de ses",
        "start": 1150.63,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "services publics pour r\u00e9pondre aux",
        "start": 1152.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "besoins cruciaux pour notre population",
        "start": 1154.47,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sans parler de l'\u00e9lectro nisme qui",
        "start": 1156.48,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "touche encore beaucoup d'entre nous n'a",
        "start": 1158.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas o\u00f9 il va tout par internet n'est pas",
        "start": 1160.65,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "possible",
        "start": 1162.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "notre jeunesse est sacrifi\u00e9e et",
        "start": 1163.28,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "l'illettrisme le taux de ch\u00f4mage sont",
        "start": 1166.38,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "autant d'indicateurs qui nous invite",
        "start": 1168.78,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "chaque jour un peu plus \u00e0 b\u00e2tir un",
        "start": 1170.309,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "projet de rupture pour notre soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1172.71,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun r\u00e9pond \u00e0 ces d\u00e9fis et",
        "start": 1175.1,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 ses enjeux \u00e0 la d\u00e9faillance des",
        "start": 1177.809,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "services publics l'avenir en commun",
        "start": 1180.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond par un vaste plan",
        "start": 1181.83,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "d'investissement ou les outre-mer",
        "start": 1183.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "trouveront toute leur place au ch\u00f4mage",
        "start": 1184.679,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "massif chez les jeunes en outre-mer",
        "start": 1187.74,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun r\u00e9pond par des",
        "start": 1189.51,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "dizaines de milliers de cr\u00e9ations",
        "start": 1191.429,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "d'emplois dans la justice l'\u00e9ducation",
        "start": 1193.679,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "les h\u00f4pitaux ou encore au service de",
        "start": 1195.54,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie \u00e0 l'isol\u00e9ment des personnes",
        "start": 1198.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e2g\u00e9es l'avenir en commun r\u00e9pond par la",
        "start": 1200.34,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9ouverture de lit est le fier de rendre",
        "start": 1202.47,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "non lucratif l'ensemble des ehpad",
        "start": 1204.3,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "\u00e0 la crise \u00e0 la crise du logement",
        "start": 1213.42,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement pr\u00e9gnante sur notre",
        "start": 1215.55,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "territoire o\u00f9 plus d'un r\u00e9unionnais sur",
        "start": 1217.92,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dix est victime de mal-logement l'avenir",
        "start": 1219.9,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "commun r\u00e9pond par un vaste plan de",
        "start": 1222.78,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "construction de plus de 200 mille",
        "start": 1224.55,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "logements publics par an pour garantir",
        "start": 1226.26,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "le droit au logement pour toutes et tous",
        "start": 1228.27,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 voil\u00e0 des r\u00e9ponses concr\u00e8tes aux",
        "start": 1231.08,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "besoins concrets des populations en",
        "start": 1234.24,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral et de la n\u00f4tre en particulier",
        "start": 1236.55,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "lorsque l'on sait qu'\u00e0 la r\u00e9union un",
        "start": 1238.79,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "jeune sur deux est au ch\u00f4mage comment",
        "start": 1241.23,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "peut-on objectivement encore imaginer",
        "start": 1242.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "appliquer les m\u00eames recettes d'hy\u00e8res",
        "start": 1245.61,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9soudre les probl\u00e8mes",
        "start": 1247.26,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "d'aujourd'hui et de demain",
        "start": 1248.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "emmanuel macron son gouvernement et son",
        "start": 1250.34,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "parlement aux ordres ils n'ont fait",
        "start": 1253.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qu'empirer la situation sur notre \u00eele la",
        "start": 1255.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 et le ch\u00f4mage sont \u00e0 des",
        "start": 1257.52,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "niveaux intol\u00e9rables il nous faut cr\u00e9er",
        "start": 1259.05,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de l'emploi sur notre \u00eele et redonner",
        "start": 1261.39,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des perspectives d'avenir \u00e0 notre",
        "start": 1263.22,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "jeunesse voil\u00e0 ce que c'est l'union",
        "start": 1265.08,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "populaire au travers de sa campagne et",
        "start": 1267.09,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "sans programme",
        "start": 1269.46,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "laissez moi vous donner quelques",
        "start": 1276.7,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "chiffres de ce qui est pr\u00e9sent\u00e9 dans ce",
        "start": 1278.6,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "programme en r\u00e9ponse \u00e0 la crise sociale",
        "start": 1280.46,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sanitaire et \u00e9conomique que nous",
        "start": 1282.44,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "traversons",
        "start": 1283.91,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "300000 emplois jeunes dans le secteur",
        "start": 1284.98,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "public deux cent quarante mille nouveaux",
        "start": 1287.059,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "emplois dans les ehpad cent mille",
        "start": 1289.94,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "emplois dans les h\u00f4pitaux",
        "start": 1292.46,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "60000 imm\u00e9diatement dans l'\u00e9ducation et",
        "start": 1293.92,
        "duration": 5.879
    },
    {
        "text": "190 milles \u00e0 terme",
        "start": 1297.74,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "65000 dans la justice trente mille dans",
        "start": 1299.799,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "l'enseignement sup\u00e9rieur et la recherche",
        "start": 1303.23,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "18000 dans la lutte contre l'\u00e9vasion",
        "start": 1304.97,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fiscale",
        "start": 1307.37,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "quinze mille",
        "start": 1308.24,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "15 mille visages dans les services de",
        "start": 1316.87,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cologie ou encore quinze mille pour",
        "start": 1319.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aider nos petits qui sont handicap\u00e9s",
        "start": 1321.53,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pour qu'ils puissent aller \u00e0 l'\u00e9cole",
        "start": 1323.21,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "avec les autres l'inclusion oui bien s\u00fbr",
        "start": 1324.35,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "mais avec les moyens qui permettent une",
        "start": 1326.66,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "inclusion sereine une vraie prise en",
        "start": 1328.73,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "compte",
        "start": 1331.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "une vraie prise en compte des",
        "start": 1333.07,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cificit\u00e9s",
        "start": 1334.97,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'inclusion c'est comme l'union elle ne",
        "start": 1336.01,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "se d\u00e9cr\u00e8te pas elle se construit voil\u00e0",
        "start": 1338.36,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "quels sont les leviers pour cr\u00e9er un",
        "start": 1341.54,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "emploi digne pour toutes et tous avec un",
        "start": 1342.89,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "smic \u00e0 1400 euros nets qui permettra \u00e0",
        "start": 1345.44,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "tout le monde de vivre dignement",
        "start": 1348.5,
        "duration": 7.619
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1351.26,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "desmond toutou le disait faites le bien",
        "start": 1358.379,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "par petits bouts l\u00e0 o\u00f9 vous \u00eates car ce",
        "start": 1361.69,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "sont tous ces petits bouts de bien une",
        "start": 1364.509,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fois assembl\u00e9e qui transforment le monde",
        "start": 1366.759,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "alors ne nous r\u00e9signons pas face \u00e0 ceux",
        "start": 1369.159,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "qui veulent nous faire croire que nous",
        "start": 1371.95,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "n'avons le choix contre l'aust\u00e9rit\u00e9 le",
        "start": 1373.09,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tout s\u00e9curitaire et la haine de l'autre",
        "start": 1375.159,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondons par notre vision commune qui",
        "start": 1376.84,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "conjugue le vivre ensemble avec la",
        "start": 1379.599,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "perspective de lendemains meilleurs",
        "start": 1381.58,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "soyons rebelles soyons ambitieux dans",
        "start": 1383.83,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "notre vision de l'avenir soyons insoumis",
        "start": 1386.259,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "je voudrais vous laisser sur ces paroles",
        "start": 1388.71,
        "duration": 5.949
    },
    {
        "text": "du po\u00e8te boris gamaleya qui lorsqu'il",
        "start": 1391.599,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "recueillies dans les ann\u00e9es soixante dix",
        "start": 1394.659,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "aupr\u00e8s des compteurs r\u00e9unionnais une",
        "start": 1396.129,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s grande partie de leurs tr\u00e9sors",
        "start": 1397.72,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "zorro en hommage au militant et martyr",
        "start": 1399.159,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "de l'autonomie prononcer ces mots voici",
        "start": 1401.649,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "en chant merveilleux pour oublier la",
        "start": 1404.83,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "nuit noire c'est ton peuple qui parlent",
        "start": 1407.769,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "ne te bouges plus les oreilles allons-y",
        "start": 1410.619,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "ensemble peuple parlons et regardons ce",
        "start": 1414.279,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "champ merveilleux pour oublier la nuit",
        "start": 1417.369,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "noire merci aux autres tout nous tiens",
        "start": 1419.409,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "bon nous leurs pas",
        "start": 1421.179,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "et j'ai l'honneur d'introduire mon",
        "start": 1433.2,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gue au parlement",
        "start": 1435.48,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "merci mon cher camarade jean hugues",
        "start": 1438.019,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "ratenon",
        "start": 1440.46,
        "duration": 12.01
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 1441.35,
        "duration": 13.37
    },
    {
        "text": "mais chez un ami",
        "start": 1452.47,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "mesdames messieurs mes chers camarades",
        "start": 1454.72,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 tous pour votre pr\u00e9sence vous",
        "start": 1457.15,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "qui \u00eates dans la salle mais aussi celles",
        "start": 1460.37,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et ceux qui nous suivent \u00e0 travers les",
        "start": 1462.74,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents r\u00e9seaux sociaux",
        "start": 1465.86,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "2012 l'humain d'abord 2010 est la force",
        "start": 1467.47,
        "duration": 8.62
    },
    {
        "text": "du peuple 2022 dix ans d'engagement au",
        "start": 1472.04,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de jean luc m\u00e9lenchon je ne",
        "start": 1476.09,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "regrette rien et je continue mon chemin",
        "start": 1479.21,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "le chemin de la fraternit\u00e9 pour un",
        "start": 1482.95,
        "duration": 8.2
    },
    {
        "text": "avenir en commun et aujourd'hui \u00e0 saint",
        "start": 1487.01,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "denis de la r\u00e9union le pain est",
        "start": 1491.15,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "rassembler rassembler huadian oui un",
        "start": 1494.24,
        "duration": 8.16
    },
    {
        "text": "tronc projet de changement profond de",
        "start": 1498.23,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "notre soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1502.4,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "rassembler ou et dia non \u00e0 cette prose",
        "start": 1503.65,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "\u00e9go\u00efste cette france qui abandonnent une",
        "start": 1507.46,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "partie de son pain rassembler pour se",
        "start": 1510.86,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "sortir de ce pi\u00e8ge b\u00e2tit pas les nantis",
        "start": 1514.82,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "et les buzzer d'exclusion car nous",
        "start": 1518.6,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "voulons d'une france qui rassemble et",
        "start": 1522.23,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "qui ne laisse personne sur le bord du",
        "start": 1524.99,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "chemin nous voulons une france qui donne",
        "start": 1528.38,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "le sourire pour cela la venue en commun",
        "start": 1531.83,
        "duration": 8.97
    },
    {
        "text": "est une chance \u00e0 saisir le candidat jean",
        "start": 1536.12,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon c'est une chose \u00e0 saisir",
        "start": 1540.8,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "ici \u00e0 la r\u00e9union est pas tout en france",
        "start": 1544.31,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "pas tous \u00e0 la r\u00e9union aubade ou \u00e0 paris",
        "start": 1547.67,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "annie \u00e0 mayotte \u00e0 montpellier en",
        "start": 1552.08,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "martinique et \u00e0 la guyane pour ne citer",
        "start": 1555.92,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "qu'eux l'union l'union populaire et",
        "start": 1559.1,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "notre voix partout en france fais ont",
        "start": 1562.49,
        "duration": 8.04
    },
    {
        "text": "triomph\u00e9 le bon choix un peu de dos la",
        "start": 1566.12,
        "duration": 7.98
    },
    {
        "text": "voie la plus s\u00fbre est celle trac\u00e9e par",
        "start": 1570.53,
        "duration": 7.1
    },
    {
        "text": "nos candidats sans lui melan\u00e7on",
        "start": 1574.1,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "rejoignez nous elma choses ensemble mais",
        "start": 1577.63,
        "duration": 7.39
    },
    {
        "text": "dans la main et d'un m\u00eame pas nous avons",
        "start": 1581.66,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "nous diff\u00e9rence mais au del\u00e0 de nos",
        "start": 1585.02,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences il faut savoir s'unir je",
        "start": 1588.05,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "suis \u00e0 l'essentiel l'esprit de",
        "start": 1591.23,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9 et de solidarit\u00e9 est notre",
        "start": 1593.81,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "guide 4 d'hommes et de femmes sont dans",
        "start": 1597.08,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "la peine qu'a trop de femmes et d'hommes",
        "start": 1600.92,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "sont livr\u00e9s \u00e0 eux m\u00eames",
        "start": 1603.56,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "trop d'enfants rel\u00e8ve de famille ne sont",
        "start": 1606.17,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "pas heureux l'essentiel mes chers amis",
        "start": 1609.41,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "c'est de redonner le sourire aux gens",
        "start": 1612.41,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "d'\u00e9radiquer la pauvret\u00e9",
        "start": 1616.09,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "le mal est tout en prot\u00e9geant notre",
        "start": 1618.53,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te en premier lieu d\u00e8s son arriv\u00e9e",
        "start": 1621.26,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "au pouvoir de l'union populaire l'union",
        "start": 1625.07,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "populaire des traitres \u00e0 l'\u00e9tat",
        "start": 1628.67,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'urgence sociale dans tous les",
        "start": 1631.16,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "outre-mer blocage des prix garantir la",
        "start": 1633.44,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "gratuit\u00e9",
        "start": 1637.46,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "la quantit\u00e9 d'eau et d'\u00e9nergie contr\u00f4ler",
        "start": 1638.8,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "les prix des billets d'avion ainsi que",
        "start": 1642.43,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "l'alignement des services postaux par la",
        "start": 1645.43,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "suite le gouvernement de l'union",
        "start": 1648.19,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "populaire prendra \u00e9galement la d\u00e9cision",
        "start": 1650.86,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d'instaurer un service citoyen",
        "start": 1653.91,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "obligatoire pour les moins de 25 ans",
        "start": 1656.8,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es au smic de mettre en place",
        "start": 1660.48,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "une allocation mensuelle",
        "start": 1664.24,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'autonomie pour tous les jeunes entre",
        "start": 1666.45,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "18 et 25 ans qui sont en foire et",
        "start": 1669.07,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "autonome de leurs parents ou en lyc\u00e9e",
        "start": 1672.91,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "professionnel",
        "start": 1675.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "mes chers amis",
        "start": 1677.94,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "rapidement le gouvernement de l'union",
        "start": 1680.11,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me populaire prendra \u00e9galement un",
        "start": 1682.51,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ensemble de mesures concernant le",
        "start": 1685.66,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "travail et le pouvoir d'achat le",
        "start": 1688.18,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablissement \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit de la",
        "start": 1691.03,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 60 ans",
        "start": 1693.85,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "partout en france passer aux 32 heures",
        "start": 1696.1,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "pour les m\u00e9tiers techniques ou de nuit",
        "start": 1699.28,
        "duration": 8.07
    },
    {
        "text": "abroger la r\u00e9forme macro de l'assurance",
        "start": 1703.11,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage qui faut peu de mal dans notre",
        "start": 1707.35,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 1710.47,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "garantir un revenu mensuel atteignant le",
        "start": 1711.85,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "seuil de pauvret\u00e9",
        "start": 1715.48,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "soit 1000 63 euros il faudra aussi des",
        "start": 1716.88,
        "duration": 8.55
    },
    {
        "text": "conjugue aliz\u00e9s la location",
        "start": 1722.17,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "d'handicap\u00e9s et la revaloriser talent et",
        "start": 1725.43,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "la musique quand un couple se marie une",
        "start": 1729.07,
        "duration": 8.91
    },
    {
        "text": "une des conjoints p\u00e8re la location et",
        "start": 1732.48,
        "duration": 8.95
    },
    {
        "text": "faire passer le smic \u00e0 1400 euros nets",
        "start": 1737.98,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "filles des salaires de mis\u00e8re ici \u00e0 la",
        "start": 1741.43,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "r\u00e9union est pas tout apprendre",
        "start": 1745.15,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "titularis\u00e9 les contractuels de la",
        "start": 1747.6,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "fonction publique et l\u00e0 je pense \u00e0 nos",
        "start": 1750.85,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "employ\u00e9s communaux mais pas seulement",
        "start": 1753.97,
        "duration": 6.35
    },
    {
        "text": "mesdames l'\u00e9galit\u00e9 entre les hommes et",
        "start": 1757.02,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "les femmes verra aussi le jour lorsque",
        "start": 1760.32,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "l'union populaire sera au pouvoir scheer",
        "start": 1763.13,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e plan sanitaire le",
        "start": 1767.01,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "gouvernement de l'union populaire",
        "start": 1769.59,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "luttera contre la malbouffe car il ne",
        "start": 1771.29,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "suffit pas de manger pour vivre mais il",
        "start": 1774.27,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "peut bien manger pour bien vu tout cela",
        "start": 1777.51,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "sera fonds pagne est un programme de",
        "start": 1781.08,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "thau suffisance alimentaire",
        "start": 1784.59,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "il faut aussi \u00eatre odieux le sens",
        "start": 1786.66,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "poisson bio dans nos cantines scolaires",
        "start": 1790.11,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "banal a dit jean luc m\u00e9lenchon va faire",
        "start": 1792.69,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "ici \u00e0 la r\u00e9union tu as les outre-mer est",
        "start": 1796.8,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "pas tout en france avec jean luc",
        "start": 1800.1,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon pour aller passer personnes",
        "start": 1803.07,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e2g\u00e9es c'est garantir une retraite au",
        "start": 1805.26,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "niveau du smic pour la famille et cela",
        "start": 1808.59,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "c'est une \u00eele \u00e0 il y a plusieurs",
        "start": 1812.61,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9s mais aussi pour la sant\u00e9",
        "start": 1814.41,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'encadrement des loyers et",
        "start": 1817.13,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "l'interdiction des expulsions en mettant",
        "start": 1819.96,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "en place une garantie universelle des",
        "start": 1822.78,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "loyers o\u00f9 elle est locataire mais aussi",
        "start": 1825.9,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "pour les propri\u00e9taires mes chers amis la",
        "start": 1829.02,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "revalorisation des m\u00e9tiers des revenus",
        "start": 1832.89,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "du soin et du m\u00e9dico-social la",
        "start": 1835.65,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "reconstruction du service public",
        "start": 1839.13,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "hospitalier et du recrutement de des",
        "start": 1841.98,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "soignants avec jean luc m\u00e9lenchon nous",
        "start": 1845.64,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "allons nous allons approcher le pass",
        "start": 1849.51,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "vaccinale une loi liberticide",
        "start": 1853.59,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "et totalement inhabitable mais chez un",
        "start": 1857.01,
        "duration": 7.49
    },
    {
        "text": "ami on a loup\u00e9 notre libert\u00e9",
        "start": 1860.61,
        "duration": 8.88
    },
    {
        "text": "mais cet outil est un service public de",
        "start": 1864.5,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "la petite enfance mes chers amis nous",
        "start": 1869.49,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "voulons aussi",
        "start": 1872.13,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "\u00e9tendre la scolarit\u00e9 obligatoire",
        "start": 1873.08,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "\u00e0 18 ans r\u00e9duire r\u00e9duire",
        "start": 1876.89,
        "duration": 7.21
    },
    {
        "text": "les effectifs \u00e0 10 9 pour les classes",
        "start": 1880.37,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "assurer la gratuit\u00e9 r\u00e9elle de l'ebit de",
        "start": 1884.1,
        "duration": 8.36
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation publique quand il transpose",
        "start": 1888.33,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "emmanuel mesdames messieurs mais chenal",
        "start": 1892.46,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "mes chers amis la lutte contre le",
        "start": 1896.1,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "r\u00e9chauffement climatique",
        "start": 1898.8,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "la transition \u00e9cologique sera aussi une",
        "start": 1900.6,
        "duration": 7.79
    },
    {
        "text": "grande priorit\u00e9 ou \u00e0 l'union populaire",
        "start": 1903.57,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "le google de l'union populaire ins",
        "start": 1912.94,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "morale l'agriculture relocaliser et la",
        "start": 1916.93,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation de trois cent mille emplois",
        "start": 1920.53,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "agricoles et la r\u00e9union sera au coeur de",
        "start": 1921.97,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "ce dispositif",
        "start": 1926.92,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 un emploi aux ch\u00f4meurs de longue",
        "start": 1927.99,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e dans les secteurs jazz ans",
        "start": 1931.57,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "notamment les m\u00e9tiers de l'\u00e9cologie",
        "start": 1933.7,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "mesdames messieurs 30 60 de notre",
        "start": 1937.18,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "territoire maritime sera prot\u00e9g\u00e9 avec",
        "start": 1939.82,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon au pouvoir alors mes",
        "start": 1943.15,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "chers amis c'est aussi assurer",
        "start": 1947.02,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "l'autonomie \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 100 poisson",
        "start": 1948.9,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "renouvelables pour les outre-mer voila",
        "start": 1952.27,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "voila",
        "start": 1955.3,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "telles mesures tir\u00e9es du programme l'a",
        "start": 1956.82,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "mis en commun",
        "start": 1960.85,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "comment ne pas dire oui comment ne pas",
        "start": 1962.14,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "dire oui \u00e0 ce programme d'avenir des",
        "start": 1965.29,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "mesures r\u00e9alisables si nous voulons une",
        "start": 1968.98,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 solidaire qui met l'humain au",
        "start": 1971.71,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "centre de tout mais chez un ami et la",
        "start": 1975.25,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "bonne nouvelle la bonne nouvelle c'est",
        "start": 1978.43,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "que la macro ni et la domination des",
        "start": 1981.31,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "riches n'est pas une fatalit\u00e9 macro sera",
        "start": 1983.74,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "battu sur la terre et lionel des patous",
        "start": 1987.61,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "en france dwan et tourner le dos \u00e0 ces",
        "start": 1990.91,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "mesures d'exclusion",
        "start": 1995.53,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "douanes le dos et tout beau nos coeurs",
        "start": 1997.53,
        "duration": 8.98
    },
    {
        "text": "un avenir commun le 10 avril avec la",
        "start": 2001.53,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 du peuple et le mouvement",
        "start": 2006.51,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "populaire qui s'op\u00e8rent l'union des gens",
        "start": 2008.52,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "conscients sera une r\u00e9elle n'est pas",
        "start": 2011.28,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "tout en france mesdames messieurs il",
        "start": 2014.64,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "n'ya plus d'h\u00e9sitation et \u00e0 l'instar de",
        "start": 2017.16,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "s\u00e9gol\u00e8ne royal faisons le choix de la",
        "start": 2019.92,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "victoire pouss\u00e9 met \u00e0 monsieur peuple",
        "start": 2023.34,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "peuple des outremers",
        "start": 2027.48,
        "duration": 6.669
    },
    {
        "text": "un peu de france donnons nous la main et",
        "start": 2029.97,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "machault ensemble pour la victoire",
        "start": 2034.149,
        "duration": 6.231
    },
    {
        "text": "debout debout amplifi\u00e9 d'union populaire",
        "start": 2036.85,
        "duration": 7.679
    },
    {
        "text": "donne ou ta la victoire est possible",
        "start": 2040.38,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "vive la r\u00e9union bible outre-mer",
        "start": 2044.529,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "vive la france vive la vie en commun",
        "start": 2047.5,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "vive ligne des eaux vives jean luc",
        "start": 2049.899,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon",
        "start": 2052.629,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "merci beaucoup et me passe",
        "start": 2054.01,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "mes chers amis mesdames messieurs on a",
        "start": 2059.79,
        "duration": 8.079
    },
    {
        "text": "beau pour la victoire un avant toit la",
        "start": 2064.06,
        "duration": 8.069
    },
    {
        "text": "vie \u00e0 la r\u00e9union pas tout \u00e0 fond dans",
        "start": 2067.869,
        "duration": 8.161
    },
    {
        "text": "les outre-mer nous allons gagner cette",
        "start": 2072.129,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "bataille pr\u00e9sident ancien ennemi devant",
        "start": 2076.03,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "la grotte d'accueillir maintenant une",
        "start": 2079.06,
        "duration": 5.359
    },
    {
        "text": "grande table une date exceptionnelle",
        "start": 2082.179,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "pour nous r\u00e9unionnais et pas seulement",
        "start": 2084.419,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "pour nous les r\u00e9unionnais en la personne",
        "start": 2087.339,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "du get mello",
        "start": 2089.619,
        "duration": 13.42
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2091.79,
        "duration": 14.069
    },
    {
        "text": "chers amis",
        "start": 2103.039,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "chers camarades",
        "start": 2105.859,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fr\u00e8res et soeurs ici rassembl\u00e9s cher",
        "start": 2109.339,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "jean luc qui nous regardent",
        "start": 2114.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "jean-luc je te remercie de m'avoir",
        "start": 2116.869,
        "duration": 6.761
    },
    {
        "text": "invit\u00e9 \u00e0 prendre la parole \u00e0 ce beau",
        "start": 2119.22,
        "duration": 8.28
    },
    {
        "text": "rassemblement d'abord je voudrais",
        "start": 2123.63,
        "duration": 6.229
    },
    {
        "text": "exprimer notre solidarit\u00e9",
        "start": 2127.5,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "vis-\u00e0-vis du peuple ukrainien",
        "start": 2129.859,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "un pays",
        "start": 2132.92,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qui subit",
        "start": 2135.289,
        "duration": 7.621
    },
    {
        "text": "un pays qui subit une invasion et en",
        "start": 2137.9,
        "duration": 9.1
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime d\u00e9fense nous qui avons v\u00e9cu en",
        "start": 2142.91,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "d'autres temps l'oppression coloniale",
        "start": 2147.0,
        "duration": 6.859
    },
    {
        "text": "nous savons que la loi du plus fort",
        "start": 2149.88,
        "duration": 7.429
    },
    {
        "text": "n'est pas la loi du plus juste",
        "start": 2153.859,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "et je dirais m\u00eame",
        "start": 2157.309,
        "duration": 7.631
    },
    {
        "text": "que la raison du plus fort n'est pas",
        "start": 2160.49,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "toujours n'est jamais la meilleure",
        "start": 2164.94,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 2167.24,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "nous avons le r\u00e9flexe imm\u00e9diat",
        "start": 2169.039,
        "duration": 9.161
    },
    {
        "text": "de nous solidariser avec les plus",
        "start": 2173.779,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "faibles et nous condamnons sans r\u00e9serve",
        "start": 2178.2,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "cette invasion militaire",
        "start": 2181.579,
        "duration": 6.301
    },
    {
        "text": "comment au 21\u00e8me si\u00e8cle",
        "start": 2184.16,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "pouvons-nous admettre que des probl\u00e8mes",
        "start": 2187.88,
        "duration": 8.34
    },
    {
        "text": "politiques soit r\u00e9gl\u00e9e par les armes",
        "start": 2191.91,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "fid\u00e8le \u00e0 nos id\u00e9aux de paix de",
        "start": 2196.22,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "fraternit\u00e9",
        "start": 2198.75,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "nous joignons notre voix \u00e0 toutes celles",
        "start": 2200.13,
        "duration": 7.699
    },
    {
        "text": "qui appellent \u00e0 l'arr\u00eat de cette guerre",
        "start": 2204.539,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "qui a d\u00e9j\u00e0 fait en quelques heures tant",
        "start": 2207.829,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "de victimes innocentes et de drames",
        "start": 2212.069,
        "duration": 7.661
    },
    {
        "text": "d'humains et nous appelons au retour au",
        "start": 2215.069,
        "duration": 6.421
    },
    {
        "text": "dialogue",
        "start": 2219.73,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "d'abord tout d'abord jean luc je te",
        "start": 2221.49,
        "duration": 7.51
    },
    {
        "text": "souhaite la bienvenue sur ses terres",
        "start": 2226.18,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9unionnaises que tu connais bien et que",
        "start": 2229.0,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "tu aimes tant c'est avec chaleur et",
        "start": 2232.48,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "sinc\u00e9rit\u00e9 en pleine confiance que la",
        "start": 2236.26,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9union tekken que nous accueillons",
        "start": 2239.56,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "assurer que nous sommes de l'amiti\u00e9 et",
        "start": 2241.51,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "du respect que tu portes aux populations",
        "start": 2244.36,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d outre-mer aux r\u00e9unionnaises et aux",
        "start": 2247.12,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9unionnais oui",
        "start": 2249.97,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "je parle de confiance",
        "start": 2252.66,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "entre la r\u00e9union et jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 2255.81,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re naturelle la confiance s'est",
        "start": 2258.61,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "install\u00e9e et cette confiance ne date pas",
        "start": 2262.78,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "d'hier ce qui nous unit c'est la",
        "start": 2265.81,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 une constante de l'histoire",
        "start": 2268.99,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "de l'humanit\u00e9",
        "start": 2272.47,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "le d\u00e9sir commun de libert\u00e9",
        "start": 2274.42,
        "duration": 7.92
    },
    {
        "text": "ce d\u00e9sir qui de tout temps a soulev\u00e9 les",
        "start": 2277.96,
        "duration": 8.85
    },
    {
        "text": "exploiter les dominer les opprim\u00e9s les",
        "start": 2282.34,
        "duration": 7.88
    },
    {
        "text": "coloniser les damn\u00e9s de la terre",
        "start": 2286.81,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "ce qui nous unit c'est notre volont\u00e9",
        "start": 2290.22,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "d'\u00e9mancipation",
        "start": 2294.1,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "notre r\u00e9sistance \u00e0 toute forme de",
        "start": 2296.01,
        "duration": 8.2
    },
    {
        "text": "domination et notre capacit\u00e9 \u00e0 nous",
        "start": 2300.34,
        "duration": 8.3
    },
    {
        "text": "indigner a refus\u00e9 le sort malheureux",
        "start": 2304.21,
        "duration": 8.51
    },
    {
        "text": "fait r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 nos soeurs et fr\u00e8res",
        "start": 2308.64,
        "duration": 9.13
    },
    {
        "text": "humains cette confiance nous a conduits",
        "start": 2312.72,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "\u00e0 apporter notre soutien apport\u00e9 notre",
        "start": 2317.77,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "soutien jean luc d\u00e8s le mois d'ao\u00fbt de",
        "start": 2320.68,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re",
        "start": 2322.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je venais d'\u00eatre \u00e9lu pr\u00e9sident \u00e0 la",
        "start": 2323.83,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidence du conseil r\u00e9gional sur la",
        "start": 2326.5,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "base d'un programme qui est en harmonie",
        "start": 2328.63,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "avec le projet pr\u00e9sidentiel de l'union",
        "start": 2331.56,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "populaire et des mesures sp\u00e9cifiques",
        "start": 2335.5,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "qu'il a d\u00e9finie pour les outre-mer qu'il",
        "start": 2337.54,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "s'agisse du pouvoir d'achat de la sant\u00e9",
        "start": 2340.75,
        "duration": 8.26
    },
    {
        "text": "de l'emploi du logement de la formation",
        "start": 2344.26,
        "duration": 6.94
    },
    {
        "text": "du d\u00e9veloppement \u00e9conomique de",
        "start": 2349.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'am\u00e9nagement du territoire des",
        "start": 2351.2,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9placements ou encore de la culture et",
        "start": 2353.57,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "de l'identit\u00e9 nous faisons les m\u00eames",
        "start": 2357.74,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "constats et nous partageons les m\u00eames",
        "start": 2359.6,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "combats nous le savons",
        "start": 2361.82,
        "duration": 8.64
    },
    {
        "text": "76 ans apr\u00e8s la loi de 1946 abolissant",
        "start": 2364.99,
        "duration": 8.67
    },
    {
        "text": "le r\u00e9gime colonial le mal-d\u00e9veloppement",
        "start": 2370.46,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "les d\u00e9s\u00e9quilibres \u00e9conomiques et sociaux",
        "start": 2373.66,
        "duration": 7.59
    },
    {
        "text": "les in\u00e9galit\u00e9s et le ch\u00f4mage structurel",
        "start": 2377.57,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "n'ont pas pour autant disparu",
        "start": 2381.25,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "aujourd'hui encore plus de 40% des",
        "start": 2383.87,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9unionnaises et des r\u00e9unionnais vivent",
        "start": 2388.37,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "en dessous du seuil de la pauvret\u00e9 en",
        "start": 2391.19,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "proportion cela \u00e9quivaudrait \u00e0 30",
        "start": 2394.07,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "millions de personnes vivant sous le",
        "start": 2396.8,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "seuil de pauvret\u00e9 en france hexagonale",
        "start": 2399.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "c'est une situation inacceptable \u00e0",
        "start": 2401.0,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "laquelle nous le pouvons nous r\u00e9signer",
        "start": 2403.85,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "mais avec",
        "start": 2406.69,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "la candidature de jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 2408.94,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "le champ des possibles s'\u00e9largit enfin",
        "start": 2412.72,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "nous avons la conviction",
        "start": 2417.02,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qu'avec le programme de l'avenir en",
        "start": 2418.69,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "commun la r\u00e9union va pouvoir r\u00e9aliser",
        "start": 2421.37,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "son d\u00e9veloppement",
        "start": 2424.64,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "territorialis\u00e9e est ouvert sur le monde",
        "start": 2426.34,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "que nous r\u00e9unionnais appelons de nos",
        "start": 2429.08,
        "duration": 6.74
    },
    {
        "text": "voeux depuis tant d'ann\u00e9es en articulant",
        "start": 2432.02,
        "duration": 8.34
    },
    {
        "text": "le local et le mondial en soutenant les",
        "start": 2435.82,
        "duration": 6.37
    },
    {
        "text": "activit\u00e9s traditionnelles et les",
        "start": 2440.36,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "secteurs \u00e9mergents en conciliant toutes",
        "start": 2442.19,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "les appartenances de la r\u00e9union",
        "start": 2445.73,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement fran\u00e7ais \u00eeles de l'oc\u00e9an",
        "start": 2447.8,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "indien et r\u00e9gions europ\u00e9ennes en portant",
        "start": 2450.95,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "une ambition \u00e9lev\u00e9e pour notre jeunesse",
        "start": 2454.88,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "\u00e0 travers les politiques de formation et",
        "start": 2458.06,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "d'\u00e9ducation en favorisant une politique",
        "start": 2461.81,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "des d\u00e9placements en tournant le dos au",
        "start": 2464.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tout automobile",
        "start": 2467.9,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "en ayant le plus",
        "start": 2469.13,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "de la pr\u00e9servation de notre",
        "start": 2472.17,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "environnement et de la valorisation de",
        "start": 2475.66,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "notre patrimoine",
        "start": 2479.32,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "exceptionnel en faisant rayonner notre",
        "start": 2480.33,
        "duration": 7.75
    },
    {
        "text": "identit\u00e9 originale dans l'unit\u00e9 se",
        "start": 2484.87,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "nourrit de sa diversit\u00e9 en ouvrant de",
        "start": 2488.08,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "nouveaux horizons pour notre \u00e9conomie et",
        "start": 2491.98,
        "duration": 8.64
    },
    {
        "text": "enfin en retrouvant la g\u00e9ographie \u00e0",
        "start": 2495.55,
        "duration": 9.06
    },
    {
        "text": "travers une grande politique maritime le",
        "start": 2500.62,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "vaste domaine maritime les richesses et",
        "start": 2504.61,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "les potentialit\u00e9s de notre s\u00e9ant sont",
        "start": 2507.88,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "n\u00e9glig\u00e9s tu l'as dis toi m\u00eame jean-luc",
        "start": 2511.48,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "la france est une puissance maritime qui",
        "start": 2514.72,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "s'ignore elle ignore \u00e9galement que la",
        "start": 2517.87,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "r\u00e9union qualifi\u00e9e de petite \u00eele indien",
        "start": 2521.17,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "oc\u00e9anique est en fait un immense",
        "start": 2524.8,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "territoire",
        "start": 2528.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "oc\u00e9anographique",
        "start": 2529.89,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "une politique maritime r\u00e9gionale",
        "start": 2531.87,
        "duration": 7.86
    },
    {
        "text": "aurait le triple avantage de favoriser",
        "start": 2535.98,
        "duration": 7.72
    },
    {
        "text": "le d\u00e9veloppement durable de stimuler la",
        "start": 2539.73,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration",
        "start": 2543.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionale est de constituer un",
        "start": 2544.56,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "gigantesque gisement d'emplois la",
        "start": 2547.42,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9union a donc un r\u00f4le majeur \u00e0 jouer",
        "start": 2550.63,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "qu'elle jouera et nous faisons confiance",
        "start": 2553.83,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "\u00e0 jean luc m\u00e9lenchon nous lui faisons",
        "start": 2556.93,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "confiance parce que nous savons",
        "start": 2559.42,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "\u00e9galement qu'il a \u00e9t\u00e9 un rempart temps",
        "start": 2561.1,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "face aux forces de l'argent tu face au",
        "start": 2564.48,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "discours de haine enfin ensemble nous",
        "start": 2567.43,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "serons plus forts pour r\u00e9sister aux",
        "start": 2571.3,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d\u00e9sordres engendr\u00e9s par la",
        "start": 2573.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mondialisation n\u00e9olib\u00e9rale",
        "start": 2576.16,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "oui nous refusons de nous soumettre au",
        "start": 2577.81,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "r\u00e8gne de l'argent qui corrompt les",
        "start": 2582.34,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "coeurs",
        "start": 2584.8,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "nous ne voulons pas",
        "start": 2586.06,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "d'amont",
        "start": 2587.88,
        "duration": 6.229
    },
    {
        "text": "au sein duquel la monnaie ach\u00e8te tout",
        "start": 2589.47,
        "duration": 9.06
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 nos \u00e2mes nous refusons de toutes",
        "start": 2594.109,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "nos forces cette globalisation",
        "start": 2598.53,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "financi\u00e8re",
        "start": 2600.119,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "aveugle et sans piti\u00e9 pour les plus",
        "start": 2601.52,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "faibles et les plus d\u00e9munis",
        "start": 2604.74,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pro 2 soeurs et deux fr\u00e8res ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 2606.33,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "sacrifi\u00e9s sur l'autel de",
        "start": 2609.57,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "l'ultralib\u00e9ralisme aux c\u00f4t\u00e9s de jean luc",
        "start": 2612.74,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon nous engagerons la bataille",
        "start": 2615.72,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pour un monde plus juste et plus humain",
        "start": 2618.21,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "nous y sommes pr\u00eats en ces temps o\u00f9 la",
        "start": 2621.03,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "france doute d'elle m\u00eame en ces temps o\u00f9",
        "start": 2625.109,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "les faux proph\u00e8tes parcourt le pays pour",
        "start": 2628.68,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9pandre la parole du mensonge de la",
        "start": 2632.04,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "haine de l'autre de la paix de la peur",
        "start": 2635.19,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "et de l'abaissement de nos valeurs jean",
        "start": 2638.04,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon repr\u00e9sente l'unique",
        "start": 2640.56,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "rempart anvers danger il conna\u00eet et nous",
        "start": 2643.56,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "n'y connais aussi toutes ces bonnes",
        "start": 2647.25,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "vendeurs la fum\u00e9e bones arnaud ces",
        "start": 2649.68,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "grands prometteur si d'honneur fait",
        "start": 2652.89,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "bonnes ventes l'un portefeuille bien",
        "start": 2655.8,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "garni",
        "start": 2658.74,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "nikon adot nous avons",
        "start": 2659.369,
        "duration": 8.131
    },
    {
        "text": "nous avons lu ton obstination \u00e0 sans",
        "start": 2663.56,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "cesse de faire reculer \u00e0 d\u00e9nicher leurs",
        "start": 2667.5,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mensonges m",
        "start": 2670.47,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ton intelligence comme rempart \u00e0 la",
        "start": 2672.54,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "b\u00eatise humaine nous savons qu'avec toi",
        "start": 2674.97,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "ils ne passeront pas no pasaran",
        "start": 2678.39,
        "duration": 8.02
    },
    {
        "text": "cette m\u00eame confiance ma grande nuit",
        "start": 2681.77,
        "duration": 8.059
    },
    {
        "text": "\u00e0 rejoindre le parlement de l'union",
        "start": 2686.41,
        "duration": 7.169
    },
    {
        "text": "populaire ce parlement oui j'en fais",
        "start": 2689.829,
        "duration": 6.411
    },
    {
        "text": "partie il regroupe des personnalit\u00e9s",
        "start": 2693.579,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "d'horizons divers associatif syndical",
        "start": 2696.24,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "intellectuelles artistiques et",
        "start": 2700.049,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "politiques qui a r\u00e9pondu \u00e0 l'appel que",
        "start": 2702.25,
        "duration": 6.059
    },
    {
        "text": "tu as lanc\u00e9 cet appel je lance aux",
        "start": 2705.67,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9unionnaises et aux r\u00e9unionnais et je",
        "start": 2708.309,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "le redis d'entr\u00e9e et sans d\u00e9tour face \u00e0",
        "start": 2710.92,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "l'urgence sociale",
        "start": 2714.849,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique passe \u00e0 l'explosion des",
        "start": 2716.25,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s et de la pauvret\u00e9 rejoignez",
        "start": 2719.47,
        "duration": 5.869
    },
    {
        "text": "l'union populaire",
        "start": 2723.43,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "si",
        "start": 2725.339,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "vous \u00eates dans votre famille",
        "start": 2726.93,
        "duration": 8.889
    },
    {
        "text": "vous y avez votre place vous pouvez",
        "start": 2731.309,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "venir",
        "start": 2735.819,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "rejoignez nos forces cette m\u00eame",
        "start": 2737.13,
        "duration": 6.669
    },
    {
        "text": "confiance appelle chacun de nous \u00e0",
        "start": 2740.17,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "soutenir le candidat de l'union",
        "start": 2743.799,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "populaire de tout son coeur de toute son",
        "start": 2745.539,
        "duration": 6.481
    },
    {
        "text": "intelligence de toute son exp\u00e9rience de",
        "start": 2749.02,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "toute son amiti\u00e9 pour que soit r\u00e9alis\u00e9",
        "start": 2752.02,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "le projet de soci\u00e9t\u00e9 qu'est l'avenir en",
        "start": 2754.9,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "commun vous savez vous me connaissez",
        "start": 2758.65,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "j'ai pass\u00e9 plus que quelques ann\u00e9es au",
        "start": 2761.41,
        "duration": 5.929
    },
    {
        "text": "sein de l'union des femmes r\u00e9unionnaises",
        "start": 2765.369,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "\u00e0 lutter pour que les revendications des",
        "start": 2767.339,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "femmes soit entendue",
        "start": 2770.47,
        "duration": 6.109
    },
    {
        "text": "pour que leurs droits soient respect\u00e9s",
        "start": 2772.02,
        "duration": 9.339
    },
    {
        "text": "vous connaissez le long chemin de la",
        "start": 2776.579,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "lutte pour l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 2781.359,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je le connais par exp\u00e9rience pour",
        "start": 2782.97,
        "duration": 7.329
    },
    {
        "text": "l'avoir parcouru la dignit\u00e9 au point la",
        "start": 2785.859,
        "duration": 7.95
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 au coeur et nous les femmes",
        "start": 2790.299,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "nous savons que rien n'est jamais acquis",
        "start": 2793.809,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et que seule la lutte solidaire fait",
        "start": 2796.27,
        "duration": 6.269
    },
    {
        "text": "progresser la cause des femmes que saleh",
        "start": 2799.329,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "lutte",
        "start": 2802.539,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "seule la lutte ont progress\u00e9 les causes",
        "start": 2803.65,
        "duration": 8.5
    },
    {
        "text": "j'ai particip\u00e9 \u00e0 toutes les luttes",
        "start": 2808.42,
        "duration": 7.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9unionnaise pour l'\u00e9galit\u00e9 sociale la",
        "start": 2812.15,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "reconnaissance de notre sp\u00e9cificit\u00e9",
        "start": 2816.2,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "culturelle \u00e9conomique",
        "start": 2818.0,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon connais toutes toutes",
        "start": 2820.609,
        "duration": 6.331
    },
    {
        "text": "nos lui nous les avons port\u00e9s ensemble",
        "start": 2824.06,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "vous savez j'ai \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9 pendant",
        "start": 2826.94,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "presque un quart de si\u00e8cle mon seul",
        "start": 2829.49,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "souci a toujours \u00e9t\u00e9 la dignit\u00e9 la",
        "start": 2832.04,
        "duration": 8.48
    },
    {
        "text": "dignit\u00e9 des r\u00e9unionnais est la dignit\u00e9",
        "start": 2837.26,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "c'est le travail certes fait un emploi",
        "start": 2840.52,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "c'est pouvoir se loger c'est disposer de",
        "start": 2844.28,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "revenus suffisants pour subvenir aux",
        "start": 2847.25,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "besoins de sa famille \u00e0 ses propres",
        "start": 2849.23,
        "duration": 7.859
    },
    {
        "text": "besoins la dignit\u00e9 c'est l'acc\u00e8s \u00e0 la",
        "start": 2851.66,
        "duration": 9.209
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 \u00e0 l'\u00e9ducation \u00e0 la culture",
        "start": 2857.089,
        "duration": 7.741
    },
    {
        "text": "cette dignit\u00e9 pour la conqu\u00e9rir il faut",
        "start": 2860.869,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "un programme c'est le programme de",
        "start": 2864.83,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun port\u00e9 par l'union",
        "start": 2867.38,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "populaire ce programme c'est la",
        "start": 2869.75,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "traduction de ce que les citoyennes et",
        "start": 2873.38,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "les citoyens dans leur coeur et leur",
        "start": 2876.38,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "intelligence et ont exprim\u00e9 dans un",
        "start": 2879.89,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "dialogue confiant c'est ce programme qui",
        "start": 2882.83,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "va restaurer la france oui",
        "start": 2886.7,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "restaurer la france tant celle-ci a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2889.69,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "ab\u00eem\u00e9e",
        "start": 2894.31,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "tellement malmen\u00e9 tellement a baiss\u00e9 au",
        "start": 2895.96,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "cours de ces trop longues ann\u00e9es pour",
        "start": 2900.47,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "rien vraiment rien n'aura \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9",
        "start": 2903.56,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais et pas m\u00eame la souffrance",
        "start": 2906.38,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "de la remise en cause des droits",
        "start": 2910.25,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "institu\u00e9 par le conseil national de la",
        "start": 2913.099,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance",
        "start": 2916.43,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "avec ce programme",
        "start": 2917.26,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "nos droits seront r\u00e9tablis",
        "start": 2919.57,
        "duration": 8.759
    },
    {
        "text": "et conserv\u00e9 deux nouveaux droits seront",
        "start": 2923.92,
        "duration": 8.55
    },
    {
        "text": "conquis dans 46 jours le 10 avril",
        "start": 2928.329,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "l'occasion sera donn\u00e9e aux r\u00e9unionnaises",
        "start": 2932.47,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et r\u00e9unionnais au peuple de france",
        "start": 2935.29,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "d'ouvrir une nouvelle page pour",
        "start": 2937.42,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "restaurer la droiture l'\u00e9thique le sens",
        "start": 2940.329,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "moral",
        "start": 2945.19,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "le d\u00e9sint\u00e9ressement en un mot la vertu",
        "start": 2946.45,
        "duration": 6.169
    },
    {
        "text": "de la france",
        "start": 2951.099,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "restaur\u00e9e",
        "start": 2952.619,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "le contrat de confiance entre le peuple",
        "start": 2955.24,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "de france et celui qui pr\u00e9side \u00e0 sa",
        "start": 2958.24,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "destin\u00e9e dans la v\u00e9rit\u00e9 dans l' \u00e9coute",
        "start": 2961.51,
        "duration": 7.859
    },
    {
        "text": "dans la transparence et l'\u00e9quit\u00e9 en",
        "start": 2965.53,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "rupture avec le pass\u00e9",
        "start": 2969.369,
        "duration": 6.051
    },
    {
        "text": "restaurer la r\u00e9publique et les valeurs",
        "start": 2972.18,
        "duration": 9.119
    },
    {
        "text": "de libert\u00e9 d'\u00e9galit\u00e9 de fraternit\u00e9",
        "start": 2975.42,
        "duration": 8.76
    },
    {
        "text": "restaurer la d\u00e9mocratie",
        "start": 2981.299,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "autour des valeurs de solidarit\u00e9",
        "start": 2984.18,
        "duration": 8.379
    },
    {
        "text": "de justice de progr\u00e8s social \u00e9cologique",
        "start": 2987.809,
        "duration": 9.52
    },
    {
        "text": "le chemin fer est immense pour r\u00e9parer",
        "start": 2992.559,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "les d\u00e9g\u00e2ts sociaux",
        "start": 2997.329,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "environnementaux",
        "start": 2998.819,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "psychologique du lib\u00e9ralisme financier",
        "start": 3000.74,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "de la crise sanitaire pour op\u00e9rer des",
        "start": 3003.14,
        "duration": 6.189
    },
    {
        "text": "transitions indispensable vers une",
        "start": 3007.29,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 plus juste une soci\u00e9t\u00e9 plus",
        "start": 3009.329,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "solidaire et durable",
        "start": 3012.089,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "nous y parviendrons avec d'autant plus",
        "start": 3014.069,
        "duration": 6.631
    },
    {
        "text": "de d\u00e9termination et de pers\u00e9v\u00e9rance",
        "start": 3017.52,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "le psy nous rassemblons nos forces je",
        "start": 3020.7,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "sais la force d'engagement de jean luc",
        "start": 3024.059,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon son courage dans le combat sa",
        "start": 3027.69,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 ferme de justice de solidarit\u00e9",
        "start": 3030.75,
        "duration": 6.089
    },
    {
        "text": "nous avons confiance mesdames messieurs",
        "start": 3034.2,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "chers amis la prochaine la prochaine",
        "start": 3036.839,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle avec une",
        "start": 3039.54,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "\u00e9ch\u00e9ance comme vous le savez c'est une",
        "start": 3041.01,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "\u00e9ch\u00e9ance capitale un rendez vous que",
        "start": 3042.78,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "l'on ne doit pas rater",
        "start": 3046.26,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "c'est l'occasion pour nos citoyens et",
        "start": 3048.89,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "youn et de d\u00e9cider ensemble de la",
        "start": 3050.93,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9union dans laquelle nous souhaitons",
        "start": 3054.89,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "vivre de la r\u00e9union que nous voulons",
        "start": 3056.95,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "laisser \u00e0 nos enfants",
        "start": 3060.23,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "le temps est venu de nous demander quel",
        "start": 3062.51,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "avenir souhaitons nous construisions et",
        "start": 3066.74,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "en commun pour affronter ensemble les",
        "start": 3070.28,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "grands d\u00e9fis de ce monde qui viennent",
        "start": 3073.52,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "nous connaissons la situation des",
        "start": 3076.28,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "outre-mer et celle de notre \u00eele le",
        "start": 3079.28,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent est fait de pouvoir d'achat trop",
        "start": 3082.22,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "faible \u00e0 cause de revenus trop bas et du",
        "start": 3085.91,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "co\u00fbt de la vie trop \u00e9lev\u00e9 \u00e0 cela il faut",
        "start": 3089.3,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "ajouter le ch\u00f4mage g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 des",
        "start": 3092.36,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes de logement de d\u00e9placement des",
        "start": 3095.15,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "lectrices l'avenir quant \u00e0 lui est",
        "start": 3097.46,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "\u00e9cras\u00e9 par led pr\u00e9paration et la non",
        "start": 3099.94,
        "duration": 7.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9solution d urgence du pr\u00e9sent mais",
        "start": 3103.67,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "avec cette union populaire qui indique",
        "start": 3107.0,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "le chemin \u00e0 toutes les forces",
        "start": 3109.25,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "progressistes",
        "start": 3111.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous croyons au changement nous savons",
        "start": 3112.55,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "qu'un autre monde est possible",
        "start": 3115.37,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "nous refusons la fatalit\u00e9 et nous",
        "start": 3117.62,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "condamne \u00e0 la passivit\u00e9",
        "start": 3120.83,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "le programme que jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 3122.96,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "porte en est la d\u00e9monstration sont",
        "start": 3124.73,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "diagnostiqu\u00e9s le kaki traces sont les",
        "start": 3127.43,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "bons affronter les urgences du pr\u00e9sent",
        "start": 3130.37,
        "duration": 5.999
    },
    {
        "text": "et pr\u00e9parer l'avenir fond\u00e9e",
        "start": 3133.1,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "une nouvelle r\u00e9publique \u00e9cologique",
        "start": 3136.369,
        "duration": 5.361
    },
    {
        "text": "sociale et solidaire",
        "start": 3138.74,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 le chemin",
        "start": 3141.73,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 et que nous pour suivre",
        "start": 3144.039,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "le po\u00e8te r\u00e9unionnais alain lorraine a",
        "start": 3147.4,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "\u00e9crit dans le dernier po\u00e8mes du recueil",
        "start": 3151.609,
        "duration": 8.131
    },
    {
        "text": "r\u00e9union \u00eele 2000 pas il a \u00e9crit il est",
        "start": 3154.48,
        "duration": 9.069
    },
    {
        "text": "temps d'aimer le futur seul futur \u00e0",
        "start": 3159.74,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "aimer c'est l'union populaire autour de",
        "start": 3163.549,
        "duration": 6.111
    },
    {
        "text": "la candidature de jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 3167.24,
        "duration": 6.349
    },
    {
        "text": "aim\u00e9 c\u00e9saire dans les armes miraculeuses",
        "start": 3169.66,
        "duration": 8.409
    },
    {
        "text": "\u00e9voque l'oreille coll\u00e9e au sol pour",
        "start": 3173.589,
        "duration": 9.551
    },
    {
        "text": "entendre passer de main en effet demain",
        "start": 3178.069,
        "duration": 8.45
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9j\u00e0 \u00e0 nos oreilles",
        "start": 3183.14,
        "duration": 8.58
    },
    {
        "text": "l'avenir r\u00e9clament d'\u00eatre pr\u00e9par\u00e9e seule",
        "start": 3186.519,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "l'union populaire lui r\u00e9pond",
        "start": 3191.72,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon avec le projet qu'il",
        "start": 3194.259,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "porte et que nous portons avec lui parce",
        "start": 3197.18,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "qu'il est en crayon de solides valeurs",
        "start": 3200.029,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "humaines le courage l'insoumission la",
        "start": 3202.16,
        "duration": 8.159
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 le sens \u00e9lev\u00e9 de l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 3206.839,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral et le souci de rassembler dans",
        "start": 3210.319,
        "duration": 7.621
    },
    {
        "text": "le respect de l'alt\u00e9rit\u00e9 c'est canal",
        "start": 3213.859,
        "duration": 8.551
    },
    {
        "text": "de ces valeurs que nous allons ensemble",
        "start": 3217.94,
        "duration": 8.68
    },
    {
        "text": "b\u00e2ti \u00e0 leur reer en commun est vrai de",
        "start": 3222.41,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "toutes nos forces pour que notre soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3226.62,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "s'\u00e9l\u00e8ve un degr\u00e9 sup\u00e9rieur de",
        "start": 3229.25,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppement le programme de l'union",
        "start": 3233.49,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "populaire ne d\u00e9roge pas nos vraies",
        "start": 3236.34,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "valeurs de la vraie gauche il ne faiblit",
        "start": 3238.26,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "pas sur nos exigences comme ceux de la",
        "start": 3241.65,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "de notre soci\u00e9t\u00e9 disons pour les plus",
        "start": 3245.64,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "faibles les plus pauvres les sans grades",
        "start": 3248.28,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "les humilier les oublier son ambition de",
        "start": 3250.71,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "construire une soci\u00e9t\u00e9 d'entre elles",
        "start": 3255.21,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ayant trop bu l'harmonie des \u00eatres",
        "start": 3257.4,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "humains entre eux et la nature trouve",
        "start": 3260.46,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "une r\u00e9sonance particuli\u00e8re sur notre",
        "start": 3262.98,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "territoire qui se caract\u00e9rise par le",
        "start": 3265.47,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "m\u00e9lange ce m\u00e9lange harmonieux des",
        "start": 3269.1,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "cultures et la pluralit\u00e9 des rites et",
        "start": 3271.44,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "des croyances la r\u00e9union est la preuve",
        "start": 3274.68,
        "duration": 8.76
    },
    {
        "text": "que la r\u00e9publique la\u00efque partageuse et",
        "start": 3278.33,
        "duration": 9.03
    },
    {
        "text": "accueillant pour se nourrir 10 soci\u00e9t\u00e9s",
        "start": 3283.44,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "de luri religieuse",
        "start": 3287.36,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3289.8,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "respectueuse l'alt\u00e9rit\u00e9",
        "start": 3292.18,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "imparti adh\u00e9rents comme on peut pas",
        "start": 3295.36,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "botter par les craintes qui se sont",
        "start": 3297.53,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "succ\u00e9d\u00e9 et ont contribu\u00e9 \u00e0 notre peuple",
        "start": 3299.06,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "membres dans l'adversit\u00e9 et l'oppression",
        "start": 3302.21,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "nous avons b\u00e2ti notre vivant sambre",
        "start": 3305.57,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ole nous l'avons construit dans et",
        "start": 3309.23,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "contre la violence de l'esclavag\u00e9 de",
        "start": 3312.8,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'engagisme de la soci\u00e9t\u00e9 de plantation",
        "start": 3315.29,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "et de ces in\u00e9galit\u00e9s 10,2 perp\u00e9tue cette",
        "start": 3317.54,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "histoire commune et ordinaire nous",
        "start": 3320.69,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9unionnais nous l'avons construit par",
        "start": 3323.6,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "nos luttes insulaires qui ont nourri le",
        "start": 3326.3,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "vaste terrain des luttes d'universel et",
        "start": 3328.94,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "internationale pour les droits de la",
        "start": 3331.76,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "personne humaine et c'est lui ont",
        "start": 3333.89,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "fa\u00e7onn\u00e9 la r\u00e9union elles ont fa\u00e7onn\u00e9",
        "start": 3336.11,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "notre vision du monde celle ci d\u00e9passe",
        "start": 3339.05,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "nos fronti\u00e8res g\u00e9ographiques et s'\u00e9l\u00e8ve",
        "start": 3343.07,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "vers l'universel nous savons par",
        "start": 3345.92,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rience que la vie en commun se",
        "start": 3349.1,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "construit sur l'esp\u00e9rance d'un monde",
        "start": 3351.71,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "meilleur d'une humanit\u00e9 nouvelle",
        "start": 3354.56,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "c'est ainsi que j'en appelle \u00e0 nouveau \u00e0",
        "start": 3356.99,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "la lorraine pour qui la r\u00e9union et l'\u00eele",
        "start": 3359.51,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de mille par mille parle c'est 1000 pas",
        "start": 3362.09,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "revenue d'afrique d'asie d'europe et",
        "start": 3364.73,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'autres lieux pour composer la subtile",
        "start": 3367.19,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "convergence tr\u00e8s domaine notre soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 3369.98,
        "duration": 8.27
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ole r\u00eave donne au monde un bel \u00e9lan",
        "start": 3373.34,
        "duration": 9.44
    },
    {
        "text": "de respect culturelle et cultuelle qui",
        "start": 3378.25,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "pr\u00e9figure la france de demain la france",
        "start": 3382.78,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "2000 par effia les caract\u00e8res du monde",
        "start": 3385.87,
        "duration": 8.55
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ole accueillante et inventive ouvert",
        "start": 3390.31,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "et partageuse et pas de mixit\u00e9",
        "start": 3394.42,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "culturelle les \u00eatres humains religions",
        "start": 3397.45,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "cultures se respecte s'enrichissent des",
        "start": 3400.72,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences dans l'unit\u00e9 de l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 3404.23,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral shair toutes et tous je sais que",
        "start": 3407.59,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon a pris la mesure de",
        "start": 3411.76,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "nos sp\u00e9cificit\u00e9s",
        "start": 3413.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "j'en veux pour preuve la place qu'occupe",
        "start": 3414.46,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et territoires d'outre-mer dans le",
        "start": 3417.16,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "programme nous le savons attach\u00e9 au",
        "start": 3418.66,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "d'outre-mer nous le savons attach\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 3421.42,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9union cette terre d'avant-garde de la",
        "start": 3424.24,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olisation du monde il comprend ou",
        "start": 3426.52,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "sans de difficult\u00e9s nos atouts ils",
        "start": 3429.91,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "entendent \u00e0 quel point les temps sont",
        "start": 3432.94,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "durs dans ce contexte de crise sanitaire",
        "start": 3435.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qui met la vie humaine est en danger il",
        "start": 3436.99,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "voit l'injustice sociale elle s'incarne",
        "start": 3439.36,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "dans la r\u00e9alit\u00e9 du quotidien se nourrir",
        "start": 3442.6,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "se v\u00eatir se loger se soigner se d\u00e9placer",
        "start": 3445.45,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "acc\u00e9der aux services publics les",
        "start": 3448.9,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "attentes sont immenses et diverses et",
        "start": 3451.36,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "elles sont surtout urgente le programme",
        "start": 3453.73,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "de l'avenir en commun est le seul \u00e0",
        "start": 3456.61,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "proposer un projet populaire un projet",
        "start": 3459.04,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "coh\u00e9rent la d\u00e9marche dominion populaire",
        "start": 3462.07,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "avec le programme de l'avenir en commun",
        "start": 3465.64,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "rend possible un changement radical de",
        "start": 3468.4,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "cas les mesures propos\u00e9es vont de la",
        "start": 3471.19,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "lutte contre la vie ch\u00e8re et le ch\u00f4mage",
        "start": 3474.52,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 la consolidation de secteurs des",
        "start": 3476.49,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "serrures d'excellence dans les \u00e9nergies",
        "start": 3479.38,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "renouvelables l'agriculture la politique",
        "start": 3481.03,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "maritime et la p\u00eache en passant pas la",
        "start": 3484.0,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "relance du logement social la sant\u00e9 sans",
        "start": 3486.19,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "oublier bien s\u00fbr la priorit\u00e9 \u00e0 l'emploi",
        "start": 3489.04,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "local et la valorisation de notre",
        "start": 3492.07,
        "duration": 7.58
    },
    {
        "text": "les noms et le d\u00e9partement de france le",
        "start": 3495.65,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "plus in\u00e9galitaire est l'un des plus",
        "start": 3499.65,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pauvres et non et de nombreuses mesures",
        "start": 3502.2,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de son programme temps \u00e0 corriger les",
        "start": 3504.75,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "amis des in\u00e9galit\u00e9s \u00e0 am\u00e9liorer le",
        "start": 3507.18,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat \u00e0 lutter contre la vie",
        "start": 3509.789,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "ch\u00e8re tout \u00e0 l'heure aux genres hughes",
        "start": 3511.799,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "en a parl\u00e9 je pense au smic \u00e0 1400 euros",
        "start": 3513.9,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "nets au revenu minimum au seuil de",
        "start": 3516.029,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 pour une personne seule 1060 3",
        "start": 3519.0,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "euros au blocage des prix des produits",
        "start": 3521.49,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 des prix de",
        "start": 3523.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie du gaz de l'\u00e9lectricit\u00e9 et des",
        "start": 3525.779,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "carburants chef des mines ce sont l\u00e0",
        "start": 3528.24,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "quelques exemples de mesures propos\u00e9es",
        "start": 3530.88,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "je ne vais pas en faire le lit citer",
        "start": 3532.769,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "celle qui concerne le retour \u00e0 la",
        "start": 3534.779,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "retraite \u00e0 60 ans possible apr\u00e8s 40 ans",
        "start": 3536.4,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "de cotisations",
        "start": 3538.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dati si la r\u00e9alisation des pr\u00e9caires des",
        "start": 3539.73,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "trois fonctions publiques fonctions",
        "start": 3542.97,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "publiques d'\u00e9tat territoriale et",
        "start": 3544.829,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "hospitali\u00e8re dont le nombre est estim\u00e9 \u00e0",
        "start": 3546.509,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "800 milles ni celle qui concerne le",
        "start": 3548.279,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "temps de travail \u00e0 travers le",
        "start": 3550.619,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablissement imm\u00e9diat de la dur\u00e9e",
        "start": 3552.269,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l\u00e9gale hebdomadaire \u00e0 35 heures en",
        "start": 3554.609,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "majorant les heures suppl\u00e9mentaires",
        "start": 3557.009,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "cotisations un colis le passage aux 39",
        "start": 3558.559,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "heures pour les m\u00e9tiers p\u00e9nibles de nuit",
        "start": 3561.72,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "mesdames messieurs le temps du",
        "start": 3564.0,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "changement tant attendu est venue les",
        "start": 3567.42,
        "duration": 7.589
    },
    {
        "text": "priorit\u00e9s sont d\u00e9finies avec justesse",
        "start": 3571.89,
        "duration": 6.719
    },
    {
        "text": "ses priorit\u00e9s sont port\u00e9s \u00e9tait pendue",
        "start": 3575.009,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "avec d\u00e9termination par le candidat de",
        "start": 3578.609,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "l'union populaire \u00e0 la presse cette",
        "start": 3580.68,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "\u00e9ch\u00e9ance \u00e9lectorale d'une extr\u00eame",
        "start": 3582.99,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "importance o\u00f9 se joue l'avenir de la",
        "start": 3584.579,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "r\u00e9union l'avenir des outre-mer d'avenir",
        "start": 3586.559,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "de la france j'appelle et pense vie de",
        "start": 3589.47,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "notre \u00eele a soit mobilis\u00e9 les parents",
        "start": 3593.009,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "jeunesse r\u00e9unionnaise et celle des",
        "start": 3595.619,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "poudres et puis et de tous ceux veulent",
        "start": 3598.529,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "mettre le cap vers un avenir meilleur",
        "start": 3601.65,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "une constante se d\u00e9gage depuis plusieurs",
        "start": 3604.29,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "semaines jean luc m\u00e9lenchon est devant",
        "start": 3607.44,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "il est devant parmi tous les candidats",
        "start": 3609.96,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "progressistes il est le seul capable de",
        "start": 3612.87,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "rassembler le peuple pour l'emporter",
        "start": 3615.63,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "nous rassembler le rassemblement a",
        "start": 3619.55,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "montr\u00e9 lors des derni\u00e8res \u00e9lections",
        "start": 3622.98,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9gionales que lorsque nous sommes unis",
        "start": 3624.81,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "nous gagnons \u00e0 l'\u00e9poque ya de cela un an",
        "start": 3626.7,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "\u00e0 peine on disait la mission impossible",
        "start": 3631.83,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "et pourtant \u00e0 l'\u00e9chelle r\u00e9gionale cette",
        "start": 3634.35,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "union populaire cette union des forces",
        "start": 3637.89,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "progressistes",
        "start": 3639.84,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nous l'avons r\u00e9alis\u00e9 tant d'obstacles se",
        "start": 3641.25,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "dresser sur notre chemin beaucoup n'y",
        "start": 3644.73,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "croyez guerre et pourtant et pourtant",
        "start": 3647.73,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "nous y sommes parvenus",
        "start": 3649.92,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "nous avons r\u00e9ussi",
        "start": 3653.39,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 d'autres nous voyait \u00e9chou\u00e9",
        "start": 3656.57,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "l'union populaire c'est ce qui garantit",
        "start": 3660.27,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "la victoire pour \u00e9viter un second tour",
        "start": 3662.82,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "entre la droite et la droite de la",
        "start": 3666.99,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "droite pour l'emporter",
        "start": 3669.06,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "\u00eatre deuxi\u00e8me tour votants et picasso",
        "start": 3671.06,
        "duration": 7.039
    },
    {
        "text": "temps des l'ensemble",
        "start": 3675.21,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "deux cents",
        "start": 3678.099,
        "duration": 8.051
    },
    {
        "text": "soit d\u00e9mocratie n'est venu ce soir est",
        "start": 3680.17,
        "duration": 9.58
    },
    {
        "text": "retomb\u00e9 \u00e0 chacune et \u00e0 chacun d'entre",
        "start": 3686.15,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "nous le dimanche 10 avril",
        "start": 3689.75,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "alors votons et faisons voter pour lui",
        "start": 3692.539,
        "duration": 8.841
    },
    {
        "text": "melan\u00e7on et l\u00e0 messieurs",
        "start": 3696.94,
        "duration": 9.65
    },
    {
        "text": "nathan de la libert\u00e9 \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 3701.38,
        "duration": 12.84
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3706.59,
        "duration": 17.95
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3714.22,
        "duration": 11.58
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3724.54,
        "duration": 8.1
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3725.8,
        "duration": 6.95
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3732.64,
        "duration": 1.63
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3732.75,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3734.27,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 3735.73,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 3737.2,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "mais bient\u00f4t breux",
        "start": 3746.07,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'ampli",
        "start": 3748.44,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'ordre",
        "start": 3750.93,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous tous",
        "start": 3755.93,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 ceux qui ont organis\u00e9",
        "start": 3773.329,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "cette r\u00e9union",
        "start": 3775.539,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "en m\u00eame temps qu \u00e0 vous tous quand on",
        "start": 3777.489,
        "duration": 6.401
    },
    {
        "text": "est les premiers organisateurs par votre",
        "start": 3781.009,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sence faisons",
        "start": 3783.89,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "comme nous en avons dor\u00e9navant",
        "start": 3788.259,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'habitude",
        "start": 3791.989,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "par notre rassemblement m\u00eame une",
        "start": 3793.239,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "d\u00e9monstration politique",
        "start": 3796.369,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "et sur cette \u00eele sans doute davantage",
        "start": 3798.4,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "qu'ailleurs",
        "start": 3802.43,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "nous voulons manifester paisiblement",
        "start": 3803.499,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "tranquillement par la force de notre",
        "start": 3807.729,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "nombre et de notre engagement",
        "start": 3810.829,
        "duration": 6.66
    },
    {
        "text": "l'existence de cette france qui refuse",
        "start": 3813.859,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "le racing qui refusent l'ill\u00e9galit\u00e9 qui",
        "start": 3817.489,
        "duration": 7.52
    },
    {
        "text": "refuse la discrimination qui adh\u00e8rent",
        "start": 3821.569,
        "duration": 7.131
    },
    {
        "text": "par sa cr\u00e9olisation",
        "start": 3825.009,
        "duration": 7.81
    },
    {
        "text": "alluviale de l'humanit\u00e9 universelle qui",
        "start": 3828.7,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "nous anime",
        "start": 3832.819,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "oui depuis hier je sais que je suis le",
        "start": 3835.089,
        "duration": 8.49
    },
    {
        "text": "candidat de l'union populaire",
        "start": 3840.589,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "officiellement",
        "start": 3843.579,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce",
        "start": 3846.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "au 540 parrainage qui ont \u00e9t\u00e9 valid\u00e9s",
        "start": 3850.309,
        "duration": 6.53
    },
    {
        "text": "par le conseil constitutionnel",
        "start": 3854.359,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "nous sommes heureux et soulag\u00e9 parce que",
        "start": 3856.839,
        "duration": 6.791
    },
    {
        "text": "je ne veux pas faire le fanfaron nous",
        "start": 3860.509,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "\u00e9tions inquiet cette proc\u00e9dure est",
        "start": 3863.63,
        "duration": 4.849
    },
    {
        "text": "injuste totalement d\u00e9pass\u00e9",
        "start": 3866.269,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "et il aurait \u00e9t\u00e9 possible de l'\u00e9viter en",
        "start": 3868.479,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "adoptant la proposition de loi que nous",
        "start": 3871.579,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "avons pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 3873.709,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "reprenant la proposition de la",
        "start": 3875.599,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "commission jose pas qui proposait que",
        "start": 3877.849,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "150 mille citoyens puissent parrainer",
        "start": 3879.949,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "une candidature \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 3882.559,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 3884.329,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "on aurait pu le faire et la",
        "start": 3885.559,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 repose sur ceux qui n'ont",
        "start": 3887.359,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pas voulu de cette loi et qui ont vot\u00e9",
        "start": 3890.209,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "contre elle alors qu'elle venait non pas",
        "start": 3892.789,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "des insoumis mais de cette commission",
        "start": 3895.849,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "tant et si bien qu'il faut dire leur nom",
        "start": 3898.88,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "c'est le groupe la r\u00e9publique en marche",
        "start": 3902.569,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qui a emp\u00each\u00e9 qu'on mette fin \u00e0 cette",
        "start": 3904.519,
        "duration": 7.161
    },
    {
        "text": "proc\u00e9dure d\u00e9su\u00e8te des parrainages",
        "start": 3907.489,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "les maquereaux nice te voit peut-\u00eatre la",
        "start": 3911.89,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique en marche mais de la vois",
        "start": 3914.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "surtout comme un march\u00e9 et comme si",
        "start": 3916.04,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait leur propri\u00e9t\u00e9 c'est la raison",
        "start": 3917.99,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "pour laquelle je remercie tr\u00e8s",
        "start": 3920.63,
        "duration": 4.969
    },
    {
        "text": "chaleureusement",
        "start": 3924.17,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les \u00e9lus la r\u00e9union o\u00f9 qu'ils se",
        "start": 3925.599,
        "duration": 4.031
    },
    {
        "text": "trouvent derri\u00e8re moi et qui montrent",
        "start": 3928.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "apporter leurs parrainages en m\u00eame temps",
        "start": 3929.63,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "que leur soutien",
        "start": 3932.21,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "les au dollar tous les \u00e9lus qui sur le",
        "start": 3939.869,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "sol de la patrie quelles qu'aient \u00e9t\u00e9",
        "start": 3943.499,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "leurs opinions se sont dits que nous",
        "start": 3945.66,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "m\u00e9ritions d'\u00eatre pr\u00e9sent nous tous dans",
        "start": 3948.029,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et qui bien",
        "start": 3951.569,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "s\u00fbr pour certains nous soutiennent et",
        "start": 3954.119,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "s'engageront dans la campagne les pour",
        "start": 3957.15,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "d'autres non seulement ne nous",
        "start": 3959.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "soutiennent pas les nous combattrons et",
        "start": 3961.559,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est bien ce qu'il y a de plus normal",
        "start": 3964.17,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "dans une d\u00e9mocratie c'est pourquoi que",
        "start": 3966.329,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "les premiers noms excuses je vais",
        "start": 3969.029,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que remercier davantage ce qui",
        "start": 3972.359,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "ne veut pas entendre parler de moi mais",
        "start": 3975.359,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui n\u00e9anmoins pense que je m\u00e9rite de",
        "start": 3976.92,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "vous repr\u00e9senter dans l'\u00e9lection et",
        "start": 3979.619,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi je veux remercier le",
        "start": 3981.839,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident du s\u00e9nat g\u00e9rard larcher qui",
        "start": 3984.029,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "appartient \u00e0 la formation les",
        "start": 3987.269,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains mais qui dans sa",
        "start": 3988.71,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 a appel\u00e9 l'ue \u00e0 faire",
        "start": 3991.14,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "leurs devoirs je veux remercier le",
        "start": 3992.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de l'union des maires de",
        "start": 3995.519,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "france david lissnard maire de c\u00e2bles",
        "start": 3997.44,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "qui soutient madame p\u00e9cresse mais kim a",
        "start": 3999.39,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "parrain\u00e9 et appel\u00e9 ses coll\u00e8gues \u00e0 faire",
        "start": 4001.7,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "ce qu'il fallait pour que les grands",
        "start": 4004.069,
        "duration": 6.44
    },
    {
        "text": "courants de l'opinion soit repr\u00e9sent\u00e9",
        "start": 4005.749,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "tous ceux qui ont brav\u00e9 les interdits",
        "start": 4013.17,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "tue ceux qui ont su d\u00e9passer",
        "start": 4015.21,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "le m\u00e9canisme et 3 et mesquin des",
        "start": 4018.29,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "appartenances et s'ils ont compris qu'il",
        "start": 4021.78,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas possible d'offrir un visage",
        "start": 4024.96,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "de la france devant le monde dans une",
        "start": 4027.63,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e9lection d'une importance comme celle ci",
        "start": 4030.359,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "qui seraient des figures et au point que",
        "start": 4033.0,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "nous ne soyons pas tant et si bien",
        "start": 4036.599,
        "duration": 6.781
    },
    {
        "text": "que je veux aussi remercier ceux qui",
        "start": 4039.65,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "franchissent en les interdits qui leur",
        "start": 4043.38,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "avait \u00e9t\u00e9 signifi\u00e9",
        "start": 4045.27,
        "duration": 5.089
    },
    {
        "text": "sont venus le parrainer je remercie",
        "start": 4047.03,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialement",
        "start": 4050.359,
        "duration": 4.871
    },
    {
        "text": "les 15 \u00e9lus communistes qui ont d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 4052.25,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "de me parvenir",
        "start": 4055.23,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "j'ai fait",
        "start": 4058.04,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 deux fois",
        "start": 4060.74,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "le candidat commun avec le mouvement",
        "start": 4062.69,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "communiste et je vais dire \u00e0 tous ceux",
        "start": 4065.28,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "dont je n'ai pas trouv\u00e9 le nom dans la",
        "start": 4068.19,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "liste",
        "start": 4069.96,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "de mes parrains et marraines un seul mot",
        "start": 4070.79,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "vous ne mentez",
        "start": 4074.059,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "les absorbants",
        "start": 4076.49,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "c'est ensemble que nous avons d'abord",
        "start": 4079.23,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "construit cette grande force qui",
        "start": 4081.42,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant marche en t\u00eate le populaire",
        "start": 4084.15,
        "duration": 5.719
    },
    {
        "text": "qui s'incarne dans l'union populaire",
        "start": 4087.15,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "huguet t\u00e9moin nous ne si\u00e9geons vos pas",
        "start": 4089.869,
        "duration": 4.901
    },
    {
        "text": "dans le m\u00eame groupe m\u00eame si on sujets du",
        "start": 4092.4,
        "duration": 4.339
    },
    {
        "text": "m\u00eame c\u00f4t\u00e9 de l'h\u00e9micycle",
        "start": 4094.77,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "est de m\u00eame avec karine",
        "start": 4096.739,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "et nous sommes ensemble",
        "start": 4100.64,
        "duration": 6.88
    },
    {
        "text": "dans cette bataille et la r\u00e9union est en",
        "start": 4102.799,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "quelque sorte",
        "start": 4107.52,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "la vitrine",
        "start": 4109.16,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de l'union populaire parce que c'est une",
        "start": 4111.13,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "gamme qui a fait la d\u00e9monstration avec",
        "start": 4114.35,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ses \u00e9quipes de la bonne m\u00e9thode",
        "start": 4116.0,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "politique qu'il faut appliquer puisque",
        "start": 4118.34,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "il n'\u00e9tait pas possible de s'entendre au",
        "start": 4120.89,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "premier tour sinon au prix de",
        "start": 4123.14,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "renoncement d' insupportable",
        "start": 4125.3,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "politiquement",
        "start": 4126.98,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "alors il fallait \u00eatre fort pour arriver",
        "start": 4127.93,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "jusqu'au 2e et \u00e0 ce moment-l\u00e0 savoir",
        "start": 4131.09,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "tendre les mains et dire \u00e0 tous ceux qui",
        "start": 4134.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "veulent participer au combat comme \u00e0",
        "start": 4136.52,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "venez vous \u00eates les bienvenus l'union",
        "start": 4138.59,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "populaire c'est \u00e7a que \u00e7a veut dire le",
        "start": 4141.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "peuple cr\u00e9\u00e9 l'union parce qu'il est le",
        "start": 4143.63,
        "duration": 6.2
    },
    {
        "text": "plus nombreux et ensuite elle se r\u00e9alise",
        "start": 4145.88,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "parce que aussi accueillir on sait",
        "start": 4149.83,
        "duration": 7.77
    },
    {
        "text": "tendre la main on sait \u00eatre unitaire",
        "start": 4153.38,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "enfin parmi les bonnes nouvelles est",
        "start": 4157.6,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "arriv\u00e9 hier le fait que nous atteignons",
        "start": 4160.43,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "les 300000 parent dans la population",
        "start": 4162.35,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "femmes et hommes qui ont d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 4165.26,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'apporter leur parrainage personnel en",
        "start": 4166.55,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "se rendant sur le site pour me le donne",
        "start": 4169.04,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et nous voici \u00e0 300000 deux fois le",
        "start": 4171.68,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nombre qui \u00e9tait attendu par la",
        "start": 4174.23,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "proposition de loi que j'avais fait",
        "start": 4176.12,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "tant et si bien que pour 6 nuls",
        "start": 4178.72,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "voici que vos premier meeting de",
        "start": 4182.17,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "candidat officiel",
        "start": 4185.9,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "je le fais \u00e0 l' union",
        "start": 4187.31,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "et j'en suis fier",
        "start": 4196.96,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "car je veux dire \u00e0 l'hexagone",
        "start": 4198.96,
        "duration": 7.529
    },
    {
        "text": "les populations de tous les drames",
        "start": 4202.5,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "que voici la vision que je me fais de la",
        "start": 4206.489,
        "duration": 6.761
    },
    {
        "text": "france d'un en avant tel quel et o\u00f9",
        "start": 4209.86,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "chacun",
        "start": 4213.25,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "parmi",
        "start": 4214.68,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "ses grands parents en fran\u00e7ais sur",
        "start": 4216.3,
        "duration": 7.419
    },
    {
        "text": "quatre un grand parent \u00e9tranger et seule",
        "start": 4220.12,
        "duration": 7.23
    },
    {
        "text": "la cr\u00e9olisation fran\u00e7aise nous permet de",
        "start": 4223.719,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "r\u00e9ussir ce que nous r\u00e9ussissons \u00eatre un",
        "start": 4227.35,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "sale peuples",
        "start": 4230.08,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "divers vari\u00e9",
        "start": 4232.38,
        "duration": 8.62
    },
    {
        "text": "comportant des peuples via si elle une",
        "start": 4235.62,
        "duration": 8.2
    },
    {
        "text": "seule nation une seule r\u00e9publique la",
        "start": 4241.0,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "m\u00eame loi les m\u00eames droits et partout ce",
        "start": 4243.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "n'est pas la m\u00eame loi et les m\u00eames",
        "start": 4246.31,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "droits nous nous battons pour que ce",
        "start": 4247.45,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "soit les m\u00eames droits les m\u00eames droits",
        "start": 4249.52,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "car chacun d'entre nous votants que son",
        "start": 4252.13,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "voisin la bataille historique du courant",
        "start": 4254.44,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "progressiste \u00e0 la r\u00e9union un message",
        "start": 4258.25,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "universel je suis fier de commencer ici",
        "start": 4261.04,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "avec ce peuple bigarr\u00e9e ce peuple",
        "start": 4264.46,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "cr\u00e9olis\u00e9 mais je suis content de",
        "start": 4267.55,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "commencer dans la france telles que je",
        "start": 4270.43,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "les imagine c'est \u00e0 dire non pas un bouc",
        "start": 4273.43,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "gris",
        "start": 4276.73,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "et tricks et mesquine fouillant dans les",
        "start": 4277.95,
        "duration": 7.15
    },
    {
        "text": "actes de naissance pour savoir qui",
        "start": 4282.52,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "r\u00e9ellement m\u00e9rite d'\u00eatre invit\u00e9s \u00e0 table",
        "start": 4285.1,
        "duration": 6.389
    },
    {
        "text": "ce n'est pas la france rabougrie \u00e0 bout",
        "start": 4288.0,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "du trophy non",
        "start": 4291.489,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "c'est la france",
        "start": 4293.34,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "qui n'est pas une nation occidentale",
        "start": 4295.59,
        "duration": 8.14
    },
    {
        "text": "comme ils disent pour se donner \u00e0 la",
        "start": 4300.07,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "fois une couleur de peau comme embl\u00e8me",
        "start": 4303.73,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "coma et je ne sais quel plat bla",
        "start": 4306.01,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d'occidentalisme de campisme comme on",
        "start": 4308.739,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "dit maintenant on appartiendra encore",
        "start": 4312.01,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "non la france est une nation",
        "start": 4313.719,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessairement universaliste parce",
        "start": 4316.86,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "qu'elle est pr\u00e9sente dans tous les",
        "start": 4319.48,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "oc\u00e9ans",
        "start": 4321.16,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "de face \u00e0 tous les continents du monde",
        "start": 4322.059,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "et sa vocation est donc d'abord une",
        "start": 4324.209,
        "duration": 7.6
    },
    {
        "text": "vocation de paix la france que j'ai dans",
        "start": 4328.329,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "le coeur ne s'\u00e9meut pas seulement comme",
        "start": 4331.809,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c'est la guerre sur le continent",
        "start": 4334.929,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en",
        "start": 4335.859,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "elle s'\u00e9meut aussi comme c'est la guerre",
        "start": 4336.999,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sur le continent africain",
        "start": 4339.429,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "quand les r\u00e9pressions ont lieu dans les",
        "start": 4341.379,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "territoires que nous pourrions observer",
        "start": 4344.109,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "mais qui ne sont pas si lointain la",
        "start": 4346.829,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "birmanie o\u00f9 l'on a honteusement et",
        "start": 4350.109,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "scandaleusement pers\u00e9cut\u00e9s h\u00e9ro\u00efne jo",
        "start": 4353.099,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "bats je ne vais pas faire le tour de",
        "start": 4356.199,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "toute la r\u00e9gion asiatique mais la france",
        "start": 4358.449,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "est une nation de l'oc\u00e9an indien la",
        "start": 4360.399,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "france est une nation des cara\u00efbes la",
        "start": 4363.459,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "france \u00e0 sa plus longue fronti\u00e8re",
        "start": 4366.189,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "maritime commune avec l'australie la",
        "start": 4367.569,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "france \u00e0 sa plus longue fronti\u00e8re",
        "start": 4370.78,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "terrestre avec le br\u00e9sil telle est la",
        "start": 4372.159,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "france que nous incarnons et nous",
        "start": 4374.859,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "l'assumons nous le dit jean devant les",
        "start": 4377.169,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs et les \u00e9lectrices c'est cette",
        "start": 4379.3,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "france l\u00e0 que nous assumons la france",
        "start": 4381.489,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qui rayonne et qui est une partie du",
        "start": 4384.159,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "monde et qu'ils se sortent la france de",
        "start": 4386.619,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 universelle la france de la",
        "start": 4390.099,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "paix pas de la guerre d'un camp contre",
        "start": 4393.699,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "anneaux",
        "start": 4396.01,
        "duration": 2.359
    },
    {
        "text": "et bien",
        "start": 4398.609,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "il est heureux",
        "start": 4403.0,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "que nous commencions comme je les dis",
        "start": 4406.08,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "sous la banni\u00e8re de l'union populaire",
        "start": 4409.41,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "ce qui se passe ici en ce moment \u00e0 la",
        "start": 4412.47,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9union",
        "start": 4415.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je forme le voeu que cela se produise",
        "start": 4416.31,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "dans toutes les r\u00e9gions de france et en",
        "start": 4419.2,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "particulier sur le territoire de",
        "start": 4422.41,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'hexagone ici la premi\u00e8re place nous",
        "start": 4424.45,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "est disput\u00e9 par l'extr\u00eame droite",
        "start": 4427.21,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la pr\u00e9c\u00e9dente \u00e9lection",
        "start": 4429.99,
        "duration": 7.03
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi nous avons besoin de",
        "start": 4432.87,
        "duration": 7.12
    },
    {
        "text": "remporter par un groupement massue se",
        "start": 4437.02,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9terminer",
        "start": 4439.99,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de nouveau la victoire de la premi\u00e8re",
        "start": 4441.49,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "place pour \u00eatre certain d'\u00eatre pr\u00e9sent",
        "start": 4443.11,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "au deuxi\u00e8me tour ici et l\u00e0-bas dans",
        "start": 4445.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'hexagone",
        "start": 4447.73,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "\u00e7a suffit de tourner autour du pot",
        "start": 4449.56,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "maintenant la bataille est commenc\u00e9e",
        "start": 4452.01,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "et touche vous savez comme moi ce qui",
        "start": 4455.01,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultera d'un deuxi\u00e8me tour o\u00f9 il",
        "start": 4458.77,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pourrait choisir entre la peste et le",
        "start": 4461.71,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "chol\u00e9ra",
        "start": 4463.39,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "nous voulons que nos valeurs \u00e0 nous qui",
        "start": 4465.55,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "n'avons jamais c\u00e9der sur rien qui",
        "start": 4468.64,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "n'avance jamais c\u00e9der ni sur le pass\u00e9 ni",
        "start": 4471.67,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "sur le futur pour rappeler la vocation",
        "start": 4474.52,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "que je viens de rappeler que nous soyons",
        "start": 4477.01,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sents et que les fran\u00e7ais tranche",
        "start": 4479.68,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "qu'ils disent qu'elles patrie commune",
        "start": 4482.02,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "ils veulent ou si par malheur ils",
        "start": 4484.36,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "veulent s'abandonner \u00e0 des \u00e0 peu pr\u00e8s et",
        "start": 4487.15,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "10 aventure ou bien \u00e0 des racistes et",
        "start": 4489.88,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "des x\u00e9nophobes qui nous conduirait tout",
        "start": 4493.0,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "droit au chaos et \u00e0 la nuque une et la",
        "start": 4494.95,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "guerre civile",
        "start": 4497.83,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "je m'adresse \u00e0 vous dans un moment o\u00f9 je",
        "start": 4500.61,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "sais que vous ressentez",
        "start": 4504.22,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "comme moi que c'est un moment de",
        "start": 4506.25,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "l'histoire en mai dernier \u00e0 la r\u00e9union",
        "start": 4509.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vaut mieux parler d'autre chose que",
        "start": 4511.33,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "l'ukraine non la r\u00e9union c'est pas loin",
        "start": 4512.74,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "comme on m'a dit",
        "start": 4515.94,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "vous comprenez comme moi que nous sommes",
        "start": 4518.43,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "en train de vivre un moment historique",
        "start": 4521.05,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "pourquoi",
        "start": 4522.13,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "parce que la russie dirig\u00e9e par monsieur",
        "start": 4523.26,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "poutine vient de cr\u00e9er",
        "start": 4525.91,
        "duration": 6.05
    },
    {
        "text": "le continent un pr\u00e9c\u00e9dent je sais bien",
        "start": 4528.84,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "qu'il ya eu d\u00e9j\u00e0 la guerre de",
        "start": 4531.96,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "yougoslavie",
        "start": 4534.33,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "je sais bien qu'on a d\u00e9j\u00e0 des membres et",
        "start": 4535.16,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "la yougoslavie et que l'on a cr\u00e9\u00e9 le soi",
        "start": 4537.84,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "disant \u00e9tat du kosovo je sais tr\u00e8s bien",
        "start": 4541.95,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "qu'il y ait encore des revendications",
        "start": 4544.38,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des croates sur les cernes des arbres",
        "start": 4546.42,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sur les autres je le sais mais ce qui",
        "start": 4548.7,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "est compl\u00e8tement nouveau",
        "start": 4551.4,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est que sur le territoire de la",
        "start": 4553.35,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vieille europe une nation qui est une",
        "start": 4554.85,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "puissance nucl\u00e9aire",
        "start": 4557.64,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "envahissent le voisin ce qui signifie",
        "start": 4559.34,
        "duration": 7.18
    },
    {
        "text": "que revient en europe la vieille logique",
        "start": 4562.73,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "dont on \u00e9tait sortis depuis 70 ans",
        "start": 4566.52,
        "duration": 7.22
    },
    {
        "text": "et m\u00eame davantage comme le temps passe",
        "start": 4569.63,
        "duration": 6.76
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait que la force et le recours \u00e0",
        "start": 4573.74,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "la force dor\u00e9navant \u00e9taient proscrits",
        "start": 4576.39,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "ils \u00e9taient proscrits et du temps m\u00eame",
        "start": 4578.97,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "o\u00f9 existait l'union sovi\u00e9tique et o\u00f9",
        "start": 4582.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "nous \u00e9tions dans la p\u00e9riode de la guerre",
        "start": 4584.94,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "froide on travailler continuellement \u00e0",
        "start": 4586.62,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9unir les conditions d'une stabilit\u00e9 et",
        "start": 4590.28,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "se prot\u00e9ger les risques de guerre des",
        "start": 4593.49,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "accords d'helsinki de 1975 on doter",
        "start": 4596.34,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "l'europe d'un instrument de concertation",
        "start": 4600.27,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "pour faire face \u00e0 une situation comme",
        "start": 4602.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "celle que nous sommes en train",
        "start": 4605.19,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "d'affronter et cela porte un nom cela",
        "start": 4606.72,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "s'appelle",
        "start": 4609.81,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'organisation pour la s\u00e9curit\u00e9 et la",
        "start": 4610.58,
        "duration": 7.9
    },
    {
        "text": "coop\u00e9ration en europe j'en ai parl\u00e9 le",
        "start": 4613.95,
        "duration": 7.43
    },
    {
        "text": "premier pour rappeler que cela existait",
        "start": 4618.48,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "je suis heureux que dor\u00e9navant inclus la",
        "start": 4621.38,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9solution de l'onu",
        "start": 4625.17,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "mentionne cet organisme comme un cadre",
        "start": 4627.02,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "dans lequel on peut avoir tout de suite",
        "start": 4630.45,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la discussion il faut donc cesser",
        "start": 4632.34,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "l'escalad\u00e9 nous \u00e0 nous d'avoir",
        "start": 4635.25,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'intelligence les premiers de nous",
        "start": 4638.04,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "avancer sur la sc\u00e8ne pour faire la",
        "start": 4640.44,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "proposition que les fran\u00e7ais la face on",
        "start": 4642.81,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "verra des sanctions tout \u00e7a je vous en",
        "start": 4645.93,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "dis un mot dans un instant mais il faut",
        "start": 4648.78,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "tout de suite obtenir un cessez le feu",
        "start": 4651.33,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "parce que les malheureuses ukrainien",
        "start": 4654.3,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "vivent dor\u00e9navant sous les bombes et",
        "start": 4656.13,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nous devons obtenir que cela cesse pour",
        "start": 4658.14,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "cela il faut que les grandes puissances",
        "start": 4661.08,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "disent nous sommes d'accord pour traiter",
        "start": 4664.11,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "en vis-\u00e0-vis en toute lucidit\u00e9 les",
        "start": 4667.02,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "revendications de s\u00e9curit\u00e9 que la russie",
        "start": 4669.93,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "a pr\u00e9sent\u00e9 et nouvelle nous avons des",
        "start": 4672.69,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "revendications de s\u00e9curit\u00e9 nous en",
        "start": 4674.52,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "particulier les fran\u00e7ais",
        "start": 4676.2,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "car nous ne sommes pas comme les",
        "start": 4678.62,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "allemands et d'autres peuples qui",
        "start": 4680.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "attendent des \u00e9tats unis d'am\u00e9rique leur",
        "start": 4682.53,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "protection nous sommes ind\u00e9pendants",
        "start": 4684.78,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "militairement avec les limites qu'on",
        "start": 4687.09,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "aper\u00e7oit aujourd'hui",
        "start": 4690.45,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "car si toute la strat\u00e9gie repose sur la",
        "start": 4692.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dissuasion",
        "start": 4695.43,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "j'ai au moins un conseil \u00e0 donner",
        "start": 4696.38,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "\u00e9vitez de dire que vous ne ferez rien",
        "start": 4699.14,
        "duration": 5.89
    },
    {
        "text": "mais si vous l'avez dit au revoir a",
        "start": 4702.59,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "transmis",
        "start": 4705.03,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "et par cons\u00e9quent toutes nos syst\u00e8mes",
        "start": 4708.74,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre repens\u00e9",
        "start": 4712.32,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "mais dans l'imm\u00e9diat",
        "start": 4713.87,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "nous fran\u00e7ais nous avons une doctrine",
        "start": 4715.91,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "dont nous ne s\u00e9parons pas nous",
        "start": 4718.86,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "n'acceptons pas que le territoire de la",
        "start": 4721.53,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vieille europe redevienne un champ de",
        "start": 4724.38,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "bataille et donc nous avons des",
        "start": 4726.03,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "revendications a pr\u00e9sent\u00e9 au ch",
        "start": 4728.76,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas d'accord pour que",
        "start": 4731.06,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'anc et le compte des pays",
        "start": 4733.56,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "qui sont \u00e0 port\u00e9e de missiles de la",
        "start": 4735.98,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "france s'\u00e9quipent d'armement notamment",
        "start": 4738.69,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "les armements 10 de moyenne port\u00e9e c'est",
        "start": 4741.63,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire entre 500 km et cinq mines nous",
        "start": 4744.63,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "avons donc \u00e0 demander le retrait de tous",
        "start": 4748.17,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "les mat\u00e9riels offensif qui serait en",
        "start": 4750.96,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e9tat de frapper la france",
        "start": 4753.63,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors nous sommes directement",
        "start": 4755.85,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "concern\u00e9s",
        "start": 4757.82,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "par la r\u00e9union de l'osce",
        "start": 4759.77,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "directement la france ne doit pas",
        "start": 4763.01,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "consacrer l'essentiel de ses efforts \u00e0",
        "start": 4766.26,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aller de l'un \u00e0 l'autre excit\u00e9 l'un et",
        "start": 4769.05,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'autre en d\u00e9clarant qu'elle est pr\u00eate \u00e0",
        "start": 4771.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "se battre comme l'a fait le pr\u00e9sident",
        "start": 4774.12,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "macron qui a garanti l'int\u00e9gralit\u00e9",
        "start": 4775.77,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "physique l'int\u00e9grit\u00e9 physique de",
        "start": 4777.71,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "l'ukraine ce qui a \u00e9t\u00e9 sans doute mal",
        "start": 4779.94,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "compris par les yeux r\u00e9gn\u00e2t il n'avait",
        "start": 4782.22,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas compris que ma tron \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 se",
        "start": 4784.44,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "battre jusqu'au dernier et ukrainiens",
        "start": 4786.06,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "alors peut-\u00eatre que les moldaves et les",
        "start": 4787.35,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "g\u00e9orgiens tr\u00e8s bien de se dire que quand",
        "start": 4789.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il y a tap\u00e9 \u00e0 leur porte c'est pas",
        "start": 4791.969,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment une bonne nouvelle",
        "start": 4793.62,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "il faut maintenant agir avec le s\u00e9rieux",
        "start": 4795.679,
        "duration": 7.421
    },
    {
        "text": "qu exige la menace qui s'avance devant",
        "start": 4799.5,
        "duration": 8.179
    },
    {
        "text": "nous car oui c'est o\u00f9 la d\u00e9mocratie",
        "start": 4803.1,
        "duration": 8.22
    },
    {
        "text": "ou la diplomatie venant de la d\u00e9mocratie",
        "start": 4807.679,
        "duration": 6.551
    },
    {
        "text": "ou la guerre totale et il faut",
        "start": 4811.32,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "maintenant cesser de faire croire autre",
        "start": 4814.23,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "chose nous ne voulons pas de la guerre",
        "start": 4816.75,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "totale par cons\u00e9quent nous donnons les",
        "start": 4819.21,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "moyens de la d\u00e9mocratie et de la",
        "start": 4822.179,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "diplomatie pour demander que s'ouvre",
        "start": 4823.62,
        "duration": 6.68
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement la conf\u00e9rence de l'ouest",
        "start": 4825.78,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "j'ai vu",
        "start": 4837.05,
        "duration": 3.379
    },
    {
        "text": "des mecs quand",
        "start": 4838.09,
        "duration": 5.17
    },
    {
        "text": "le moins joli style et comme je suis",
        "start": 4840.429,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "l'auteur de mes textes je les assume",
        "start": 4843.26,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qu'ils me disent mais vous aviez dit",
        "start": 4845.59,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "qu'il n'y aurait pas d' attaque c'est",
        "start": 4847.82,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "vrai",
        "start": 4849.98,
        "duration": 2.989
    },
    {
        "text": "j'ai commis une erreur",
        "start": 4850.809,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "mais dou\u00e9 ce tir et l'id\u00e9e qu'il n'y",
        "start": 4852.969,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "aurait pas d' attaque",
        "start": 4855.65,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "est ce que c'est d'avoir vu le pr\u00e9sident",
        "start": 4857.11,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "de mon pays t\u00e9l\u00e9phon\u00e9 le moment et le",
        "start": 4859.88,
        "duration": 5.029
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re inspir\u00e9e",
        "start": 4863.21,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "au bois que je me suis dit ils se",
        "start": 4864.909,
        "duration": 4.301
    },
    {
        "text": "parlent n'y aura pas de guerre puisqu'il",
        "start": 4867.349,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "se parlent non j'ai oubli\u00e9 l'\u00e9pisode",
        "start": 4869.21,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais il \u00e9tait un go\u00fbt de la table et",
        "start": 4871.88,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "l'autre \u00e0 l'autre",
        "start": 4873.17,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "parce que bon on voyait bien que c'\u00e9tait",
        "start": 4874.27,
        "duration": 4.119
    },
    {
        "text": "froid et \u00e0 ce moment l\u00e0 je me suis dit",
        "start": 4876.619,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "peut se produire n'importe quoi entre",
        "start": 4878.389,
        "duration": 3.111
    },
    {
        "text": "les deux",
        "start": 4880.04,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "mais non mesdames et messieurs",
        "start": 4881.5,
        "duration": 5.559
    },
    {
        "text": "quelles informations utilis\u00e9es pour en",
        "start": 4884.05,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "arriver \u00e0 cette conclusion",
        "start": 4887.059,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "les nord-am\u00e9ricains bedie une invasion",
        "start": 4888.369,
        "duration": 6.911
    },
    {
        "text": "se pr\u00e9pare une invasion c'est s\u00e9rieux je",
        "start": 4891.26,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "me disais si aucun europ\u00e9en ne r\u00e9agit",
        "start": 4895.28,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est qu'ils ont des informations qui",
        "start": 4897.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "leur permettent de savoir qu'il n'y aura",
        "start": 4899.84,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "pas d' attaque quelle information celle",
        "start": 4901.28,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "que donnait le pr\u00e9sident de l'ukraine",
        "start": 4905.059,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "lui m\u00eame qui disait il n'y aura pas d'",
        "start": 4906.59,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "attaque arr\u00eater de dramatiser",
        "start": 4909.889,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "et puis comme je suis parlementaire",
        "start": 4911.59,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 4913.73,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "et que j'ai \u00e9t\u00e9 assez longtemps",
        "start": 4916.63,
        "duration": 4.299
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident d'un groupe pour conserver une",
        "start": 4919.159,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "bonne qualit\u00e9 d'information dans",
        "start": 4920.929,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents domaines et notamment dans",
        "start": 4922.429,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "les r\u00e9unions y compris celles qui se",
        "start": 4924.92,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "font \u00e0 huis clos de la commission de la",
        "start": 4927.29,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense",
        "start": 4929.42,
        "duration": 3.889
    },
    {
        "text": "nous avons entendu",
        "start": 4931.239,
        "duration": 6.491
    },
    {
        "text": "la plus haute autorit\u00e9 politique du",
        "start": 4933.309,
        "duration": 7.89
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me de d\u00e9fense fran\u00e7ais",
        "start": 4937.73,
        "duration": 3.469
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarait devant cette commission que",
        "start": 4941.29,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "c'est vrai nous disposons",
        "start": 4944.42,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "de moyens d'observation extr\u00eamement",
        "start": 4947.409,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "avanc\u00e9 nous fran\u00e7ais nous avons des",
        "start": 4950.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "satellites d'observation",
        "start": 4953.329,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "nous avons des satellites qui sont des",
        "start": 4954.53,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "photos \u00e0 moins d'un m\u00e8tre nous avons des",
        "start": 4956.42,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "satellites on en train de lancer la",
        "start": 4959.059,
        "duration": 3.401
    },
    {
        "text": "galaxie en entier on a commenc\u00e9 le tir",
        "start": 4960.78,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "en d\u00e9cembre dernier qui nous permettent",
        "start": 4962.46,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "d'analyser les rayonnements qui ont lieu",
        "start": 4965.04,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sur la surface de la terre donc toutes",
        "start": 4968.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les communications l\u00e0 o\u00f9 est ce elle",
        "start": 4969.78,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "s'acc\u00e9l\u00e8re donc quand quelqu'un vous dit",
        "start": 4971.91,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous avons des moyens ind\u00e9pendants",
        "start": 4973.74,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dockyard et et nous en tirons une",
        "start": 4975.69,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "conclusion quelle conclusion \u00e9tait tir\u00e9",
        "start": 4977.64,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "par cette haute autorit\u00e9 qu'elle voyait",
        "start": 4980.73,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose que les am\u00e9ricains mais",
        "start": 4983.31,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "qui n'arrivait pas aux m\u00eames conclusions",
        "start": 4984.9,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "autrement dit je me suis r\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 ce que",
        "start": 4986.51,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "disaient les plus hautes autorit\u00e9s de",
        "start": 4990.87,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "mon pays et j'ai eu tort de les croire",
        "start": 4993.21,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "et d\u00e8s lors que j'ai eu tort une fois je",
        "start": 4996.38,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vous promets que \u00e7a n'aura pas lieu 2",
        "start": 4999.6,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que dor\u00e9navant",
        "start": 5001.21,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "tout ce qu'ils diront je ne ferais pas",
        "start": 5004.36,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "confiance",
        "start": 5007.85,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "parce que cela me conduirait \u00e0 faire des",
        "start": 5009.04,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "raisonnement erron\u00e9",
        "start": 5012.29,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "or dans les affaires de guerre et de",
        "start": 5014.84,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "paix la qualit\u00e9 du renseignement",
        "start": 5016.55,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "permet de fonder la bonne d\u00e9cision et",
        "start": 5019.15,
        "duration": 5.86
    },
    {
        "text": "dans une escalade aussi dangereuse que",
        "start": 5023.03,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "celle dans laquelle nous nous trouvons",
        "start": 5025.01,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "une mauvaise d\u00e9cision mal inform\u00e9 peut",
        "start": 5026.41,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "conduire \u00e0 une catastrophe",
        "start": 5030.47,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "j'ai assez \u00e0 observer de pr\u00e8s et de loin",
        "start": 5033.05,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "de guerre dans le monde pour le savoir",
        "start": 5035.44,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 5039.55,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "\u00e7a me conduit naturellement \u00e0 vous dire",
        "start": 5041.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ceci",
        "start": 5044.03,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "non nous n'avons pas chang\u00e9 de position",
        "start": 5045.16,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "parce que nous condamnons l'intervention",
        "start": 5048.79,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "russe tout au contraire",
        "start": 5051.98,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "depuis 2014 je r\u00e9p\u00e8te sur tous les tons",
        "start": 5054.01,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "avec quelques autres ici \u00e0 cette tribune",
        "start": 5057.65,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "qu on ne me dira pas durablement la",
        "start": 5060.37,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "russie",
        "start": 5063.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "si en continuant \u00e0 faire avancer l'otan",
        "start": 5064.88,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e0 toutes ses portes que c'est un danger",
        "start": 5068.0,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'ils n'accepteront jamais nous n'avons",
        "start": 5070.34,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "jamais dit autre chose et d\u00e9noncer ceux",
        "start": 5072.77,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qui \u00e9taient responsables de cette",
        "start": 5075.23,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "situation pourquoi parce que nous ne",
        "start": 5076.52,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "sommes pas li\u00e9s et la position politique",
        "start": 5078.56,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "que je me propose d'incarner si je suis",
        "start": 5081.82,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique fran\u00e7aise",
        "start": 5084.67,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "c'est le non-alignement parce que",
        "start": 5086.26,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "j'estime que c'est la condition la paix",
        "start": 5089.11,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "mais leur alignement",
        "start": 5093.93,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "n'a jamais voulu dire la neutralit\u00e9 nous",
        "start": 5097.35,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "ne sommes pas neutres puisque nous",
        "start": 5101.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sommes pour la paix pour la d\u00e9fendre",
        "start": 5103.12,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "contre qui contre ceux qui la remettent",
        "start": 5104.86,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "encore qui c'est qui que ce soit",
        "start": 5106.99,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 le raisonnement qui m'anime et qui",
        "start": 5110.01,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "guiderait la politique \u00e9trang\u00e8re que",
        "start": 5113.11,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "nous m\u00e8nerions",
        "start": 5115.0,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "si quelqu'un en a un autre c'est \u00e0 dire",
        "start": 5116.28,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 se jouer du violon sur",
        "start": 5119.44,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "l'otan et la pax americana",
        "start": 5123.37,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "dont on nous avait dit en 1991 avant",
        "start": 5125.7,
        "duration": 6.97
    },
    {
        "text": "d'attaquer l'irak qu'elle inaugurait une",
        "start": 5129.76,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e8re nouvelle de la plaie du monde celle",
        "start": 5132.67,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que garantirait les \u00e9tats unis",
        "start": 5135.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique et entre temps oh certes",
        "start": 5136.87,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "victorieusement envahi l'\u00eele de la",
        "start": 5138.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "grenade pour en chasser le gouvernement",
        "start": 5140.89,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "communiste qui \u00e9tait depuis deux mois",
        "start": 5142.45,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "m\u00e9tiers ont \u00e9t\u00e9 mis en d\u00e9route en",
        "start": 5145.08,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "somalie en irak qui ont quitt\u00e9",
        "start": 5148.09,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "l'afghanistan dans les conditions dont",
        "start": 5151.42,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous vous souvenez sans avoir pr\u00e9venu",
        "start": 5153.19,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "personne et qu'il a nous dit monsieur",
        "start": 5154.66,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "byden l'invasion a eu lieu comme nous",
        "start": 5157.57,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'avions pr\u00e9vu a bon alors si vous",
        "start": 5160.24,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'aviez pr\u00e9vu pourquoi n'avez vous rien",
        "start": 5162.4,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pr\u00e9vu pour le jour d'apr\u00e8s et pourquoi",
        "start": 5164.38,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "les dirigeants fran\u00e7ais qui veut se",
        "start": 5167.59,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "faire un nom sur les mineurs m monde",
        "start": 5170.14,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "avec les am\u00e9ricains est ce que le",
        "start": 5172.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident des \u00e9tats unis ne poss\u00e8de pas",
        "start": 5174.76,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "lui m\u00eame les pellicules sur les \u00e9paules",
        "start": 5176.8,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "de rieumes apr on",
        "start": 5179.32,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ne leur fera t'il pas de mani\u00e8re si",
        "start": 5180.78,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "tendre et amandine",
        "start": 5184.63,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 5186.51,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "baden avait dit \u00e0 maquereau qui s'en",
        "start": 5188.28,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vante de lui t\u00e9l\u00e9phoner tous les jours",
        "start": 5191.11,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "l'invasion va avoir lieu et monsieur",
        "start": 5192.78,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "macro ne l'a pas cru et apparemment",
        "start": 5195.489,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "personne n'a cru puisque personne n'a",
        "start": 5198.07,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "rien pr\u00e9vu et maintenant c'est le",
        "start": 5199.6,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "concours des siens \u00e0 bras nous allons",
        "start": 5202.12,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "envoyer des armes ah bon vous avez",
        "start": 5204.88,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "r\u00e9ellement l'intention d'aller vous",
        "start": 5207.52,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "jouerez dans ce nid de frelons vous",
        "start": 5210.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "croyez pas que le plus important c'est",
        "start": 5212.59,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'exiger le cessez le feu imm\u00e9diat et de",
        "start": 5214.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "commencer les discussions s\u00e9rieuses au",
        "start": 5216.64,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "lieu d'envoyer du mat\u00e9riel de guerre",
        "start": 5218.59,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "et \u00e0 qui vous allez faire croire que",
        "start": 5220.89,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "vous allez faire quelque chose",
        "start": 5224.65,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "ah oui des soldes chez nos amis mais pas",
        "start": 5226.71,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "pour les diamants ont dit les hollandais",
        "start": 5230.92,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "\u00e7a compromet le commerce harry mais pas",
        "start": 5233.23,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pour les articles de luxe ont dit les",
        "start": 5236.95,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "italiens parce que il faut bien qu'on",
        "start": 5238.81,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "vende nos articles etc etc chacun vient",
        "start": 5240.489,
        "duration": 5.661
    },
    {
        "text": "mis\u00e9rablement",
        "start": 5244.6,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "avec sa petite pochette",
        "start": 5246.15,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9truit tout ce que vous voulez sauf",
        "start": 5248.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "nous",
        "start": 5250.63,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 les grands guerriers",
        "start": 5252.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ce que je vous propose",
        "start": 5256.76,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but je vous ai dit",
        "start": 5259.13,
        "duration": 6.609
    },
    {
        "text": "que nous n'avions rien \u00e0 faire dans un",
        "start": 5263.179,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "\u00e9quipage pareil",
        "start": 5265.739,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "l'otan c'est le camp des vaincus de ceux",
        "start": 5267.38,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "qui ne tiennent pas parole qui abandonne",
        "start": 5270.9,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "les gens en cours de route on ne peut",
        "start": 5272.88,
        "duration": 4.219
    },
    {
        "text": "pas leur faire confiance",
        "start": 5274.499,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "une autre alliance est n\u00e9cessaire une",
        "start": 5277.909,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "autre strauss doit s'avancer sur la",
        "start": 5282.209,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne internationale et elle sera \u00e9cout\u00e9",
        "start": 5283.979,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "une france non align\u00e9s une france alter",
        "start": 5286.32,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "mondialiste c'est \u00e0 dire qui se donne",
        "start": 5289.949,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "des objectifs diplomatiques",
        "start": 5292.38,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "conforme \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral humains",
        "start": 5294.409,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "tels sont les int\u00e9r\u00eats g\u00e9n\u00e9raux",
        "start": 5297.92,
        "duration": 4.779
    },
    {
        "text": "roulement et bien oui le tribunal",
        "start": 5300.539,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "climatique",
        "start": 5302.699,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "contre le crime d'ecaussinnes tel que le",
        "start": 5303.619,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "r\u00e9clame la bolivie",
        "start": 5306.179,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "la proclamation dans le monde entier de",
        "start": 5308.9,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "l'eau comme bien commun \u00e0 prot\u00e9ger alors",
        "start": 5312.689,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que la plus grande crise de l'autre",
        "start": 5315.15,
        "duration": 3.829
    },
    {
        "text": "avant",
        "start": 5316.829,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "le d\u00e9sarmement oui le d\u00e9sarmement on n'a",
        "start": 5321.369,
        "duration": 6.761
    },
    {
        "text": "pas plus on en parlait comme c'\u00e9tait la",
        "start": 5326.09,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "guerre froide depuis que c'est plus la",
        "start": 5328.13,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "guerre froide plus de discussions sur le",
        "start": 5329.3,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "d\u00e9sarmement les russes poss\u00e8dent six",
        "start": 5331.099,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "mille ogives nucl\u00e9aires",
        "start": 5333.889,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "des am\u00e9ricains six mille nous 340 non",
        "start": 5335.439,
        "duration": 7.361
    },
    {
        "text": "m'attendais c'est trop ils ont saisi",
        "start": 5340.489,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "d'une tous assez pour d\u00e9truire 17 fois",
        "start": 5342.8,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "la plan\u00e8te sant\u00e9 se soit trop la",
        "start": 5346.34,
        "duration": 6.349
    },
    {
        "text": "bataille qui a cours l\u00e0 en ukraine",
        "start": 5348.709,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 la porte de tchernobyl c'est au",
        "start": 5352.76,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "milieu de celle r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires qui",
        "start": 5354.709,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "a le moins de probl\u00e8me c'est pour tout",
        "start": 5356.959,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "le monde \u00e7a sera pas seulement pour les",
        "start": 5358.249,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ukrainiens et leurs voisins",
        "start": 5360.59,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera pour toute l'europe et compte",
        "start": 5362.059,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "tenu du sens du vent tout le monde",
        "start": 5363.889,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "finira par en avoir un morceau comme la",
        "start": 5365.929,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re fois ce sont des questions",
        "start": 5368.36,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement s\u00e9rieuse le d\u00e9sarmement est",
        "start": 5370.729,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "il possible en tout cas nous savons",
        "start": 5374.03,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "qu'il est n\u00e9cessaire",
        "start": 5376.099,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "et puisque dor\u00e9navant une partie des",
        "start": 5378.079,
        "duration": 5.761
    },
    {
        "text": "moyens d'offensive et de d\u00e9fensives sont",
        "start": 5381.079,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "dans l'espace ce que je d\u00e9plore puisque",
        "start": 5383.84,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "j'en \u00e9tais partisan du d\u00e9sarmement et du",
        "start": 5386.869,
        "duration": 5.281
    },
    {
        "text": "maintien des trait\u00e9s de d\u00e9sarmement dans",
        "start": 5389.869,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'espace mais puisqu'ils se font depuis",
        "start": 5392.15,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'espace alors tous les moyens que nous",
        "start": 5394.639,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "avons \u00e0 terre ne servent \u00e0 rien alors on",
        "start": 5396.53,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "peut les supprimer",
        "start": 5398.84,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "le d\u00e9sarmement nucl\u00e9aire est une urgence",
        "start": 5400.42,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "sur cette plan\u00e8te et il faut en parler",
        "start": 5404.239,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "sans arr\u00eat",
        "start": 5406.88,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "nous aurons des alli\u00e9s",
        "start": 5410.35,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "dans le monde entier pour est d'accord",
        "start": 5413.2,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "parce que c'est \u00e0 peine une dizaine de",
        "start": 5416.32,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "pays qui ont l'arm\u00e9 nucl\u00e9aire mais c'est",
        "start": 5418.73,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "tous les autres qui trinqueront alors",
        "start": 5420.89,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "soit 190 pays je me suis fort avec un",
        "start": 5423.2,
        "duration": 5.789
    },
    {
        "text": "bon ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res de",
        "start": 5426.44,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "vous en trouvez au mans 170 qui seront",
        "start": 5428.989,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "d'accord pour dire \u00e7a suffit maintenant",
        "start": 5431.78,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "des armes parce que c'est 170 cela ils",
        "start": 5433.88,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "n'ont pas le droit \u00e0 la parole pour",
        "start": 5437.48,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "tirer ils ont droit \u00e0 la parole pour",
        "start": 5438.65,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "recevoir",
        "start": 5440.45,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "je demande qu'on respecte ma position",
        "start": 5449.17,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "l'un autre puisque vous venez de me",
        "start": 5452.23,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "manifester par vos applaudissements",
        "start": 5455.36,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "votre accord je demande qu'on cesse les",
        "start": 5457.21,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "caricatures",
        "start": 5460.43,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que mon point de vue n'est pas",
        "start": 5462.01,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "le bon peut-\u00eatre que le non alignement",
        "start": 5463.91,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "n'est pas la bonne id\u00e9e peut-\u00eatre que la",
        "start": 5465.98,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "diplomatie altermondialiste n'est pas la",
        "start": 5468.53,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bonne id\u00e9e mais discuter l\u00e0 telle",
        "start": 5470.45,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "qu'elle est et non pas tel que vous",
        "start": 5472.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "voudriez qu'on en parle",
        "start": 5473.989,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "je m'adresse directement",
        "start": 5477.29,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 ceux qui sont les producteurs de",
        "start": 5478.84,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "l'information 40 dit que la premi\u00e8re",
        "start": 5481.16,
        "duration": 6.329
    },
    {
        "text": "victime d'une guerre c'est la v\u00e9rit\u00e9 des",
        "start": 5484.219,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "producteurs de l'information ce sont les",
        "start": 5487.489,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "journalistes tous les journalistes",
        "start": 5489.65,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "quelles que soient leurs opinions",
        "start": 5491.57,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "politiques",
        "start": 5492.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et m\u00eame s'ils n'ont pas le moment est",
        "start": 5493.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "grave",
        "start": 5496.55,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "le moment est s\u00e9rieux nous allons \u00e9lire",
        "start": 5497.48,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dans 40 jours le pr\u00e9sident de la",
        "start": 5499.85,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise le pr\u00e9sident d'un",
        "start": 5502.13,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "pays qui a l'arm\u00e9 nucl\u00e9aire",
        "start": 5504.56,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident dans la constitution c'est",
        "start": 5507.79,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "un personnage sp\u00e9cial puisqu'il est le",
        "start": 5511.52,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "chef des arm\u00e9es et que c'est lui qui",
        "start": 5513.86,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "n\u00e9gocie et signe les trait\u00e9s par",
        "start": 5516.469,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent les deux principales",
        "start": 5518.96,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "attributions en plus de la pr\u00e9sidence du",
        "start": 5521.15,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "conseil de la magistrature",
        "start": 5524.0,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est les affaires \u00e9trang\u00e8res et la",
        "start": 5526.43,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense",
        "start": 5528.35,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent nous avons le droit au",
        "start": 5529.0,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat sur ce sujet je crois avoir eu une",
        "start": 5531.71,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "intuition",
        "start": 5534.41,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "pr\u00e9monitoire lorsque",
        "start": 5535.87,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "j'ai d\u00e9fi\u00e9 monsieur maquereau en lui",
        "start": 5538.38,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "disant je vous propose un d\u00e9bat sur les",
        "start": 5540.06,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "affaires internationales \u00e0 quoi on sert",
        "start": 5542.79,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "hockey qui l'entourent a r\u00e9pondu c'est",
        "start": 5545.699,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "un non sujet",
        "start": 5548.07,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "est bien le nom sujet vous dit bonjour",
        "start": 5549.38,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "et",
        "start": 5553.1,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je ne vois pas",
        "start": 5556.25,
        "duration": 5.469
    },
    {
        "text": "qui a voulu para\u00eetre il est un sujet vos",
        "start": 5558.71,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "exploits m\u00e9rite que je voudrais",
        "start": 5561.719,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "autrement que par le ricanement et le",
        "start": 5564.3,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "sarcasme",
        "start": 5567.3,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "je f\u00e9licite la diplomatie fran\u00e7aise pour",
        "start": 5569.699,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "le travail que je sais qu'elle vient de",
        "start": 5572.82,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "remplir en quelques heures pourquoi",
        "start": 5574.71,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "d'abord pour que monsieur matheron",
        "start": 5577.55,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chissent il a d\u00e9cid\u00e9 de supprimer",
        "start": 5580.29,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "le corps des diplomates et de les",
        "start": 5582.96,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "remplacer par des gens peut-\u00eatre qu'il",
        "start": 5584.699,
        "duration": 3.051
    },
    {
        "text": "nommerait parmi ses amis",
        "start": 5586.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "des administrateurs de l'\u00e9tat non",
        "start": 5587.75,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "monsieur nous avons le deuxi\u00e8me r\u00e9seau",
        "start": 5590.34,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "diplomatique du monde nous les fran\u00e7ais",
        "start": 5593.19,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nous sommes pr\u00e9sents partout pour faire",
        "start": 5595.61,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "de la diplomatie",
        "start": 5598.5,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "on a besoin de diplomates pour faire du",
        "start": 5599.639,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pain on a besoin de boulanger pour faire",
        "start": 5602.1,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "la guerre on a besoin de militaires il",
        "start": 5604.949,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "faut le comprendre et d'admettre le",
        "start": 5607.469,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me diplomatique fran\u00e7ais garde sa",
        "start": 5609.33,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "performance \u00e0 condition qu'on arr\u00eate de",
        "start": 5611.28,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "le d\u00e9pouiller tous vivent de ses moyens",
        "start": 5613.71,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "puisque d\u00e9j\u00e0 30% de ses effectifs ont",
        "start": 5615.83,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 liquid\u00e9s parce que le nombre de pays",
        "start": 5618.929,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on vend les biens de la france \u00e7a ne",
        "start": 5621.239,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "se raconte m\u00eame pas et bien il y en a",
        "start": 5624.389,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "assez si je suis pr\u00e9sident de la",
        "start": 5626.1,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 5627.929,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "les d\u00e9cisions prises par monsieur mac",
        "start": 5628.62,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ronde concernant la diplomatie seront",
        "start": 5630.57,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "abrog\u00e9s",
        "start": 5632.67,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "5le franche de temps \u00e0 vous raconter",
        "start": 5638.7,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a mais j'en profite puisque nous",
        "start": 5641.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "sommes et j'en remercie cette cha\u00eene lci",
        "start": 5644.14,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "retransmis en direct si bien que tous",
        "start": 5646.09,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "nos compatriotes suivre mes explications",
        "start": 5649.12,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette heure et les ententes elle",
        "start": 5650.89,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'elle vienne de moi et non pas de ce",
        "start": 5652.57,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "qui m'interpelle",
        "start": 5654.61,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "cette \u00e9lection est le moment de trancher",
        "start": 5662.48,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ces questions elles sont graves et",
        "start": 5664.43,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieuses",
        "start": 5666.59,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je mets en garde le pr\u00e9sident de la",
        "start": 5668.68,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique contre la tentation du",
        "start": 5670.97,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "cynisme qui serait apr\u00e8s tant d'erreurs",
        "start": 5673.1,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "de s'agiter dans le r\u00f4le qui pla\u00eet",
        "start": 5676.87,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "toujours un gar\u00e7on petits comme grands",
        "start": 5679.85,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "du grand soldat avec ses arc et ses",
        "start": 5682.57,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fl\u00e8ches",
        "start": 5684.98,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "le cynisme qui consisterait \u00e0 ne tenir",
        "start": 5687.04,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "aucun compte de la le\u00e7on des \u00e9v\u00e9nements",
        "start": 5691.489,
        "duration": 5.631
    },
    {
        "text": "la le\u00e7on des \u00e9v\u00e9nements et humiliante",
        "start": 5693.56,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "pas pour monsieur macron seulement qui",
        "start": 5697.12,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "doit s'en fiche mais pour la france",
        "start": 5700.7,
        "duration": 7.19
    },
    {
        "text": "regardez monsieur zelensky volodymyr",
        "start": 5703.66,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "zelensky pr\u00e9sident de l'ukraine",
        "start": 5707.89,
        "duration": 7.96
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9couvre qu'il est tout seul que les",
        "start": 5711.22,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "russes ont d\u00e9truit \u00e0 peu pr\u00e8s la",
        "start": 5715.85,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "totalit\u00e9 des centres de coordination des",
        "start": 5717.47,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "munitions et du reste de l'arm\u00e9e",
        "start": 5721.22,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "ukrainienne",
        "start": 5723.47,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "qui n'a rien pour r\u00e9sister sinon la",
        "start": 5726.07,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "force de la diplomatie",
        "start": 5728.63,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "\u00e0 qui s'adresse-t-il pour demander une",
        "start": 5731.17,
        "duration": 7.71
    },
    {
        "text": "m\u00e9diation avec la russie",
        "start": 5735.02,
        "duration": 6.89
    },
    {
        "text": "s'adresse-t-il \u00e0 l'union europ\u00e9enne non",
        "start": 5738.88,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "au pr\u00e9sident anti de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 5741.91,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "non il s'adresse au gouvernement de",
        "start": 5745.01,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat d'isra\u00ebl",
        "start": 5748.43,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "parce que ce gouvernement entretient de",
        "start": 5750.07,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "bonnes relations avec les am\u00e9ricains et",
        "start": 5752.989,
        "duration": 4.101
    },
    {
        "text": "avec les russes",
        "start": 5754.64,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "je forme le voeu que le gouvernement",
        "start": 5757.09,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "d'isra\u00ebl soit le plus efficace le plus",
        "start": 5760.9,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "rapide possible pour obtenir d'abord et",
        "start": 5763.82,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "avant tout le cessez le feu mais il",
        "start": 5766.91,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "manque hui de voir que ce n'est pas la",
        "start": 5769.25,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "france dans ce r\u00f4le pourquoi faut-il",
        "start": 5771.53,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "faire appel \u00e0 une nation du moyen-orient",
        "start": 5774.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pour r\u00e9gler un probl\u00e8me qui se d\u00e9roule",
        "start": 5776.21,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "sur le continent europ\u00e9en",
        "start": 5778.4,
        "duration": 5.51
    },
    {
        "text": "c'est une grande question",
        "start": 5780.25,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comment \u00e0 m arriver l\u00e0",
        "start": 5787.26,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "parce que nous sommes dirig\u00e9s par",
        "start": 5789.5,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui a d\u00e9j\u00e0 fait tous les",
        "start": 5792.449,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "mauvais choix en libye qui a fait tous",
        "start": 5794.07,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "les mauvais choix au liban appr\u00e9ci\u00e9 est",
        "start": 5797.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comport\u00e9e comme si c'\u00e9tait une ann\u00e9e et",
        "start": 5799.619,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sous une succursale de chez nous en",
        "start": 5801.63,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "parlant fort brutalement \u00e0 tout le monde",
        "start": 5803.789,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "et en disant je reviens dans trois mois",
        "start": 5805.349,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "fait un gouvernement n'est jamais revenu",
        "start": 5806.76,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "n'y a pas de gouvernement s'il y en a",
        "start": 5808.559,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "mais pas gr\u00e2ce \u00e0 lui vous vous rappelez",
        "start": 5810.9,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "de cette s\u00e9quence et le mali expliquez",
        "start": 5813.659,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "moi comment on fait neuf en guerre avec",
        "start": 5817.23,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "un seul vote pas une fois \u00e0 l'occasion",
        "start": 5819.3,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre du d\u00e9but de son mandat il",
        "start": 5822.869,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aurait pu nous consulter \u00e0 l'assembl\u00e9e",
        "start": 5824.909,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nationale et dire c'est mon pr\u00e9d\u00e9cesseur",
        "start": 5826.619,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui a d\u00e9clench\u00e9 la guerre je viens vous",
        "start": 5828.329,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "voir il faut il rester voter il faut",
        "start": 5830.489,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "s'en aller voter l\u00e0 o\u00f9 l'autre rien neuf",
        "start": 5832.289,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "ans un vote 8 milliards 3 millions",
        "start": 5835.86,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "d'euros par jour 54 des n\u00f4tres ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 5838.619,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "tu\u00e9s plus sans doute des centaines de",
        "start": 5841.05,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "maliens a pris entre les deux feux tu ne",
        "start": 5844.26,
        "duration": 3.649
    },
    {
        "text": "faut jamais oublier parce que voyez-vous",
        "start": 5846.179,
        "duration": 6.351
    },
    {
        "text": "le mali appartient aux magnans",
        "start": 5847.909,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "comment peut-on \u00eatre pr\u00e9sent",
        "start": 5852.769,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "avoir une taille",
        "start": 5855.8,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "et \u00eatre incapable de pr\u00e9voir un putsch",
        "start": 5857.84,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "deux militaires qui n'ont pas re\u00e7u leur",
        "start": 5861.03,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "paye dans leurs casernes et si c'\u00e9tait",
        "start": 5862.889,
        "duration": 5.491
    },
    {
        "text": "qu'un putsch mais jamais deux inf\u00e9rieurs",
        "start": 5865.469,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "l'eau et les deux fois les voil\u00e0 les",
        "start": 5868.38,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "bras ballants \u00e0 regarder la situation ne",
        "start": 5870.36,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "sachant que faire et tout d'un coup",
        "start": 5872.61,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "prenant un air france pour dire si c'est",
        "start": 5873.989,
        "duration": 4.521
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a on s'en va",
        "start": 5876.239,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "on s'en va pourquoi n'y a pas de raison",
        "start": 5878.51,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "de rester bas fallait le dire avant il",
        "start": 5881.429,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "ya des raisons de rester alors pourquoi",
        "start": 5883.23,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "on s'en va",
        "start": 5884.55,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "la diplomatie peut pas \u00eatre un jeu o\u00f9",
        "start": 5886.409,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "quelqu'un comme \u00e7a suivant son humeur et",
        "start": 5889.53,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les moments d\u00e9cide une chose puis le",
        "start": 5891.48,
        "duration": 2.929
    },
    {
        "text": "contraire",
        "start": 5893.07,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 et nous chaque fois on essaye",
        "start": 5894.409,
        "duration": 4.511
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre raisonnable d'\u00eatre responsable",
        "start": 5896.789,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'est-ce que j'ai fait quand je me suis",
        "start": 5898.92,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale pour",
        "start": 5900.059,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "parler de la situation au sahel je me",
        "start": 5901.98,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "suis adress\u00e9 au mouvement progressif du",
        "start": 5904.11,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mali et je leur ai dit nous n'avons pas",
        "start": 5906.36,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "envahi le ballon nous sommes venus parce",
        "start": 5909.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que vos gouvernants nous ont demand\u00e9 de",
        "start": 5911.67,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "venir",
        "start": 5913.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "et nous sommes rest\u00e9s parce que vous",
        "start": 5914.15,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "nous avez demand\u00e9 de rester ne nous",
        "start": 5916.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "occupons pas et nous voulons bien partir",
        "start": 5918.809,
        "duration": 3.171
    },
    {
        "text": "tout de suite",
        "start": 5921.0,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mais il faut de dire pourquoi et comment",
        "start": 5921.98,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "et nous garantir notre d\u00e9part en toute",
        "start": 5925.65,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 parce que quand il va falloir",
        "start": 5928.11,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9monter avec les hommes et les femmes",
        "start": 5930.75,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "je dis bien les hommes et les femmes les",
        "start": 5933.51,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "femmes et des hommes de l'arm\u00e9e",
        "start": 5935.61,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise des postes avanc\u00e9s de gao et",
        "start": 5937.139,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "compagnie l\u00e0 bas",
        "start": 5940.65,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "je souhaite que nous soyons sous la",
        "start": 5942.289,
        "duration": 5.171
    },
    {
        "text": "protection du peuple malien parce que",
        "start": 5945.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nous sommes venus parce qu'on nous a",
        "start": 5947.46,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 de venir et je ne veux pas que",
        "start": 5948.69,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "notre retrait se transforme en une",
        "start": 5950.76,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9b\u00e2cle",
        "start": 5952.199,
        "duration": 3.801
    },
    {
        "text": "erreur sur le mali",
        "start": 5953.48,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "erreur monstrueuse sur le tchad",
        "start": 5956.0,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "idriss deby est assassin\u00e9 et aussit\u00f4t",
        "start": 5959.36,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "que c'est le pr\u00e9sident fran\u00e7ais en",
        "start": 5963.0,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "personne se rend sur place pour adouber",
        "start": 5964.26,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "le fils de d\u00e9bit comme pr\u00e9sident du",
        "start": 5966.929,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "tchad alors que la constitution pr\u00e9voit",
        "start": 5969.449,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que c'est le pr\u00e9sident de l'assembl\u00e9e",
        "start": 5971.55,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "nationale qui devient pr\u00e9sident si le",
        "start": 5972.869,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident n'y est plus et nous fran\u00e7ais",
        "start": 5975.269,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nous avons cautionner tout \u00e7a alors on",
        "start": 5977.34,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "s'en fiche des constitutions des autres",
        "start": 5979.409,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "et ont donc qu'on nous respecte nous",
        "start": 5981.179,
        "duration": 5.391
    },
    {
        "text": "au burkina",
        "start": 5983.389,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "un pr\u00e9sident \u00e0 qui monsieur m'apprend",
        "start": 5986.84,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "avait tr\u00e8s mal parl\u00e9 en lui disant tiens",
        "start": 5989.699,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "elle est partie r\u00e9par\u00e9 la clim vous vous",
        "start": 5991.38,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "souvenez cette sc\u00e8ne est bien ce n'\u00e9tait",
        "start": 5993.69,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "pas respectueux et j'ai dit au pr\u00e9sident",
        "start": 5996.059,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "que je lui pr\u00e9senter les excuses du",
        "start": 5999.32,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "peuple fran\u00e7ais puisque j'ai eu",
        "start": 6002.15,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "l'honneur d'\u00eatre re\u00e7us par lui r\u00e9cemment",
        "start": 6003.349,
        "duration": 4.491
    },
    {
        "text": "avant le coup d'\u00e9tat",
        "start": 6004.849,
        "duration": 2.991
    },
    {
        "text": "pareil lecture de syrie",
        "start": 6007.969,
        "duration": 6.061
    },
    {
        "text": "qui ont tenu les armes \u00e0 la main contre",
        "start": 6010.9,
        "duration": 5.739
    },
    {
        "text": "les des jalles nostra dont on nous avait",
        "start": 6014.03,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "dit qu'il faisait de la bonne besogne",
        "start": 6016.639,
        "duration": 4.341
    },
    {
        "text": "les kurdes abandonner",
        "start": 6018.159,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "et en europe \u00e0 quel triomphe",
        "start": 6020.98,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "pour la premi\u00e8re fois les fran\u00e7ais ont",
        "start": 6025.09,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 isol\u00e9s lorsqu'il nous avons demand\u00e9",
        "start": 6027.26,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident a demand\u00e9 un budget de la",
        "start": 6029.659,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "zone euro",
        "start": 6032.239,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "huit pays se sont mis d'accord pour dire",
        "start": 6033.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pas question pour la premi\u00e8re fois les",
        "start": 6035.09,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 mis en minorit\u00e9 par une",
        "start": 6037.73,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "coalition de pays cap les fran\u00e7ais par",
        "start": 6039.5,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "la bouche de monsieur macron dia il",
        "start": 6042.5,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "faudrait peut-\u00eatre penser \u00e0 un terrain",
        "start": 6044.179,
        "duration": 2.501
    },
    {
        "text": "le glyphosate",
        "start": 6045.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ils ont commenc\u00e9 par dire on verra dans",
        "start": 6046.68,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "trois ans",
        "start": 6049.03,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parle d'interdire \u00e0 dans trois ans on",
        "start": 6050.1,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "verra dans trois ans est l\u00e0 dessus on a",
        "start": 6052.75,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "dit probable puisque trois ans et encore",
        "start": 6055.93,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "bon pourquoi pas 5 et c'est ainsi que on",
        "start": 6058.12,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "attendra 5 ans pour d\u00e9cider si on",
        "start": 6061.6,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 s'empoisonner ou pas",
        "start": 6063.82,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "le plan de relance",
        "start": 6065.82,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "qui va co\u00fbter plus cher aux fran\u00e7ais",
        "start": 6068.13,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "qu'il va nous livre permettre d'avoir",
        "start": 6070.51,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "d'argent pourquoi",
        "start": 6072.1,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "parce que comme il n'ya pas de",
        "start": 6073.77,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "ressources propres de l'union europ\u00e9enne",
        "start": 6076.36,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est donc la contribution des \u00e9tats qui",
        "start": 6078.25,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "va payer le plan de relance et nous",
        "start": 6080.62,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "paierons en proportion de notre",
        "start": 6082.63,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "participation et de nos parts \u00e0 la",
        "start": 6085.15,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "banque centrale europ\u00e9enne et \u00e0 l'union",
        "start": 6086.86,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "europ\u00e9enne c'est \u00e0 dire 18 %",
        "start": 6088.66,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "quand il y a eu le rabais c'est \u00e0 dire",
        "start": 6092.82,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "des pays qui disent nous on arr\u00eate de",
        "start": 6095.59,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "payer c'est trop cher pour les fran\u00e7ais",
        "start": 6096.969,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "ont dit oui oui bien s\u00fbr nous payons",
        "start": 6098.68,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "leur place voil\u00e0 la grande diplomatie",
        "start": 6100.75,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'oeuvre alors je sais je",
        "start": 6103.36,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "vous passe la capitulation sans",
        "start": 6107.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "condition devant les violations d'\u00e9tape",
        "start": 6108.82,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "droit par la pologne et la hongrie",
        "start": 6111.19,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs je sais que",
        "start": 6114.15,
        "duration": 5.83
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant je suis assez haut dans les",
        "start": 6116.86,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "sondages",
        "start": 6119.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "est assez regard\u00e9 car tout le monde le",
        "start": 6120.93,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "sait je suis une tortue \u00e9lectorale",
        "start": 6124.21,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "mais",
        "start": 6126.66,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "non seulement",
        "start": 6128.37,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "je suis s'agace",
        "start": 6130.89,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "mais aussi pugnace et par cons\u00e9quent il",
        "start": 6133.14,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "est possible qu'ils commencent \u00e0 s'en",
        "start": 6138.43,
        "duration": 2.809
    },
    {
        "text": "inqui\u00e9ter",
        "start": 6140.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "alors sans doute vais-je prendre de",
        "start": 6141.239,
        "duration": 6.311
    },
    {
        "text": "nouveaux coups et puis avec le tableau",
        "start": 6144.19,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "que je viens de vous faire je ne",
        "start": 6147.55,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "m'attends pas \u00e0 recevoir des compliments",
        "start": 6149.41,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "en retour",
        "start": 6150.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mais je m'en remets \u00e0 ma patrie et \u00e0",
        "start": 6152.19,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "tous ceux qui contribuent \u00e0 sa vie",
        "start": 6155.35,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "intellectuelle j'ai \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 6157.66,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "l'heure les journalistes y revient je",
        "start": 6160.0,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "m'adresse nominalement \u00e0 quelqu'un qui",
        "start": 6164.08,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "m'a souvent critiqu\u00e9s mais qui des fois",
        "start": 6167.02,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "a aussi approuv\u00e9 la justesse de ce que",
        "start": 6169.0,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "je disait si bien que je le crois",
        "start": 6172.42,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "capable d' objectivit\u00e9",
        "start": 6174.19,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "je dis que ce n'est pas parce que c'est",
        "start": 6175.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la radio d \u00e0 france inter que pour",
        "start": 6178.3,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "autant thomas legrand plm attribuer des",
        "start": 6180.75,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "positions qui sont pas les miennes jeudi",
        "start": 6182.43,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de risque d'invasion c'est",
        "start": 6185.27,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "vrai mais il faut citer le reste de la",
        "start": 6187.86,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "phrase le reste de la phrase dit de",
        "start": 6189.54,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "l'aveu m\u00eame du pr\u00e9sident de l'ukraine je",
        "start": 6192.03,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "vous demande \u00e0 tous et \u00e0 vous en",
        "start": 6195.69,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "particulier monsieur legrand",
        "start": 6197.91,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'avoir l'honn\u00eatet\u00e9 de citer les gens",
        "start": 6199.88,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "jusqu'au bout de ne pas cr\u00e9er entre nous",
        "start": 6202.59,
        "duration": 4.399
    },
    {
        "text": "des reines",
        "start": 6204.65,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "des malentendus qui fausse le jugement",
        "start": 6206.989,
        "duration": 6.431
    },
    {
        "text": "vous allez choisir le pr\u00e9sident de la",
        "start": 6210.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique fran\u00e7aise je vous ai dit",
        "start": 6213.42,
        "duration": 2.819
    },
    {
        "text": "qu'elles \u00e9taient ses responsabilit\u00e9s",
        "start": 6214.68,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "vous avez compris comme moi on entre",
        "start": 6216.239,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "dans une \u00e8re de guerres et de",
        "start": 6218.239,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "r\u00e9volutions",
        "start": 6220.32,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "votre choix est difficile et je sais que",
        "start": 6221.06,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "si apr\u00e8s m'avoir entendu vous vous dites",
        "start": 6223.5,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ce gars l\u00e0 c'est pas le faire quel que",
        "start": 6226.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "soit votre appartenance politique est",
        "start": 6228.36,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "votre sentiment",
        "start": 6230.1,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vous ne voterez pas de ce c\u00f4t\u00e9 mais \u00e0",
        "start": 6231.44,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'envers",
        "start": 6233.55,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "des gens de toutes opinions qui en",
        "start": 6234.35,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "\u00e9coutant en me voyant proposer cette",
        "start": 6237.36,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "ligne d'une france non-align\u00e9s et d'une",
        "start": 6239.94,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "france alter mondialiste dira ce gars",
        "start": 6242.31,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sait o\u00f9 il va nous pouvons en issart",
        "start": 6244.14,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "conscience nous pouvons nous appuyer",
        "start": 6246.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dessus parce que les fran\u00e7ais veulent la",
        "start": 6248.76,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "paix",
        "start": 6250.98,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "la paix",
        "start": 6253.07,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la paix",
        "start": 6256.28,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "boudot",
        "start": 6262.4,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dans la strat\u00e9gie du futur que j'imagine",
        "start": 6266.44,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "vous jouerez un r\u00f4le sp\u00e9cial pourquoi",
        "start": 6270.849,
        "duration": 6.071
    },
    {
        "text": "parce que vous \u00eates situ\u00e9s l\u00e0 o\u00f9 vous",
        "start": 6274.75,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "l'\u00eates dans l'oc\u00e9an indien d'un c\u00f4t\u00e9",
        "start": 6276.92,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "l'afrique de c\u00f4t\u00e9 l'asie",
        "start": 6280.34,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "je compte bien trouver parmi vous",
        "start": 6282.61,
        "duration": 6.91
    },
    {
        "text": "des personnes capables de proc\u00e9der \u00e0",
        "start": 6285.61,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "cette eau r\u00e9orientation majeure \u00e0",
        "start": 6289.52,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "laquelle je pense de la diplomatie",
        "start": 6292.34,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise pour qu'elle se tourne vers",
        "start": 6294.32,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "l'asie o\u00f9 se trouve \u00e0 peu pr\u00e8s la moiti\u00e9",
        "start": 6296.36,
        "duration": 6.029
    },
    {
        "text": "de l'humanit\u00e9 actuelle et qui est",
        "start": 6299.599,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "consid\u00e9r\u00e9e comme lointaine par les",
        "start": 6302.389,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "dirigeants europ\u00e9ens",
        "start": 6305.03,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "je sais qu'ici il ya les femmes les",
        "start": 6306.159,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "hommes politiques qui ont la comp\u00e9tence",
        "start": 6308.719,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "la qualification pour mener cette action",
        "start": 6311.83,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "au demeurant tout le monde le sait non",
        "start": 6315.53,
        "duration": 4.669
    },
    {
        "text": "seulement vous avez votre pr\u00e9sidente",
        "start": 6318.05,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "huguette bello mais vous avez aussi",
        "start": 6320.199,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "un homme cl\u00e9",
        "start": 6324.04,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "de la politique europ\u00e9enne que younousse",
        "start": 6326.11,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "omarjee qui est le pr\u00e9sident de la",
        "start": 6329.57,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "fonction des r\u00e9gions",
        "start": 6331.34,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "dans la politique altermondialistes \u00e0",
        "start": 6336.59,
        "duration": 6.58
    },
    {
        "text": "laquelle je pense la r\u00e9union sera en",
        "start": 6339.18,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "quelque sorte l'avant-poste de ce",
        "start": 6343.17,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "nouveau d\u00e9ploiement il faudra bien s\u00fbr",
        "start": 6346.53,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "que la r\u00e9gion elle-m\u00eame dispose de",
        "start": 6348.92,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "moyens nouveaux de discussion avec son",
        "start": 6351.57,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "environnement on va vous coller des",
        "start": 6353.1,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s et apr\u00e8s vous dire oui",
        "start": 6354.93,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'accord parce qu'on vous dit \u00e0 fars on",
        "start": 6356.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "conna\u00eet vos caract\u00e8res c'est pas pour",
        "start": 6359.22,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "rien qu'on est ensemble",
        "start": 6360.54,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "et puis",
        "start": 6364.91,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "je regarde sur mon compteur puisqu'il",
        "start": 6367.94,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "faut pas que je d\u00e9passe mais bon puisque",
        "start": 6370.11,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "j'y suis je termine",
        "start": 6371.64,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "dans la zone il ya les australiens",
        "start": 6373.13,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qu'ils ont fait partir d'une mani\u00e8re que",
        "start": 6377.75,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "j'ai pas aim\u00e9 et d'ailleurs personne n'a",
        "start": 6381.03,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "aim\u00e9 les australiens c'est des bons",
        "start": 6383.79,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "copains quand il ya un coup dur pour la",
        "start": 6385.83,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "france ils sont venus nous aider \u00e0 deux",
        "start": 6388.14,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "reprises donc on y traite pas comme des",
        "start": 6389.85,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "gens qu'on conna\u00eet pas qui on ne peut",
        "start": 6392.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pas parler c'est pas le sujet mais ils",
        "start": 6393.84,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "n'ont pas fait une bonne id\u00e9e d'aller se",
        "start": 6396.69,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fout et dans une alliance avec les etats",
        "start": 6398.43,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "unis d'am\u00e9rique qui \u00e9videmment sont",
        "start": 6400.71,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pr\u00eats \u00e0 se battre jusqu'au dernier",
        "start": 6402.45,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "australien \u00e7a nous en sommes certains",
        "start": 6403.5,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "mais cette alliance avec la grande",
        "start": 6406.1,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "bretagne la nouvelle z\u00e9lande l'australie",
        "start": 6409.65,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et les \u00e9tats unis d'am\u00e9rique",
        "start": 6411.42,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "alors ils ont sorti les fran\u00e7ais \u00e7a",
        "start": 6413.16,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tombe bien j'aurai pas le faire si je",
        "start": 6415.2,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "suis le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 6416.97,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "mais je leur disais pas fait le bon",
        "start": 6418.85,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "choix",
        "start": 6422.28,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parce que vous avez d\u00e9cid\u00e9 des sous",
        "start": 6423.38,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "marins nucl\u00e9aires aux am\u00e9ricains sauf",
        "start": 6425.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que vous n'avez pas d'activit\u00e9s",
        "start": 6428.88,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires vous n'avez pas de porc qui",
        "start": 6430.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "peut accueillir des sous marins",
        "start": 6432.42,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires par cons\u00e9quent bosman chez",
        "start": 6433.53,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "les am\u00e9ricains qui vous diront o\u00f9 vous",
        "start": 6437.1,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "allez mettre \u00e0 quel moment \u00e0 quelle",
        "start": 6439.08,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "heure \u00e0 quelle heure on part \u00e0 quelle",
        "start": 6440.7,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "heure on revient \u00e0 quelle heure on mange",
        "start": 6442.59,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "et vous",
        "start": 6443.82,
        "duration": 3.049
    },
    {
        "text": "eh bien vous aurez juste le droit",
        "start": 6445.61,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d'acheter le sous marin et d'y mettre",
        "start": 6446.869,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "vos marin puisqu'il faut bien que",
        "start": 6448.46,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "quelqu'un meurt quand m\u00eame dans la",
        "start": 6449.69,
        "duration": 2.179
    },
    {
        "text": "guerre",
        "start": 6450.65,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "s'est pas \u00e9conomis\u00e9 que vous avez",
        "start": 6451.869,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "et comme que j'allais devoir payer parce",
        "start": 6454.69,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "que vous avez rompu un contrat moi je",
        "start": 6457.07,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "vous dis que si je pr\u00e9side la france on",
        "start": 6459.679,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "pourrait reparler on n'est pas oblig\u00e9 de",
        "start": 6462.619,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "se f\u00e2cher on pourrait s'entendre et",
        "start": 6465.32,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre qu'on pourrait voir le",
        "start": 6468.469,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9ploiement dans la zone autrement qu'\u00e0",
        "start": 6469.79,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "koutchma autrement que militairement",
        "start": 6471.949,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "vous autres de la r\u00e9union vous avez",
        "start": 6474.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que soit la soie la paix",
        "start": 6476.84,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "dans le coin parce que vous \u00eates brave",
        "start": 6478.13,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "mais quand m\u00eame hein",
        "start": 6480.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "il ya une limite on est sur un volcan",
        "start": 6482.08,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "ici au sens strict du terme on va",
        "start": 6484.19,
        "duration": 6.299
    },
    {
        "text": "bient\u00f4t \u00eatre un million j'ai jusqu'au",
        "start": 6487.79,
        "duration": 4.909
    },
    {
        "text": "huguette a dit sur le sujet",
        "start": 6490.489,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "comme d'habitude elle vient de la bonne",
        "start": 6492.699,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "\u00e9cole elle voit loin vous serez un",
        "start": 6495.26,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "million mieux vaut vous y pr\u00e9parer",
        "start": 6497.78,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "alors que les autres le march\u00e9 le march\u00e9",
        "start": 6500.8,
        "duration": 6.22
    },
    {
        "text": "et le capitalisme c'est le court terme",
        "start": 6504.679,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "pense \u00e0 rien la minute d'apr\u00e8s c'est",
        "start": 6507.02,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "tout alors les blacks ont fait une route",
        "start": 6510.71,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "il a fini ce pas",
        "start": 6513.199,
        "duration": 5.661
    },
    {
        "text": "on est la ris\u00e9e du monde",
        "start": 6514.9,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais moi j'ai autant jeudi canal qui",
        "start": 6520.099,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "passent l\u00e0 et qui voit la route des",
        "start": 6522.949,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui s'arr\u00eate dans la mer tout",
        "start": 6524.959,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "le monde va se marrer donc jeudi a une",
        "start": 6527.659,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "gueule si je suis \u00e9lu c'est clair qu'on",
        "start": 6529.82,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "finit sa route et que c'est l'\u00e9tat qui",
        "start": 6531.32,
        "duration": 3.079
    },
    {
        "text": "paye on n'a pas demand\u00e9",
        "start": 6532.55,
        "duration": 4.429
    },
    {
        "text": "on va pas demander",
        "start": 6534.399,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "alors le mieux pay\u00e9 la route",
        "start": 6536.979,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "on n'a pas demand\u00e9 au d\u00e9partement de",
        "start": 6540.26,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "l'aveyron de payer le viaduc de millau",
        "start": 6541.789,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "et baic doit on ne demande pas \u00e0",
        "start": 6543.82,
        "duration": 5.049
    },
    {
        "text": "huguette bello de vider la caisse pour",
        "start": 6547.34,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "payer la route on doit terminer cette",
        "start": 6548.869,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "route je vous dis \u00e7a c'\u00e9tait une",
        "start": 6551.689,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "parenth\u00e8se",
        "start": 6554.119,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "je viens au fond",
        "start": 6555.039,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "\u00e7a tombe bien que je sois venu",
        "start": 6557.109,
        "duration": 3.731
    },
    {
        "text": "aujourd'hui que c'est l'ouverture du",
        "start": 6559.159,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "salon de l'agriculture",
        "start": 6560.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pourquoi vous n'\u00eates pas au salon de",
        "start": 6562.389,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'agriculture deux parce que je suis ici",
        "start": 6564.32,
        "duration": 3.919
    },
    {
        "text": "mais je",
        "start": 6566.469,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "veux pas me d\u00e9cider",
        "start": 6568.239,
        "duration": 6.46
    },
    {
        "text": "je pr\u00e9f\u00e8re \u00eatre ici pourquoi je vais",
        "start": 6570.609,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "vous dire pourquoi",
        "start": 6574.699,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "parce que chaque ann\u00e9e maintenant les",
        "start": 6576.28,
        "duration": 5.679
    },
    {
        "text": "blacks tous l\u00e0 bas au salon de",
        "start": 6580.789,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "l'agriculture ils d\u00e9couvrent que la",
        "start": 6581.959,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "chose avec deux corps des balayettes",
        "start": 6583.579,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re c'est une vache",
        "start": 6585.829,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "bon alors c'est autrefois on faisait des",
        "start": 6587.469,
        "duration": 4.331
    },
    {
        "text": "packs maintenant fait le salon de",
        "start": 6590.629,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l'agriculture c'est un devoir soit all\u00e9",
        "start": 6591.8,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l\u00e0 bas et alors vous \u00eates pri\u00e9s de",
        "start": 6594.019,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sourire toulon y compris quand vous",
        "start": 6595.34,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas d'accord et je suis pas",
        "start": 6596.989,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'accord avec l'agriculture chimique et",
        "start": 6598.099,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "je vois pas pourquoi j'irais au salon de",
        "start": 6601.099,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "quilles est actuellement",
        "start": 6602.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 6604.389,
        "duration": 4.781
    },
    {
        "text": "donc je veux quand m\u00eame montr\u00e9 comme je",
        "start": 6606.17,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "veux quand m\u00eame montrer que",
        "start": 6609.17,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'agriculture pour nous c'est pas un",
        "start": 6610.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "petit probl\u00e8me sauf que nous on y",
        "start": 6612.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 la zone qui se contente de",
        "start": 6614.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "parler parce que l'agriculture nos",
        "start": 6615.92,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "paysans nos paysans ceci cela d'accord",
        "start": 6618.56,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "tous les deux jours ya un paysan qui se",
        "start": 6621.219,
        "duration": 3.641
    },
    {
        "text": "suicident \u00e7a a pas l'air de vous alarmer",
        "start": 6623.66,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "pourquoi",
        "start": 6624.86,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "quel genre de chienne de vie on leur a",
        "start": 6626.38,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "fait pour qu'ils en soient rendues \u00e0 \u00e7a",
        "start": 6628.67,
        "duration": 7.62
    },
    {
        "text": "alors il ya du pesticide dans 90% des",
        "start": 6631.84,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "urines des fran\u00e7ais \u00e7a a pas l'air doux",
        "start": 6636.29,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "chagrin\u00e9 pourquoi \u00e7a vous pose pas un",
        "start": 6638.33,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me vous pensez qu'il ya pas de",
        "start": 6641.03,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "rapport entre la contamination de toute",
        "start": 6642.8,
        "duration": 6.689
    },
    {
        "text": "la population fran\u00e7aise toutes les",
        "start": 6647.09,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "rivi\u00e8res",
        "start": 6649.489,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "et l'augmentation d'un certain nombre de",
        "start": 6650.92,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "maladies et de cancer mais ya que vous",
        "start": 6654.23,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "preniez \u00e7a parce que nous savons tous le",
        "start": 6655.79,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "contraire",
        "start": 6658.19,
        "duration": 2.27
    },
    {
        "text": "alors oui je suis venu ici et j'\u00e9tais",
        "start": 6664.46,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "dans les hauts de saint-paul avec le",
        "start": 6666.87,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "maire oui pass\u00e9 quand il a pu l'\u00e9charp\u00e9",
        "start": 6668.64,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "le masque alors pour le reconna\u00eetre",
        "start": 6671.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est le nouveau maire parce qu'il",
        "start": 6673.85,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "remplace genk est parti \u00e0 la r\u00e9gion",
        "start": 6675.69,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 6680.12,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "on apr\u00e8s amie annie on \u00e9tait ensemble \u00e0",
        "start": 6681.71,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "la ferme et fiable et en plus apr\u00e8s on a",
        "start": 6685.77,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 chez waro et on a vu une agriculture",
        "start": 6687.51,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "de gens normaux travaillant pour des",
        "start": 6691.23,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "gens normaux mais ce qui est int\u00e9ressant",
        "start": 6693.42,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 voir qui sait que dans ce domaine",
        "start": 6695.97,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "comme dans d'autres l\u00e0 aussi vous \u00eates \u00e0",
        "start": 6698.28,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'avant poste c'est comme un diable ils",
        "start": 6700.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sont pas des p\u00e9ch\u00e9s les r\u00e9unionnais de",
        "start": 6702.51,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "faire des grandes exploitations 1 pour",
        "start": 6704.1,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "exploiter en produits et de nos ils sont",
        "start": 6706.5,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "rest\u00e9s sur plusieurs productions en m\u00eame",
        "start": 6709.23,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "temps c'est bien que chez waro ils font",
        "start": 6711.27,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "un peu de vache \u00e7a m'a fait dr\u00f4le de",
        "start": 6714.9,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "voir des limousines \u00e0 la r\u00e9union",
        "start": 6716.37,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "un peu de vaches",
        "start": 6719.39,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "et puis dans la nana jeter chez toi",
        "start": 6721.61,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "mais pas sur la tribune c'\u00e9tait \u00e0 la",
        "start": 6725.54,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "ferme du cham un peu de vache le fruit",
        "start": 6728.31,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "du dragon",
        "start": 6731.67,
        "duration": 4.279
    },
    {
        "text": "vous connaissez j'esp\u00e8re",
        "start": 6732.59,
        "duration": 6.629
    },
    {
        "text": "remarquable le gars qui cultivent \u00e7a on",
        "start": 6735.949,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "peut l'appeler batman parce que il fait",
        "start": 6739.219,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "mine de la chauve souris qui existent",
        "start": 6740.719,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "pas la r\u00e9union et donc pour qu'ils",
        "start": 6742.07,
        "duration": 3.409
    },
    {
        "text": "aillent la nuit",
        "start": 6744.44,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "avec son petit machin l\u00e0 pour eux pour",
        "start": 6745.479,
        "duration": 5.531
    },
    {
        "text": "f\u00e9conder pour que les fleurs pour",
        "start": 6749.51,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "qu'elle donne parce qu'il faut se",
        "start": 6751.01,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9p\u00eacher puisse \u00e9pouser \u00e0 du repas c'est",
        "start": 6752.119,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "une journ\u00e9e il fait \u00e7a effet deux",
        "start": 6754.28,
        "duration": 6.209
    },
    {
        "text": "productions \u00e0 peu de calme et un peu de",
        "start": 6757.28,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "vivriers c'est \u00e0 dire exactement ce",
        "start": 6760.489,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "qu'il faudrait qu'on fasse partout sauf",
        "start": 6762.559,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "que sauf que la moiti\u00e9 des paysans qui",
        "start": 6764.36,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "restent encore sur le territoire de",
        "start": 6768.889,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "l'hexagone ils s'en vont \u00e0 la retraite",
        "start": 6770.51,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "dans les deux ans qui viennent qui va",
        "start": 6772.61,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "les remplacer",
        "start": 6775.489,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "qui venait l'addiction \u00e0 paysans",
        "start": 6776.59,
        "duration": 6.639
    },
    {
        "text": "\u00e0 un manque de bras il va donc falloir",
        "start": 6779.92,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "trouver une solution faudrait peut-\u00eatre",
        "start": 6783.229,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir avant qu'on soit donn\u00e9 devant",
        "start": 6785.03,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "parce qu'\u00e0 ce moment-l\u00e0 \u00e0 tommy",
        "start": 6786.53,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 rien \u00e0 l'avanc\u00e9",
        "start": 6788.539,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "ils vous diront bien puisqu'il ya",
        "start": 6790.579,
        "duration": 2.221
    },
    {
        "text": "personne n'y a qu'\u00e0 mettre des machines",
        "start": 6791.539,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "et si on met des machines et ben \u00e7a sera",
        "start": 6792.8,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "pour faire des grandes exploitations on",
        "start": 6795.32,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "va faire encore plus de ma\u00efs pour les",
        "start": 6798.139,
        "duration": 3.951
    },
    {
        "text": "poules chinoise",
        "start": 6800.449,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "les braves b\u00eates qui vivent sur une",
        "start": 6802.09,
        "duration": 5.409
    },
    {
        "text": "feuille de papier qu'on martyrise non",
        "start": 6805.309,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "seulement en chine mais en france ainsi",
        "start": 6807.499,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "que les lapins ainsi que combien",
        "start": 6809.449,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'autres \u00eatres vivants dont je vous dis",
        "start": 6810.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'avant ce que si je suis \u00e9lu des fermes",
        "start": 6812.449,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "usines seront ferm\u00e9es parce que c'est",
        "start": 6814.76,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "pas du tarn",
        "start": 6816.499,
        "duration": 2.511
    },
    {
        "text": "je reste que l'agriculture",
        "start": 6820.67,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "si vous n'avez pas la grande forme et",
        "start": 6822.88,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "vous l'avez vous aussi \u00e0 la r\u00e9union la",
        "start": 6825.56,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "main d'informer vous avez donc une",
        "start": 6827.9,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "avance",
        "start": 6829.37,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est hicham c'est warhawk ont raison et",
        "start": 6830.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est comme \u00e7a qu'il faut faire",
        "start": 6833.3,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "le maire pendant qu'on \u00e9tait l\u00e0 bas on",
        "start": 6834.88,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "discute moi j'aime bien vous savez j'ai",
        "start": 6837.469,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "horreur maintenant j'ai l'argent d'abord",
        "start": 6839.42,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "voir des formules qui veulent rien dire",
        "start": 6841.91,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "tiens maintenant apr\u00e8s on vous demande",
        "start": 6843.32,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "des comptes vous marquez dans votre",
        "start": 6845.239,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "programme il ya qu'\u00e0 faut qu'on il faut",
        "start": 6846.77,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bon d'accord il faut il ya qu'\u00e0 faut",
        "start": 6848.69,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "qu'on mais qui c'est qui va le faire",
        "start": 6850.25,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "j'en ai vu des copains qui dirigent des",
        "start": 6852.46,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "gouvernements dans des pays alors on",
        "start": 6854.66,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "prend des grandes d\u00e9cisions un p\u00e8re",
        "start": 6856.61,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "personne pour le faire r\u00e9sultat mais il",
        "start": 6858.199,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "se passe rien alors les gentilshommes",
        "start": 6859.969,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait bien la peine qu'on vous ai dit",
        "start": 6861.41,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "si vous n'\u00eates pas capable de faire",
        "start": 6862.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quelque chose donc j'ai demand\u00e9 au maire",
        "start": 6863.66,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "je lui dit \u00e9coute toi tu crois que c'est",
        "start": 6866.33,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "possible ou pas d'arriver \u00e0 d\u00e9velopper",
        "start": 6868.52,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "un march\u00e9 du bio qui permettent \u00e0 hoarau",
        "start": 6870.59,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "et \u00e0 d'autres de vivre etc le maire me",
        "start": 6873.23,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond la communaut\u00e9 d'agglo on a besoin",
        "start": 6875.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "de 13 mille repas par jour ont fait",
        "start": 6877.82,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "treize mille repas bio on peut le",
        "start": 6879.86,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "commander le paysan lui si vous lui",
        "start": 6882.14,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dites que vous allez lui demander tous",
        "start": 6884.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "les jours de quoi remplir les assiettes",
        "start": 6886.01,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de nos gamins avec les l\u00e9gumes de saison",
        "start": 6888.23,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "les fruits de saison et si possible pas",
        "start": 6891.23,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9 fraises qui arrive en plein hiver et",
        "start": 6894.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "ainsi de suite si vous voulez dit \u00e7a le",
        "start": 6896.54,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "paysan il sait quelle machine il doit",
        "start": 6898.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "acheter qui sait combien de gens il peut",
        "start": 6900.17,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "embaucher parce qu'il a du temps devant",
        "start": 6902.63,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "lui il a une planification possible",
        "start": 6903.98,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi le concept de",
        "start": 6906.73,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "planification \u00e9cologique qui est au",
        "start": 6909.38,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "coeur de notre programme est un concept",
        "start": 6911.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "efficace ce qui n'est pas efficace et le",
        "start": 6912.83,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "march\u00e9",
        "start": 6915.53,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "le march\u00e9 c'est la cata",
        "start": 6916.96,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "ah on parlait avec loire ou non j'\u00e9tais",
        "start": 6919.98,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "avec l'\u00e2me alors le maire lui dit",
        "start": 6922.59,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "barreaux il va nous falloir des salades",
        "start": 6925.62,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "lauga et regarde il dit pas pour",
        "start": 6927.29,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "l'instant les salades c'est pas \u00e7a \u00e7a",
        "start": 6929.85,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "vient pas si bien que \u00e7a mais comme il y",
        "start": 6932.34,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "en a pas beaucoup \u00e7a revient cher une",
        "start": 6934.77,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "salade un euro cinquante je m'\u00e9vanouis",
        "start": 6936.75,
        "duration": 7.08
    },
    {
        "text": "une salade euros 50 bah non il para\u00eet",
        "start": 6939.17,
        "duration": 6.069
    },
    {
        "text": "que c'est plus mais oui on a dix huit",
        "start": 6943.83,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "euros pour le fruit de du dragon",
        "start": 6945.239,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "bon alors eloga il dit mais moi je veux",
        "start": 6948.32,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "dire mais je peux pas changer le climat",
        "start": 6952.05,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "puis surtout si vous ne dit pas combien",
        "start": 6953.31,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous en voulez pourquoi moi je vais",
        "start": 6955.65,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "commencer \u00e0 mettre du plastique partout",
        "start": 6957.09,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "et des troupes dans pour planter des",
        "start": 6958.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "salades si je sais pas ce que je vais en",
        "start": 6960.54,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "faire si vous arrivez la veille monsieur",
        "start": 6961.71,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "le maire pour me dire qu'il vous faut de",
        "start": 6963.18,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "la salade pour le landmark pas la peine",
        "start": 6964.98,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mais si vous me dites que le mois",
        "start": 6966.65,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "prochain il vous fera attendre salade",
        "start": 6969.39,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "est loin d'apr\u00e8s tonnes alors oui on va",
        "start": 6970.86,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le faire vous comprenez ce qui passait",
        "start": 6972.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je vous raconte tout \u00e7a vous dit mais",
        "start": 6975.57,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pourquoi il nous dit tout \u00e7a mais pour",
        "start": 6977.4,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "vous dire que cela est bien fait",
        "start": 6979.29,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement et deuxi\u00e8mement que je ne",
        "start": 6980.31,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "suis pas tromp\u00e9 parce que dans le",
        "start": 6982.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "programme c'est \u00e7a qu'on pr\u00e9voit est",
        "start": 6984.48,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "quand je disais avant disait rasch et la",
        "start": 6986.34,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "planification sovi\u00e9tique",
        "start": 6988.53,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ils ont jamais vu la planification ni",
        "start": 6990.21,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sovi\u00e9tique n'est rien du tout de leur",
        "start": 6992.16,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vie mais \u00e7a les emp\u00eache pas de parler le",
        "start": 6993.51,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "monde entier est planifi\u00e9e nous avons",
        "start": 6995.67,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "besoin de planifier quand on est sur une",
        "start": 6997.8,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "\u00eele on peut pas se tromper il ya int\u00e9r\u00eat",
        "start": 6999.63,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "\u00e0 plein d'ici \u00e0 bon escient",
        "start": 7001.4,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "et donc d'abord l'agriculture",
        "start": 7002.92,
        "duration": 6.79
    },
    {
        "text": "et vous vous \u00eates concern\u00e9 plus que les",
        "start": 7006.73,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "autres fois",
        "start": 7009.71,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parce que c'est ici qu'elle sera pas la",
        "start": 7010.84,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "malbouffe pire qu'ailleurs",
        "start": 7013.37,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "16% de diab\u00e9tiques dans l'urgence de",
        "start": 7015.489,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "gens atteints d'ob\u00e9sit\u00e9",
        "start": 7019.64,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "alors moi je vous dis hein la bouffe",
        "start": 7021.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est un sujet s\u00e9rieux",
        "start": 7024.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est pas un sujet avec lequel on fait",
        "start": 7025.66,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "de la rigolade en se disant allez c'est",
        "start": 7027.95,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "celui qui mange le plus gros steak qui a",
        "start": 7030.2,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "raison",
        "start": 7031.7,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "on a vu pendant la p\u00e9riode du coc vide",
        "start": 7033.55,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "que les gens ne mourrai pas d\u00fb qu'au",
        "start": 7036.2,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vide",
        "start": 7038.57,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "je vois pourquoi ils ont mis au f\u00e9minin",
        "start": 7039.41,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "en cours de route de la commune bien s\u00fbr",
        "start": 7041.24,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "des fois on meurt en 106 de la colline",
        "start": 7044.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "mais on mourait beaucoup de ce qu'ils",
        "start": 7046.45,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "appellent la comorbidit\u00e9 c'est \u00e0 dire",
        "start": 7049.25,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "des gens malades d'autres choses shop",
        "start": 7051.56,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'aco vide et du coup ils en meurent",
        "start": 7053.51,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "quelle autre maladie",
        "start": 7055.55,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficience cardiaque trop de sel",
        "start": 7057.67,
        "duration": 8.31
    },
    {
        "text": "coupable l'adroit alimentation",
        "start": 7061.51,
        "duration": 8.19
    },
    {
        "text": "d\u00e9ficiente diab\u00e9tiques coupable",
        "start": 7065.98,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "l'agroalimentaire qui met plus de sucre",
        "start": 7069.7,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "que n\u00e9cessaire nous reviendrons par tous",
        "start": 7071.66,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "et d'abord dans les drom ou pour une",
        "start": 7074.81,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "raison que je juge insupportable on y",
        "start": 7077.72,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "met plus de sucre et plus de celles qu",
        "start": 7080.24,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "ailleurs nous reviendrons aux normes de",
        "start": 7082.52,
        "duration": 5.96
    },
    {
        "text": "l'organisation mondiale de la sant\u00e9",
        "start": 7085.1,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "91% d'entre nous si j'en crois les",
        "start": 7092.8,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "enqu\u00eates disent qu'ils n'ont pas cinq",
        "start": 7096.02,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fruits et l\u00e9gumes par jour c'est",
        "start": 7097.94,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pourquoi le m\u00e9canisme r\u00e9unionnais et l\u00e0",
        "start": 7099.26,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "encore vous \u00eates en avance de blocage",
        "start": 7101.69,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "des prix et la m\u00e9thode qui me convient",
        "start": 7104.48,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et je propose d'\u00e9tendre cette m\u00e9thode \u00e0",
        "start": 7106.91,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tout l'hexagone et \u00e0 tous les",
        "start": 7109.67,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "territoires fran\u00e7ais du monde pourquoi",
        "start": 7111.26,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "pas stress\u00e9 autrefois alors l\u00e0",
        "start": 7115.42,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment \u00e7a j'en ai entendu y en a le",
        "start": 7117.8,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "mieux que j'ai trouv\u00e9 comme argument",
        "start": 7120.17,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "contre moi qui m'a bien fait rire c'est",
        "start": 7121.25,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire \u00e0 mes missions vous n'y pensez",
        "start": 7122.69,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "pas vous allez cr\u00e9er la p\u00e9nurie",
        "start": 7124.52,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "lapelerie jeudi mais vous n'\u00eates pas",
        "start": 7128.02,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "l'air d'\u00eatre bien inform\u00e9 la p\u00e9nurie a",
        "start": 7130.429,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "lieu il ya huit millions de personnes",
        "start": 7132.65,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "qui sont \u00e0 l'aide alimentaire pour eux",
        "start": 7134.449,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "il ya p\u00e9nurie de bouffe tous les jours",
        "start": 7136.219,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "il ya 12 millions de personnes pour",
        "start": 7137.39,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "froid l\u00e0 bas dans l'hexagone",
        "start": 7139.64,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la p\u00e9nurie de carburant",
        "start": 7141.949,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "c'est tous les jours il ya des millions",
        "start": 7143.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de personnes qui peuvent plus quitter",
        "start": 7145.91,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "leur domicile parce que \u00e7a co\u00fbte trop",
        "start": 7147.17,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "cher de monter dans la voiture \u00e0 cause",
        "start": 7148.64,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "du prix de l'essence",
        "start": 7150.38,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la p\u00e9nurie c'est maintenant alors de",
        "start": 7151.52,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "quoi vous parlez vous me parlez d'une",
        "start": 7153.77,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "crainte que vous avez d'une p\u00e9nurie qui",
        "start": 7157.28,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "r\u00e9sulterait du blocage des prix et de la",
        "start": 7159.35,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "planification mais vous trouvez",
        "start": 7161.12,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9licieuse la p\u00e9nurie qui vous vient du",
        "start": 7163.1,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "march\u00e9 de l'\u00e9go\u00efsme de la cupidit\u00e9 de",
        "start": 7165.56,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'ambient s'enrichir sans cesse",
        "start": 7168.739,
        "duration": 5.421
    },
    {
        "text": "davantage y compris du malheur des gens",
        "start": 7170.12,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "chaque fois ils ont guid\u00e9 la",
        "start": 7179.099,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "th\u00e9matisation",
        "start": 7181.54,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "mais apr\u00e8s je lui c'est la leur et qui",
        "start": 7187.98,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "doit regarder le et tout \u00e9nerv\u00e9 et",
        "start": 7190.15,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ruisselle nom de bruxelles parce qu'il",
        "start": 7191.53,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "fait chaud",
        "start": 7193.33,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "nous",
        "start": 7194.52,
        "duration": 6.429
    },
    {
        "text": "alors vous savez quand on se pr\u00e9occupe",
        "start": 7197.25,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "des pauvres gens et des braves jambes",
        "start": 7200.949,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "j'avais toujours droit \u00e0 des",
        "start": 7202.36,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "plaisanteries \u00e0 d\u00e9sert au tableau il me",
        "start": 7204.04,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "comprenait c'est comme \u00e7a le march\u00e9",
        "start": 7206.38,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "l'abi bla bla 1 combien \u00e7a co\u00fbte de",
        "start": 7207.79,
        "duration": 7.65
    },
    {
        "text": "lester les gens je paie le diab\u00e8te dette",
        "start": 7211.75,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "dans la crise d'ob\u00e9sit\u00e9 d'\u00eatre dans les",
        "start": 7215.44,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "parages les probl\u00e8mes cardiovasculaires",
        "start": 7217.599,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "piste hier que \u00e7a qui nous int\u00e9resse le",
        "start": 7219.13,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fric alors combien \u00e7a co\u00fbte \u00e0 tout le",
        "start": 7221.29,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "monde 50 milliards par an chez le prix",
        "start": 7223.63,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "du malheur et de la malbouffe 50",
        "start": 7226.599,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "milliards tac ao\u00fbt \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale",
        "start": 7228.94,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent son clan guitl celui qui",
        "start": 7231.46,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "a dans la mire en commun qui va vous",
        "start": 7234.46,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "rapporter 50 milliards et si vous n'avez",
        "start": 7236.23,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pas d'id\u00e9e de quoi en faire moi si j'en",
        "start": 7238.929,
        "duration": 5.301
    },
    {
        "text": "ai tout le reste du programme",
        "start": 7241.0,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "faut bloquer les prix du carburant",
        "start": 7249.18,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "bloqu\u00e9 les prix de la nourriture qui",
        "start": 7250.82,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "c'est qui va payer vous savez ce qu'ils",
        "start": 7253.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "me disent ah et les pauvres paysans tout",
        "start": 7255.39,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'un coup il se rappelle qu'il ya des",
        "start": 7257.37,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "paysans mais le paysan il est tout",
        "start": 7258.3,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "content si l'afer \u00e0 m\u00e9lenchon d'accord",
        "start": 7261.81,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "il n'aime pas pour des raisons qui lui",
        "start": 7264.03,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "appartiennent",
        "start": 7265.35,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "celui-ci ou celui-l\u00e0 moi je bloque ses",
        "start": 7266.13,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "prix mais il garantit le prix plancher",
        "start": 7268.53,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous donner 1 euro pour",
        "start": 7270.06,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "acheter de la nourriture dans l'hexagone",
        "start": 7272.01,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "8 centimes aux paysans et tout le reste",
        "start": 7274.2,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'interm\u00e9diaire est bien",
        "start": 7276.12,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'interm\u00e9diaire c'est lui qui va se",
        "start": 7278.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "serrer la ceinture et il y aura des",
        "start": 7279.96,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "coefficients multiplicateurs parce que",
        "start": 7282.21,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "nous bloquerons la possibilit\u00e9",
        "start": 7284.04,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'augmenter le prix de 0 lille jusqu'\u00e0",
        "start": 7285.81,
        "duration": 5.87
    },
    {
        "text": "quel talent doit qu'\u00e0 sa t\u00eate",
        "start": 7288.42,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi aucune mesure qui ne",
        "start": 7291.68,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "comporte pas de danger et pourquoi la",
        "start": 7294.99,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9union est en avance parce qu'il ya eu",
        "start": 7296.79,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "une id\u00e9e ici le pr\u00e9fet se contente pas",
        "start": 7298.08,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "de fixer tout seul des tarifs",
        "start": 7301.05,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 jusqu'en 1986 les tarifs \u00e9taient",
        "start": 7303.68,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "contr\u00f4l\u00e9s en france donc tout d'un coup",
        "start": 7307.17,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ce qu'ils d\u00e9couvrent que rien mais quid",
        "start": 7309.18,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "sont au courant de rien et ram\u00e8ne quand",
        "start": 7310.5,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "m\u00eame la science pour dire \u00e0 cette mesure",
        "start": 7311.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "est terrifiante ballon \u00e7a y est \u00e0 86 ces",
        "start": 7313.62,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "personnes est mort et le blocage des",
        "start": 7316.29,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "prix \u00e7a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 pratiqu\u00e9 et des partis",
        "start": 7318.42,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "monsieur rocard \u00e0 la guerre de 91 de",
        "start": 7321.66,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'irak \u00e0 cause de l'augmentation du prix",
        "start": 7323.76,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "de l'essence et bient\u00f4t qu'on recommence",
        "start": 7325.62,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "et potala fait son plus grand profit de",
        "start": 7327.53,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "toute l'histoire de son de son histoire",
        "start": 7330.42,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e0 lui total et de toute l'histoire des",
        "start": 7332.37,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9s fran\u00e7aises et bien vous savez",
        "start": 7334.5,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "quel est mon message \u00e0 total vous allez",
        "start": 7335.97,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "passer \u00e0 la caisse",
        "start": 7337.59,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dans 40 jours",
        "start": 7339.62,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "on ne fera rien",
        "start": 7342.06,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "je les ai d\u00e9j\u00e0 \u00e0 peu pr\u00e8s tout sur le",
        "start": 7344.34,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "dos alors comme comme une trace la",
        "start": 7346.72,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "totale ils peuvent l\u00e0 ils ont invent\u00e9 un",
        "start": 7348.31,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "truc qui consiste \u00e0 faire des",
        "start": 7351.49,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "diminutions pris comme \u00e7a un petit coup",
        "start": 7352.72,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ici un petit coup l\u00e0 bas r\u00e9sultat tout",
        "start": 7354.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le monde tire la langue et les",
        "start": 7356.71,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "distributeurs ils se disent nous on peut",
        "start": 7357.97,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pas vivre leclerc il a fait pareil il",
        "start": 7359.5,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide que tout d'un coup la baguette",
        "start": 7361.99,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "est \u00e0 29 centimes fumant voir \u00e9videmment",
        "start": 7363.34,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous qu'est ce que vous faites mais vous",
        "start": 7365.17,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "allez acheter la baguette \u00e0 29 centimes",
        "start": 7367.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous montez dans votre voiture c'est pas",
        "start": 7369.88,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vapeur sortie vous allez maintenant m\u00eame",
        "start": 7371.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "si aller et puis qu'est ce que vous",
        "start": 7373.51,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "croyez une fois que vous avez achet\u00e9 la",
        "start": 7375.25,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "bague est \u00e0 29 centimes bah lui leclerc",
        "start": 7376.48,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "il fait payer en augmentant les autres",
        "start": 7378.7,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "un petit coup ici un petit coup l\u00e0-bas",
        "start": 7380.05,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "infos qui tombent decker mais en",
        "start": 7381.49,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "attendant",
        "start": 7382.81,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous avez des milliers de boulanger qui",
        "start": 7383.64,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "vont dans la faillite donc le march\u00e9 c k",
        "start": 7386.86,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "o ce qui n'est pas le cas au c'est",
        "start": 7389.8,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "l'organisation la volont\u00e9 ici vous",
        "start": 7392.2,
        "duration": 8.64
    },
    {
        "text": "contr\u00f4lez chante 53 prix vous le",
        "start": 7396.67,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "souhaiterez de p\u00e2tes ou si c'est des",
        "start": 7400.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "citoyens tir\u00e9s au sort tu participes \u00e0",
        "start": 7402.25,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "la d\u00e9cision eh bien nous constatons tout",
        "start": 7404.83,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "l'hexagone",
        "start": 7407.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "153 produits contr\u00f4l\u00e9s par les",
        "start": 7408.24,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "associations de consommateurs et les",
        "start": 7410.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "citoyens pour dire \u00e0 quel tarif on y",
        "start": 7412.87,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vend et qu'est-ce qui est un tarif",
        "start": 7415.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "conna\u00eetre en garantissant un prix",
        "start": 7416.5,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "plancher aux producteurs",
        "start": 7418.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "je vous dis tout \u00e7a pour qu'on comprenne",
        "start": 7420.24,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "que rien de ce que nous proposons n'a",
        "start": 7422.38,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 auparavant r\u00e9fl\u00e9chit aussi bien que",
        "start": 7425.35,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "nous l'avons fait par personne nous",
        "start": 7429.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "avons eu le temps de travailler nous",
        "start": 7431.53,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "avons mis \u00e0 profit notre no 5 ann\u00e9es",
        "start": 7433.0,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'opposition dont nous avons c'est un",
        "start": 7435.85,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "travail en repartant du programme que",
        "start": 7437.83,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nous avions avant pour arriver vers la",
        "start": 7440.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "nouvelle version du programme l'avenir",
        "start": 7442.78,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "en commun dans lequel toutes ces choses",
        "start": 7444.28,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "sont expliqu\u00e9s mesure est pes\u00e9 d'ici",
        "start": 7446.92,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "quelques jours nous allons faire une",
        "start": 7450.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "soir\u00e9e du chiffrage et vous verrez que",
        "start": 7451.51,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "nous avons chiffr\u00e9 absolument toutes les",
        "start": 7453.91,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9formes que nous pr\u00e9voyons \u00e9videmment",
        "start": 7456.13,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "elle repose une autre un autre partage",
        "start": 7458.65,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "mais la logique g\u00e9n\u00e9rale je vous la",
        "start": 7462.52,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9sume et je ne vais pas m'attarder plus",
        "start": 7465.14,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que de raison \u00e0 cette tribune la logique",
        "start": 7467.78,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale est la suivante bien vivre est",
        "start": 7469.76,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "bon pour l'\u00e9conomie",
        "start": 7473.72,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que si vous avez la bonne",
        "start": 7475.15,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "paye par exemple le smic \u00e0 1400 euros ce",
        "start": 7477.32,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que vous allez faire douze autres les",
        "start": 7480.62,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "gens qui n'avaient pas l'habitude",
        "start": 7481.94,
        "duration": 3.38
    },
    {
        "text": "d'acheter des actions en bourse",
        "start": 7483.44,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "c'est que vous allez acheter du manger",
        "start": 7485.32,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de bonne qualit\u00e9 pour vos enfants",
        "start": 7487.85,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "vous allez vous \u00e9quiper peut-\u00eatre",
        "start": 7490.06,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "correctement bref",
        "start": 7492.95,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "53 % de la richesse du pays en france",
        "start": 7494.86,
        "duration": 5.379
    },
    {
        "text": "est le r\u00e9sultat de la consommation",
        "start": 7498.08,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "populaire plus de la moiti\u00e9 vient de \u00e7a",
        "start": 7500.239,
        "duration": 6.691
    },
    {
        "text": "et les consommations populaire on me dit",
        "start": 7502.78,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "ah vous avez ruin\u00e9 le pays et les gens",
        "start": 7506.93,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "vont acheter ce \u00e0 quoi des perc\u00e9es ds de",
        "start": 7508.55,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "hong kong",
        "start": 7511.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "on me dit le sli qui vont tous partir il",
        "start": 7512.68,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "n'aime pas regarder qui est pay\u00e9 au smic",
        "start": 7515.75,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "et o\u00f9 le smic il est dans l'alimentation",
        "start": 7517.01,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "alors vous allez manger votre sandwich \u00e0",
        "start": 7519.67,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "hong kong \u00e9taient \u00e0 pr\u00e9voir men\u00e9 soir \u00e0",
        "start": 7522.17,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "la maison",
        "start": 7524.66,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous allez construire votre maison on a",
        "start": 7525.58,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "recherch\u00e9 des ma\u00e7ons \u00e0 shanghai non",
        "start": 7527.9,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "alors un peu de s\u00e9rieux dans la critique",
        "start": 7530.65,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "lui doit y avoir des petits patrons dans",
        "start": 7533.47,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "cette salle je leur dis qu'est ce que",
        "start": 7535.67,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous pr\u00e9f\u00e9rez un d\u00e9gr\u00e8vement d'imp\u00f4ts",
        "start": 7536.84,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "aux le carnet de commandes bien rempli",
        "start": 7539.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je connais la r\u00e9ponse le carnet de",
        "start": 7541.91,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "commandes",
        "start": 7543.53,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "l'entrepreneur qu'est ce qui lui pla\u00eet",
        "start": 7544.61,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre expert",
        "start": 7545.96,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mais ceux qui dirigent le pays comme",
        "start": 7547.42,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait financier qu'est ce qu'ils font",
        "start": 7549.62,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et financier rien ils ont donc",
        "start": 7551.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'habitude de rien faire et d'en",
        "start": 7553.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ramasser le plus possible et c'est leur",
        "start": 7555.47,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "m\u00e9tier en ne faisant rien apprendre le",
        "start": 7557.39,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "plus possible si on tape sur des boutons",
        "start": 7559.76,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sp\u00e9culant sur des valeurs mais",
        "start": 7561.8,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'entrepreneur la femme ou l'homme qui a",
        "start": 7564.05,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9 sa bo\u00eete cas du personnel avec lui",
        "start": 7566.12,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "nos vies c'est que \u00e7a tourne c'est que",
        "start": 7569.12,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ce qu'il sait faire et bien faire et ben",
        "start": 7571.46,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "\u00e7a circule voil\u00e0 l'id\u00e9e essentielle",
        "start": 7573.71,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "am\u00e9liorer les conditions de vie des gens",
        "start": 7576.37,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "pour faire tourner la machine et faire",
        "start": 7578.48,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tourner la machine qui sert \u00e0 faire des",
        "start": 7580.85,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "choses zut des choses en temps tir du",
        "start": 7582.98,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "bien par exemple les 5 fruits et l\u00e9gumes",
        "start": 7585.56,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'on va donner \u00e0 la maison tous les",
        "start": 7587.9,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "jours aux enfants par exemple le reste",
        "start": 7589.73,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "du du bien manger par exemple des habits",
        "start": 7592.7,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "par exemple les fournitures etc etc bref",
        "start": 7595.55,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "puisque vous savez mieux que moi",
        "start": 7598.13,
        "duration": 5.81
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 \u00e0 quoi \u00e7a sert",
        "start": 7600.37,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "alors apr\u00e8s faut je m'engage dans des",
        "start": 7604.87,
        "duration": 4.869
    },
    {
        "text": "choses local j'ai d\u00e9j\u00e0 dit la route un",
        "start": 7608.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "genre partir d'ici moi avec mon carnet",
        "start": 7609.739,
        "duration": 6.511
    },
    {
        "text": "de mon carnet bien remplie bah oui on",
        "start": 7612.47,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "est revenue chercher en 10 ans et la",
        "start": 7616.25,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "continuit\u00e9 territoriale",
        "start": 7617.51,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous faites que je connais",
        "start": 7618.89,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "et ils auront ce probl\u00e8me parce que j'ai",
        "start": 7620.12,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lu dans une banlieue o\u00f9 il y avait",
        "start": 7622.1,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "plusieurs r\u00e9unionnais s'\u00e9taient bien",
        "start": 7623.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "embarrass\u00e9 de cette histoire alors on me",
        "start": 7625.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dit ah ben c'est pay\u00e9 \u00e0 oui tr\u00e8s bien",
        "start": 7627.47,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "parti la r\u00e9gion et l'\u00e9tat nation alors",
        "start": 7629.12,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "on va demander \u00e0 la r\u00e9gion d'assurer la",
        "start": 7632.96,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "continuit\u00e9 territoriale de la france",
        "start": 7634.4,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "on va lui demander quoi demain l'arm\u00e9e",
        "start": 7637.36,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "non mais pendant qu'on y est puisqu'on",
        "start": 7640.0,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "lui demande d'assurer la continuit\u00e9",
        "start": 7643.01,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "territoriale de la france entre la",
        "start": 7644.09,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "france de la r\u00e9union et l'hexagone et",
        "start": 7646.82,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "puis vous signale que la france est",
        "start": 7649.43,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "aussi dans les antilles donc la",
        "start": 7650.75,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "continuit\u00e9 territoriale c'est la",
        "start": 7652.88,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 d'aller dans un endroit \u00e0",
        "start": 7654.32,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'autre la guyane reste je vous parle",
        "start": 7655.67,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pas de saint pierre et miquelon o\u00f9 il",
        "start": 7657.62,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fait tr\u00e8s froid ni de la terre ad\u00e9lie",
        "start": 7658.91,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise 1 on parle juste des relations",
        "start": 7660.89,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "avec l'hexagone se trouvent tant de",
        "start": 7664.07,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "r\u00e9unionnais qui est pas sp\u00e9cialement",
        "start": 7665.6,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "envie d'y aller mais peut-\u00eatre la",
        "start": 7666.68,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "carri\u00e8re de fonctionnaire les a men\u00e9s l\u00e0",
        "start": 7667.88,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "bas o\u00f9 le fait qu'il y avait l\u00e0-bas",
        "start": 7669.62,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "qu'ils avaient du boulot",
        "start": 7670.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "donc il faut l'assur\u00e9 et on peut pas",
        "start": 7672.37,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "demander \u00e0 la r\u00e9gion de prendre en",
        "start": 7675.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "charge cette charge je pense que c'est \u00e0",
        "start": 7676.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la nation tout enti\u00e8re de se dire la",
        "start": 7678.56,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "r\u00e9union et percer chez doux",
        "start": 7680.72,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "je suis tr\u00e8s lourd",
        "start": 7683.29,
        "duration": 7.33
    },
    {
        "text": "on s'attaque la continuit\u00e9 territoriale",
        "start": 7686.42,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre \u00e0 la charge de l'\u00e9tat elle",
        "start": 7690.62,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre raisonnable je ne vous dis pas",
        "start": 7692.87,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'il est possible de faire partir tous",
        "start": 7695.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les jours autant d'avions qui a de gens",
        "start": 7696.83,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "qui ont envie ou de bateau naturellement",
        "start": 7699.11,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "personne n'a l'intention d'y aller \u00e0 la",
        "start": 7701.33,
        "duration": 2.599
    },
    {
        "text": "nage",
        "start": 7702.679,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "que vous auriez envie d'aller faire un",
        "start": 7703.929,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "petit tour \u00e0 paris je comprends que vous",
        "start": 7706.4,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "ayez envie \u00e0 paris ou ailleurs",
        "start": 7708.35,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "mais on peut organiser les choses de",
        "start": 7710.56,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re rationnelle et on peut demander",
        "start": 7713.179,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "air france de le faire pourquoi jeudi au",
        "start": 7715.01,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "centre bell parce qu'on leur donne des",
        "start": 7718.699,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "milliards tous les ans et pour",
        "start": 7720.89,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "transporter un tas de gens dont tu",
        "start": 7723.26,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "connais pas tandis que ceux qui viennent",
        "start": 7724.79,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "d'ici on les conna\u00eet c'est les n\u00f4tres je",
        "start": 7727.25,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "blague pour que vous entendiez mieux la",
        "start": 7730.429,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "force du raisonnement parce que je crois",
        "start": 7732.29,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "que souvent avec un sourire on retient",
        "start": 7734.3,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "plus facilement que en jetant des larmes",
        "start": 7736.219,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "je pense que il est possible de faire",
        "start": 7738.67,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "voyager des r\u00e9unionnais entre le",
        "start": 7741.89,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "territoire fran\u00e7ais de l'oc\u00e9an indien et",
        "start": 7743.96,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le territoire fran\u00e7ais de l'hexagone",
        "start": 7747.29,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "aussi facilement qu'on arrive \u00e0 faire",
        "start": 7748.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "voyager toute sorte d'autres gens qui",
        "start": 7750.949,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "viennent de toutes sortes d'endroits et",
        "start": 7752.42,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "que le crit\u00e8re de discrimination \u00e7a doit",
        "start": 7754.01,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre seulement la fortune",
        "start": 7756.23,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "donc encore une chose \u00e0 vous dire",
        "start": 7759.88,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je suis comme vous le savez un ardent",
        "start": 7763.71,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "partisan de la francophonie politique",
        "start": 7767.23,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "je pense que l\u00e0 l'espace francophone le",
        "start": 7771.06,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "fait de parler fran\u00e7ais",
        "start": 7774.37,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "autant de millions d'\u00eatres humains sur",
        "start": 7775.92,
        "duration": 6.64
    },
    {
        "text": "la surface du monde c'est un des outils",
        "start": 7780.01,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "de cr\u00e9olisation",
        "start": 7782.56,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'essentiel de la cr\u00e9olisation",
        "start": 7784.41,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "aujourd'hui se fait en anglais mais pour",
        "start": 7786.01,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "plein de gens non c'est le fran\u00e7ais nous",
        "start": 7789.1,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "serons certainement",
        "start": 7792.52,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "700 millions \u00e0 parler fran\u00e7ais \u00e0 la fin",
        "start": 7793.74,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "de ce si\u00e8cle peut-\u00eatre moins peut-\u00eatre",
        "start": 7796.93,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "plus si je m'en occupe",
        "start": 7799.21,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "pourquoi pas parce que c'est un espace",
        "start": 7801.81,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "de cr\u00e9olisation et nous pourrions",
        "start": 7804.22,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficier nous autres je pense \u00e0",
        "start": 7807.16,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "l'hexagone qui en moyenne plus \u00e2g\u00e9s",
        "start": 7809.41,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de toute l'\u00e9nergie de la jeunesse du",
        "start": 7811.95,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "monde notamment de celle qui est en",
        "start": 7814.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "afrique mais il faut accepter l'id\u00e9e que",
        "start": 7816.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les africains sont nos \u00e9gos il faut",
        "start": 7818.74,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "accepter l'id\u00e9e que quand on partage la",
        "start": 7821.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "langue on partage la po\u00e9sie et d\u00e9j\u00e0 on",
        "start": 7822.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "partage la musique alors qu'elle est",
        "start": 7825.64,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'obstacle pourquoi ces gens ont-ils",
        "start": 7827.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "peur comme \u00e7a du m\u00e9lange qu'est ce qui",
        "start": 7828.88,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "leur fait peur de quoi ont-ils peur",
        "start": 7831.52,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "sinon de m\u00eame de leur m\u00e9diocrit\u00e9",
        "start": 7833.17,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "de la mesquinerie",
        "start": 7835.95,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "bref",
        "start": 7838.62,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour que la francophonie politique",
        "start": 7842.23,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "marche il faut qu'elle ait un attrait je",
        "start": 7844.03,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "vais proposer qu'on fasse une universit\u00e9",
        "start": 7847.84,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "francophone de la mer pour permettre \u00e0",
        "start": 7850.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "tous les peuples qui parlent fran\u00e7ais et",
        "start": 7852.55,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qui s'int\u00e9resse aux activit\u00e9s de la mer",
        "start": 7854.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de pouvoir avoir eu aussi une \u00e9lite",
        "start": 7856.06,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique et intellectuelle capable de",
        "start": 7858.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "s'en occuper \u00e0 la r\u00e9gion",
        "start": 7860.38,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "huguette a cr\u00e9\u00e9 le poste de vice",
        "start": 7862.48,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident qui est charg\u00e9 de ce qu'on",
        "start": 7864.04,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "appelle la croissance bleue c'est \u00e0 dire",
        "start": 7865.39,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'ils s'int\u00e9ressent \u00e0 la ressource que",
        "start": 7867.16,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la mer et l'oc\u00e9an peut apporter \u00e0 la",
        "start": 7869.08,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "police est une tr\u00e8s grande et tr\u00e8s belle",
        "start": 7871.6,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "id\u00e9e d'autant que vous avez un point",
        "start": 7873.28,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "d'appui",
        "start": 7875.38,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "extraordinaire autres universit\u00e9s les",
        "start": 7876.45,
        "duration": 5.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9unionnais vous fait passer les",
        "start": 7880.33,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "fanfarons vous avez depuis tant\u00f4t 40 en",
        "start": 7882.43,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "universit\u00e9 qui a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9ussi \u00e0 produire",
        "start": 7885.94,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "on m'a dit bien plus de 100 docteur elle",
        "start": 7888.67,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "est de tr\u00e8s haut niveau d'autres",
        "start": 7892.0,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s est un bijou",
        "start": 7893.35,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "c'est pour toi",
        "start": 7895.71,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "j'offre condamne l'id\u00e9e d'aller",
        "start": 7897.93,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "subventionn\u00e9 par la sorbonne",
        "start": 7900.61,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "universit\u00e9s anglophones sur l'\u00eele",
        "start": 7903.03,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "maurice je pense que s'il ya de l'argent",
        "start": 7905.08,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "c'est pour la r\u00e9union",
        "start": 7907.21,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "est bien",
        "start": 7911.55,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "plus gros d\u00e9fi pilot mena\u00e7ant de coeur",
        "start": 7913.62,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "ici on est donc capable de trouver nos",
        "start": 7917.65,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "professeurs d'universit\u00e9 ici \u00e0 la",
        "start": 7920.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9union ura pendant \u00e0 l'est du quartier",
        "start": 7922.51,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "sait pas o\u00f9",
        "start": 7923.86,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "mais un des vice-pr\u00e9sidents du vietnam",
        "start": 7925.86,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "m'alerter hier est-ce qu'il est l\u00e0",
        "start": 7929.86,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "il est dans la salle il n'est pas mont\u00e9",
        "start": 7932.31,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "assez vite sur les mais qu'est ce que",
        "start": 7934.72,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "vous faites l\u00e0",
        "start": 7936.04,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "mais \u00e0 qui m'a mis en garde lundi parce",
        "start": 7938.59,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "que je savais comment ils sont les profs",
        "start": 7941.03,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "il faut toujours qu'ils aient le dernier",
        "start": 7943.449,
        "duration": 4.121
    },
    {
        "text": "mot alors \u00e7a lui suffisait pas que le",
        "start": 7945.29,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sois content et il me dit oui bon",
        "start": 7947.57,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'accord c'est bien mais quand m\u00eame vous",
        "start": 7949.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "devez vous rendre compte que notre",
        "start": 7951.29,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me c'est qu'on perd trop de monde",
        "start": 7952.88,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "en doute j'ai pas lu d auzat et or c'est",
        "start": 7954.17,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "le m\u00eame probl\u00e8me dans l'hexagone alors",
        "start": 7956.239,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "fin de la premi\u00e8re ann\u00e9e on perd",
        "start": 7958.429,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "beaucoup de monde mais \u00e7a me chagrine",
        "start": 7960.32,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "pas que nos mots me change d'avis bon",
        "start": 7962.03,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "sens ils sont l\u00e0 on peut changer la vie",
        "start": 7965.09,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "quoi ils sont jeunes font leur laisser",
        "start": 7966.679,
        "duration": 2.991
    },
    {
        "text": "la possibilit\u00e9",
        "start": 7968.989,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "de se tromper bon donc on va pas leur",
        "start": 7969.67,
        "duration": 5.259
    },
    {
        "text": "diras tu facture celle l\u00e0 \u00e9quipe \u00e0 une",
        "start": 7973.37,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "autre avec leur histoire la parcours sub",
        "start": 7974.929,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait 7,7 \u00e0 30 6 h du mensonge et de",
        "start": 7977.48,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "les stocker oui mais o\u00f9 parcours c'est",
        "start": 7980.03,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "de le supprimer d\u00e8s que j'arrive",
        "start": 7982.64,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "mais la vie la r\u00e9gion",
        "start": 7987.01,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "mais claire ariane bien servi gargarisme",
        "start": 7991.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 de la r\u00e9union si on",
        "start": 7993.29,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 perdre du monde la premi\u00e8re",
        "start": 7995.27,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e donc faut s'en occuper",
        "start": 7997.13,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieusement donc faut que nos gosses",
        "start": 7997.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ils puissent \u00e9tudier tard que \u00e7a et pas",
        "start": 7999.679,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "autre chose",
        "start": 8001.78,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi il y aura une allocation",
        "start": 8003.52,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'autonomie je les dis pour tous les",
        "start": 8004.51,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "jeunes \u00e9tudiants et tous les jeunes gens",
        "start": 8006.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui sont dans l'enseignement",
        "start": 8008.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "professionnel secondaire vous m'avez",
        "start": 8010.21,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "entendue et dans l'enseignement",
        "start": 8012.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "professionnel secondaire parce qu'on a",
        "start": 8014.83,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "besoin de tous ses cadres bac",
        "start": 8017.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "professionnel brevet technicien",
        "start": 8019.54,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur on a besoin de tout \u00e7a pour",
        "start": 8021.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "faire tourner la r\u00e9union \u00e0 haut niveau",
        "start": 8024.219,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "et puis il va falloir qu'on s'occupe de",
        "start": 8025.96,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "les loger donc nous avons besoin d'une",
        "start": 8028.39,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "grande r\u00e9sidence universitaire ou ce qui",
        "start": 8030.91,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "serait mieux de plusieurs petit \u00e0 petit",
        "start": 8033.04,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "c\u00e9line et pour \u00e9viter de faire la m\u00e9ga",
        "start": 8035.199,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "cit\u00e9s universitaires je vous promets que",
        "start": 8037.719,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "je mens de pile dessus et lui",
        "start": 8040.179,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "parce que",
        "start": 8042.82,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "l'intelligence",
        "start": 8044.34,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "la formation pour moi c'est \u00e7a la",
        "start": 8046.17,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "puissance quand les gens chambre dans",
        "start": 8048.91,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "votre langue c'est bon c'est que j'ai",
        "start": 8051.19,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fait en plus vous allez voir la copine",
        "start": 8053.53,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le copain avec la chanson et comprend ce",
        "start": 8055.66,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que vous racontez et devine vos",
        "start": 8058.06,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "intentions",
        "start": 8059.83,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "o\u00f9 ils deviennent nos intentions on peut",
        "start": 8060.81,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "blaguer un peu quand m\u00eame donc c'est",
        "start": 8064.57,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "bien que c'est vrai dans la vie c'est",
        "start": 8065.89,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a que \u00e7a se passe ballot que vous",
        "start": 8066.97,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "\u00eates vous chanter en anglais",
        "start": 8069.07,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ou en cr\u00e9ole et le maloya le chanteur",
        "start": 8070.41,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "quoi",
        "start": 8074.38,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "bon enfin le maloya retrouve plus joyeux",
        "start": 8075.87,
        "duration": 6.82
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame m'enfin bref faire parler",
        "start": 8079.12,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais parl\u00e9 ensemble fran\u00e7ais va \u00eatre",
        "start": 8082.69,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pour moi \u00e0 mes yeux c'est \u00e7a qui compte",
        "start": 8086.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est pas la force de frappe de l'arm\u00e9e",
        "start": 8088.69,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise \u00e9videmment je souhaite qu'elle",
        "start": 8090.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "soit aussi efficace que possible je veux",
        "start": 8092.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pas m'en cacher aux pr\u00eats d'o\u00f9 c'est pas",
        "start": 8094.36,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "parce que je suis pacifique et amis de",
        "start": 8096.1,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la paix que je suis pourquoi pas ces",
        "start": 8099.07,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "questions par dessus bord mais pour",
        "start": 8100.66,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "revenir pile-poil sujets c'est parce que",
        "start": 8101.92,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nous fran\u00e7ais on serait ceux qui savent",
        "start": 8104.53,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "parler discuter invent\u00e9 propos\u00e9 prendre",
        "start": 8106.57,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "les gosses des autres pour qu'avec les",
        "start": 8110.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "n\u00f4tres ils inventent et imaginent j'ai",
        "start": 8112.84,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 une universit\u00e9 de la mer je",
        "start": 8114.97,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "propose une universit\u00e9 de l'espace nous",
        "start": 8116.89,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "sommes le troisi\u00e8me force essentielle du",
        "start": 8119.59,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "monde il a couru assez encore un drone",
        "start": 8121.78,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "focus finissent par une vacherie",
        "start": 8125.01,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "des grands intelligent l\u00e0 tous sont des",
        "start": 8127.89,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "mesures de r\u00e9torsion 1",
        "start": 8131.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "parce qu'\u00e9videmment il si dur que les",
        "start": 8133.65,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "russes vont \u00e0 part faire des poup\u00e9es qui",
        "start": 8135.85,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s'embo\u00eetent et de la balala\u00efka c'est",
        "start": 8138.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tout quoi comme ils m\u00e9prisent la terre",
        "start": 8139.99,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "enti\u00e8re \u00e0 les blacks y d\u00e9couvre tout",
        "start": 8141.52,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'un coup que c'est les russes qui",
        "start": 8143.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "garantisse la stabilit\u00e9 de la station",
        "start": 8145.3,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "spatiale internationale",
        "start": 8147.55,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "vous avez fait des mesures de r\u00e9torsion",
        "start": 8148.96,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "eux aussi \u00e0 comment vous allez faire et",
        "start": 8150.76,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "nous fran\u00e7ais",
        "start": 8153.79,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nous avons une soci\u00e9t\u00e9 qui s'occupe de",
        "start": 8155.73,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "l'espace",
        "start": 8158.35,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s belle soci\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s efficace et dans",
        "start": 8159.57,
        "duration": 7.54
    },
    {
        "text": "le carnet de commandes vous pouvez soit",
        "start": 8164.74,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "choisir de mettre votre satellite dans",
        "start": 8167.11,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "une fus\u00e9e ariane non je dis \u00e7a pour les",
        "start": 8169.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "allemands qui les met dans d'autres",
        "start": 8171.82,
        "duration": 1.82
    },
    {
        "text": "fus\u00e9es",
        "start": 8172.87,
        "duration": 3.559
    },
    {
        "text": "c'est cens\u00e9 \u00eatre nos copains europ\u00e9en",
        "start": 8173.64,
        "duration": 5.59
    },
    {
        "text": "donc il vous mettez \u00e7a dans la fus\u00e9e",
        "start": 8176.429,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "ariane ou bien dans une fus\u00e9e si c'est",
        "start": 8179.23,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "plus petit italienne compte tir depuis",
        "start": 8182.199,
        "duration": 5.241
    },
    {
        "text": "kourou ou bien ou bien",
        "start": 8184.33,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "dans un sourire aux",
        "start": 8187.44,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "gens or ici",
        "start": 8189.63,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "tiens",
        "start": 8193.87,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "les blagues bien emmerd\u00e9 parce que l'on",
        "start": 8197.33,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "a d\u00e9cid\u00e9 et puisqu'il y avait des",
        "start": 8199.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mesures de r\u00e9torsion il reprenait ses",
        "start": 8201.39,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "fus\u00e9es donc termin\u00e9e la coop\u00e9ration une",
        "start": 8202.95,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "magnifique coop\u00e9ration qui justement",
        "start": 8206.31,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "cette ann\u00e9e vient d'avoir dix ans",
        "start": 8208.59,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "voyez-vous pour terminer ma pens\u00e9e se",
        "start": 8211.64,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "tourne vers les russes les russes",
        "start": 8214.95,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "courageux qui manifestent dans la rue",
        "start": 8216.9,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "contre la guerre les russes courageux du",
        "start": 8218.34,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "syndicat qui s'oppose \u00e0 la guerre",
        "start": 8220.98,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "le facteur russe n'est pas et ne sera",
        "start": 8223.52,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "jamais notre ennemi",
        "start": 8226.38,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "le top russe nous souhaitons que d\u00e8s que",
        "start": 8227.87,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "possible ils redeviennent notre",
        "start": 8231.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "partenaire pour faire des sujets pour",
        "start": 8232.86,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "faire des choses ensemble",
        "start": 8235.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "notre pens\u00e9e se tourne vers les",
        "start": 8237.23,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "ukrainiens qui sont en ce moment sous",
        "start": 8239.31,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "les bombes",
        "start": 8240.929,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "notre pens\u00e9e se tourne vers tous ceux",
        "start": 8241.82,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "qui en ce moment se bat tous qu'ils",
        "start": 8245.01,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "soient quelle que soit leur nationalit\u00e9",
        "start": 8246.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "quelle que soit leur religion quelle que",
        "start": 8249.12,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "soit leur couleur de peau pour la paix",
        "start": 8250.62,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "la paix doit l'emporter le cessez le feu",
        "start": 8252.78,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "doit \u00eatre imm\u00e9diat vous devez y d\u00e9penser",
        "start": 8255.27,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "tous notre \u00e9nergie",
        "start": 8257.969,
        "duration": 5.121
    },
    {
        "text": "le fc doit \u00eatre convoqu\u00e9e d'urgence",
        "start": 8260.73,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "et si le fn est convoqu\u00e9e d'urgence pour",
        "start": 8263.09,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "discuter des questions tr\u00e8s culte et",
        "start": 8266.4,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "alors les russes devront accepter de se",
        "start": 8268.08,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "retirer de l'ukraine puisqu'il n'y aura",
        "start": 8271.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "plus aucune raison qu'il s'y trouve de",
        "start": 8273.15,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "leur propre point de vue",
        "start": 8275.19,
        "duration": 5.489
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi je vais signer finir mon",
        "start": 8276.89,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "discours en citant citant celui qui",
        "start": 8280.679,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "reste \u00e0 mettre pour moi dans de telles",
        "start": 8283.89,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "circonstances je parle de jean jaur\u00e8s",
        "start": 8285.63,
        "duration": 5.33
    },
    {
        "text": "je les imaginais une nouvelle fois",
        "start": 8288.05,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "ce soir du mois de juillet 1914 alors",
        "start": 8290.96,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "que tout semblait perdu son ultime",
        "start": 8294.33,
        "duration": 6.11
    },
    {
        "text": "\u00e9ditoriale est un \u00e9ditorial pour la paix",
        "start": 8297.63,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "c'est un \u00e9ditorial pour appeler \u00e0 la",
        "start": 8300.44,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "raison ne croyez jamais jeunes gens et",
        "start": 8302.91,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "les autres aussi qu'un appel pour la",
        "start": 8306.84,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "paix soit perdu ne croyez jamais qu'une",
        "start": 8308.94,
        "duration": 4.85
    },
    {
        "text": "p\u00e9tition ne sert \u00e0 rien ne croyez jamais",
        "start": 8311.25,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "qu'une mobilisation ne sert \u00e0 rien ou",
        "start": 8313.79,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "bien r\u00e9ussi ou bien c'est l'id\u00e9al la",
        "start": 8317.76,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse si vous laissez entendre que la",
        "start": 8319.95,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "guerre est in\u00e9luctable si vous laissez",
        "start": 8322.35,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "entendre que c'est une des solutions aux",
        "start": 8324.66,
        "duration": 4.069
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes du monde alors vous aurez la",
        "start": 8326.73,
        "duration": 3.949
    },
    {
        "text": "guerre vous l'aurez partout et vous",
        "start": 8328.729,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "n'aurez aucune solution car la guerre",
        "start": 8330.679,
        "duration": 5.09
    },
    {
        "text": "n'a jamais r\u00e9gl\u00e9 aucune solution",
        "start": 8332.989,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "d\u00e9finitivement c'est la paix qui a",
        "start": 8335.769,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "permis la concorde entre les allemands",
        "start": 8338.029,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "et nous la paix bien s\u00fbr il a fallu",
        "start": 8340.519,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "l'aider faire avant",
        "start": 8343.01,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mais c'est dans la paix qu'on construit",
        "start": 8344.559,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "la concorde pas dans la guerre par",
        "start": 8346.88,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "laissant entendre qu'\u00e0 tout moment on",
        "start": 8348.949,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "peut sauter \u00e0 la gorge du voisin",
        "start": 8350.599,
        "duration": 5.27
    },
    {
        "text": "c'est jaur\u00e8s que je vous lis",
        "start": 8353.229,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "et s'adresser \u00e0 la jeunesse qui est en",
        "start": 8355.869,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "butant discours que nombreux parmi vous",
        "start": 8359.149,
        "duration": 4.941
    },
    {
        "text": "connaissent il lui dit la chose suivante",
        "start": 8361.519,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 maudite chez pour faire",
        "start": 8364.09,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "preuve de courage",
        "start": 8367.429,
        "duration": 6.59
    },
    {
        "text": "elle est condamn\u00e9e \u00e0 tuer \u00e9ternellement",
        "start": 8368.919,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "le courage aujourd'hui",
        "start": 8374.019,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "ce n'est pas de maintenir sur le monde",
        "start": 8376.239,
        "duration": 6.73
    },
    {
        "text": "la nu\u00e9e de la guerre nu et terribles",
        "start": 8380.209,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "mais dormantes",
        "start": 8382.969,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "dont on peut toujours se flatter qu elle",
        "start": 8385.029,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "\u00e9clatera sur d'autres",
        "start": 8388.279,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "le courage le courage ce n'est pas de",
        "start": 8390.34,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "laisser aux mains de la force",
        "start": 8393.739,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la solution des conflits que la raison",
        "start": 8395.949,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "peut r\u00e9soudre la raison peut r\u00e9soudre le",
        "start": 8398.539,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "profit de l'ukraine il faut que chacun",
        "start": 8402.499,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "trouve ses marques de s\u00e9curit\u00e9 je finis",
        "start": 8405.35,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "avec je reste le courage dit il c'est de",
        "start": 8408.079,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "chercher la v\u00e9rit\u00e9 et de la dire c'est",
        "start": 8410.6,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "de ne pas subir la loire du mensonge",
        "start": 8413.119,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "triomphant qui passe",
        "start": 8416.18,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "c'est de ne pas faire \u00e9cho de notre \u00e2me",
        "start": 8418.419,
        "duration": 7.381
    },
    {
        "text": "de notre bouche de nos mains",
        "start": 8422.26,
        "duration": 6.849
    },
    {
        "text": "aux applaudissements imb\u00e9ciles et aux",
        "start": 8425.8,
        "duration": 4.269
    },
    {
        "text": "hu\u00e9es fanatiques",
        "start": 8429.109,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vive la r\u00e9publique vive la france vive",
        "start": 8430.069,
        "duration": 6.021
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique vive la paix",
        "start": 8432.529,
        "duration": 3.561
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 8441.5,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 8451.49,
        "duration": 11.409
    },
    {
        "text": "oh",
        "start": 8460.899,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 8464.63,
        "duration": 32.62
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 8468.9,
        "duration": 30.35
    },
    {
        "text": "oh",
        "start": 8497.25,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 8502.22,
        "duration": 13.12
    }
]