[
    {
        "text": "on pensait avoir vu le pire avec les",
        "start": 0.0,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "\u00e9lections municipales et le record",
        "start": 2.76,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "d'abstention est encore battu",
        "start": 6.18,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "c'est le pire niveau de toute la v\u00e8me",
        "start": 8.15,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique",
        "start": 11.309,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant plus de la moiti\u00e9 des",
        "start": 12.679,
        "duration": 4.121
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs ne seront plus aux urnes",
        "start": 14.7,
        "duration": 6.659
    },
    {
        "text": "ici \u00e0 peine un sur trois est d'abord ce",
        "start": 16.8,
        "duration": 6.78
    },
    {
        "text": "sont les quartiers populaires qui",
        "start": 21.359,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "refusent leur participation \u00e0 ce qui",
        "start": 23.58,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pourrait se satisfaire de cette",
        "start": 26.4,
        "duration": 2.029
    },
    {
        "text": "situation",
        "start": 27.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "je rappellerai qu'une d\u00e9mocratie sans",
        "start": 28.429,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs ce n'est plus vraiment une",
        "start": 31.47,
        "duration": 4.519
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie",
        "start": 33.63,
        "duration": 2.359
    },
    {
        "text": "l'abstention \u00e0 ce niveau fonctionne",
        "start": 36.079,
        "duration": 6.25
    },
    {
        "text": "comme un refus de vote comme une gr\u00e8ve",
        "start": 39.329,
        "duration": 4.701
    },
    {
        "text": "des urnes",
        "start": 42.329,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "dans ce contexte le gouvernement a une",
        "start": 44.03,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 particuli\u00e8re",
        "start": 48.0,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "pas de campagne d'explication une",
        "start": 51.44,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "carence de fonctionnement de l'\u00e9tat",
        "start": 55.11,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "quasi totale et comme on n'en avait",
        "start": 57.53,
        "duration": 7.48
    },
    {
        "text": "jamais vu tant\u00f4t le mat\u00e9riel \u00e9lectoral",
        "start": 60.35,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "n'est jamais arriv\u00e9 dans les bo\u00eetes aux",
        "start": 65.01,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "lettres",
        "start": 67.59,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "tant\u00f4t une partie seulement tant\u00f4t les",
        "start": 67.92,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "bureaux de vote n'\u00e9taient pas ouverts",
        "start": 71.52,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "tant\u00f4t la liste d'\u00e9margement des",
        "start": 72.9,
        "duration": 10.38
    },
    {
        "text": "procurations n'existait pas de leur c\u00f4t\u00e9",
        "start": 78.54,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "les militants politiques ont fait leur",
        "start": 83.28,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "travail",
        "start": 85.68,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "jean nath est pr\u00e9sent partout animant",
        "start": 86.159,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "des r\u00e9unions allant au contact in",
        "start": 88.53,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "autocar reproches \u00e0 se faire",
        "start": 91.259,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "cependant on interrogera l'absurdit\u00e9 du",
        "start": 92.81,
        "duration": 7.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat public depuis six mois qu'ils",
        "start": 97.259,
        "duration": 5.881
    },
    {
        "text": "voient l'attention est attir\u00e9e sur la",
        "start": 100.17,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 l'islamo gauchisme le",
        "start": 103.14,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "s\u00e9paratisme le complotisme et autres",
        "start": 106.17,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "bill vis\u00e9 sans qu'un mot ni un d\u00e9bat",
        "start": 109.17,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "soit jamais organis\u00e9e \u00e0 propos de l'aide",
        "start": 112.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "sociale qui est pourtant la comp\u00e9tence",
        "start": 114.329,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "essentielle des d\u00e9partements dont",
        "start": 116.61,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lection a lieu en ce moment sans",
        "start": 119.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'un mot soit dit",
        "start": 121.5,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "la formation professionnelle ou les",
        "start": 122.88,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "transports qui sont dans la vie",
        "start": 125.009,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "quotidienne de chacun alors que ce sont",
        "start": 126.39,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "les responsabilit\u00e9s essentielles des",
        "start": 129.69,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions au point o\u00f9 nous voici rendus",
        "start": 132.03,
        "duration": 7.4
    },
    {
        "text": "il est temps de comprendre \u00e0 quel point",
        "start": 136.94,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "les abus de pouvoir permanent de la",
        "start": 139.43,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "monarchie pr\u00e9sidentielle ont fini par",
        "start": 143.22,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "donner le sentiment que toute autre",
        "start": 145.23,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e9lection et r\u00e9siduelles et sans",
        "start": 147.989,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "signification",
        "start": 150.09,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi nous demanderons que des",
        "start": 152.209,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "mesures soient prises d\u00e8s maintenant",
        "start": 156.15,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "avant les \u00e9lections pr\u00e9sidentielle et",
        "start": 158.239,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatives de l'ann\u00e9e prochaine car il",
        "start": 160.769,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "y a des raisons de s'inqui\u00e9ter",
        "start": 162.66,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "d'abord peut-\u00eatre parce que l'entreprise",
        "start": 164.519,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "qui est cens\u00e9 assurer la distribution",
        "start": 167.099,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "des professions de foi et des bulletins",
        "start": 169.099,
        "duration": 5.621
    },
    {
        "text": "de vote pour ces deux \u00e9lections est la",
        "start": 172.019,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "m\u00eame que celle qui a si gravement",
        "start": 174.72,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "d\u00e9failli \u00e0 cette occasion ensuite parce",
        "start": 177.0,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "qu'il est temps de s'interroger",
        "start": 180.959,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "publiquement sur les causes de tels",
        "start": 182.19,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "dysfonctionnements le bureau de",
        "start": 186.12,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e nationale serait bien",
        "start": 187.739,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "inspir\u00e9 d'ouvrir une commission d'",
        "start": 189.66,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "enqu\u00eate sur les conditions dans",
        "start": 192.209,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "lesquelles s'est d\u00e9roul\u00e9 le vote de ce",
        "start": 194.19,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "dimanche",
        "start": 197.16,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ensuite sans doute serait il temps de se",
        "start": 198.44,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "demander et nous ferons une proposition",
        "start": 201.72,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "de loi dans ce sens",
        "start": 203.579,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "s'il n'est pas n\u00e9cessaire qu'il y ait",
        "start": 206.639,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "tant seuil minimum de participation pour",
        "start": 208.019,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "qu'une \u00e9lection soient d\u00e9clar\u00e9s valides",
        "start": 211.35,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "et dans ce sens que le vote blanc soit",
        "start": 213.03,
        "duration": 8.39
    },
    {
        "text": "reconnu comme tel comme vote",
        "start": 218.88,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "au total il est temps que revienne dans",
        "start": 221.42,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "le giron public",
        "start": 224.069,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'organisation des \u00e9lections il est",
        "start": 225.15,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "temps que les citoyens soient munis de",
        "start": 228.239,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 nouveau \u00e0 l'\u00e9gard de ces",
        "start": 230.88,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9lections et \u00e0 l'\u00e9gard des \u00e9lus qui en",
        "start": 233.28,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "sortent",
        "start": 235.65,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "de leur c\u00f4t\u00e9 les insoumis pr\u00e9sent",
        "start": 238.51,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "seulement \u00e0 la t\u00eate d'une liste dans",
        "start": 241.659,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "quatre r\u00e9gions \u00e9tudieront bien s\u00fbr leurs",
        "start": 244.12,
        "duration": 6.449
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats comme ceux des autres ils ont",
        "start": 247.209,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "la modestie de savoir qu'en toute",
        "start": 250.569,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "hypoth\u00e8se dans un tel oc\u00e9an d'abstention",
        "start": 252.25,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "quel est vraiment le sens de ce qui se",
        "start": 255.19,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "dit pour autant \u00e0 la veille du second",
        "start": 257.62,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "tour les situations r\u00e9gionales et",
        "start": 261.25,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "d\u00e9partementales seront naturellement",
        "start": 264.58,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s diverse nom de notre f\u00eate puisque",
        "start": 266.289,
        "duration": 6.361
    },
    {
        "text": "nous aurons en vain sollicit\u00e9 un accord",
        "start": 269.53,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "national entre diverses formations",
        "start": 272.65,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "politiques avant le premier tour mais",
        "start": 274.479,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "nous lan\u00e7ons un appel pour ne pas",
        "start": 277.84,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ajouter \u00e0 tous les malheurs de notre",
        "start": 280.15,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie",
        "start": 282.43,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "une affliction de plus nous ferons ce",
        "start": 283.36,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "qu'il faut pour convaincre chacune et",
        "start": 287.74,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "chacun qu'il ne faut pas donner de",
        "start": 289.93,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "r\u00e9gion au rassemblement national car",
        "start": 292.27,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "c'est une formation politique qui",
        "start": 296.289,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "incarne la violence qui s'exprime de",
        "start": 298.6,
        "duration": 7.01
    },
    {
        "text": "plus en plus depuis plusieurs semaines",
        "start": 302.02,
        "duration": 7.14
    },
    {
        "text": "dans l'ar\u00e8ne politique parce que c'est",
        "start": 305.61,
        "duration": 8.25
    },
    {
        "text": "un parti de s\u00e9gr\u00e9gation religieuse et de",
        "start": 309.16,
        "duration": 7.25
    },
    {
        "text": "discrimination sociale",
        "start": 313.86,
        "duration": 6.67
    },
    {
        "text": "air france doit pouvoir se relever de ce",
        "start": 316.41,
        "duration": 7.0
    },
    {
        "text": "nouveau d\u00e9sastre d\u00e9mocratique \u00e0 la",
        "start": 320.53,
        "duration": 5.99
    },
    {
        "text": "condition bien s\u00fbr qu'on n'y ajoute pas",
        "start": 323.41,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "quoi qu'il en soit nous serons et nous",
        "start": 326.52,
        "duration": 8.26
    },
    {
        "text": "resterons la formation du refus des",
        "start": 330.34,
        "duration": 7.259
    },
    {
        "text": "combin\u00e9s des embrouilles avec les partis",
        "start": 334.78,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "du syst\u00e8me portant fi\u00e8rement les valeurs",
        "start": 337.599,
        "duration": 8.181
    },
    {
        "text": "de l'insoumission et de la r\u00e9publique",
        "start": 341.5,
        "duration": 4.28
    }
]