[
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon bonjour bonjour",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy on va commencer par",
        "start": 1.35,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "l'ancien pr\u00e9sident a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0",
        "start": 3.419,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "trois ans de prison dont un ferme dans",
        "start": 5.819,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "l' affaire dite des \u00e9coutes c'est la",
        "start": 7.35,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re fois sous la v\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 8.49,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'un ancien pr\u00e9sident est condamn\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 9.66,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "prison ferme",
        "start": 12.3,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "nicolas sarkozy a fait appel et vous",
        "start": 12.96,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avez tous \u00e9t\u00e9 ceux ci sarkozy condamn\u00e9",
        "start": 15.059,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "macron d\u00e9barrasser d'un s\u00e9rieux rival \u00e7a",
        "start": 17.46,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "veut dire quoi que sans sarkozy la",
        "start": 19.59,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "droite est perdante",
        "start": 21.63,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire que macro et d\u00e9barrass\u00e9e de",
        "start": 23.279,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "la personne qui lui poser le plus de",
        "start": 25.38,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes \u00e7a fait quand m\u00eame trois ans",
        "start": 27.42,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "maintenant que monsieur macron essaye",
        "start": 29.369,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre le chef de la droite qui est",
        "start": 31.019,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pratiquement il est bien arriv\u00e9 pas tout",
        "start": 32.46,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "\u00e0 fait et il restait le l'ombre de",
        "start": 34.829,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "monsieur sarkozy qui s'il avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 37.77,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "candidat absorb\u00e9 imm\u00e9diatement toute la",
        "start": 40.26,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "lumi\u00e8re et aurait sans doute rassembler",
        "start": 44.07,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "son camp donc la premi\u00e8re remarque que",
        "start": 46.05,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "j'ai fait c'est celle d'un d'un homme",
        "start": 47.55,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "politique qui analyse et qui dit bah",
        "start": 49.289,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 quelque chose ait chang\u00e9 voil\u00e0 ce",
        "start": 51.0,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "que \u00e7a veut dire que \u00e7a veut pas dire",
        "start": 52.77,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "sans sarkozy la droite est morte elle",
        "start": 54.78,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "aura beaucoup de difficult\u00e9s mais vous",
        "start": 57.69,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "avez pu observer \u00e0 la derni\u00e8re \u00e9lection",
        "start": 59.699,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "que monsieur fillon en d\u00e9pit d'une",
        "start": 61.289,
        "duration": 4.851
    },
    {
        "text": "situation absolument inou\u00efe et jamais vu",
        "start": 63.42,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "mis en examen en pleine campagne",
        "start": 66.14,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale a quand m\u00eame ses 20% des voix",
        "start": 68.4,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "donc la droite est une r\u00e9alit\u00e9 en france",
        "start": 70.5,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 elle a un poids historique \u00e0 la",
        "start": 72.83,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "une tradition elle n'a pas disparu",
        "start": 76.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "non au contraire de la gauche",
        "start": 78.15,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "traditionnelle qui s est pulv\u00e9ris\u00e9e dans",
        "start": 80.61,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "dans l'espace alors rien moi et bien me",
        "start": 82.77,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "voil\u00e0",
        "start": 85.799,
        "duration": 1.771
    },
    {
        "text": "et on va y revenir mais on va revenir",
        "start": 86.1,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "d'ailleurs sur les enqu\u00eates tout \u00e0",
        "start": 87.57,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'heure mais d'abord g\u00e9rald darmanin",
        "start": 88.53,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "le ministre de l'int\u00e9rieur a exprim\u00e9 sa",
        "start": 90.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sympathie et son soutien \u00e0 nicolas",
        "start": 92.939,
        "duration": 2.491
    },
    {
        "text": "sarkozy",
        "start": 94.71,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "est ce que \u00e7a vous a g\u00ean\u00e9 vous pas plus",
        "start": 95.43,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "que \u00e7a parce qu on aura tout vu avec",
        "start": 99.42,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cette \u00e9quipe mais moi j'ai essay\u00e9 si",
        "start": 101.009,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "vous voulez de me mettre un peu \u00e0",
        "start": 103.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "distance et de pas \u00e0 faire \u00e0 propos de",
        "start": 105.03,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "monsieur sarkozy",
        "start": 107.13,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "ce que je reproche qu'on m'a fait dans",
        "start": 107.909,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "le pass\u00e9 c'est \u00e0 dire utiliser la",
        "start": 109.71,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "justice comme un moyen de revanche",
        "start": 111.63,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "politique je trouve que c'est malsain",
        "start": 113.369,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "il ya une crise \u00e9norme de confiance dans",
        "start": 115.59,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la justice a sert \u00e0 rien de le nier",
        "start": 117.96,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "dans les milieux que je connais le mieux",
        "start": 119.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui sont les milieux populaires et",
        "start": 121.829,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "syndicaliste il ya eu un v\u00e9ritable",
        "start": 123.27,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "renversement de situation en mati\u00e8re de",
        "start": 125.79,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "confiance",
        "start": 128.16,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "les gens \u00e9taient plut\u00f4t port\u00e9 \u00e0 avoir",
        "start": 128.64,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "confiance",
        "start": 130.619,
        "duration": 2.961
    },
    {
        "text": "beaucoup moins le cas parce que 800",
        "start": 131.69,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "gilet jaune condamn\u00e9 \u00e0 de la prison",
        "start": 133.58,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ferme parfois \u00e0 4 heures ou \u00e0 5 heures",
        "start": 134.96,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "du matin les gens se sont dit qu'est ce",
        "start": 137.48,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que c'est que cette profession qui",
        "start": 139.61,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "accepte de travailler comme \u00e7a on va",
        "start": 140.84,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "revenir sur le parquet n'a pourtant",
        "start": 142.43,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pardon pour autant je veux terminer pour",
        "start": 143.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pas semer de doute nous avons tous",
        "start": 145.94,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 une justice ind\u00e9pendante et",
        "start": 148.13,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "sereine alors jour \u00e7a faut pas qu'elle",
        "start": 150.95,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "cr\u00e8ve de mis\u00e8re mat\u00e9rielle et il faut",
        "start": 152.87,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pas que les doigts des politiciens",
        "start": 155.54,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "soient trop pr\u00e8s de 2 justement parce",
        "start": 157.85,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "que la sph\u00e8re sarkozy la sph\u00e8re fillon",
        "start": 162.17,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous \u00e9voquez c'est tout \u00e0 l'heure aussi",
        "start": 163.94,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a c'\u00e9tait instruite par le parquet",
        "start": 165.29,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "national financier cr\u00e9\u00e9 en 2013 par",
        "start": 167.3,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande est aujourd'hui",
        "start": 169.55,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "l'ancien pr\u00e9sident de la r\u00e9publique",
        "start": 170.87,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ois hollande donc aujourd'hui en",
        "start": 172.16,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "france le parisien",
        "start": 173.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dis \u00e0 ceux qui comme madame le pen ou",
        "start": 174.14,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon se plaignent qu'il y",
        "start": 177.14,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "aurait un gouvernement des juges jeudi",
        "start": 178.88,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que le temps o\u00f9 les politiques \u00e9taient",
        "start": 180.68,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "intouchables est r\u00e9volu qu'est ce que",
        "start": 182.3,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vous lui r\u00e9pondez",
        "start": 183.98,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je ne sais pas de quoi ils parlent parce",
        "start": 185.06,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que pour ce qui est proprement parler du",
        "start": 188.03,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "gouvernement des juges",
        "start": 189.77,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "il ya bien longtemps je n'ai pas utilis\u00e9",
        "start": 190.73,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "cette expression et je ne l'utilisent",
        "start": 192.32,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que dans un cas lorsque le conseil",
        "start": 194.12,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "constitutionnel d\u00e9cide que tel ou tel",
        "start": 196.16,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "article d'une loi qui est vot\u00e9e n'aurait",
        "start": 198.14,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pas d\u00fb \u00eatre l\u00e0 et qu'il annule bon voil\u00e0",
        "start": 200.75,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "le l'\u00e2ge de 17 ans gouvernement des",
        "start": 203.09,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "juges",
        "start": 205.04,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "c'est une expression qui permet de faire",
        "start": 205.31,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "bref quant \u00e0 lui fran\u00e7ois hollande ne",
        "start": 207.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "manque pas d'air parce que c'est lui qui",
        "start": 208.85,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "a parl\u00e9 \u00e0 propos de la justice d'une",
        "start": 210.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "institution de l'acheter je sais pas",
        "start": 212.48,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "s'il est lui le mieux plac\u00e9 pour venir",
        "start": 214.4,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "faire des reproches ajoute que le temps",
        "start": 216.11,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les politiques \u00e9taient intouchables",
        "start": 218.69,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est aussi une p\u00e9riode pendant laquelle",
        "start": 221.3,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "le parti socialiste a \u00e9t\u00e9 au pouvoir",
        "start": 223.04,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "alors je ne sais pas lequel de ses",
        "start": 224.81,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "camarades il critique mais il devrait le",
        "start": 226.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dire plut\u00f4t que de s'en prendre \u00e0 moi",
        "start": 228.98,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "pour terminer le parquet national",
        "start": 230.18,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "financier est ce que vous demander sa",
        "start": 231.89,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "suppression",
        "start": 233.15,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "si vous voulez dans l'histoire de la",
        "start": 235.43,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "gauche traditionnelle \u00e0 laquelle j'ai",
        "start": 236.93,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "particip\u00e9 quand m\u00eame l'essentiel de ma",
        "start": 238.61,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "vie nous avons toujours \u00e9t\u00e9 contre les",
        "start": 240.23,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "juridictions sp\u00e9cialis\u00e9es par exemple",
        "start": 242.6,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "les tribunaux militaires les tribunaux",
        "start": 244.55,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "d'exception on est pour les tribunaux de",
        "start": 247.459,
        "duration": 2.341
    },
    {
        "text": "droit commun",
        "start": 249.29,
        "duration": 1.979
    },
    {
        "text": "les parcs et c'est un petit peu",
        "start": 249.8,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent parce que dans certains",
        "start": 251.269,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "domaines une certaine sp\u00e9cialisation est",
        "start": 252.89,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaire l\u00e0 vous avez 600 cas de tordu",
        "start": 255.29,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "financiers qui ont des armes et de",
        "start": 258.32,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'avocats qui sont mobilis\u00e9s pour",
        "start": 260.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "patiente donc le dommage et nationale",
        "start": 262.88,
        "duration": 2.41
    },
    {
        "text": "finance iff donc",
        "start": 264.38,
        "duration": 2.35
    },
    {
        "text": "vous voulez non mes camarades me disent",
        "start": 265.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nous devons aussi \u00eatre contre les parcs",
        "start": 266.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "et sp\u00e9cialis\u00e9s je suis un peu sceptique",
        "start": 268.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous allons trancher tout \u00e7a dans la",
        "start": 270.99,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "r\u00e9daction finale du programme parce que",
        "start": 272.76,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "autant je suis contre les tribunaux",
        "start": 276.09,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialis\u00e9s autant pour ce qui concerne",
        "start": 278.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les parcs et j'imagine qu'il ya des",
        "start": 280.32,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "circonstances o\u00f9 quand m\u00eame une certaine",
        "start": 282.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "forme de sp\u00e9cialisation je termine franc",
        "start": 284.43,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de tellier c'est vous capitaux pour",
        "start": 286.47,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dig\u00e9rer on n'a vu pour r\u00e9pondre \u00e7a veut",
        "start": 289.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dire que le parquet national financier \u00e0",
        "start": 291.6,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "des raisons d'exister",
        "start": 293.04,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "babin est d'abord parce que il nous",
        "start": 293.85,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "manque 100 milliards par an d\u00e8s",
        "start": 295.83,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "truanderie fiscale mais je parle pas du",
        "start": 298.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "gars qui sait trompant dans sa",
        "start": 300.93,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9claration ou de la fille carnet en r\u00e9",
        "start": 302.1,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pied par les deux parlent de ce qu'ils",
        "start": 303.93,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "au vote \u00e0 l'\u00e9tranger 2 par exemple les",
        "start": 305.46,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "35 familles sur 50 les plus riches de",
        "start": 308.04,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "france ont r\u00e9fugi\u00e9s leur argent au",
        "start": 310.38,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "luxembourg qui est un paradis fiscal",
        "start": 313.29,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "monde de l'union re\u00e7us seront termin\u00e9s",
        "start": 314.67,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "le pnf vous demandez pas sa suppression",
        "start": 316.5,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ben dans le moment je pense que je ne",
        "start": 318.17,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "demande rien d'autre que de r\u00e9former",
        "start": 320.97,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tout la justice des moyens mat\u00e9riels et",
        "start": 322.32,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "une vraie organisation s\u00e9rieuse",
        "start": 325.11,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "notamment pour ce qui concerne les",
        "start": 327.27,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "consignes qui sont donn\u00e9es aux au",
        "start": 328.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "parquet qui fonctionne l\u00e0 j'ai pu voir",
        "start": 330.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame vous comprendrez quand vous",
        "start": 332.22,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avez des membres du parquet qui vont au",
        "start": 334.26,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "br\u00e9sil voir le juge bourreau qui est en",
        "start": 335.94,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "face schiste qui depuis a \u00e9t\u00e9 vir\u00e9 pour",
        "start": 338.19,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9changer des bonnes pratiques",
        "start": 340.8,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "vous finissez par vous poser des",
        "start": 342.18,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "questions sur ce qui se passe vraiment",
        "start": 343.65,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "on va revenir \u00e0 jamais de c\u00f4t\u00e9 mes",
        "start": 344.94,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "propres affaires vous voyez parce que",
        "start": 347.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aujourd'hui est un bon jour je suis",
        "start": 349.35,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "aimable",
        "start": 351.45,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "on va passer par le pas de calais qui a",
        "start": 351.87,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "rejoint les d\u00e9partements qui sont",
        "start": 354.18,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "repass\u00e9s son confinement",
        "start": 355.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "ce week end deux week-ends pardon le",
        "start": 356.31,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "gouvernement veut acc\u00e9l\u00e9rer la",
        "start": 359.43,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vaccination de son c\u00f4t\u00e9 de 250000",
        "start": 360.45,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "injection bi\u00e8re en une seule journ\u00e9e",
        "start": 362.43,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mais pendant ce temps l\u00e0 il y \u00e0 la",
        "start": 363.9,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage qui a \u00e9t\u00e9",
        "start": 366.54,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9 cette semaine et cette semaine a",
        "start": 368.04,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 aussi marqu\u00e9e par des violences",
        "start": 369.63,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "urbaines",
        "start": 371.22,
        "duration": 2.15
    },
    {
        "text": "r\u00e9veil confin\u00e9 pour la ville de calais",
        "start": 375.35,
        "duration": 8.49
    },
    {
        "text": "personnes en surprenant des calaisiens",
        "start": 378.52,
        "duration": 7.57
    },
    {
        "text": "confin\u00e9 mais autoris\u00e9 \u00e0 sortir \u00e9galement",
        "start": 383.84,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pour se faire vacciner alors beaucoup se",
        "start": 386.09,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "pressent dans ce centre de vaccination",
        "start": 388.67,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sans v\u00eatements sont sortis pour eux ce",
        "start": 389.98,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "week-end",
        "start": 392.72,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "l'objectif pour les pouvoirs publics",
        "start": 393.65,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est d'acc\u00e9l\u00e9rer la vaccination qui va",
        "start": 395.69,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nous permettre de gagner du temps",
        "start": 398.42,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cieux dans cette lutte contre la",
        "start": 399.92,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie",
        "start": 401.96,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "pour la premi\u00e8re fois depuis des mois",
        "start": 402.41,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "maintenant le retour \u00e0 des vie plus",
        "start": 404.57,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "normale et en vue peut-\u00eatre nous",
        "start": 406.28,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "l'esp\u00e9rons d\u00e8s la mi-avril",
        "start": 407.84,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est l'enti\u00e8re du personnel de sant\u00e9",
        "start": 409.49,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "est aujourd'hui ac signer insuffisant",
        "start": 411.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dit le ministre de la sant\u00e9",
        "start": 413.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quand on est soignants il est de notre",
        "start": 415.4,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 de se prot\u00e9ger du malgr\u00e9",
        "start": 417.5,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la crise du coc vie 19 malgr\u00e9",
        "start": 420.86,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "l'opposition des partenaires sociaux la",
        "start": 422.57,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage",
        "start": 425.21,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "s'appliquera vous persistez dans votre",
        "start": 426.29,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "obstination \u00e0 aggraver la pr\u00e9carit\u00e9 des",
        "start": 428.66,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "plus fragiles dans notre pays",
        "start": 430.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous annoncez ainsi vouloir faire plus",
        "start": 432.71,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'un milliard trois d'\u00e9conomies sur le",
        "start": 435.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "dos des demandeurs de la fois c'est tr\u00e8s",
        "start": 436.91,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "fort mal est injuste incoh\u00e9rente",
        "start": 439.01,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d\u00e9s\u00e9quilibre est anachronique et donc",
        "start": 440.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "elle a pas lieu d'\u00eatre",
        "start": 441.95,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "c'est un gars et filles est possible de",
        "start": 443.0,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "faire en terme de rentr\u00e9es en termes de",
        "start": 444.32,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "recours notamment au conseil d'\u00e9tat dans",
        "start": 445.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le quartier de la duch\u00e8re \u00e0 lyon des",
        "start": 447.92,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "affrontements ont eu lieu avec les",
        "start": 449.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "forces de l'ordre apr\u00e8s l'accident au",
        "start": 451.34,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "cutter d'un adolescent site \u00e0 beauvais",
        "start": 453.02,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "le premier ministre a souhait\u00e9 se rendre",
        "start": 454.79,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "accompagn\u00e9 du ministre de l'int\u00e9rieur",
        "start": 456.23,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "g\u00e9rald darmanin",
        "start": 457.46,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "une visite qui intervient apr\u00e8s",
        "start": 458.66,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "plusieurs soir\u00e9es de violences urbaines",
        "start": 460.16,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon jean castex promet de",
        "start": 462.19,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "mettre le paquet sur la vaccination il",
        "start": 464.57,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'a redit hier pour vous \u00e7a y est c'est",
        "start": 466.22,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "une bonne nouvelle",
        "start": 468.59,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "enfin peut-\u00eatre le d\u00e9but de sortie de",
        "start": 469.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "crise du coc vide tout ce qui va dans le",
        "start": 470.78,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "bon sens est une bonne nouvelle mais l\u00e0",
        "start": 473.48,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "c'est pas le cas faut pas raconter",
        "start": 475.31,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d'histoires francis letellier d'abord et",
        "start": 476.27,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "raconte le ce qu'ils veulent d'une",
        "start": 478.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "semaine \u00e0 l'autre le nombre de vagues de",
        "start": 479.72,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vacciner ou d'objectifs de vaccins de",
        "start": 481.88,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "vaccination change tout \u00e7a donne quand",
        "start": 484.85,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "m\u00eame le sentiment d'\u00eatre totalement est",
        "start": 487.37,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "encore largement improvis\u00e9 j'ajoute que",
        "start": 489.47,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "qu'on revienne au confinement est quand",
        "start": 492.32,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "m\u00eame la marque le signal d'un \u00e9chec",
        "start": 494.21,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "parce que le confinement c'est une",
        "start": 497.0,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "m\u00e9thode moyen-\u00e2geux \u00e7a fait des mois que",
        "start": 498.98,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "je propose avec mes amis qu'on organise",
        "start": 501.56,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "une autre fa\u00e7on pour \u00e9viter le",
        "start": 504.47,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "confinement",
        "start": 506.09,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "la frange d\u00e9j\u00e0 dit sur ce plateau ne",
        "start": 506.67,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pourra pas rester comme \u00e7a en p\u00e9riode d",
        "start": 508.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "opinion localiser son d\u00e9couvrir l'autre",
        "start": 511.23,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "est d'abord all\u00e9e j vous la jouer mais",
        "start": 513.09,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "on pense \u00e0 tout le monde on doit traiter",
        "start": 516.24,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "du cas g\u00e9n\u00e9ral j'ajoute que sur les",
        "start": 518.01,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "vaccins l\u00e0 aussi nous avons une attitude",
        "start": 520.17,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "qui est stupide qui a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e comme",
        "start": 523.2,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ils ont peur des vaccins russe",
        "start": 525.9,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 je crois le premier en parlait",
        "start": 527.79,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ici j'ai dit on ne s'occupe pas des du",
        "start": 529.71,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime politique du pays o\u00f9 des",
        "start": 532.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "scientifiques d\u00e9couvrir un vaccin",
        "start": 534.39,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "aujourd'hui il faut il faut aller au",
        "start": 535.65,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "del\u00e0 du syst\u00e8me de du syst\u00e8me europ\u00e9en",
        "start": 537.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "faut aller chercher des vaccins par mais",
        "start": 539.94,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "attendez le syst\u00e8me europ\u00e9en consiste \u00e0",
        "start": 541.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aller chercher des vaccins partout sauf",
        "start": 543.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'endroit qui contrarie l'europe",
        "start": 545.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nous savons depuis le mois de novembre",
        "start": 546.63,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "officiellement ils \u00e9taient l\u00e0 avant des",
        "start": 548.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "m\u00e9decins fran\u00e7ais une mission d' enqu\u00eate",
        "start": 551.07,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "est all\u00e9 en russie et a dit ce vaccin",
        "start": 552.81,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fonctionne \u00e0 92%",
        "start": 554.85,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les allemands commenc\u00e9 \u00e0 discuter les",
        "start": 556.56,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "russes qui sont des partenaires de",
        "start": 558.6,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "toujours on dit on veut bien fabriquer",
        "start": 560.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "les vaccins avec vous fran\u00e7ais on a",
        "start": 562.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondu non pourquoi parce qu'ils sont",
        "start": 564.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ruche c'est tout mais est-ce que vous",
        "start": 565.95,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pensez que les fran\u00e7ais parce qu'il ya",
        "start": 567.87,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "plein de confiance entre les fran\u00e7ais et",
        "start": 569.07,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les vaccins et vous pensez que les faits",
        "start": 570.75,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais auraient plus confiance",
        "start": 572.43,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "dans le vaccin risque dans la strat\u00e9gie",
        "start": 573.78,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "cas je pense que c'est pas une affaire",
        "start": 575.34,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de nationalit\u00e9 franchement on s'en fiche",
        "start": 577.35,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "la nationalit\u00e9 d'un vaccin",
        "start": 579.12,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "je crois que les fran\u00e7ais se plaindre",
        "start": 580.41,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "vous choix je pense que plus on a une",
        "start": 581.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "palette large plus les gens se disent",
        "start": 583.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bombe \u00e0 la technique ma\u00eetris\u00e9e quand",
        "start": 585.39,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous mettez en avant un vaccin qui",
        "start": 587.61,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessitent d'\u00eatre trait\u00e9es \u00e0 moins 60",
        "start": 589.29,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "degr\u00e9s monsieur letellier",
        "start": 591.03,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "admettez qu'il ya des gens qui se disent",
        "start": 592.62,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "oui bah c'est quand m\u00eame tr\u00e8s dur \u00e0",
        "start": 594.39,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "maintenir cette cha\u00eene du froid de la",
        "start": 597.12,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "grande et je veux terminer je me",
        "start": 598.71,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "rappelle aussi d'avoir \u00e9t\u00e9 mis en cause",
        "start": 600.27,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "par le s\u00e9nateur r\u00e9publicain malhuret qui",
        "start": 601.86,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "avait fait au s\u00e9nat un num\u00e9ro en disant",
        "start": 604.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "regardez le professeur m\u00e9lenchon de",
        "start": 606.48,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'universit\u00e9 de la havane nous annonce",
        "start": 608.88,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "une deuxi\u00e8me vague de d'\u00e9pid\u00e9mie la",
        "start": 611.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me vague a lieu et il ya un vaccin",
        "start": 614.19,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "\u00e0 la havane",
        "start": 615.63,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "il faut arr\u00eater de traiter d'une mani\u00e8re",
        "start": 616.35,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "id\u00e9ologique les questions sans toque le",
        "start": 618.48,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vaccin cubain s'il est bon il faut aussi",
        "start": 620.46,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'amener en flamand mais \u00e9videmment est",
        "start": 621.93,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "ce qu'ils voulaient bien la falaise loin",
        "start": 623.73,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "est ce que \u00e7a veut dire que la france",
        "start": 625.11,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "doit aller au del\u00e0 de l'europe",
        "start": 626.31,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire faire sa propre ses propres",
        "start": 628.89,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "commandes de vaccins par la force des",
        "start": 631.14,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "choses puisque l'europe ne fait rien",
        "start": 632.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "regardez sur le vaccin russe quand j'ai",
        "start": 634.17,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "pos\u00e9 la question",
        "start": 636.63,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "on a dit abel ont pas d\u00e9pos\u00e9 le dossier",
        "start": 637.93,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "administratif vos r\u00eaves",
        "start": 639.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c'est pas eux d\u00e9pos\u00e9 un dossier",
        "start": 641.62,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "administratif pour demander s'ils",
        "start": 643.18,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "peuvent vendre leurs vaccins c'est \u00e0",
        "start": 644.74,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "nous de dire \u00e9coutez vous en avez on en",
        "start": 646.149,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "prend est-ce qu'ils sont s\u00e9rieux la",
        "start": 647.71,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "france doit retrouver une certaine",
        "start": 649.089,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 de ce point de vue j'estime que",
        "start": 649.899,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "oui parce que nous perdons du temps",
        "start": 651.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "alors que nous pourrions en commander \u00e0",
        "start": 653.32,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "plusieurs pays",
        "start": 655.0,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "j'ajoute que de toute fa\u00e7on nous",
        "start": 655.75,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "achetons des vaccins \u00e0 l'\u00e9tranger si",
        "start": 658.39,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "vous me posez la question de fond je me",
        "start": 659.89,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pose la question de savoir pourquoi les",
        "start": 661.66,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais ne sont plus capables oui de",
        "start": 663.43,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "faire des vagins \u00e7a on va pas y revenir",
        "start": 665.47,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "dessus parce qu'il est notre question",
        "start": 667.029,
        "duration": 2.191
    },
    {
        "text": "d'avoir un si mauvais y revenir je vais",
        "start": 667.779,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "vous dire pourquoi monsieur letellier",
        "start": 669.22,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "parce que non seulement on savait faire",
        "start": 670.57,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des vaccins ne vous savez vacciner j'ai",
        "start": 672.339,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "fait partie d'une g\u00e9n\u00e9ration doit pas",
        "start": 674.41,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "\u00eatre le seul o\u00f9 on nous faisait le bcg",
        "start": 675.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "d'un coup toute une g\u00e9n\u00e9ration \u00e9tait",
        "start": 677.83,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9e en quinze jours aujourd'hui on",
        "start": 680.14,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "s'adresse \u00e0 un cabinet de conseil",
        "start": 682.39,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "mckinsey qui nous co\u00fbtent 100 millions",
        "start": 684.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pour rien et \u00e0 la fin c'est une pagaille",
        "start": 686.29,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "noir tiens j'ai plus confiance \u00e0 l'\u00e9tat",
        "start": 688.3,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t qu'au service prix eux priv\u00e9s",
        "start": 690.61,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "quand il s'agit d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral on",
        "start": 692.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aurait de meilleures valeurs a justement",
        "start": 694.899,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce propos \u00e0 propos de confiance en ce",
        "start": 696.58,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "moment le gouvernement ainsi tr\u00e8s",
        "start": 698.62,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "fortement les personnels soignants des",
        "start": 700.72,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "h\u00f4pitaux \u00e0 se faire vacciner parce que",
        "start": 703.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "certains sont r\u00e9ticents oui est ce que",
        "start": 705.459,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "vous vous dites aussi il faut qu'ils se",
        "start": 707.23,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "fassent vacciner",
        "start": 708.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez d'abord je suis pas l\u00e0 pour",
        "start": 709.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "venir faire le flanc garde du",
        "start": 712.57,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "gouvernement je commence \u00e0 en avoir",
        "start": 714.22,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "assez qu'on me demande tous les cinq",
        "start": 715.33,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "minutes",
        "start": 716.589,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "si j'approuve ou si jamais nomm\u00e9 est ce",
        "start": 717.01,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que wayne a enlev\u00e9 alors j'allais vers",
        "start": 718.75,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d'abord est ce que les personnes que je",
        "start": 720.64,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'aiderai de faire vacciner pour ma part",
        "start": 721.99,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "j'ai confiance aux vaccins en g\u00e9n\u00e9ral",
        "start": 723.64,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 j'ai pos\u00e9 la question sur le",
        "start": 726.58,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "tellier oui vous avez rencontr\u00e9 quelques",
        "start": 729.04,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "si vous m'aviez pos\u00e9 la question",
        "start": 730.69,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "avant-hier je vous aurais dit j'en sais",
        "start": 732.459,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "rien j'ai pos\u00e9 la question \u00e0 la personne",
        "start": 734.47,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "qui j'ai le plus confiance pour ce genre",
        "start": 737.02,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "de situation qu'est la d\u00e9put\u00e9e de",
        "start": 738.85,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "meurthe-et-moselle madame caroline fiat",
        "start": 740.709,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "est vu 10 mai crise qu'elle a froid sous",
        "start": 742.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "huy d\u00e9put\u00e9 la france insoumise et qui a",
        "start": 743.98,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "voulu \u00e0 tout prix reprendre une partie",
        "start": 746.29,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de son travail de dettes soignante pour",
        "start": 748.029,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "donner le coup de main",
        "start": 750.64,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "ce dont je veux la f\u00e9liciter encore une",
        "start": 751.51,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "fois ici sur ce plateau",
        "start": 754.029,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mais je dis mais qu'est ce qui se passe",
        "start": 755.589,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous faites parce qu'elle",
        "start": 757.209,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "est \u00e9videmment aussi promax 1 le 10 mai",
        "start": 758.44,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "plus de personne n'y comprend plus rien",
        "start": 761.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "au d\u00e9but on ne savait pas qu'ils avaient",
        "start": 762.61,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "droit",
        "start": 764.86,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "ensuite il ya des gens qui ont appris",
        "start": 765.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "qu'ils avaient droit \u00e0 \u00eatre vaccin\u00e9s",
        "start": 767.02,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "prioritairement",
        "start": 768.67,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "juste parce qu'on les mettait en cause \u00e0",
        "start": 769.779,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "la t\u00e9l\u00e9 elle m'a dit tout \u00e7a a \u00e9t\u00e9 men\u00e9",
        "start": 771.579,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "en d\u00e9pit du groupe sur les aides",
        "start": 773.47,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "soignants vous dites quoi vous il faut",
        "start": 774.699,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que ces aides soignants soit quand m\u00eame",
        "start": 776.74,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "axe il ya des vaccins qui marchent vaut",
        "start": 777.639,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "mieux qu'ils aient de soignants qui sont",
        "start": 779.709,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "en premi\u00e8re ligne soient vaccin\u00e9s",
        "start": 780.91,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "j'ajoute ceci il vaut mieux qu'ils aient",
        "start": 782.199,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "des blues il vaut mieux qu'ils aient des",
        "start": 784.029,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "gants il vaut mieux qu'ils aient des",
        "start": 785.92,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "masses quand ils sortent et il vaut",
        "start": 787.329,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "mieux qu'ils aient assez de mat\u00e9riel je",
        "start": 788.41,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "trouve un peu curieux qu'on finisse",
        "start": 790.389,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "toute cette histoire par met en cause",
        "start": 791.949,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "ceux qui soignent je trouve \u00e7a ridicule",
        "start": 793.809,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "et \u00e0 certains \u00e9gards tellement",
        "start": 795.73,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "caract\u00e9ristique de la macro ni 1,6 \u00e0 des",
        "start": 798.37,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "chemins",
        "start": 801.579,
        "duration": 2.101
    },
    {
        "text": "ces deux l\u00e0 ya du ch\u00f4mage c'est de la",
        "start": 801.939,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "faute des ch\u00f4meurs ce qui a des pauvres",
        "start": 803.68,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "c'est de leur faute",
        "start": 804.999,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "et puis s'il ya des aides soignants",
        "start": 806.079,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "malade c'est de leur faute non \u00e7a suffit",
        "start": 807.519,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "maintenant il faut un peu respect\u00e9",
        "start": 809.41,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "l'hymne et mais que cette soignants ce",
        "start": 811.059,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "soit soit vaccin\u00e9e pour bien vous",
        "start": 812.439,
        "duration": 3.231
    },
    {
        "text": "comprendre c'est plut\u00f4t une bonne chose",
        "start": 814.209,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "c'est plut\u00f4t une bonne chose mais je ne",
        "start": 815.67,
        "duration": 3.969
    },
    {
        "text": "comprends pas pourquoi vous insistez je",
        "start": 818.139,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "ne veux pas participer \u00e0 la meute qui",
        "start": 819.639,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "aboie sur les enseignants c'est dans les",
        "start": 821.92,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ascensions ses \u00e9tudiants oui oui les",
        "start": 823.839,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "enseignants ou les aides soignants c'est",
        "start": 825.37,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "tout du pareil au m\u00eame je ne participe",
        "start": 827.379,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pas au neutre qui d\u00e9signe une profession",
        "start": 829.059,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "la montre du doigt et la culpabiliser",
        "start": 831.579,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "est ce que vous vous rendez compte de ce",
        "start": 833.74,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates en train de dire",
        "start": 835.389,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "malgr\u00e9 vous j'en suis bien persuad\u00e9",
        "start": 836.589,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "parce que je vous connais vous \u00eates en",
        "start": 838.93,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "train de dire que nous avons un probl\u00e8me",
        "start": 841.12,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'h\u00f4pital parce que les",
        "start": 842.559,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "aides-soignants parce que les soignants",
        "start": 843.879,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "ne veulent pas vacciner c'est \u00e7a que",
        "start": 845.17,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "vous envoyer comme message aux fran\u00e7ais",
        "start": 847.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "et bien moi je dis que c'est un message",
        "start": 848.769,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "un juste cruel et inutile qui propage la",
        "start": 850.36,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "panique au lieu de r\u00e9gler les probl\u00e8mes",
        "start": 853.569,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "il n'y a pas besoin de faire des",
        "start": 855.399,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "\u00e9missions de t\u00e9l\u00e9 pour convaincre les",
        "start": 856.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "soignants d'\u00eatre d'\u00eatre vaccin\u00e9 fois",
        "start": 858.55,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "parler tranquillement avec eux ce sont",
        "start": 861.1,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "des personnes responsables et d\u00e9vou\u00e9s au",
        "start": 862.839,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "bien des autres bien on va cueillir",
        "start": 864.879,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "maintenant at any more etc et genlis",
        "start": 866.139,
        "duration": 2.161
    },
    {
        "text": "politique dans les quotidiens r\u00e9gionaux",
        "start": 867.339,
        "duration": 3.411
    },
    {
        "text": "du groupe ebra",
        "start": 868.3,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "bonjour intelligent madame la campagne",
        "start": 872.55,
        "duration": 9.399
    },
    {
        "text": "2022 sera \u00e0 2.0 au moins sortait 3.040",
        "start": 877.389,
        "duration": 6.271
    },
    {
        "text": "j'en sais rien du tout surtout quand en",
        "start": 881.949,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie va peut-\u00eatre falloir s'adapter",
        "start": 883.66,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "y aura peut-\u00eatre pas de meeting au si\u00e8ge",
        "start": 884.829,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "de votre campagne",
        "start": 886.839,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "ou alors s'il n'y a pas de raffin blanc",
        "start": 887.74,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "on est all\u00e9 au sein de au si\u00e8ge de votre",
        "start": 889.57,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "campagne dans le 10e arrondissement de",
        "start": 890.86,
        "duration": 13.44
    },
    {
        "text": "paris tout est pr\u00eat visiblement c'est un",
        "start": 892.18,
        "duration": 13.83
    },
    {
        "text": "quartier populaire encore par l\u00e0 le",
        "start": 904.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "bureau de vote car l\u00e0 \u00e7a va \u00eatre",
        "start": 906.01,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "beaucoup un sourire c'est une \u00e9preuve",
        "start": 908.26,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "physique hargneux une \u00e9lection comme",
        "start": 910.51,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "celle l\u00e0 rettel j'ai d\u00fb tirer le bon",
        "start": 912.459,
        "duration": 6.141
    },
    {
        "text": "num\u00e9ros \u00e0 la loterie g\u00e9n\u00e9tique",
        "start": 915.279,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "ici c'est le coeur du syst\u00e8me toute la",
        "start": 921.3,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "partie num\u00e9rique le site action",
        "start": 923.399,
        "duration": 3.201
    },
    {
        "text": "populaire",
        "start": 925.709,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "le r\u00e9seau social d'o\u00f9 est ce qu ont tout",
        "start": 926.6,
        "duration": 6.239
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 voil\u00e0 vous avez petit mozart",
        "start": 930.81,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "on a mis 10 \u00e0 0 \u00e0 la concurrence",
        "start": 932.839,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "[Musique]",
        "start": 935.65,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "instagram tik tok twitch c'est un peu",
        "start": 937.01,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "plus de plus dans l'esprit des r\u00e9seaux",
        "start": 940.32,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sociaux du d\u00e9but d'un million deux cent",
        "start": 942.69,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mille personnes qui me suivent sur",
        "start": 944.7,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "facebook deux millions sur sur twitter",
        "start": 947.22,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "c'est mes deux plus gros cons les autres",
        "start": 950.67,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "sont fort aussi mais bon je suis",
        "start": 952.2,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "toujours tr\u00e8s m\u00e9fiants parce que si je",
        "start": 954.45,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "des plantes s'appuie comme coupe c'est",
        "start": 956.49,
        "duration": 8.839
    },
    {
        "text": "fini on n'entend plus se saluent le dit",
        "start": 957.69,
        "duration": 10.429
    },
    {
        "text": "qui a ravag\u00e9 en chasser une \u00e9quipe",
        "start": 965.329,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "niveau c'est certainement une d\u00e9p\u00eache",
        "start": 968.119,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "chose qui m'est arriv\u00e9 c'est une",
        "start": 970.939,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "exp\u00e9rience extraordinaire manger de quoi",
        "start": 973.339,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "faire un gouvernement l\u00e0 dedans bah oui",
        "start": 974.899,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "parce que lui je les visite est sur",
        "start": 978.889,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "place si je suis \u00e9lu le main et l\u00e0 je",
        "start": 981.019,
        "duration": 4.581
    },
    {
        "text": "demande aux anglais de nous le donner",
        "start": 983.809,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "aux am\u00e9ricains de supporter \u00e7a sans",
        "start": 985.6,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "faire des histoires et \u00e0 lui s'il est",
        "start": 988.04,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "d'accord pour venir chez nous \u00e7a c'\u00e9tait",
        "start": 990.739,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "mon premier 100 mille youtube dans le",
        "start": 992.269,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "nez 5 comme \u00e7a sachant mills",
        "start": 995.389,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de serre 1 million qui est",
        "start": 998.779,
        "duration": 3.641
    },
    {
        "text": "dipl\u00f4mes suivants",
        "start": 1000.279,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "c'est bon m me d\u00e9foule un peu ici sa",
        "start": 1002.42,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "maman raconte ce que je veux bien en",
        "start": 1004.459,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "anglais en angle voil\u00e0 c'est le 132e",
        "start": 1005.87,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "num\u00e9ro de cette revue de la semaine et",
        "start": 1009.889,
        "duration": 7.711
    },
    {
        "text": "sans tarder g\u00e9n\u00e9riques a dit jean luc",
        "start": 1012.98,
        "duration": 5.909
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon vous \u00eates candidat \u00e0 la",
        "start": 1017.6,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle depuis quatre mois",
        "start": 1018.889,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "maintenant est-ce que vous avez d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1020.42,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 la campagne pour r\u00e9colter les",
        "start": 1021.68,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "500 parrainages",
        "start": 1023.959,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "oui comme toutes les autres \u00e0 interne",
        "start": 1024.819,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "payne on a d\u00e9marr\u00e9 deux mois plus t\u00f4t",
        "start": 1027.74,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "que je ne les fais dans les deux",
        "start": 1029.48,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dentes campagnes en raison de",
        "start": 1030.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'\u00e9v\u00e9nement vous signaler qu'au fils",
        "start": 1032.209,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "marc confinement on peut rien pr\u00e9voir",
        "start": 1034.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est donc tr\u00e8s difficile il fallait",
        "start": 1035.919,
        "duration": 3.581
    },
    {
        "text": "partir un peu plus t\u00f4t et puis en",
        "start": 1038.0,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "quelque sorte \u00e9quipe et mon dispositif",
        "start": 1039.5,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "de campagne a beaucoup de moyens tr\u00e8s",
        "start": 1042.829,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s pointu technologique donc",
        "start": 1044.929,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "il nous fallait rodez les instruments",
        "start": 1047.689,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "est pas arriv\u00e9 \u00e0 la derni\u00e8re minute et",
        "start": 1049.19,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "gr\u00e2ce \u00e0 ces instruments",
        "start": 1050.57,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "je sais que j'ai d'ores et d\u00e9j\u00e0 presque",
        "start": 1052.0,
        "duration": 8.02
    },
    {
        "text": "200 signatures de parrainage d'\u00e9lus un",
        "start": 1056.21,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "chacun vous savez que je m\u00e8ne une",
        "start": 1060.02,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "campagne pour qu'il puisse y avoir le",
        "start": 1061.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "parrainage citoyen c'est-\u00e0-dire que",
        "start": 1063.169,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "150000 personnes comme \u00e7a avait \u00e9t\u00e9",
        "start": 1065.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 par une comission puissent",
        "start": 1067.52,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "parrainer la prochaine pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1069.38,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "ses 500 signatures d'\u00e9lus mais attendez",
        "start": 1072.559,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "c'est pas dit madame parce que j'ai fait",
        "start": 1074.929,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "une je fais une proposition de loi qui",
        "start": 1077.09,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "passent dans la niche parlementaire au",
        "start": 1079.79,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mois de mai donc s'il ya des une",
        "start": 1081.2,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 parlementaire \u00e7a peut se",
        "start": 1083.03,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "trouver un et bien \u00e0 ce moment l\u00e0 il y",
        "start": 1084.62,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "aura le parrainage citoyen sinon en",
        "start": 1086.48,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "effet il faut les grands \u00e9lus \u00e0",
        "start": 1087.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "strasbourg uc une choriste ya un doute",
        "start": 1089.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pour vous c'est que fabien roussel",
        "start": 1091.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre sera candidat lui aussi \u00e0 la",
        "start": 1093.41,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle il rejoint du pcc num\u00e9ro",
        "start": 1095.72,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "1 du pc bond est ce que vous avez peur",
        "start": 1097.76,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que \u00e7a limite votre nombre de",
        "start": 1099.11,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "parrainages non bah oui l'a dit lui m\u00eame",
        "start": 1100.7,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "que les \u00e9lus communistes \u00e9taient libres",
        "start": 1103.58,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "de leur signature donc ils feront comme",
        "start": 1106.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ils le jugent bon",
        "start": 1108.98,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "la derni\u00e8re fois on \u00e9tait \u00e0 1 a fini \u00e0",
        "start": 1109.88,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "presque 700 ou 800 parrainant vous",
        "start": 1112.82,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "n'\u00eates pas inquiet si je suis inquiet",
        "start": 1115.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "par je suis oblig\u00e9 d'\u00eatre inquiet parce",
        "start": 1117.169,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "que je dois me soucie \u00e0 2 to mais disons",
        "start": 1119.21,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "que je suis moins inquiet cette fois ci",
        "start": 1121.82,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que je ne l'\u00e9tais \u00e0 la pr\u00e9c\u00e9dente",
        "start": 1123.86,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e9lection o\u00f9 l\u00e0 il y avait une consigne",
        "start": 1125.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "notamment",
        "start": 1127.76,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "des dirigeants comme une \u00eele pour des",
        "start": 1129.26,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "raisons que j'ai oubli\u00e9 je pas s\u00fbr qu on",
        "start": 1130.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "disputait \u00e0 l'\u00e9poque et il avait d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 1132.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que il r\u00e9serv\u00e9 leur signature",
        "start": 1134.24,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pour finir j \u00e9tais arriv\u00e9 quand m\u00eame",
        "start": 1135.89,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a m'a rendu plus d\u00e9tendues si",
        "start": 1137.63,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tous les sondages pour la prochaine",
        "start": 1140.08,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle donne",
        "start": 1142.31,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "emmanuel macron et marine le pen au",
        "start": 1143.72,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "second tour de l'\u00e9lection c'est tr\u00e8s",
        "start": 1146.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bien c'est tr\u00e8s bien ah bah oui parce",
        "start": 1147.95,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "que \u00e7a d\u00e9go\u00fbte tout le monde",
        "start": 1149.69,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "donc vous allez voir que \u00e7a n'arrive pas",
        "start": 1151.04,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous allez faire pour \u00e7a",
        "start": 1153.85,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "n'arrive pas parce que vous accordez",
        "start": 1155.63,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sont \u00e9tal\u00e9s dans les sondages annoncent",
        "start": 1156.98,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qu aura de la pluie tous les sondages",
        "start": 1158.75,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "bon tout \u00e7a n'est pas s\u00e9rieux",
        "start": 1160.07,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous le savez comme moi vous \u00eates tous",
        "start": 1161.27,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "des observateurs de la vie politique",
        "start": 1163.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "vous savez tr\u00e8s bien que tout \u00e7a n'a pas",
        "start": 1165.38,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "de sens",
        "start": 1168.23,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "la preuve il suffit de regarder qui",
        "start": 1169.1,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e9tait donn\u00e9 comme candidat ou \u00e9lus un an",
        "start": 1170.6,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "avant la derni\u00e8re fois donc je dis que",
        "start": 1172.88,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s bien parce que comme s'est",
        "start": 1174.95,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mis en sc\u00e8ne par monsieur macron depuis",
        "start": 1176.48,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des mois madame le pen n'a rien \u00e0 faire",
        "start": 1178.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e0 la du po\u00e8me elle fait rien elle attend",
        "start": 1180.62,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et l'autre fait le boulot et puis il a",
        "start": 1182.69,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fini lui m\u00eame par prendre le mors aux",
        "start": 1185.12,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "dents et il a fini par se dire",
        "start": 1186.53,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "maintenant que j'en ai fini avec la",
        "start": 1187.97,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "droite je vais passer \u00e0 l'extr\u00eame droite",
        "start": 1189.08,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 patatras toute la sph\u00e8re s'est",
        "start": 1190.46,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "retourn\u00e9e en quelques jours",
        "start": 1192.65,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "notamment gr\u00e2ce \u00e0 un \u00e9ditorial et un",
        "start": 1193.94,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "article de lib\u00e9ration justement alors",
        "start": 1196.49,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "inond\u00e9 c'est grandiose mais justement je",
        "start": 1198.43,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "termine d'abord si vous voulez bien",
        "start": 1202.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e9couter des gens jusqu'au bout \u00e7a",
        "start": 1204.47,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "m'obligera pas expliquer pourquoi je",
        "start": 1206.18,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parle plus longtemps donc la situation",
        "start": 1207.62,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "s'est retourn\u00e9e et vous avez une",
        "start": 1209.69,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 de gens aujourd'hui qu'il dise",
        "start": 1211.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "si c'est monsieur macron qui est",
        "start": 1213.08,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "candidat alors madame le pen \u00e9tait nu",
        "start": 1215.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est la catastrophe totale pour leur",
        "start": 1217.73,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "sc\u00e9nario",
        "start": 1219.71,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "nathalie tous je vous annonce que la",
        "start": 1220.22,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "situation va se r\u00e9unir et devenir plus",
        "start": 1221.93,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "volatils ce qui va rajouter des \u00e9pisodes",
        "start": 1224.48,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "feuilleton vous avez cit\u00e9s vous m\u00eame la",
        "start": 1226.82,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "une de lib\u00e9ration est ce que vous",
        "start": 1229.1,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "comprenez ces gens de gauche qui disent",
        "start": 1230.27,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "qu'ils ne revoteront pas pour emmanuel",
        "start": 1231.98,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "macron cia ce duel l\u00e0 et bien s\u00fbr que je",
        "start": 1234.86,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "les comprends parce que je sais pourquoi",
        "start": 1238.94,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ils sont comme \u00e7a moi je n'ai rien dit",
        "start": 1240.05,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "je voyais la vague monte autour de moi",
        "start": 1242.09,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mais quand vous avez 800 gilet jaune",
        "start": 1243.89,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "condamn\u00e9 \u00e0 de la prison ferme",
        "start": 1246.14,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "vous allez demander aux gens qui ont",
        "start": 1247.94,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "soutenu ce mouvement d'hier abbas est",
        "start": 1249.29,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "d'accord c'est la plus grosse vague de",
        "start": 1251.03,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9pression on n'est jamais vu dans ce",
        "start": 1252.62,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "pays depuis la guerre d'alg\u00e9rie mais",
        "start": 1253.91,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est pas grave quand vous avez un",
        "start": 1255.14,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique qui dit",
        "start": 1256.61,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "p\u00e9tain \u00e9tait un grand militaire est mort",
        "start": 1257.99,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "\u00e0 100 le grand \u00e9crivain c'est \u00e0 dire",
        "start": 1260.03,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "figure de l'antis\u00e9mitisme et de la",
        "start": 1262.15,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "trahison de la patrie en france vous",
        "start": 1263.83,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "croyez que \u00e7a marque pas les gens aient",
        "start": 1265.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "enfin vous vous r\u00e9v\u00e9lez joris m\u00e9lenchon",
        "start": 1267.43,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "la d\u00e9l\u00e9gation savoir si emmanuel macron",
        "start": 1269.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "et marine le pen c'est la m\u00eame chose",
        "start": 1271.93,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est s'adresse clairement pas la m\u00eame",
        "start": 1273.55,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "chose puisque l'un et d'extr\u00eame centre",
        "start": 1275.2,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire lib\u00e9ral hop et man \u00e9chevel\u00e9",
        "start": 1277.21,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire tr\u00e8s autoritaire et l'autre",
        "start": 1279.49,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "on sait pas tr\u00e8s bien ce qu'elle veut",
        "start": 1283.09,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "parce que maintenant la voil\u00e0 \u00e0",
        "start": 1284.29,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "repeintes en europ\u00e9enne tr\u00e8s allantes",
        "start": 1285.85,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "elle est devenue europ\u00e9enne",
        "start": 1288.07,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "elle dit que l'islam c'est une r\u00e8gle une",
        "start": 1289.41,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "religion comme les autres et vous avez",
        "start": 1291.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ce pauvre darmanin qui aussit\u00f4t diaba",
        "start": 1293.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "vous \u00eates trop molle donc on sait que",
        "start": 1295.51,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est devenu un objet flou madame le pen",
        "start": 1297.16,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "mais nous nous savons bien qui a laiss\u00e9",
        "start": 1299.2,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame droite traditionnelle c'est",
        "start": 1301.24,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "pas pareil",
        "start": 1302.56,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "mais attendez disons quand m\u00eame une",
        "start": 1303.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "chose ce n'est pas pareil mais pour",
        "start": 1305.17,
        "duration": 6.26
    },
    {
        "text": "autant je me reprendrai jamais",
        "start": 1307.45,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "l'initiative de dire faites ceci vous",
        "start": 1311.43,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "faites cela la derni\u00e8re fois on m'a",
        "start": 1313.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "accus\u00e9 d'avoir mis un signe \u00e9gal entre",
        "start": 1315.34,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "eux",
        "start": 1317.23,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est faux j'avais dit pas une voix pour",
        "start": 1317.8,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "madame le pen et j'avais dit aux",
        "start": 1319.93,
        "duration": 1.74
    },
    {
        "text": "insoumis",
        "start": 1321.19,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "dites ce que vous voulez qu'on passe au",
        "start": 1321.67,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me tour on avait fait un sondage",
        "start": 1323.74,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vote blanc abstentions ou votes macron",
        "start": 1325.42,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et on a affich\u00e9 le r\u00e9sultat voil\u00e0",
        "start": 1328.36,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "comment j'ai boss\u00e9 si c'\u00e9tait le cas",
        "start": 1330.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous ne renie rien du tout mais parce",
        "start": 1332.83,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "que les consignes n'ont aucun poids",
        "start": 1334.84,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aujourd'hui monsieur letellier faut",
        "start": 1336.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vivre avec son \u00e9poque c'est fini je peux",
        "start": 1338.05,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "en avoir l'effet inverse",
        "start": 1340.15,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je ne voudrais pas dire alors je vois",
        "start": 1341.46,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "que vous \u00eates encore et du mal \u00e0 12 ans",
        "start": 1343.75,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "avaient leurs doigts sur la",
        "start": 1345.34,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "proportionnelle jean luc m\u00e9lenchon vous",
        "start": 1346.27,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "savez que pour soi bayrou s'active",
        "start": 1347.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "beaucoup pour que ye la proportionnelle",
        "start": 1349.42,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e8s les prochaines l\u00e9gislatives",
        "start": 1351.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "est ce que vous \u00eates d'accord avec lui",
        "start": 1352.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "est ce que vous voulez la pl les",
        "start": 1354.64,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatives pour les prochaines",
        "start": 1356.14,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatives la proportionnelle oui oui",
        "start": 1357.88,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "il m'a appel\u00e9 d'accord je vais 10 \u00e0",
        "start": 1360.4,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d\u00e9pendre que tu me parles si c'est une",
        "start": 1362.86,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "arnaque comme celle que propose des",
        "start": 1364.24,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "camarades c'est pas la peine de",
        "start": 1365.68,
        "duration": 1.38
    },
    {
        "text": "m'appeler",
        "start": 1366.7,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "il me dit je propose la proportionnelle",
        "start": 1367.06,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "de 1985 lieu en 80 int\u00e9gral",
        "start": 1369.22,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "proportionnelle d\u00e9partementale",
        "start": 1372.34,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9partemental avec un seuil d'entr\u00e9e",
        "start": 1374.43,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre lu \u00e7a d\u00e9pend des ca \u00e0 trois ou",
        "start": 1376.78,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e0 cinq pour cent comme on veut c'est \u00e7a",
        "start": 1378.79,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "que vous lisez \u00e7a oui",
        "start": 1380.14,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d'ailleurs si \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 sans 2017 il",
        "start": 1381.4,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "y aurait eu soixante deux d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 1384.1,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "insoumis donc je peux pas dire non",
        "start": 1386.08,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "de plus j'ai approuv\u00e9 en 1985 c'est pas",
        "start": 1387.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour avoir chang\u00e9 d'avis aujourd'hui",
        "start": 1390.52,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dont je lui ai dit si c'est \u00e7a mais",
        "start": 1391.81,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "autre chose",
        "start": 1394.27,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "non c'est pas la peine de mme app\u00e2ter",
        "start": 1395.049,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "avec une proportionnelle pour essayer",
        "start": 1396.94,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "d'en faire passer une autre si c'est \u00e7a",
        "start": 1399.489,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "pour ma part je voterai et je t\u00e2cherai",
        "start": 1401.559,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de convaincre mes amis insoumis qu'image",
        "start": 1403.84,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "majoritairement me semble-t-il",
        "start": 1406.179,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "ils sont favorables aujourd'hui mais",
        "start": 1408.009,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous savez que nous on brutalise pas les",
        "start": 1409.69,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "gens entre nous on prend le temps",
        "start": 1412.059,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 ce qu'on soit d'accord",
        "start": 1413.32,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "oui sur les \u00e9lections r\u00e9gionales qui",
        "start": 1414.899,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "arrive c'est maintenant dans quatre mois",
        "start": 1417.039,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dont les hauts de france la liste la",
        "start": 1418.389,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "france insoumise fait alliance avec les",
        "start": 1420.249,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e9cologistes",
        "start": 1422.559,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "ce n'est pas le cas en ile-de-france o\u00f9",
        "start": 1423.519,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "la liste de cl\u00e9mentine autain il va seul",
        "start": 1424.779,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "est ce que vous croyez nous avec ces",
        "start": 1426.549,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "communistes dont les \u00e9cailles et que ces",
        "start": 1428.619,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences l\u00e0 sont lisibles pour les",
        "start": 1431.649,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "gens bien s\u00fbr que non que je ne le crois",
        "start": 1433.48,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "pas mais commen\u00e7ons par dire ce qui est",
        "start": 1435.22,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "la liste de cl\u00e9mentine autain en",
        "start": 1437.019,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "ile-de-france pour que l'information",
        "start": 1439.419,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "soit correcte se fait avec les",
        "start": 1440.71,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "communistes sur la base d'un vote des",
        "start": 1443.259,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "communistes contre l'avis d'un certain",
        "start": 1445.179,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nombre de leurs dirigeants ils ont vot\u00e9",
        "start": 1447.58,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "qu'il voulait cette alliant d'autres",
        "start": 1449.559,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "petites formations politiques de gauche",
        "start": 1450.909,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "sont rassembl\u00e9s sur cette liste voil\u00e0",
        "start": 1452.379,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "donc est ce que c'est bien que ce soit",
        "start": 1454.45,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pareil nulle pa non nous les insoumis",
        "start": 1457.149,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "avons pass\u00e9 notre temps au d\u00e9but a",
        "start": 1459.7,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 un accord national aux verts et",
        "start": 1460.929,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "au communisme en leur disant ceci les",
        "start": 1463.659,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "sujets de d\u00e9saccords que nous avons mis",
        "start": 1466.179,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "en arr\u00eat notamment avec les vers",
        "start": 1468.039,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'europe les institutions tout \u00e7a ne",
        "start": 1469.48,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "sont pas en cause r\u00e9gionale donc on peut",
        "start": 1471.909,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "s'entendre",
        "start": 1473.95,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse des verts \u00e7a se d\u00e9cide \u00e0 la base",
        "start": 1474.549,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent allez vous faire voir amy",
        "start": 1476.799,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "insoumis ton clan t\u00f4t communiste",
        "start": 1479.47,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "attendait letellier y a la patience",
        "start": 1480.999,
        "duration": 2.821
    },
    {
        "text": "quand il ya des questions d'\u00e9couter les",
        "start": 1482.59,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses donc avec les communistes la",
        "start": 1483.82,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "discussion a eu lieu \u00e0 la dur\u00e9e deux",
        "start": 1486.369,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mois avec comme r\u00e9sultat rien ou plus",
        "start": 1488.049,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "exactement de les dirigeants communistes",
        "start": 1490.299,
        "duration": 6.931
    },
    {
        "text": "ont d\u00e9cid\u00e9 eux de s'allier partout avec",
        "start": 1492.73,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "les socialistes sortants et ils ont",
        "start": 1497.23,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 eux de ne pas mettre le bulletin",
        "start": 1498.7,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "de vote avec la possibilit\u00e9 insoumis",
        "start": 1501.039,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "dans un certain nombre de r\u00e9gions",
        "start": 1503.379,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "qu'elle est notre ligne \u00e0 partir de l\u00e0",
        "start": 1504.97,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "je conclus et vous allez voir que les",
        "start": 1506.59,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "choses se passent bien pour notre ligne",
        "start": 1509.47,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "c'est partout fait d accord",
        "start": 1511.029,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "partout vous le pouvez avec qui est pr\u00eat",
        "start": 1513.85,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "\u00e0 faire des accords car nous voulons",
        "start": 1515.889,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "faire la d\u00e9monstration que nous sommes",
        "start": 1517.269,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "pas les secteurs qu'on applique le",
        "start": 1519.039,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "r\u00e9veilla ok compris le mus\u00e9um",
        "start": 1520.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "la seule force politique de ce pays qui",
        "start": 1522.22,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "est capable d'\u00eatre alli\u00e9s dans trois",
        "start": 1524.47,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions avec les verts dans trois",
        "start": 1525.789,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions et qui est comme unis dont deux",
        "start": 1527.47,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "o\u00f9 ils ont la t\u00eate de liste avec le npa",
        "start": 1528.88,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "on en nouvelles aquitaine avec des",
        "start": 1531.22,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "ind\u00e9pendants comme dans le grand est et",
        "start": 1533.799,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "le pn attendant l'insoumise est le plus",
        "start": 1535.539,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "grand d\u00e9nominateur commun que dont on",
        "start": 1537.46,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dispose pour affronter la droite et",
        "start": 1540.309,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame et le parti socialiste fait",
        "start": 1541.84,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "partie de votre union est bien l\u00e0 o\u00f9 il",
        "start": 1543.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide une assiette de pas \u00eatre t\u00eate de",
        "start": 1545.02,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "liste pourquoi pas pourquoi pas je les",
        "start": 1547.09,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ai toujours dit il faut qu'il termine",
        "start": 1550.21,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "mais l\u00e0 o\u00f9 il sent pas t\u00eate de liste",
        "start": 1551.74,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ben oui \u00e9coutez je vais vous dire",
        "start": 1553.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pourquoi dans les r\u00e9gions o\u00f9 ils sont",
        "start": 1554.98,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "sortants non camarade des zones",
        "start": 1556.69,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "critiques et toulon c'est pas pour au",
        "start": 1558.159,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "dernier moment \u00e0 les faire les bases il",
        "start": 1559.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "est dit rabah attendait finalement on a",
        "start": 1561.97,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "chang\u00e9 d'avis il s'est tromp\u00e9",
        "start": 1563.89,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "rodez pour les grands projets inutiles",
        "start": 1565.059,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "on est pour la privatisation du rail etc",
        "start": 1567.19,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "etc vers s\u00e9rieux merci nathalie merci",
        "start": 1569.679,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "nathalie une toutes les armes tr\u00e8s",
        "start": 1572.53,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "rapidement et le projet de loi qui bat",
        "start": 1573.85,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "qui arrive \u00e0 la \u00e0 l'assembl\u00e9e mardi il",
        "start": 1575.53,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "ya cinq mille amendements",
        "start": 1577.419,
        "duration": 2.421
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous proposez les insoumis",
        "start": 1578.26,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est ni fait ni \u00e0 faire leur loi",
        "start": 1579.84,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique avait dit",
        "start": 1582.13,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je tire au sort 150 citoyen se serait",
        "start": 1584.23,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cru chez les insoumis il les tire au",
        "start": 1586.48,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "sort",
        "start": 1587.95,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "ils se r\u00e9unissent ils font des",
        "start": 1588.25,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "propositions catastrophe pour macron 90%",
        "start": 1589.84,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "des propositions sont directement les",
        "start": 1593.02,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "m\u00eames que celles des insoumis donc il",
        "start": 1595.09,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "prend un autre texte",
        "start": 1596.86,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "il se ramasse en trois et demi et c'est",
        "start": 1598.0,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "ni fait ni \u00e0 faire les faire foi vous",
        "start": 1600.309,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "pendant de la attendez on va donc",
        "start": 1601.929,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "repasser en faut dix secondes",
        "start": 1603.64,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "regardez il ya dix secondes alors voil\u00e0",
        "start": 1605.26,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "je peux faire que \u00e7a va vous montrer",
        "start": 1607.059,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "cette revue elle est en vente \u00e0 partir",
        "start": 1608.14,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de cette semaine les filles elles se",
        "start": 1610.059,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sont toutes nos propositions pour la",
        "start": 1611.23,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "planification \u00e9cologique",
        "start": 1613.179,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "on les a tout transform\u00e9 en amendement",
        "start": 1614.38,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et la loi de monsieur macron ne vaut",
        "start": 1616.57,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "rien et je dois les extensions dans",
        "start": 1619.33,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat actuel des choses",
        "start": 1621.87,
        "duration": 3.939
    },
    {
        "text": "pardon votre et contre dans l'\u00e9tat",
        "start": 1623.58,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "actuel des choses va attendre et on va",
        "start": 1625.809,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre r\u00e9ussir \u00e0 l'amend\u00e9 ils vont",
        "start": 1627.58,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre mettre \u00e0 la poubelle la moiti\u00e9",
        "start": 1629.049,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "des amendements comme d'habitude parce",
        "start": 1630.4,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "qu'ils nous font recours maintenant et",
        "start": 1631.78,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "10 irrecevable bien alors comme \u00e7a la",
        "start": 1632.679,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "discussion va plus vite",
        "start": 1635.11,
        "duration": 2.1
    },
    {
        "text": "en tout cas merci jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1636.07,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "d'avoir accept\u00e9 notre invitation dans",
        "start": 1637.21,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "dimanche en politique",
        "start": 1638.47,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "r\u00e9alis\u00e9e par testing d'edouard ya l\u00e0 \u00e0",
        "start": 1639.58,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "retrouver sur l'application le site",
        "start": 1642.36,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "france info rubrique magazine",
        "start": 1644.559,
        "duration": 2.99
    }
]