[
    {
        "text": "Pr\u00e9sident, Ministres, Coll\u00e8gues,",
        "start": 0.201,
        "duration": 2.859
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s certainement, c'est aujourd'hui\nun texte important",
        "start": 4.81,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "et je dirais que d\u00e9j\u00e0, on voit\nque gr\u00e2ce \u00e0 lui",
        "start": 11.72,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "l'Histoire a commenc\u00e9 \u00e0 cheminer\ndans notre pays,",
        "start": 14.72,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "je vais vous dire pourquoi dans un instant.",
        "start": 18.36,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "Mais auparavant, je voudrais dire que\nvous avez eu raison, Monsieur le Ministre,",
        "start": 20.12,
        "duration": 6.04
    },
    {
        "text": "de convoquer l'Histoire et tous ceux\nqui se sont exprim\u00e9s apr\u00e8s,",
        "start": 26.36,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mais l'Histoire est d'une part une science\nqui \u00e9tale, montre les faits,",
        "start": 31.0,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "mais elle ne nous dit jamais\nce qu'il faut en penser,",
        "start": 36.76,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "c'est normal ce n'est pas son r\u00f4le.",
        "start": 39.2,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "C'est le r\u00e9cit, c'est le choix du fil\nconducteur que nous faisons dans l'Histoire",
        "start": 42.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9termine nos opinions\naux uns et aux autres.",
        "start": 46.6,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "\u00c0 pr\u00e9sent voici que tout l'arc politique\nest r\u00e9publicain,",
        "start": 52.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il n'en fut pas de m\u00eame tout le temps,\neh bien c'est heureux,",
        "start": 55.68,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "plus personne ne si\u00e8ge sur ces bancs\npour d\u00e9fendre la royaut\u00e9,",
        "start": 59.36,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "plus personne ne si\u00e8ge sur ces bancs\npour d\u00e9fendre",
        "start": 62.96,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "je ne sais quelle dictature comme\nnous avons pu le voir,",
        "start": 66.44,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "nous parlons donc entre r\u00e9publicains.",
        "start": 68.88,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "Et je voudrais \u00e0 cet \u00e9gard,\nm'efforcer pour ma part",
        "start": 71.84,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre moins offensant dans les ripostes\nque je ferai",
        "start": 75.16,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "que celle que j'ai entendues auparavant\n\u00e0 mon sujet ou \u00e0 celui de mes amis.",
        "start": 78.32,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "Non je ne suis pas na\u00eff Monsieur\nle Ministre de l'Int\u00e9rieur,",
        "start": 83.32,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "vous faites une loi qui, \u00e0 nos yeux,\nest une loi inutile pour une part,",
        "start": 90.0,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "puisqu'elle ne fait que r\u00e9p\u00e9ter\nce qui existe d\u00e9j\u00e0,",
        "start": 95.36,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "et pour le reste dangereuse,\nparce qu'elle menace les libert\u00e9s,",
        "start": 99.04,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "mais surtout parce qu'elle ouvre la porte\n\u00e0 un d\u00e9ferlement",
        "start": 102.25,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "que nous ne connaissons que trop,\net que nous jugeons n\u00e9faste",
        "start": 107.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "profond\u00e9ment \u00e0 l'unit\u00e9 de la patrie\nqui compte cinq \u00e0 six millions de musulmans,",
        "start": 110.68,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qui sont nos compatriotes,\nnos parents souvent, nos alli\u00e9s toujours.",
        "start": 116.29,
        "duration": 6.92
    },
    {
        "text": "Nous avons d\u00e9j\u00e0 trop entendu les premiers\ncommentaires sur le sujet,",
        "start": 126.36,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "c'est d\u00e9j\u00e0 un d\u00e9ferlement.",
        "start": 130.72,
        "duration": 1.16
    },
    {
        "text": "Alors cette loi a chang\u00e9 de nom\n\u00e0 plusieurs reprises,",
        "start": 132.08,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "parce que bien s\u00fbr, ils ne trouvaient\njamais le bon,",
        "start": 134.96,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "en tout cas, je veux dire celui\nqui corresponde \u00e0 l'esprit des lois",
        "start": 137.28,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "tel que nous le connaissions jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent.",
        "start": 139.92,
        "duration": 2.38
    },
    {
        "text": "Le s\u00e9paratisme n'existe pas, en tout cas\nen tant que concept juridique,",
        "start": 143.4,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "alors maintenant nous voici \u00e0\n\"renforcer les principes r\u00e9publicains\".",
        "start": 148.44,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "Fort bien, lesquels\u00a0?",
        "start": 152.6,
        "duration": 1.36
    },
    {
        "text": "Les principes r\u00e9publicains il n'y en a que 3,\nqu'est ce qu'un principe\u00a0?",
        "start": 154.16,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "Une mani\u00e8re d'organiser les relations\nentre les \u00e9v\u00e9nements et entre les d\u00e9cisions,",
        "start": 157.24,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "il n'y en a que 3\u00a0: libert\u00e9s\u00a0:\nelles vont \u00eatre r\u00e9duites",
        "start": 161.92,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s que ce texte soit vot\u00e9.",
        "start": 166.88,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "Oui r\u00e9duites, et d\u00e9j\u00e0 de nombreuses opinions\ns'expriment sur ce sujet",
        "start": 170.12,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "venant des associations \u00e0 qui, non seulement\nvous pr\u00e9sentez la menace d'une suspension,",
        "start": 176.16,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "mais aussi desquelles vous allez r\u00e9clamer\nje ne sais quel absurde serment r\u00e9publicain,",
        "start": 182.72,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "ridicule parce que sa lettre\nsera forc\u00e9ment ridicule,",
        "start": 188.64,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "et dangereux parce que pour la premi\u00e8re fois\nde nouveau, il demande \u00e0 des Fran\u00e7ais",
        "start": 193.8,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "des serments d'all\u00e9geance dont on les avait\ndispens\u00e9s jusque l\u00e0.",
        "start": 198.08,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "La R\u00e9publique n'a pas besoin qu'on lui fasse\nserment d'all\u00e9geance, l",
        "start": 202.16,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "a R\u00e9publique a juste besoin\nqu'on respecte ses lois,",
        "start": 206.12,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "et si elles ne sont pas bonnes\nalors on les change,",
        "start": 209.28,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "mais rien dans la loi ne nous emp\u00eache\nd'atteindre les objectifs",
        "start": 212.04,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "que vous affirmez vouloir poursuivre",
        "start": 215.88,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de lutte contre le terrorisme\nen particulier.",
        "start": 218.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "Enfin sur la fraternit\u00e9, permettez moi\nde vous dire",
        "start": 223.44,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "qu'apr\u00e8s ce qu'on va entendre\ndans cet h\u00e9micycle",
        "start": 225.76,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "au cours des quinze jours\nqui vont avoir lieu,",
        "start": 228.44,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "je ne crois pas que la fraternit\u00e9 aura fait\nun grand pas dans ce pays,",
        "start": 230.64,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "notamment en direction des musulmans.",
        "start": 233.72,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "Pour l'instant, n\u00e9anmoins, on peut\nvous attribuer un succ\u00e8s,",
        "start": 235.32,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "oui un immense succ\u00e8s\u00a0: toutes les religions",
        "start": 240.28,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sont d'accord pour dire\nque votre loi les menace,",
        "start": 245.04,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "et j'ai lu avec le plaisir de tous ceux\nqui connaissent l'Histoire de notre pays,",
        "start": 249.69,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "comme une d\u00e9claration extraordinaire,\ncette phrase",
        "start": 254.68,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques de France\nqui dit\u00a0:",
        "start": 257.52,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "\"la loi de 1905\", \u00e9coutez socialistes,\n\u00e9coutez communistes, c'est notre apoth\u00e9ose,",
        "start": 260.28,
        "duration": 6.08
    },
    {
        "text": "\"La loi de 1905, dit la Conf\u00e9rence\ndes \u00e9v\u00eaques,",
        "start": 266.56,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "est une loi de libert\u00e9\", que ne l'ont-ils\ndit \u00e0 l'\u00e9poque,",
        "start": 270.76,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "\"elle risque, avec ce projet de loi,\nd'\u00eatre transform\u00e9e",
        "start": 274.8,
        "duration": 2.32
    },
    {
        "text": "en une loi de contr\u00f4le, de police\net de r\u00e9pression\".",
        "start": 277.32,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "Oui c'est un grand \u00e9v\u00e9nement\u00a0!",
        "start": 281.6,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Je rappelle que l'encyclique de 1906\n\"Vehementer nos\", affirmait",
        "start": 284.6,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qu'il fallait d\u00e9sob\u00e9ir \u00e0 la loi de 1905",
        "start": 289.96,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "parce qu'elle retirait\nles crucifix des tribunaux,",
        "start": 292.68,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "n'exemptait pas les pr\u00eatres\ndu service militaire etc.",
        "start": 295.56,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "Qu'en 1895 le pape pr\u00e9tendait gu\u00e9rir l\na France d'une maladie qui l'affectait\u00a0:",
        "start": 300.81,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "le suffrage universel, pensant\nque la volont\u00e9 du peuple pouvait",
        "start": 306.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "\u00eatre sup\u00e9rieure \u00e0 celle de Dieu par ses lois.",
        "start": 310.16,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "Oui c'est un grand changement,\net je veux dire notre \u00e9motion",
        "start": 313.24,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "et notre gratitude \u00e0 l'\u00e9gard\ndes repr\u00e9sentants de la foi catholique,",
        "start": 316.84,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "d'avoir fait ce pas dans la direction\nqui nous rassemble et nous rapproche,",
        "start": 322.4,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "j'y vois une trace des cons\u00e9quences",
        "start": 327.59,
        "duration": 2.29
    },
    {
        "text": "de l'encyclique \"Fratelli tutti\"\nou de \"Laudato si\".",
        "start": 330.08,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "La f\u00e9d\u00e9ration protestante de France,\nelle, dit\u00a0:",
        "start": 335.0,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "\"L'objectif vis\u00e9 \u00e9tait de rendre attrayante\nla loi de 1905,",
        "start": 337.6,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "or on la surveille, on la bride,\non la contr\u00f4le,",
        "start": 342.16,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "nous nous retrouvons d'ailleurs\nsur beaucoup de points critiques de la loi",
        "start": 344.44,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "avec les juifs, les musulmans\nles catholiques\".",
        "start": 348.04,
        "duration": 1.56
    },
    {
        "text": "Quant au pr\u00e9sident du Consistoire isra\u00e9lite\nde France, il d\u00e9clare\u00a0:",
        "start": 350.2,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "\"Je ne suis pas s\u00fbr qu'en r\u00e8glementant\ntrop le culte on combatte le terrorisme\".",
        "start": 354.16,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "C'est le moment de rappeler ce qu'est\nla loi de 1905 et la la\u00efcit\u00e9,",
        "start": 359.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qu'on met un peu \u00e0 toutes les sauces,\net qui sert \u00e0 tous les costumes,",
        "start": 364.25,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "en tant qu'orientation politique issue\ndes profondeurs de l'Histoire de France.",
        "start": 368.68,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "En tant qu'orientation politique,\ncela signifie",
        "start": 372.92,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "la s\u00e9paration du religieux et du politique.",
        "start": 376.15,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "En tant qu'institution cela signifie\nla s\u00e9paration des \u00c9glises et de l'\u00c9tat,",
        "start": 380.04,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "en aucun cas la la\u00efcit\u00e9 n'est\nun ath\u00e9isme d'\u00e9tat,",
        "start": 385.21,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "chaque fois qu'on a tent\u00e9, ici ou l\u00e0\ndans le monde et y compris en France,",
        "start": 389.88,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "d'instaurer une forme d'ath\u00e9isme d'\u00e9tat",
        "start": 394.24,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "qui par petits bouts, viendrait \u00e0 rogner\ntout ce qui se trouve",
        "start": 396.68,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dans les textes des religions,",
        "start": 399.64,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "on s'est ensuite engag\u00e9 dans la voie\ndes guerres civiles et des violences,",
        "start": 401.6,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "car la libert\u00e9 de conscience ne peut \u00eatre\npleinement respect\u00e9e",
        "start": 405.2,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que si l'on s\u00e9pare absolument\net radicalement",
        "start": 409.36,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le d\u00e9bat religieux du d\u00e9bat civil\net politique.",
        "start": 412.56,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 le fondement de notre action, voil\u00e0\nce qu'il y a dans la loi de 1905,",
        "start": 416.85,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi il \u00e9tait inutile d'ajouter",
        "start": 423.0,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s 16 lois contre le terrorisme en 30 ans,\nune loi de plus",
        "start": 425.81,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui cette fois-ci avec une pr\u00e9tention\nabsolument inou\u00efe,",
        "start": 430.12,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tend aller fouiller dans le terreau\nqui para\u00eet-il justifie le terrorisme,",
        "start": 433.3,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "ce terreau, je vais vous le nommer,\nc'est l'esprit humain,",
        "start": 438.28,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "car \u00e0 toute p\u00e9riode, toute \u00e9poque,\nil y a toujours eu des fanatiques,",
        "start": 442.09,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "il y a toujours eu des terroristes,\nil y a toujours eu des violents,",
        "start": 446.2,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "il y a toujours eu des gens qui ont voulu\nse singulariser",
        "start": 449.56,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "par le fait qu'en d\u00e9truisant tout,\nils croyaient se rendre remarquables.",
        "start": 452.56,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "Je vois le ministre qui rit,\nc'est un bon plaisant,",
        "start": 457.27,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "il se souvient sans doute d'Erostrate,\nlui aussi pr\u00e9tendait \u00eatre",
        "start": 459.96,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "connu de tout le monde en foutant le feu\n\u00e0 une des Sept Merveilles du monde,",
        "start": 463.24,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "donc ce n'est pas d'aujourd'hui que\nnous rencontrons de tels individus.",
        "start": 466.24,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "Et la raison, souvent, voudrait que l'on\ndistingue entre les uns et les autres,",
        "start": 470.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "j'observe que quand quelqu'un\nqui n'a pas fait le ramadan",
        "start": 475.65,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "qui avait lieu huit jours avant, qui est\nun drogu\u00e9 notoire en plus du reste,",
        "start": 481.2,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "se pr\u00e9cipite avec un camion, et assassine\n90 personnes \u00e0 Nice,",
        "start": 487.31,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "alors on dit \"il a \u00e9t\u00e9 radicalis\u00e9\ndans l'islamisme\" imm\u00e9diatement,",
        "start": 492.36,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "mais moi je crois qu'il \u00e9tait fou \u00e0 lier\npour commettre un acte pareil,",
        "start": 496.0,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "qui sort de la raison humaine et\ndes r\u00e9flexes les plus \u00e9l\u00e9mentaires.",
        "start": 501.08,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "Mais par contre quand un autre vient\navec un fusil et tire",
        "start": 505.16,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "\u00e0 la sortie de la mosqu\u00e9e de Bayonne,\ntout le monde dit\u00a0: \"C'est un fou\",",
        "start": 508.76,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "eh bien oui c'est un fou, d'ailleurs\nc'\u00e9tait un ancien candidat",
        "start": 511.52,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "du Rassemblement national, il faisait\nde la politique,",
        "start": 514.93,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "personne n'a pens\u00e9 \u00e0 imputer\nau Rassemblement national",
        "start": 517.88,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e qu'il envoie ses anciens candidats\ntirer sur les mosqu\u00e9es,",
        "start": 520.68,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "non, eh bien je le dis\u00a0:\nje ne les en accuse pas,",
        "start": 523.68,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "mais alors pourquoi dans un cas une le\u00e7on\net dans l'autre une autre\u00a0?",
        "start": 527.22,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 le moment de vous dire\nque nous estimons nous autres,",
        "start": 532.75,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "que nous avons autre chose \u00e0 faire\npendant les quinze prochains jours",
        "start": 535.8,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "que de discuter en voyant bloqu\u00e9s \u00e0 ce banc\nquatre ministres",
        "start": 538.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et nous tous ici, pendant quinze jours,\n\u00e0 discuter de cela.",
        "start": 542.88,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "La derni\u00e8re fois il y avait trois cas\nde covid dans ce pays,",
        "start": 548.02,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "et vous nous avez invent\u00e9 un d\u00e9bat\nsur les retraites",
        "start": 551.82,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "qui a fini comme vous le savez, mais\nqui nous a mobilis\u00e9s ici nuit et jour,",
        "start": 554.08,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 ce que vous d\u00e9cidiez du 49.3.",
        "start": 557.16,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "Depuis il y a eu 75 000 morts,\nil y \u00e0 3 millions de cas depuis le d\u00e9but",
        "start": 560.8,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "et 145 000 contamin\u00e9s suppl\u00e9mentaires\ndepuis la semaine derni\u00e8re",
        "start": 566.4,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et nous, qu'allons nous faire\u00a0?",
        "start": 570.56,
        "duration": 1.16
    },
    {
        "text": "Nous allons passer quinze jours \u00e0 soupeser\nle lien",
        "start": 571.92,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "entre une religion et\ndes pratiques terroristes.",
        "start": 575.76,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "Alors nous allons parler du foulard",
        "start": 580.9,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "chez les personnes d\u00e9l\u00e9gataire\ndu service public,",
        "start": 585.32,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "pourtant cette affaire est r\u00e9gl\u00e9e\npar la jurisprudence depuis 2013.",
        "start": 587.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "M\u00e9t\u00e9o France nous annonce que\nsi nous continuons",
        "start": 592.35,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "comme nous sommes en train de le faire\npour les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre,",
        "start": 595.0,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "eh bien nous aurons, avant la fin du si\u00e8cle,\nune progression de 6 degr\u00e9s de la temp\u00e9rature,",
        "start": 600.44,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "ce qui ne correspond \u00e0 aucun fonctionnements\npossibles tels",
        "start": 606.16,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "que nous les connaissons aujourd'hui,",
        "start": 608.56,
        "duration": 0.92
    },
    {
        "text": "eh bien nous, nous allons parler\nde la polygamie,",
        "start": 609.68,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "attention de la polygamie, pas des parties\n\u00e0 deux ou trois",
        "start": 612.28,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "dont madame Schiappa nous a dit qu'elles\nn'\u00e9taient pas menac\u00e9es",
        "start": 617.32,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "par ces aspects de la loi,\n\u00e0 la radio s'il vous pla\u00eet\u00a0!",
        "start": 620.2,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "La polygamie est d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9e\npar le code p\u00e9nal art 433-20.",
        "start": 623.72,
        "duration": 5.72
    },
    {
        "text": "Il y \u00e0 800 plans sociaux d\u00e9j\u00e0 de fait\ndans ce pays,",
        "start": 630.19,
        "duration": 3.01
    },
    {
        "text": "eh bien nous, nous allons discuter\ndes certificats de virginit\u00e9 voyez-vous,",
        "start": 633.9,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "quoi que cela soit d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9\npar l'Ordre des m\u00e9decins",
        "start": 638.2,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "qui a interdit \u00e0 ceux qui en sont membres\nde les pratiquer.",
        "start": 641.61,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "Il y a dix millions de pauvres\net combien d'affam\u00e9s parmi eux\u00a0?",
        "start": 644.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "Mais nous nous allons discuter du contenu\ndes repas \u00e0 la cantine scolaire,",
        "start": 648.72,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "eh bien je crois que personne ne se plaindra\nqu'il n'y ait jamais de viande le vendredi,",
        "start": 654.5,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "si du moins chacun pouvait avoir du poisson.",
        "start": 659.56,
        "duration": 3.31
    },
    {
        "text": "Il est inutile de hurler, cela ne m'intimide\npas le moins du monde,",
        "start": 663.42,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "alors vous vous \u00e9puisez pour rien,\nsurtout que la plupart d'entre vous",
        "start": 667.88,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "ne savent pas et crier et respirer\nen m\u00eame temps,",
        "start": 670.64,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "vous allez nous faire un arr\u00eat cardiaque.",
        "start": 672.52,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "Il y \u00e0 une augmentation du gaz,\nde l'\u00e9lectricit\u00e9, des p\u00e9ages,",
        "start": 675.96,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "mais nous nous allons discuter la mixit\u00e9\ndans les horaires de piscine municipale.",
        "start": 679.84,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "Il y a 10 millions de personnes\n\u00e0 l'aide alimentaire,",
        "start": 686.22,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais nous nous allons discuter du contrat\nd'engagement pour les associations,",
        "start": 689.92,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "alors ce contrat couvrira de ridicule\nceux qui le proposent,",
        "start": 693.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parce que, est-ce que vous ferez jurer\n\u00e0 chaque association de France,",
        "start": 698.29,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "depuis les philat\u00e9listes en passant\npar les sportifs et je ne sais qui,",
        "start": 702.4,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "fid\u00e9lit\u00e9 au bloc constitutionnel",
        "start": 707.22,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "que vous allez vous faire un devoir\nd'aller leur enseigner \u00e0 chacun\u00a0?",
        "start": 709.56,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "Car sinon \u00e0 quoi devront-ils\nfaire all\u00e9geance\u00a0?",
        "start": 712.57,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "A un texte \u00e9crit par qui, comment\u00a0?",
        "start": 716.06,
        "duration": 2.14
    },
    {
        "text": "Peut-\u00eatre est-ce celui que\nnous commen\u00e7ons \u00e0 voir,",
        "start": 718.5,
        "duration": 1.9
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire un document d'infantilisation\npolitique totale",
        "start": 720.6,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "et qui demande que l'on aille\n\"pr\u00eater serment\".",
        "start": 724.32,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Quelle dr\u00f4le d'id\u00e9e, quelle dr\u00f4le d'id\u00e9e\nridicule et inutile\u00a0!",
        "start": 727.08,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "Pourquoi\u00a0? Parce que l'article 89\nde la Constitution dit",
        "start": 731.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que la forme r\u00e9publicaine du gouvernement\nne peut faire l'objet d'une r\u00e9vision,",
        "start": 735.52,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "et c'est pourquoi nous sommes tout \u00e0 fait\ncapables de supporter",
        "start": 741.13,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "qu'il y ait des royalistes, des mouvements\nroyalistes, des partis royalistes en France,",
        "start": 744.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que nous n'avons jamais interdits parce que\nde toute fa\u00e7on,",
        "start": 747.92,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "jamais on ne pourra changer la forme\nr\u00e9publicaine de l'\u00c9tat,",
        "start": 750.72,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "aussi longtemps que nous serons tous l\u00e0,\nsur ces bancs",
        "start": 754.32,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "ou que nous serons dans la population\nexprimant nos opinions politiques.",
        "start": 757.2,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "Parce que l'article 3 de la loi\ndu 9 juillet 1901,",
        "start": 760.68,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "celle qui r\u00e9git le r\u00e9gime des associations,\npr\u00e9voit d\u00e9j\u00e0",
        "start": 765.48,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "qu'il est impossible de manifester\ndes opinions et des pratiques",
        "start": 770.77,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "contraires \u00e0 la R\u00e9publique, il dit\u00a0:\n\"Toute association",
        "start": 775.0,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "fond\u00e9e sur une cause ou en vue d'un objet\nillicite contraires aux lois\",",
        "start": 778.84,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "il n'y a donc pas besoin de jurer,\nc'est d\u00e9j\u00e0 \u00e9crit,",
        "start": 784.23,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "\"aux bonnes m\u0153urs ou qui aurait pour but\nde porter atteinte",
        "start": 786.61,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du territoire national",
        "start": 789.32,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "et \u00e0 la forme r\u00e9publicaine du gouvernement,\nest nulle et de nul effet\".",
        "start": 791.36,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "Il n'y a donc aucun besoin d'en rajouter,\nc'est d\u00e9j\u00e0 dans la Loi",
        "start": 796.63,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "c'est d\u00e9j\u00e0 dans ce qu'il est pr\u00e9vu\nde r\u00e9primer.",
        "start": 800.56,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "Alors ne croyez pas que nous soyons na\u00effs\nau point de croire",
        "start": 804.44,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "qu'il n'y a pas de s\u00e9paratisme dans ce pays.",
        "start": 807.6,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "Oui il y a un s\u00e9paratisme, violent, agressif,\nc'est le s\u00e9paratisme social,",
        "start": 809.9,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "celui de ceux qui fuient le fisc\nen se r\u00e9fugiant \u00e0 l'\u00e9tranger,",
        "start": 816.26,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "celui de ceux qui organisent\nles constructions de logements,",
        "start": 822.65,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de telle sorte qu'ils ne soient pas encombr\u00e9s\nde ceux qui en ont le plus besoin,",
        "start": 826.12,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quand la moiti\u00e9 des logements est\nen r\u00e9sidence priv\u00e9e et ferm\u00e9e",
        "start": 830.62,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "dans le 8e arrondissement de Marseille,\npermettez moi de vous dire",
        "start": 834.04,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "que j'appelle \u00e7a une forme de s\u00e9paratisme.",
        "start": 836.76,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "C'est celui des \u00e9coles, des \u00e9coles priv\u00e9es\nqui souvent regroupent",
        "start": 839.36,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "une partie bien typ\u00e9e de la population\npar ses revenus.",
        "start": 844.84,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "Il y a oui, un s\u00e9paratisme religieux\nde fait,",
        "start": 848.7,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et qui dure depuis la lib\u00e9ration\ndu territoire",
        "start": 851.96,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui avait \u00e9t\u00e9 envahi par les Allemands,\nc'est \u00e0 dire l'Alsace et la Moselle,",
        "start": 855.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et depuis cette date, du fait\ndes arrangements politiques",
        "start": 860.74,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "de la sortie de guerre, on avait d\u00e9cid\u00e9\nqu'on ne toucherait pas au Concordat,",
        "start": 864.12,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "je dis bien au Concordat, pas au droit\nsocial alsacien",
        "start": 867.96,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dont je proposerais volontiers qu'il soit\n\u00e9tendu \u00e0 toute la France,",
        "start": 871.88,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "parce qu'il est bien meilleur que celui\ndu reste de la France,",
        "start": 875.2,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "je parle du Concordat, c'est \u00e0 dire\nde cet accord qui reconna\u00eet",
        "start": 877.56,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "\u00e0 trois religions le fait que ses pr\u00eatres\nsont pris en charge par l'\u00c9tat,",
        "start": 881.4,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "et que cela co\u00fbte 60 millions\nd'euros au pays,",
        "start": 885.0,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "le Concordat d'Alsace-Moselle et le statut\nreligieux particulier de la Guyane.",
        "start": 889.19,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "Enfin il y a aussi un s\u00e9paratisme\ncommunautariste",
        "start": 895.31,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "qui se drape dans les grands mots\npour seul proclamer",
        "start": 899.23,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "son droit particulier \u00e0 gouverner\nou \u00e0 r\u00e9clamer des droits particuliers",
        "start": 903.2,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pour une partie de la population,\nc'est celui par exemple",
        "start": 907.6,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de cette organisation consid\u00e9r\u00e9e\ncomme terroriste dans la plupart",
        "start": 911.4,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "des autres pays d'Europe, mais \u00e0 qui\nvous n'avez jamais voulu mettre fin,",
        "start": 915.04,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "qui s'appelle la pr\u00e9tendue\n\"Ligue de D\u00e9fense des Juifs\"",
        "start": 918.36,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et qui a expuls\u00e9 du cort\u00e8ge qui accompagnait,\nen hommage \u00e0 sa m\u00e9moire,",
        "start": 921.87,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "dans la manifestation contre l'antis\u00e9mitisme,\nMadame Mireille Knoll,",
        "start": 926.2,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "et qui nous a expuls\u00e9 de l\u00e0, c'est la police\nqui s'est charg\u00e9 de nous faire partir de l\u00e0,",
        "start": 930.88,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "nous, en \u00e9charpe, r\u00e9pondant \u00e0 l'appel\nde l'Assembl\u00e9e nationale,",
        "start": 935.72,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "jamais personne n'a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9\npour cet acte",
        "start": 939.4,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "et cet attentat contre notre libert\u00e9\nde R\u00e9publicains.",
        "start": 942.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "Il y a un s\u00e9paratisme institutionnel,\nle s\u00e9paratisme institutionnel,",
        "start": 946.19,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "c'est celui des r\u00e9gions europ\u00e9ennes pr\u00e9vues\npar le trait\u00e9 d'Aix la Chapelle,",
        "start": 951.44,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est celui que vous allez introduire\nbient\u00f4t dans la loi,",
        "start": 956.01,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "le droit \u00e0 la diff\u00e9renciation, le rapporteur\ng\u00e9n\u00e9ral qui nous a fait tout \u00e0 l'heure",
        "start": 959.65,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "l'apologie des tra\u00eetres \u00e0 la patrie,\nrit quand je parle de la diff\u00e9rence,",
        "start": 964.04,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "oui parce que vous avez l'air d'oublier,\nvous citez la Chouannerie,",
        "start": 968.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'il s'agit de tra\u00eetres \u00e0 la Patrie,\nils attendaient",
        "start": 972.23,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "que les autres nous envahissent, et ils\nles attendaient sur les plages,",
        "start": 974.47,
        "duration": 2.65
    },
    {
        "text": "on ne l'oublie pas, le moindre des respects\npour la Patrie r\u00e9publicaine,",
        "start": 977.32,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "c'est de ne pas solliciter l'Histoire\nen sens inverse.",
        "start": 982.24,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "Donc c'est la loi sur le droit\n\u00e0 la diff\u00e9renciation",
        "start": 985.32,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "qui va permettre que des r\u00e8gles,",
        "start": 988.0,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "des droits diff\u00e9rents existent\nsuivant les r\u00e9gions,",
        "start": 989.8,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "mais je vous en prie vous avez dit 10 fois\u00a0:",
        "start": 992.04,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "\"La seule communaut\u00e9 que nous reconnaissons\nc'est la communaut\u00e9 nationale\",",
        "start": 995.14,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mais qu'est ce que la communaut\u00e9 nationale,\nc'est la communaut\u00e9 de la Loi,",
        "start": 998.64,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "la Loi une et indivisible, c'est parce que\nla Loi est une et indivisible,",
        "start": 1003.52,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "que nous l'avons tous d\u00e9cid\u00e9, m\u00eame si\nnous sommes minoritaires,",
        "start": 1007.28,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "que nous acceptons tous qu'elle nous soit\nappliqu\u00e9e,",
        "start": 1011.12,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "c'est la r\u00e8gle de base de la d\u00e9mocratie,",
        "start": 1013.8,
        "duration": 2.08
    },
    {
        "text": "la diff\u00e9renciation est une invention\ncontre-r\u00e9publicaine,",
        "start": 1016.08,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "et voil\u00e0 o\u00f9 il y a en effet un s\u00e9paratisme\ninstitutionnel.",
        "start": 1019.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "Voyez-vous, je ne sais pas si c'est\nsur ce point que nous divergeons,",
        "start": 1022.88,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "mais il faut y regarder de pr\u00e8s, il y a\ndes le\u00e7ons de l'Histoire de France,",
        "start": 1027.72,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que je me trompe dans ma mani\u00e8re\nde l'interpr\u00e9ter,",
        "start": 1032.8,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "mais au moins je veux la faire conna\u00eetre\npour que l'on aille pas croire",
        "start": 1036.2,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "qu'il n'y a qu'une v\u00e9rit\u00e9 en mati\u00e8re\nd'interpr\u00e9tation,",
        "start": 1039.12,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vous avez cit\u00e9 Philippe le Bel tout \u00e0 l'heure,\nMonsieur le Ministre,",
        "start": 1042.08,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "vous avez bien fait, le pape Boniface VIII\npr\u00e9tendait que",
        "start": 1046.14,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "puisqu'il commandait au spirituel,\nil commandait au temporel,",
        "start": 1049.36,
        "duration": 2.71
    },
    {
        "text": "et \u00e7a lui donnait le droit imm\u00e9diat\nde r\u00e9colter un imp\u00f4t en France,",
        "start": 1052.42,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "le Roi s'y est oppos\u00e9, on passe l'histoire,\nje ne vais pas vous la raconter,",
        "start": 1056.18,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "et \u00e7a s'est fini assez mal pour le pape\nqui a fini par, pauvre homme,",
        "start": 1059.44,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "mourir de peur un jour o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 assailli",
        "start": 1064.4,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "et par les repr\u00e9sentants du Roi\net par diff\u00e9rentes factions italienne,",
        "start": 1067.2,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "mais le Pape avait \u00e9videmment tort,\net le Roi de France avait \u00e9videmment raison,",
        "start": 1071.28,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "mais il le faisait d'un point de vue\nreligieux,",
        "start": 1076.4,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et ceci n'\u00e9puise pas la question\nqui \u00e9tait pos\u00e9e,",
        "start": 1080.05,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "car si celui qui commande au spirituel\nn'a pas de droit en r\u00e9publique",
        "start": 1084.8,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "de commander au temporel, \u00e0 l'inverse\ncelui qui commande au temporel",
        "start": 1088.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "n'a pas le droit de d\u00e9cider\nau plan du spirituel.",
        "start": 1091.68,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "La s\u00e9paration stricte de l'\u00c9tat\net des religions est la condition",
        "start": 1094.56,
        "duration": 5.84
    },
    {
        "text": "qui permet l'unit\u00e9 du pays, alors,\nla tentation de la force a toujours exist\u00e9,",
        "start": 1100.6,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "c'est une erreur, et celui qui vous le dit\nest un admirateur",
        "start": 1107.74,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "de la grande R\u00e9volution de 1789\nqui commit l'erreur",
        "start": 1111.8,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "de vouloir faire jurer un serment\nde fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 la R\u00e9publique",
        "start": 1115.12,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "\u00e0 des gens qui de toute fa\u00e7on\nn'en conviendraient jamais,",
        "start": 1118.4,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "et qui par cons\u00e9quent se sont organis\u00e9s\ncontre elle,",
        "start": 1122.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mais pas \u00e0 cause de ce serment,\n\u00e0 cause de toutes",
        "start": 1125.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "les raisons sociales qui les y conduisaient.",
        "start": 1129.08,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 un souvenir qu'il ne faut jamais\n\u00e9carter de notre m\u00e9moire,",
        "start": 1131.86,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "\u00e7a ne sert \u00e0 rien de vouloir d\u00e9cider",
        "start": 1136.96,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "depuis le pouvoir politique comment\non organise les religions,",
        "start": 1140.16,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "le dire ce n'est pas manifester\nde la sympathie",
        "start": 1143.36,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "pour telle ou telle religion en tant\nque contenu philosophique ou spirituel,",
        "start": 1146.32,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "c'est dire ce que l'Histoire nous a appris,",
        "start": 1150.4,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "alors si elle nous l'a appris,\nsi nous l'avons d\u00e9j\u00e0 pay\u00e9 assez cher,",
        "start": 1152.72,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "ne recommen\u00e7ons pas, ne recommen\u00e7ons\npas l'erreur, \u00e0 notre mani\u00e8re,",
        "start": 1155.8,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "plus temp\u00e9r\u00e9e aujourd'hui, j'en conviens,",
        "start": 1161.36,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "que fit le Roi en d\u00e9cidant que, de force,",
        "start": 1163.84,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "il convertirait tout le monde\nau christianisme,",
        "start": 1166.44,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "et alors ce furent les Dragonnades,\nce furent ces guerres incessantes",
        "start": 1168.63,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "contre les protestants, et avant eux\nc'\u00e9tait les juifs",
        "start": 1171.92,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "qui pendant mille ans ont \u00e9t\u00e9s pers\u00e9cut\u00e9s\ndans notre pays, mille ans, parfaitement.",
        "start": 1174.92,
        "duration": 6.52
    },
    {
        "text": "Une fois ils ont d\u00fb racheter, \u00e0 Toulouse,",
        "start": 1181.69,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "le droit de ne pas \u00eatre gifl\u00e9s\nune fois par an,",
        "start": 1184.85,
        "duration": 2.26
    },
    {
        "text": "mais auparavant, on a eu 12 expulsions\ndes juifs du royaume de France par les Rois,",
        "start": 1187.61,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "et celui que vous appelez Saint-Louis,\nje me demande bien pourquoi,",
        "start": 1193.41,
        "duration": 2.35
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire Louis IX, fut le premier\n\u00e0 leur appliquer la rouelle,",
        "start": 1195.96,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "signe distinctif, et \u00e0 br\u00fbler des Talmuds,\npas des Torahs,",
        "start": 1199.72,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "je me suis tromp\u00e9 une fois, on m'a dit\u00a0:\n\"Vous vous \u00eates tromp\u00e9 Monsieur M\u00e9lenchon,",
        "start": 1203.48,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "ce n'est pas la Torah c'est le Talmud\",\nla belle affaire\u00a0!",
        "start": 1205.64,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "Qu'on br\u00fble du Talmud ou de la Torah\nc'est \u00e9galement insupportable,",
        "start": 1208.4,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a est dans l'Histoire de France,\npersonne n'en est coupable sur ces bancs.",
        "start": 1211.28,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "L'Histoire est l\u00e0, elle est d\u00e9ploy\u00e9e\nsous nos yeux,",
        "start": 1215.16,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "que choisissons nous de faire,\nquelle le\u00e7on en tirons nous\u00a0?",
        "start": 1217.48,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 ce que nous faisons ici\n\u00e0 cette tribune et ailleurs.",
        "start": 1219.68,
        "duration": 2.5
    },
    {
        "text": "Du foulard pour prendre cet exemple\nqui a l'air d'obs\u00e9der",
        "start": 1222.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "une telle et si grande partie d'entre vous.",
        "start": 1226.0,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "Le foulard serait symbole de soumission,\nmais admettons,",
        "start": 1229.32,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pourquoi pas, \u00e7a c'est une opinion\u00a0!",
        "start": 1232.64,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "Mais bien s\u00fbr, mais Madame, les propos ath\u00e9es\nregardent ceux qui les prononcent,",
        "start": 1236.84,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "parce que dans le christianisme\net dans Saint Paul,",
        "start": 1242.36,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le voile qu'il recommande aux chr\u00e9tiennes\nde se mettre est un signe",
        "start": 1246.62,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "de soumission \u00e0 l'homme, ce qui n'est jamais\ndit dans les autres religions,",
        "start": 1250.64,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re, Tertullien dit\u00a0:\n\"Ne pas se voiler c'est se prostituer\",",
        "start": 1254.16,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "oui Tertullien, c'est l'un des p\u00e8res\nfondateurs de l'\u00c9glise chr\u00e9tienne,",
        "start": 1258.95,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "alors rappelons-nous avec modestie\ntoutes ces choses",
        "start": 1262.24,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "avant d'aller faire la le\u00e7on \u00e0 tout le monde.",
        "start": 1264.72,
        "duration": 1.58
    },
    {
        "text": "Mais pourquoi pas, j'admets\nque l'on se dise\u00a0:",
        "start": 1266.55,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "\"Obliger quelqu'un \u00e0 mettre un foulard",
        "start": 1269.68,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "ou quelqu'un qui met un foulard manifeste un\nsigne de soumission qui est insupportable\",",
        "start": 1271.68,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "soit, et bien alors on le combat\nid\u00e9ologiquement,",
        "start": 1275.2,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re qu'on interdira jamais\naucune religion, parce que se serait absurde,",
        "start": 1278.24,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "je ne pense pas que vous ayez\nl'intention de le faire,",
        "start": 1282.56,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "de la m\u00eame mani\u00e8re on ne d\u00e9cidera jamais\nd'une police du v\u00eatement",
        "start": 1284.64,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui nous ridiculisera, parce qu'elle est\nl'image invers\u00e9e de la police du v\u00eatement",
        "start": 1289.4,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "qu'applique la R\u00e9publique islamique d'Iran,",
        "start": 1294.08,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "les uns veulent obliger \u00e0 porter un voile,",
        "start": 1296.08,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "les autres veulent obliger \u00e0 ne pas en porter,\ntout \u00e7a est absurde.",
        "start": 1298.28,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "Il faut laisser la vie se faire,\net distinguer soigneusement",
        "start": 1301.56,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "l'agent du service public qui en effet,\nparce que le service public est ouvert",
        "start": 1305.28,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "\u00e0 tous et \u00e0 toutes, doit manifester, exprimer\nune neutralit\u00e9, une distance absolue",
        "start": 1310.32,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9gard de quelque religion, et\nde quelque parti politique que ce soit.",
        "start": 1315.68,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "Mais il en va tout autrement de l'espace\npublic, qui est pr\u00e9cis\u00e9ment public,",
        "start": 1320.97,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "l'endroit o\u00f9 on va, on vient, comme on veut,\ncomme on l'entend.",
        "start": 1324.96,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "Allons-nous nous donner le ridicule\nde choisir la couleur des cheveux,",
        "start": 1327.92,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "la longueur des jupes, que sais-je encore\u00a0?",
        "start": 1331.36,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "Tout \u00e7a est absurde, tout \u00e7a est absurde,",
        "start": 1333.44,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "si vous voulez combattre tel\nou tel comportement,",
        "start": 1336.2,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "alors il faut s'en donner les moyens\npolitiques,",
        "start": 1339.28,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "les moyens d'action, de conviction,\nde contact,",
        "start": 1341.84,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "pas d'absurdes interdictions qu'ensuite\nplus personne ne veut appliquer.",
        "start": 1345.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "Permettez moi de vous dire que j'ai d\u00e9j\u00e0 vu\nce que \u00e7a donnait avec le voile int\u00e9gral,",
        "start": 1349.48,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "quand je me suis retrouv\u00e9 tout seul\n\u00e0 protester contre le fait",
        "start": 1353.32,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "que quelqu'un porte ce voile dans une gare,",
        "start": 1356.2,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "il y avait l\u00e0 quatre policiers \u00e0 qui\nj'ai demand\u00e9,",
        "start": 1358.16,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "il y a longtemps Monsieur Darmanin,\nvous n'y \u00eates pour rien,",
        "start": 1360.32,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait il y a quatre ou cinq ans,\nalors je leur dis\u00a0: \"",
        "start": 1363.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "Eh bien vous savez que c'est ill\u00e9gal,\nvenez m'aider\",",
        "start": 1367.4,
        "duration": 1.2
    },
    {
        "text": "on me dit\u00a0: \"Non, nous ne sommes que quatre\",",
        "start": 1368.8,
        "duration": 1.7
    },
    {
        "text": "alors ils n'\u00e9taient que 4, plus moi\n\u00e7a faisait 5,",
        "start": 1370.8,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "et ils trouvaient que c'\u00e9tait insuffisant,\nnaturellement je n'ai pas arr\u00eat\u00e9 l\u00e0,",
        "start": 1373.88,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "et j'ai dit \u00e0 la personne pourquoi\nje n'\u00e9tais pas d'accord,",
        "start": 1377.36,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "et je lui ai dit pourquoi apr\u00e8s tout\nce que nous avons fait,",
        "start": 1379.52,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "je ne peux pas \u00eatre d'accord pour qu'on se\npr\u00e9sente dans l'espace public comme \u00e7a.",
        "start": 1382.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "Pourquoi\u00a0? Parce qu'il y a deux cas\nqui concernent les v\u00eatements,",
        "start": 1386.68,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "premi\u00e8rement, le voile int\u00e9gral\nqui est interdit,",
        "start": 1390.07,
        "duration": 2.273
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement, la nudit\u00e9 qui est interdite,\npoint final.",
        "start": 1392.443,
        "duration": 3.077
    },
    {
        "text": "Tout le reste ce sont des digressions\nqui ne nous m\u00e8nent nulle part.",
        "start": 1395.97,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "Il est temps de rappeler que si l'on commence\n\u00e0 r\u00e9primer tel ou tel des habits\u2026",
        "start": 1400.15,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "Je suis heureux de voir que tout \u00e7a\nvous amuse beaucoup,",
        "start": 1407.02,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr c'est normal, non mais je comprends,\nparce que vous \u00eates des dr\u00f4les,",
        "start": 1410.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "il est temps de vous rappeler\nque la loi ne punit\u2026",
        "start": 1414.82,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "Coll\u00e8gues, je vous garantis que\nc'est quelque chose de voir \u00e7a,",
        "start": 1417.76,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "vous autres tous d\u00e9put\u00e9s, vous vous en foutez,\nmais vous non,",
        "start": 1420.24,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ils se marrent au premier rang, on parle,\non explique, on donne des arguments,",
        "start": 1423.98,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "\u00e7a les fait rire, d'accord,\nc'est \u00e7a maintenant la situation,",
        "start": 1428.22,
        "duration": 2.74
    },
    {
        "text": "c'est du jamais vu, on a d\u00e9j\u00e0 vu\nun d'entre eux nous proposer",
        "start": 1430.96,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "de sortir de la salle, maintenant on en voit\nqui sont hilares,",
        "start": 1433.56,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "sous la III\u00e8me R\u00e9publique, quand\non applaudissait au banc des ministres,",
        "start": 1436.44,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "on consid\u00e9rait \u00e7a comme un coup d'\u00c9tat.",
        "start": 1442.04,
        "duration": 1.46
    },
    {
        "text": "Cette confusion vous conduit \u00e0 tout m\u00e9langer,\nles opinions et les actes d\u00e9lictueux,",
        "start": 1444.1,
        "duration": 7.94
    },
    {
        "text": "vous n'en finirez plus de condamner\nles habits,",
        "start": 1452.34,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "allez-vous condamner la tenue des nonnes\nqui passent dans les rues,",
        "start": 1455.1,
        "duration": 3.1
    },
    {
        "text": "les soutanes pour ceux qui en portent,\nle col romain, la kippa\u00a0?",
        "start": 1458.4,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "Mais savez-vous, toutes ces questions\nont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 discut\u00e9es en 1905,",
        "start": 1461.4,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "les plus, comment dire, engag\u00e9s,\nj'allais dire enrag\u00e9s,",
        "start": 1466.18,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "je ne veux pas insulter la m\u00e9moire\ndes miens, pr\u00e9tendaient interdire",
        "start": 1468.84,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "qu'on porta la soutane dans la rue,",
        "start": 1472.8,
        "duration": 1.71
    },
    {
        "text": "ils trouvaient que c'\u00e9tait\nune attitude provocante,",
        "start": 1474.81,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "Briand et les autres ont dit\u00a0: \"Bon,\non verra \u00e7a une autre fois,",
        "start": 1476.95,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pour l'instant c'est pas \u00e7a\nque l'on cherche \u00e0 faire.",
        "start": 1480.12,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 pourquoi, quand on examine l'Histoire\net ses continuit\u00e9s,",
        "start": 1483.06,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "ce qu'il nous faut chercher, ce sont\nles ruptures qui font du sens,",
        "start": 1487.24,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "voyez vous, cette question de la distinction\nentre les actes",
        "start": 1491.62,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et les opinions ne date pas d'aujourd'hui,",
        "start": 1495.58,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "j'en ai trouv\u00e9 la trace dans une intervention\ndu chancelier protestant du Roi de France,",
        "start": 1497.97,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "Michel de l'Hospital, qui fut comme\nvous le savez, du fait de sa foi,",
        "start": 1503.52,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cipit\u00e9 de sa fen\u00eatre apr\u00e8s avoir re\u00e7u\nd'abord un coup d'arbal\u00e8te,",
        "start": 1509.25,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "et ensuite avoir \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9\net jet\u00e9 par la fen\u00eatre",
        "start": 1513.52,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "pendant la nuit de la Saint-Barth\u00e9lemy,",
        "start": 1516.56,
        "duration": 2.22
    },
    {
        "text": "ce penseur protestant, serviteur loyal\nde la patrie dit\u00a0:",
        "start": 1519.08,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "\"Le roi ne veut point que vous entriez\nen dispute,",
        "start": 1523.48,
        "duration": 2.59
    },
    {
        "text": "quelle opinion est la meilleure,",
        "start": 1526.27,
        "duration": 1.75
    },
    {
        "text": "car il n'est pas question\nde constituenda religione,",
        "start": 1528.22,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "mais de constituenda republica,\nm\u00eame l'excommuni\u00e9 dit-il,",
        "start": 1532.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "nous sommes \u00e0 1562, m\u00eame l'excommuni\u00e9\ncontinue d'\u00eatre un citoyen\",",
        "start": 1535.8,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ce qui signifie que ce qui relevait\nde l'opinion religieuse",
        "start": 1541.3,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ne saurait \u00eatre transpos\u00e9\ndans le bras s\u00e9culier,",
        "start": 1545.4,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "couper entre l'autorit\u00e9 et le bras s\u00e9culier,\nvous allez faire l'inverse,",
        "start": 1549.61,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'apr\u00e8s avoir demand\u00e9 aux uns\net aux autres des serments de toutes sortes,",
        "start": 1555.51,
        "duration": 3.97
    },
    {
        "text": "aux imams, aux particuliers, aux associations,",
        "start": 1559.68,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vous vous retrouverez \u00e0 avoir sur les bras\ntous ceux qui ne veulent pas le faire,",
        "start": 1562.6,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et alors au nom de quoi allez vous\nles r\u00e9primer et les poursuivre\u00a0?",
        "start": 1566.4,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "C'est absurde, mais non \u00e7a ne marche\npas comme \u00e7a,",
        "start": 1569.56,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "il faut continuer \u00e0 sanctionner des actes,\npas des intentions ni des opinions,",
        "start": 1572.36,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "jamais un seul jour en France, les sectes\nn'ont \u00e9t\u00e9 poursuivies",
        "start": 1577.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pour autre chose que pour les actes\nqu'elle posaient.",
        "start": 1581.68,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 pourquoi cette horrible pratique\nde vouloir dire",
        "start": 1584.84,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "comment la religion doit \u00eatre pratiqu\u00e9e\nou pas pratiqu\u00e9e, en cachette ou en public,",
        "start": 1589.4,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "a donn\u00e9, je vous l'ai dit tout \u00e0 l'heure,",
        "start": 1593.73,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "les mauvais traitements contre les juifs,\ncontre les protestants.",
        "start": 1595.7,
        "duration": 2.62
    },
    {
        "text": "Et c'est le moment aussi d'\u00e9voquer\nla m\u00e9moire des miens, si j'ose dire",
        "start": 1598.52,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "et de quelques autres ici sur tous les bancs,\nles incroyants,",
        "start": 1602.04,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "les Vanini, les Giordano Bruno,\nle chevalier de la Barre,",
        "start": 1605.68,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "le ridicule des livres br\u00fbl\u00e9s\nde d'Holbach,",
        "start": 1609.88,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "l'abomination du martyr des femmes insoumises,\ntrait\u00e9es de sorci\u00e8re",
        "start": 1613.47,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "et br\u00fbl\u00e9es en grande quantit\u00e9 parce",
        "start": 1618.36,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "qu'elles ne correspondaient pas\n\u00e0 l'id\u00e9e qu'on se faisait de la femme,",
        "start": 1620.56,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "je suis s\u00fbr que vous serez d'accord avec moi\nsur tous ces points d'histoire,",
        "start": 1623.16,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mais alors il faut en prolonger la le\u00e7on\njusqu'\u00e0 aujourd'hui,",
        "start": 1626.48,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "en recueillir le suc pour savoir\ncomment faire",
        "start": 1629.44,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "pour ne pas commettre des erreurs\nqui nous mettraient dans une situation",
        "start": 1632.32,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "pire que celle que nous pouvons conna\u00eetre\nau point de d\u00e9part.",
        "start": 1635.6,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "Seule la s\u00e9paration permet l'unit\u00e9\net la libert\u00e9 du peuple fran\u00e7ais.",
        "start": 1638.33,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "L\u2019\u00c9tat n'est ni neutre, ni tol\u00e9rant,\nni \u00e9galitaire \u00e0 l'\u00e9gard des religions,",
        "start": 1643.77,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "il y est indiff\u00e9rent, il ne s'en occupe pas.",
        "start": 1649.82,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "La loi de 1905 dit que nous ne reconnaissons\nni ne salarions aucun culte,",
        "start": 1653.86,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "l\u2019\u00c9tat est indiff\u00e9rent \u00e0 la religion\net cette indiff\u00e9rence n'est pas une cruaut\u00e9,",
        "start": 1660.12,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "c'est au contraire le gage de la libert\u00e9,\net pour pouvoir",
        "start": 1665.2,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "se rendre dans cette situation,\nil y aura fallu",
        "start": 1668.85,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "au fil de l'Histoire, continuellement\ns\u00e9parer",
        "start": 1673.07,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "tous ce qui dans les actes essentiels\nde l'existence des \u00eatres humains,",
        "start": 1676.11,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "pouvait les opposer les uns aux autres,",
        "start": 1679.66,
        "duration": 2.02
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 ce couronnement qu'est la D\u00e9claration\ndes Droits de l'Homme,",
        "start": 1682.38,
        "duration": 2.66
    },
    {
        "text": "instituant une r\u00e9volution qui n'a pas\n\u00e9t\u00e9 faite pour un peuple,",
        "start": 1685.39,
        "duration": 2.21
    },
    {
        "text": "mais pour tous les \u00eatres humains.",
        "start": 1687.8,
        "duration": 1.81
    },
    {
        "text": "C'est ainsi que dans la R\u00e9volution de 89,\non a s\u00e9par\u00e9 l'\u00e9tat-civil,",
        "start": 1689.96,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "le mariage civil, le droit au divorce,\nde l'institution religieuse",
        "start": 1694.28,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "qui en faisait des sacrements irr\u00e9versibles.",
        "start": 1698.16,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "C'est ainsi, vous l'avez dit\nMonsieur le Ministre,",
        "start": 1700.75,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "\"c'est par l'\u00e9cole que tout a commenc\u00e9\",\noui c'est vrai,",
        "start": 1702.88,
        "duration": 2.29
    },
    {
        "text": "le rapport de 1793 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la tribune\nde l'Assembl\u00e9e",
        "start": 1705.52,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "par Robespierre, lisant le texte\nde Saint-Fargeau,",
        "start": 1708.92,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "lequel Saint-Fargeau avait \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9\npar les royalistes",
        "start": 1712.32,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "Et bien s\u00fbr c'est le 21 f\u00e9vrier 95,",
        "start": 1715.85,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "le premier r\u00e9gime de s\u00e9paration\ndes \u00c9glises et de l\u2019\u00c9tat,",
        "start": 1719.2,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "ensuite il faut attendre la Commune de Paris\nle 3 avril, (1871)",
        "start": 1721.81,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "pour que soit de nouveau prononc\u00e9 une loi\nde s\u00e9paration des \u00c9glises et de l\u2019\u00c9tat.",
        "start": 1724.96,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Quant \u00e0 la III\u00e8me R\u00e9publique, qui fit\nun autre choix tactique",
        "start": 1728.56,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "que pour ma part je partage, elle avait\n\u00e0 mon avis raison,",
        "start": 1731.8,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "compte tenu des circonstances, de se dire",
        "start": 1735.8,
        "duration": 1.72
    },
    {
        "text": "que la R\u00e9publique serait d'autant mieux\naccept\u00e9e",
        "start": 1737.72,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "qu'elle, en quelque sorte, romprait avec\nune certaine forme de pratique exalt\u00e9e",
        "start": 1740.44,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "qui lui avait nui, mais c'\u00e9tait in\u00e9vitable\nlors de sa naissance,",
        "start": 1745.36,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "et c'est \u00e0 peine dix ans apr\u00e8s que\nla R\u00e9publique \u00e9tait en effet vot\u00e9e",
        "start": 1749.0,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "par le parlement, sur un amendement\net a une voix,",
        "start": 1753.56,
        "duration": 3.61
    },
    {
        "text": "qu'ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es les lois de s\u00e9paration\nde l'\u00c9glise et de l\u2019\u00c9tat,",
        "start": 1757.52,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "c'est de cet esprit dont il faut continuer\n\u00e0 s'inspirer en tous points,",
        "start": 1760.36,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et nous ferons la d\u00e9monstration\narticle par article,",
        "start": 1764.4,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "que votre loi est en r\u00e9alit\u00e9 une loi\nconcordataire en plus d'\u00eatre liberticide.",
        "start": 1767.72,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "Tout \u00e0 l'heure vous vous \u00eates plaint,\nMonsieur le Ministre,",
        "start": 1772.0,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "d'avoir entendu plus \"liberticide\"\nen six mois de chancellerie qu'auparavant,",
        "start": 1773.6,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "demandez vous s'il n'y a pas\nquelques raisons \u00e0 \u00e7a,",
        "start": 1777.2,
        "duration": 2.06
    },
    {
        "text": "et si peut-\u00eatre des fois vous ne le m\u00e9ritez.",
        "start": 1779.51,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "Maintenant, je vais vous dire en m'acheminant\nvers ma conclusion\u2026",
        "start": 1783.44,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "en m'acheminant [en r\u00e9ponse\n\u00e0 un commentaire],",
        "start": 1787.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "quelque chose qui concerne\nnos compatriotes musulmans,",
        "start": 1791.76,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "ne tournez pas autour du pot, \u00e0 travers\nles proc\u00e8s d'intention,",
        "start": 1796.72,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "la mani\u00e8re de d\u00e9signer, cet amalgame\ninvraisemblable entre l'islam et l'islamisme,",
        "start": 1802.0,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "entre l'islamisme et le terrorisme\u2026\n[brouhaha dans l'h\u00e9micycle]",
        "start": 1807.08,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "Ouais ouais ouais, oui c'est \u00e7a,\ncriez tr\u00e8s fort.",
        "start": 1810.87,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "\u2013 Laissez continuer le Pr\u00e9sident M\u00e9lenchon.\n(voix du Pr\u00e9sident Richard Ferrand)",
        "start": 1812.87,
        "duration": 2.33
    },
    {
        "text": "\u2013 \u00c7a ne changera pas la v\u00e9rit\u00e9, des millions\nde personnes dans ce pays savent",
        "start": 1815.4,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "\u00e0 quoi s'en tenir, et \u00e0 qui ils le doivent.\nParfaitement\u00a0!",
        "start": 1818.88,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0 bien s\u00fbr je vais dire votre fait.",
        "start": 1823.13,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "\u2013 S'il vous pla\u00eet, vous laisser l'orateur\ncontinuer.",
        "start": 1825.0,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "\u2013 Cessez de glapir\u00a0! C'est insupportable,\ncessez de glapir\u00a0!",
        "start": 1828.03,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez\u00a0! Et puis si vous n'en voulez pas,\nvous le direz en votant",
        "start": 1830.68,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "comme vous le faites d'habitude\nau coup de sifflet.",
        "start": 1833.96,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "C'est le moment pour moi de vous rappeler\nquelques le\u00e7ons de l'Histoire,",
        "start": 1836.65,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "la colonisation de l'Alg\u00e9rie pensait\navoir fait une grande trouvaille",
        "start": 1843.21,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "en refusant \u00e0 l'Alg\u00e9rie le statut\nde la loi de 1905, pour dix ans,",
        "start": 1847.93,
        "duration": 7.29
    },
    {
        "text": "et puis ensuite on a pris l'habitude,\net de 10 en 10 ans, on reporta sans arr\u00eat",
        "start": 1855.52,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "l'application de la loi de 1905,\neh bien ensuite, bien s\u00fbr,",
        "start": 1858.92,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "le gouvernement des traitres autour\nde Philippe P\u00e9tain,",
        "start": 1863.68,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "a d\u00e9cid\u00e9 que d\u00e9finitivement,\non n'appliquerait jamais",
        "start": 1868.2,
        "duration": 2.68
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'Alg\u00e9rie la loi de 1905, parce qu'il\ns'agissait pour eux",
        "start": 1871.08,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "de contr\u00f4ler les responsables religieux,\npensant qu'ainsi,",
        "start": 1874.08,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "ils materaient la population, eh bien\nrien de tout \u00e7a ne s'est pass\u00e9,",
        "start": 1878.16,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "et j'ai not\u00e9 avec int\u00e9r\u00eat, que le Congr\u00e8s\nde la Soummam de 1956",
        "start": 1881.87,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "ne comporte aucune r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'islam\ncomme d\u00e9finissant le peuple alg\u00e9rien,",
        "start": 1888.28,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "si bien que c'est en quelque sorte en venant\nsur les assises de la loi de 1905,",
        "start": 1893.67,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "que ce peuple s'est constitu\u00e9\nen tant que peuple.",
        "start": 1898.98,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "Maintenant, je veux \u00e0 ma mani\u00e8re,\net puisqu'il faut que cela soit fait,",
        "start": 1902.77,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "exprimant non seulement mon point de vue,\ncelui de mes amis,",
        "start": 1907.48,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "mais je pense de celui de beaucoup\nd'autres sur ces bancs.",
        "start": 1909.8,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "Quand les musulmans ont-ils manqu\u00e9\n\u00e0 la France\u00a0?",
        "start": 1913.48,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "Quand\u00a0? Qu'on me cite jour,\nune date, un fait\u00a0!",
        "start": 1916.57,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "Quand ils d\u00e9barquaient en Provence,",
        "start": 1920.16,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "la moiti\u00e9 de leur troupe, de la troupe\nqui \u00e9tait l\u00e0, \u00e9tait musulmane,",
        "start": 1922.0,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quand ils se faisaient tuer, pour la moiti\u00e9\ndu contingent qui prit d'assaut",
        "start": 1926.07,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "Notre Dame de la Garde \u00e0 Marseille pour\nen expulser les nazis qui s'y trouvaient.",
        "start": 1930.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "Quand nous ont-ils manqu\u00e9\u00a0?",
        "start": 1934.0,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "A Monte Cassino, quand ils combattaient\nsous le drapeau tricolore,",
        "start": 1936.39,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "les S\u00e9n\u00e9galais, les Alg\u00e9riens,\nles Tabors marocains\u00a0?",
        "start": 1940.8,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "Quand ont-ils manqu\u00e9 \u00e0 la Patrie\u00a0?",
        "start": 1944.48,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "Quand ils devaient \u00eatre l\u00e0 pour la construire\nde leurs mains,",
        "start": 1946.08,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "quand ils ramassaient ses poubelles,\nquand ils portaient les malades,",
        "start": 1950.46,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "et maintenant, ing\u00e9nieurs m\u00e9decins, gloires\nde l'enseignement et de la vie en commun.",
        "start": 1954.44,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "Faut-il \u00e0 nouveau qu'ils aient la honte\nd'\u00eatre montr\u00e9s du doigt par vous\u00a0?",
        "start": 1960.76,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "C'est insupportable\u00a0!",
        "start": 1964.0,
        "duration": 1.93
    },
    {
        "text": "Je vous adjure de le comprendre,\non ne construit pas la France",
        "start": 1966.43,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "contre une partie de ceux qui la composent.",
        "start": 1970.4,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "Ah, vous pouvez hurler, \u00e7a ne changera rien\n\u00e0 l'affaire, le fond du fond.",
        "start": 1973.16,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "Nous ont-ils m\u00eame manqu\u00e9 quand il y a eu\ndes attentats terroristes\u00a0?",
        "start": 1980.43,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "Non, rappelez vous les d\u00e9clarations\ndes recteurs des trois mosqu\u00e9es,",
        "start": 1984.56,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "d\u00e9clarant que tout \u00e7a n'avait rien \u00e0 voir\navec l'islam,",
        "start": 1988.28,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "comme moi je n'accuserai pas un seul jour,\nun seul catholique d'\u00eatre responsable",
        "start": 1991.96,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "du massacre qui se fit pr\u00e9tendument au nom\nde la foi catholique en Norv\u00e8ge,",
        "start": 1996.76,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "et combien d'autres de ces s\u00e9paratistes\nje ne sais quoi,",
        "start": 2001.48,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "qui pr\u00e9tendent \u00e0 un supr\u00e9macisme blanc,",
        "start": 2005.12,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "ses r\u00e9f\u00e9rences permanentes\n\u00e0 une seule religion,",
        "start": 2007.52,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "la France est grande parce qu'elle fait\nFrance de tout bois,",
        "start": 2011.2,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "parce qu'elle prend ses enfants\ncomme ils sont,",
        "start": 2014.04,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "et ne leur demande de rien\nquant \u00e0 ce qu'ils pensent,",
        "start": 2016.52,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "elle en reconna\u00eet la libert\u00e9 totale,\nelle leur demande seulement",
        "start": 2018.72,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "de se mettre au service du bien commun",
        "start": 2022.12,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "et de respecter les lois qu'elle a d\u00e9cid\u00e9\npour elle, et ils le font.",
        "start": 2024.2,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Qu'est ce que c'est que cette bouillie\nd'amalgame",
        "start": 2027.8,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "o\u00f9 je vois qu'\u00e0 propos d'islam\u2026\n\u00c9coutez coll\u00e8gues\u00a0!",
        "start": 2030.6,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "Croyez-vous que l'humanisme qui est \u00e0 la base\nde notre culture, de la Renaissance,",
        "start": 2035.92,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "de tout ce que nous avons construit\navec le si\u00e8cle des Lumi\u00e8res et ensuite,",
        "start": 2041.81,
        "duration": 2.95
    },
    {
        "text": "croyez-vous qu'il e\u00fbt \u00e9t\u00e9 possible\nsans l'islam mutaziliste,",
        "start": 2044.96,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "qui non seulement a conserv\u00e9 les textes\nanciens en les traduisant,",
        "start": 2049.45,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "mais qui proclama cette chose qui paraissait\ntr\u00e8s curieuse et purement rituelle,",
        "start": 2052.84,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "que le Bien et le Mal n'\u00e9taient pas l\u2019\u0153uvre\nde Dieu mais des actes des hommes,",
        "start": 2057.34,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "tant et si bien que pour la premi\u00e8re fois,\nil a institu\u00e9 la responsabilit\u00e9 absolue",
        "start": 2061.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de l'\u00eatre humain sur son d\u00e9veloppement,\nce qui est le point de d\u00e9part du texte",
        "start": 2066.4,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "\"la Dignit\u00e9 de l'Homme\"\nde Pic de la Mirandole,",
        "start": 2071.6,
        "duration": 1.8
    },
    {
        "text": "il n'y a pas de renaissance possible,",
        "start": 2073.85,
        "duration": 1.51
    },
    {
        "text": "il n'y a pas d'humanisme en Europe possible,\ns'il n'y a pas cette racine",
        "start": 2075.56,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "qui se trouvent dans l'islam,\nque cela plaise ou pas,",
        "start": 2080.12,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "parce que la pens\u00e9e humaine chemine\n\u00e0 travers les secteurs, les voies,",
        "start": 2083.6,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "les chemins qui lui sont ouverts,\nde la m\u00eame mani\u00e8re que,",
        "start": 2088.28,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "l'universalisme est pour une bonne part aussi\nl'enfant de la pens\u00e9e catholique,",
        "start": 2090.88,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "puisque pr\u00e9cis\u00e9ment catholique\n\u00e7a veut dire universel.",
        "start": 2096.48,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "Nous avons dans l'histoire des continuit\u00e9s,\nje ne les renie pas,",
        "start": 2099.58,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "ce sont les ruptures qui font sens,\neh bien c'est \u00e0 ces ruptures",
        "start": 2102.92,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "que nous devons \u00eatre fid\u00e8les \u00e0 cet instant.",
        "start": 2106.64,
        "duration": 2.69
    },
    {
        "text": "J'ai dit combien de fois\nils ne nous ont pas manqu\u00e9,",
        "start": 2109.93,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "j'aurais pu dire combien de fois\nles gouvernements fran\u00e7ais leur ont manqu\u00e9,",
        "start": 2113.12,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "quand ils chipotent aux chibanis, oblig\u00e9s\nde rester quelques mois en France,",
        "start": 2117.45,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "si vieux, si fatigu\u00e9s, loin de leur famille,\njuste pour pouvoir toucher la retraite,",
        "start": 2121.44,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "quand on discute du niveau de leurs pensions.",
        "start": 2125.63,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "Et puis Mesdames et Messieurs\net chers coll\u00e8gues,",
        "start": 2129.04,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "lorsqu'on tire sur des croyants \u00e0 la sortie\nde la mosqu\u00e9e de Bayonne,",
        "start": 2132.32,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "eh bien il n'y a pas d'officiel\ngouvernemental qui se d\u00e9place,",
        "start": 2136.12,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "eh bien je redis devant l'Assembl\u00e9e nationale,\nau nom de tous mes camarades insoumis,",
        "start": 2139.6,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "je suis fier d'avoir particip\u00e9 avec la CGT,\navec la FSU, avec Attac,",
        "start": 2145.09,
        "duration": 6.19
    },
    {
        "text": "avec la Ligue des Droits de l'Homme,\n\u00e0 la manifestation du 10 novembre,",
        "start": 2151.48,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "manifestation de fraternit\u00e9\ndu peuple fran\u00e7ais,",
        "start": 2155.67,
        "duration": 2.8
    },
    {
        "text": "qui s'est achev\u00e9 par une Marseillaise\nvibrante.",
        "start": 2158.67,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "Alors \u00e9videmment on va me citer tel ou tel\n\u00e9nergum\u00e8ne, mais \u00e7a ne compte pas,",
        "start": 2162.38,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "moi m\u00eame je ne vous citerai pas tel ou tel\n\u00e9nergum\u00e8ne pour caract\u00e9riser",
        "start": 2166.92,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "la marche qui a eu lieu pour Mireille Knoll,",
        "start": 2171.36,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "non, il faut sans cesse aller chercher\ndans le peuple fran\u00e7ais",
        "start": 2174.05,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "ce qui peut le rassembler, oui, je le redis,\nj'ai bien fait d'y \u00eatre,",
        "start": 2178.04,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "et combien d'autres avec moi,\nceints de leurs \u00e9charpes,",
        "start": 2182.68,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "les gens venaient nous toucher, et disaient\u00a0:",
        "start": 2185.32,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "\"Vous avez raison d'\u00eatre l\u00e0,\nvous \u00eates avec nous\",",
        "start": 2187.72,
        "duration": 2.12
    },
    {
        "text": "et on a chant\u00e9 ensemble la Marseillaise,\nc'est \u00e0 dire l\u2019hymne",
        "start": 2190.04,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de la patrie r\u00e9publicaine et rien d'autre,",
        "start": 2193.6,
        "duration": 2.38
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce qu'il faut que vous entendiez.",
        "start": 2196.43,
        "duration": 1.88
    },
    {
        "text": "Alors voil\u00e0, ma conclusion est\nen quelques mots,",
        "start": 2198.66,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "ce texte ne sert \u00e0 rien,\nce texte est dangereux,",
        "start": 2202.51,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "et je vous mets en garde, on n'ouvre pas\nles chemins",
        "start": 2206.44,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "que je crois sinc\u00e8rement\nque vous voulez ouvrir,",
        "start": 2211.08,
        "duration": 1.84
    },
    {
        "text": "vous voyez, cette sinc\u00e9rit\u00e9 je veux bien\nl'admettre, mais je dis qu'on la paye trop,",
        "start": 2213.12,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'un prix trop cher, trop \u00e9lev\u00e9, c'est-\u00e0-dire\nde l'unit\u00e9 elle m\u00eame,",
        "start": 2217.88,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "non, les chemins de la raison\nne s'ouvrent pas \u00e0 la faux,",
        "start": 2221.8,
        "duration": 2.0
    },
    {
        "text": "non, la porte de l'Universel ne s'ouvre\npas \u00e0 coups de pied,",
        "start": 2224.0,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "non, l'amour de la R\u00e9publique,\ncomme tout amour,",
        "start": 2227.36,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "ne vaut rien sous la menace.",
        "start": 2231.8,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "\u2013 Sous-titrage\u00a0: Le Crayon d'oreille -",
        "start": 2234.82,
        "duration": 2.76
    }
]