[
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon bonjour bonjour",
        "start": 0.0,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "bonjour heureux de vous entendre \u00e0",
        "start": 1.53,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "nouveau dans le 7/9 d'inter vous publi\u00e9",
        "start": 4.47,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "aux \u00e9ditions du seuil votre deuxi\u00e8me",
        "start": 6.48,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "cahier de l'avenir en commun cahier de",
        "start": 8.55,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'avenir en commun ces cahiers sont des",
        "start": 11.61,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "outils de construction de votre",
        "start": 13.29,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "programme pour 2022 vous appel\u00e9 le",
        "start": 15.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "public \u00e0 s'en saisir et \u00e0 participer au",
        "start": 17.699,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat le premier cahier \u00e9tait consacr\u00e9e",
        "start": 20.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 la crise d\u00e9mocratique le deuxi\u00e8me",
        "start": 23.13,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9cologie et on va en parler dans",
        "start": 24.96,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "un instant mais d'abord revenons au 17",
        "start": 27.3,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "mars dernier d\u00e9but du premier",
        "start": 30.24,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "confinement de la france",
        "start": 32.16,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "nous sommes un an presque jour pour jour",
        "start": 33.54,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s le d\u00e9but de cette crise plan\u00e9taire",
        "start": 35.79,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "in\u00e9dite foudroyante deux millions de",
        "start": 38.04,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "morts dans le monde 90 milles en france",
        "start": 40.68,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "quand vous repensez \u00e0 cette ann\u00e9e jean",
        "start": 43.5,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon cet \u00e9v\u00e9nement vous",
        "start": 46.5,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "semble-t-il relever du hasard tragique",
        "start": 48.18,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "des \u00e9pid\u00e9mies ou dit il quelque chose",
        "start": 50.85,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'autre quelque chose sur nous et humain",
        "start": 53.789,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "sur la france sur le monde",
        "start": 55.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "est-ce que vous retirez une le\u00e7on de",
        "start": 58.289,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e qui vient de s'\u00e9couler",
        "start": 60.57,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "je ne crois pas qu'il y ait jamais eu",
        "start": 61.8,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'\u00e9pid\u00e9mie par hasard elles sont",
        "start": 63.96,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "toujours le r\u00e9sultat d'une situation et",
        "start": 66.27,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "leur propagation et le signale le",
        "start": 68.79,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sympt\u00f4me d'un mode d'organisation de la",
        "start": 70.89,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 celle-ci d'\u00e9pid\u00e9mie comme celles",
        "start": 72.93,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui viendront \u00e0 l'avenir car il y en",
        "start": 75.96,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aura dor\u00e9navant tout le temps et de plus",
        "start": 77.49,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "en plus violentes viennent de ce que",
        "start": 80.7,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'on accepte un mode particulier sociale",
        "start": 83.189,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "qui conduit \u00e0 baisser les co\u00fbts de",
        "start": 85.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "production partout et donc par exemple",
        "start": 87.84,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "dans l'agriculture \u00e0 faire des \u00e9levages",
        "start": 89.46,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "comme on va dire en jeu pas utiliser le",
        "start": 92.46,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "mot concentrationnaire mais tout le",
        "start": 94.619,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "monde comprend cette fois l\u00e0 il perd un",
        "start": 95.939,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "temps fou",
        "start": 97.53,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "des millions d'animaux sont trait\u00e9s",
        "start": 98.4,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "comme des objets donc ils deviennent des",
        "start": 100.979,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "foyers extraordinaire de propagation des",
        "start": 103.439,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "virus",
        "start": 106.35,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "ensuite la globalisation fait que \u00e7a",
        "start": 106.86,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "traverse le monde \u00e0 toute vitesse donc",
        "start": 108.93,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le point de d\u00e9part de cette crise",
        "start": 110.369,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "sanitaire et social son mode de",
        "start": 112.71,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "d\u00e9roulement et social la l'\u00e9pid\u00e9mie se",
        "start": 115.11,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "propage plus parmi les pauvres que parmi",
        "start": 118.02,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "les populations les mieux prot\u00e9g\u00e9s etc",
        "start": 120.39,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "d'un bout \u00e0 l'autre de la cha\u00eene nous",
        "start": 123.06,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "avons des choix humain et par cons\u00e9quent",
        "start": 125.219,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "la suite des \u00e9v\u00e9nements nous appartient",
        "start": 127.77,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "si nous y r\u00e9fl\u00e9chissons et si nous",
        "start": 129.929,
        "duration": 2.541
    },
    {
        "text": "prenons le temps",
        "start": 131.31,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "exemple de d\u00e9cid\u00e9 que c'en est fini de",
        "start": 132.47,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "ce type d'\u00e9levage bon vous savez qu'en",
        "start": 135.05,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "france on a eu ya pas longtemps une loi",
        "start": 137.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui est pass\u00e9 sur le bien-\u00eatre animal",
        "start": 139.46,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "tous les amendements sur ce sujet ont",
        "start": 141.14,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9es recevables par la majorit\u00e9",
        "start": 143.75,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "et l'interdiction de l'\u00e9levage des",
        "start": 146.06,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "bisons qui dor\u00e9navant sont point\u00e9s comme",
        "start": 149.24,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "un des vecteurs",
        "start": 151.58,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "on appelle \u00e7a c'est un mot savant mais",
        "start": 152.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qui est dr\u00f4le la zoonose 1",
        "start": 154.43,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "on passe par les animaux pour et bien",
        "start": 155.99,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "cette cette interdiction a \u00e9t\u00e9 report\u00e9e",
        "start": 158.33,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "de deux plusieurs nar \u00e7a nous a permis",
        "start": 161.3,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de d\u00e9couvrir madame le pen parce qu'\u00e0",
        "start": 163.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "cette occasion elle est venue pour une",
        "start": 165.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fois vot\u00e9e ce truc l\u00e0 c'est \u00e0 dire le",
        "start": 166.97,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "report de la fin de l'\u00e9levage de visons",
        "start": 169.55,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "les bisons m\u00e9rite en moins d'int\u00e9r\u00eat \u00e0",
        "start": 172.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ses yeux que les chats alors jean luc",
        "start": 174.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon il ya des choix \u00e0 prendre il",
        "start": 175.91,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ya des d\u00e9cisions \u00e0 prendre dit vous sur",
        "start": 177.5,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "l'avenir de la plan\u00e8te",
        "start": 178.97,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "il ya des d\u00e9cisions politiques \u00e0 prendre",
        "start": 179.93,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "aussi de mani\u00e8re urgente aujourd'hui",
        "start": 181.52,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "pour le gouvernement tous les voyants",
        "start": 182.81,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sont au rouge depuis quelques jours",
        "start": 184.459,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "notamment en ile-de-france o\u00f9 la",
        "start": 185.84,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "situation est critique avec une tension",
        "start": 187.01,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de r\u00e9animation de 98 9%",
        "start": 188.87,
        "duration": 6.41
    },
    {
        "text": "vous avez entendu le bruno riou le",
        "start": 191.57,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "directeur de crise de l'ap-hp ya",
        "start": 195.28,
        "duration": 3.13
    },
    {
        "text": "quelques minutes",
        "start": 197.72,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "soutenez-vous la strat\u00e9gie d' emmanuel",
        "start": 198.41,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "macron death consiste \u00e0 dire chaque jour",
        "start": 200.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "100 recombiner est une victoire",
        "start": 202.489,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "ou est ce que vous dites ce matin faut",
        "start": 204.14,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eater il faut prendre des mesures",
        "start": 205.82,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "plus dures \u00e9couter certains tissus",
        "start": 206.93,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "d'absurdit\u00e9s depuis le d\u00e9but c'est",
        "start": 209.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "regarder lorsque l'\u00e9pid\u00e9mie a commenc\u00e9",
        "start": 210.85,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "on a \u00e9t\u00e9 confin\u00e9 nous \u00e9tions tous pris",
        "start": 213.08,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "par surprise et c'\u00e9tait la m\u00e9thode qui",
        "start": 215.75,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "s'imposait au fond c'est d'une m\u00e9thode",
        "start": 217.85,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "du moyen-age on n'a rien invent\u00e9 un bon",
        "start": 219.17,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "aussit\u00f4t nous avons \u00e9t\u00e9 quelques-uns en",
        "start": 221.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "tout cas moi je l'\u00e9tais \u00e0 dire",
        "start": 223.549,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "maintenant faut planifier ce",
        "start": 224.81,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "d\u00e9confinement \u00e0 mon dieu quelle terreur",
        "start": 225.95,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "dans le dos que ce m\u00e9lenchon",
        "start": 227.66,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bon on ne parle pas de \u00e7a ensuite on les",
        "start": 228.799,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "confine dans d'une mani\u00e8re extr\u00eamement",
        "start": 231.44,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "hasardeuse par exemple on fait retourner",
        "start": 233.51,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les m\u00f4mes \u00e0 l'\u00e9cole pour dix jours",
        "start": 235.459,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "j'ai trouv\u00e9 \u00e7a c'\u00e9tait un sympt\u00f4me du",
        "start": 236.84,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "fait qu'on n'organise rien l\u00e0 dessus on",
        "start": 239.84,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "a dit y aura une deuxi\u00e8me vague quelle",
        "start": 242.09,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "horreur que dit le professeur m\u00e9lenchon",
        "start": 243.53,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e9t\u00e9 mis en cause par un d\u00e9put\u00e9 un",
        "start": 245.39,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "s\u00e9nateur qui m'a beaucoup amus\u00e9 parce",
        "start": 247.25,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'il a dit que j'\u00e9tais un professeur",
        "start": 249.049,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'\u00e9pid\u00e9mie venue de la havane parce",
        "start": 251.0,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qu'il fallait \u00e0 tout prix mettre la",
        "start": 252.769,
        "duration": 2.671
    },
    {
        "text": "havane l\u00e0 dedans pour que l'on comprenne",
        "start": 253.76,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e0 quel point j'\u00e9tais abominable pour",
        "start": 255.44,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9sumer ces gens l\u00e0 n'ont rien pr\u00e9vu \u00e0",
        "start": 257.39,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aucune \u00e9tape et sont incapables",
        "start": 260.09,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'imaginer autre chose",
        "start": 262.13,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que des choses inhumaines car voyez-vous",
        "start": 263.96,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a c'est pas inhumaine du tout eh",
        "start": 265.34,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bien imaginez qu'on peut transbahuter",
        "start": 267.229,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "des malades d'un endroit \u00e0 l'autre du",
        "start": 269.66,
        "duration": 1.979
    },
    {
        "text": "pays",
        "start": 271.31,
        "duration": 1.5
    },
    {
        "text": "comme s'il n'avait pas comment",
        "start": 271.639,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "appelle-t-on cette chose une famille 1",
        "start": 272.81,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "imaginez qu'on peut se passer de tout",
        "start": 275.259,
        "duration": 3.521
    },
    {
        "text": "est rest\u00e9 enferm\u00e9",
        "start": 277.34,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une vision technocrates \u00e7a ne",
        "start": 278.78,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "comprend rien \u00e0 ce qu'est l'\u00eatre humain",
        "start": 280.61,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui est un \u00eatre social qui a besoin et",
        "start": 281.9,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "qui en a besoin je vous annonce que la",
        "start": 284.15,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "vague num\u00e9ro 4",
        "start": 286.22,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ce sera une vague ci parce que nous",
        "start": 287.479,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "avons d'ores et d\u00e9j\u00e0 un en bouteille man",
        "start": 289.58,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "2 de ces probl\u00e8mes dans les h\u00f4pitaux et",
        "start": 291.38,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "les services sp\u00e9cialis\u00e9s avec des",
        "start": 294.169,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "bouff\u00e9es d\u00e9lirantes de plus en plus",
        "start": 296.27,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "fr\u00e9quentes et ses actes mais c'est pas",
        "start": 297.68,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "\u00e7a qui maniait de macron s'est bas\u00e9e sur",
        "start": 299.03,
        "duration": 2.729
    },
    {
        "text": "\u00e7a qui manuel matheron pour l'instant",
        "start": 300.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "tient il \u00e0 il entend les m\u00e9decins celui",
        "start": 301.759,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "qu'ont bien entendu juste avant pour",
        "start": 304.58,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'instant pas de confinement mettant en",
        "start": 305.66,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "facteur commun lou\u00e9 soit emmanuel macron",
        "start": 307.58,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mais si on essaye de r\u00e9fl\u00e9chir je lance",
        "start": 310.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des questions sur la strat\u00e9gie d'obama",
        "start": 312.65,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "j'ai pas compris que c'est une question",
        "start": 314.09,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je crois est une affirmation non je dis",
        "start": 315.5,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "qu'il n'a rien pr\u00e9vu comme d'habitude et",
        "start": 317.69,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que ce n'est pas s\u00e9rieux",
        "start": 319.699,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "nous avons besoin d'organiser des",
        "start": 320.84,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m\u00e9thodes qui ne soit plus celle qui",
        "start": 322.789,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "concourent \u00e0 cette situation absurde",
        "start": 324.56,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre tous les jours on en a assez de",
        "start": 326.99,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "confinement quelle m\u00e9thode la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 328.49,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "par roulement changer l'heure de",
        "start": 330.8,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d\u00e9marrage au travail d\u00e9marrage au",
        "start": 332.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "travail et retour \u00e0 la maison pour pas",
        "start": 334.31,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "\u00eatre tous en m\u00eame temps sur les quais",
        "start": 336.02,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "faire du roulement dans les milieux",
        "start": 337.759,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "scolaires et ceux qui ne sont pas dans",
        "start": 339.889,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "le roulement au moment p\u00e9dagogique sont",
        "start": 341.479,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "dans des \u00e9tudes surveill\u00e9es et l\u00e0 on",
        "start": 343.43,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "recrute quelques milliers de jeunes gens",
        "start": 344.99,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de l'universit\u00e9 pour aider les jeunes",
        "start": 346.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "genre les enfants qui sont l\u00e0 dans ces",
        "start": 349.07,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "\u00e9tudes de surveiller je pourrais comme",
        "start": 350.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e7a multiples par exemple multipli\u00e9 les",
        "start": 352.669,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "exemples les salles de concerts et",
        "start": 354.53,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "autres qu'il faut \u00e9videmment r\u00e9ouvrir",
        "start": 356.27,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parce que nous avons besoin de culture",
        "start": 358.19,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "comme de pain de culture comme des pains",
        "start": 360.44,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "et bien est ce que vous avez entendu",
        "start": 363.02,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "parler du fait que l'on est o\u00f9 que ce",
        "start": 364.909,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "soit d\u00e9cid\u00e9 d'installer des",
        "start": 367.43,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "purificateurs d'air savez vous comment",
        "start": 368.93,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "\u00e7a marche",
        "start": 370.639,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "c'est en rayons ultraviolets qui passe",
        "start": 371.21,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dans un tube en inspire de l'air d'un",
        "start": 373.07,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 on leur crache de l'autre et au",
        "start": 374.93,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "milieu les rayons ultra violet d\u00e9truit",
        "start": 376.52,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "jusqu'\u00e0 92 % des microbes qui sont l\u00e0",
        "start": 378.62,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "bref c'est pour vous dire qu'il existe",
        "start": 381.199,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "plein de m\u00e9thode mais qu'il faut",
        "start": 383.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 autre chose que cofinest ou",
        "start": 384.77,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des confin\u00e9 ce qui est le seul horizon",
        "start": 386.36,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "de du pouvoir je trouve \u00e7a absurde parce",
        "start": 388.34,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "que la soci\u00e9t\u00e9 va craquer nous ne sommes",
        "start": 390.349,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "pas faits pour \u00eatre trait\u00e9s de cette",
        "start": 392.449,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on les h\u00f4pitaux vous craquiez aussi",
        "start": 394.13,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "mais d'abord",
        "start": 395.96,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "par jour \u00e7a se \u00e7a rentre dans le champ",
        "start": 396.889,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "des d\u00e9cisions vous avez tout \u00e0 fait",
        "start": 399.409,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "raison et \u00e7a doit poser probl\u00e8me car on",
        "start": 401.06,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "doit se demander pourquoi ils continuent",
        "start": 403.58,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "\u00e0 diminuer le nombre de lits d'h\u00f4pitaux",
        "start": 404.719,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous savez il ya une premi\u00e8re liste qui",
        "start": 406.729,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "vient de para\u00eetre c'est un une situation",
        "start": 408.409,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "\u00e9couter les bras vous en tombent ou dit",
        "start": 410.99,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "mais comment c'est possible on nous",
        "start": 412.43,
        "duration": 2.489
    },
    {
        "text": "explique que tout ce bazar est due au",
        "start": 413.569,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "fait qu a pas assez de lits de",
        "start": 414.919,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "r\u00e9animation on a tellement supprim\u00e9s et",
        "start": 416.36,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "on continue \u00e0 en supprimer ce n'est pas",
        "start": 418.43,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "acceptable",
        "start": 420.199,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon le professeur riou le",
        "start": 420.8,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "disais tout \u00e0 l'heure la vaccination et",
        "start": 422.93,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "cardinal dans cette phase-l\u00e0 del\u00e0 de la",
        "start": 424.46,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "crise il y a eu une acc\u00e9l\u00e9ration ces dix",
        "start": 427.55,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "derniers jours on en est \u00e0 un peu plus",
        "start": 429.62,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "de 5 millions de personnes vaccin\u00e9es en",
        "start": 431.389,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "france mais il ya des retards de",
        "start": 433.129,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "livraison on apprend par exemple que",
        "start": 434.93,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "astrazeneca livrera que 25% des doses",
        "start": 436.789,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "promises \u00e0 la fin du du premier",
        "start": 440.18,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "trimestre que faire face \u00e0 cette p\u00e9nurie",
        "start": 442.31,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 ne pas faire confiance aux",
        "start": 444.77,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "incapables qui ont organis\u00e9 cette",
        "start": 446.84,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "situation parce que certaines commencent",
        "start": 448.699,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "par l'union europ\u00e9enne mais d'abord",
        "start": 451.939,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "posons-nous un probl\u00e8me comment se",
        "start": 453.199,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "fait-il que le petit cuba arrive \u00e0 faire",
        "start": 454.669,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "cinq vaccins dont trois sont en phase",
        "start": 457.189,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "iii c'est \u00e0 dire de v\u00e9rification de son",
        "start": 459.62,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "efficacit\u00e9 et que nous la france qui",
        "start": 461.93,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "avons invent\u00e9 l'id\u00e9e m\u00eame de vaccins",
        "start": 464.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "nous soyons incapables d'en produire 1",
        "start": 466.639,
        "duration": 4.171
    },
    {
        "text": "pourquoi parce qu'on a on s'en est remis",
        "start": 468.62,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re des votes et aveugl\u00e9 \u00e0 une",
        "start": 470.81,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "entreprise sanofi qui \u00e9tait cens\u00e9 \u00eatre",
        "start": 473.089,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "une entreprise fran\u00e7aise qui elle-m\u00eame a",
        "start": 474.949,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d\u00e9truit progressivement tous ces labos",
        "start": 476.96,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de recherche et nous sommes donc tout nu",
        "start": 478.729,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sur le bord de la rivi\u00e8re glac\u00e9e",
        "start": 480.56,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 o\u00f9 en sont ces pauvres fran\u00e7ais",
        "start": 482.659,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "une fois qu'on a dit \u00e7a qu'est ce qu'on",
        "start": 484.819,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "fait pour trouver mais d\u00e9j\u00e0 on commence",
        "start": 486.02,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "par mettre des sous dans la recherche",
        "start": 487.339,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "publique on commence par reprendre en",
        "start": 489.02,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "main et a r\u00e9quisitionn\u00e9 ceux qui doivent",
        "start": 490.639,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'\u00eatre pour les faire travailler",
        "start": 492.169,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "correctement mais apr\u00e8s cela ce qu'il",
        "start": 493.699,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "faut c'est approvisionner en vaccins",
        "start": 495.68,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "sommes nous d'accord sur ce point alors",
        "start": 497.36,
        "duration": 2.549
    },
    {
        "text": "o\u00f9 sont les vaccins",
        "start": 499.189,
        "duration": 2.371
    },
    {
        "text": "il y en a alors on sait ya monsieur",
        "start": 499.909,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pfizer monsieur jean des vaccins ils",
        "start": 501.56,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "n'ont pas assez nous attendons qu'ils",
        "start": 505.789,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "veuillent bien nous en donner un il ya",
        "start": 507.409,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "donc d'autres pays qui en produisent il",
        "start": 509.3,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "faut aller \u00e0 toutes les portes sans",
        "start": 511.25,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "faire de l'id\u00e9ologie savez j'ai un",
        "start": 512.719,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "accent russe qui depuis le brun le mois",
        "start": 514.519,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'octobre et de novembre est r\u00e9put\u00e9e par",
        "start": 516.979,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais une commission denqu\u00eate qui",
        "start": 519.769,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait pas m\u00e9lenchonistes qui est all\u00e9",
        "start": 521.81,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "en russie et qui a dit \u00e7a marche \u00e0 90 %",
        "start": 523.669,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "bio qui a toujours pas de mise",
        "start": 526.22,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "d'autres d'autorisation de mise sur le",
        "start": 528.03,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "march\u00e9 par l' agence europ\u00e9enne du",
        "start": 529.71,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicament est ce qu'on s'assoit sur",
        "start": 532.05,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "cette autorisation et on les prend quand",
        "start": 533.43,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m\u00eame moi si j'\u00e9tais le pr\u00e9sident de la",
        "start": 534.81,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "r\u00e9publique c'est exactement ce que je",
        "start": 537.6,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ferai de m\u00eame que je ferai venir les",
        "start": 539.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vaccins cuba de m\u00eame que je ferai venir",
        "start": 540.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "les vaccins chinois parce que \u00e0 l'heure",
        "start": 542.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "qu'il est il ya des pays entiers qui se",
        "start": 544.71,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vaccinent avec les vaccins chinois",
        "start": 546.33,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est pour vous dire que il ne faut pas",
        "start": 547.8,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "faire d'id\u00e9ologie en mati\u00e8re sanitaire",
        "start": 549.75,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "on prend ce qu'il y a comme s'est av\u00e9r\u00e9",
        "start": 552.66,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que \u00e7a marche j'ai entendu la premi\u00e8re",
        "start": 554.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "fois me ripost\u00e9 sur les russes des",
        "start": 556.8,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "b\u00eatises du genre ah ben c'est parce",
        "start": 558.96,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "qu'il est communiste non il ya plus de",
        "start": 560.61,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "communistes en russie depuis un moment",
        "start": 561.84,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "non et puis \u00e7a n'est pas id\u00e9ologique",
        "start": 563.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "jeudi qu' il faut s'adresser \u00e0 eux dire",
        "start": 564.72,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "est ce que vous pouvez en fabriquer chez",
        "start": 567.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "nous et nous ont propos\u00e9 de le faire le",
        "start": 569.43,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "savez vous auditeurs de france inter",
        "start": 571.35,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "la russie a propos\u00e9 \u00e0 la france d'agir",
        "start": 573.27,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "en commun et les pouvoirs les autorit\u00e9s",
        "start": 575.73,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises ont refus\u00e9 ensuite on m'a dit",
        "start": 578.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ah mais non pas d\u00e9pos\u00e9 leurs dossiers",
        "start": 579.69,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pour la ville maintenant ils ont",
        "start": 581.82,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9pos\u00e9 le temps du matin on s'en fout il",
        "start": 583.26,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "est d\u00e9pos\u00e9e mais c'est m\u00e9lenchon il ya",
        "start": 587.22,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "des r\u00e8gles quand m\u00eame quand vous voulez",
        "start": 588.9,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pas que l'agenc\u00e9 europ\u00e9enne du",
        "start": 590.52,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicament valide ou pas ou vous comme",
        "start": 592.29,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous avez raison il ya des r\u00e8gles qui",
        "start": 594.06,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "nous permette de mourir dans le respect",
        "start": 595.41,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des r\u00e8gles est ce que nous ne savons pas",
        "start": 596.97,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "depuis le mois d'octobre et novembre",
        "start": 598.77,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "dernier que ce vaccin marche",
        "start": 600.06,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "alors qu'est-ce que nous avons attendu",
        "start": 601.86,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "pour aller dire rue s'il vous pla\u00eet",
        "start": 603.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "est-ce que vous pouvez en livrer et nous",
        "start": 605.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "examinons tout de suite de savoir si oui",
        "start": 606.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ou non \u00e7a m'a il ya cinq vaccin thubin",
        "start": 609.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "combien de temps va mettre \u00e0 aller",
        "start": 611.31,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "demander vous savez ce qui se passe et",
        "start": 612.96,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "cuba j'ai vu l'ambassadeur de cuba il ya",
        "start": 614.1,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "deux jours je lui dis est ce que vous",
        "start": 616.23,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00eates en \u00e9tat d'en livrer il m'a dit nous",
        "start": 618.27,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "allons commencer par finir de vacciner",
        "start": 620.76,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tout le monde ils sont 11 millions d'ici",
        "start": 623.01,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "au mois de juillet et il dit ensuite",
        "start": 625.17,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "nous livrerons les vaccins aux pays",
        "start": 626.79,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "pauvres parce que vous \u00eates les pays",
        "start": 628.2,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "riches vous n'en donnait pas ceux qui",
        "start": 629.76,
        "duration": 1.92
    },
    {
        "text": "sont pauvres",
        "start": 631.05,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 o\u00f9 on en est c'est de cuba que",
        "start": 631.68,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nous recevons une le\u00e7on alors je sais",
        "start": 633.93,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que pour dire \u00e7a \u00e7a va me falloir toutes",
        "start": 635.13,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sortes de commentaires sur le r\u00e9gime",
        "start": 637.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "cubain et c'est parce que le n\u00f4tre est",
        "start": 638.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "en parfait il est normal que l'on se",
        "start": 640.44,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "moque de celui des autres gens l\u00e0 quand",
        "start": 642.51,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous voyez isra\u00ebl le royaume-uni les",
        "start": 644.76,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "etats-unis ces pays qui me vaccine",
        "start": 647.01,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais massivement qui ont organis\u00e9",
        "start": 649.05,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "leur campagne de vaccination de mani\u00e8re",
        "start": 651.93,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "autonome",
        "start": 653.52,
        "duration": 3.22
    },
    {
        "text": "vous dites vous que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une erreur",
        "start": 654.09,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "de passer par l'union europ\u00e9enne de",
        "start": 656.74,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "g\u00e9rer cela \u00e0 27 et que peut-\u00eatre c'est",
        "start": 658.66,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "la question je vous pose chaque pays de",
        "start": 661.959,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "l'ue eux aurait \u00e9t\u00e9 plus efficace en",
        "start": 663.79,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "agissant pour son propre compte",
        "start": 665.86,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "non d'abord commen\u00e7ons par regarder",
        "start": 667.75,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "comment tu agis les autres le la grande",
        "start": 669.82,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "bretagne est comparable \u00e0 la france",
        "start": 672.279,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "isra\u00ebl est remarquable parce que c'est",
        "start": 673.839,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "un tout petit pays et qui a r\u00e9ussi \u00e0 la",
        "start": 676.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "fois \u00e0 se doter de vaccins et organiser",
        "start": 678.58,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la planification de la vaccination de la",
        "start": 680.5,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "population",
        "start": 682.36,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "donc c'est puisqu'ils savent le faire",
        "start": 682.959,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "ayons la modestie de leur dire comment",
        "start": 685.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous faites puisque nous n'avons plus",
        "start": 686.92,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "rien nous sommes oblig\u00e9s d'aller",
        "start": 688.72,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "demander \u00e0 l'entreprise mc kinsey de",
        "start": 690.25,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "venir organiser le d\u00e9sordre dans notre",
        "start": 692.47,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pays donc non l'europe aurait pu j'ai",
        "start": 694.089,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "encore une fois la coop\u00e9ration",
        "start": 697.6,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "internationale est vital dans ce genre",
        "start": 698.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'affaires l'europe l'union europ\u00e9enne",
        "start": 700.6,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "eva ne t'aurais pu se mettre d'accord",
        "start": 702.94,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "par exemple qu'ils auraient pu dire",
        "start": 703.99,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce qu'est un confinement ensuite",
        "start": 705.279,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 comment des configs ensuite voil\u00e0",
        "start": 707.38,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quels m\u00e9dicaments nous allons faire",
        "start": 709.18,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "venir l\u00e0 nous parlons des vaccins mais",
        "start": 710.98,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "nous parlons \u00e0 aucun moment des",
        "start": 713.2,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "traitements or c'est important si nous",
        "start": 714.459,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "ne voulons pas que les gens qui sont",
        "start": 716.47,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s malades finissent en r\u00e9animation il",
        "start": 717.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "faut les traiter avant jane 15 ans",
        "start": 719.47,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "venant \u00e0 dire sur le sujet rien tout \u00e7a",
        "start": 720.94,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "je suis tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u de voir qu'un pays",
        "start": 723.279,
        "duration": 5.041
    },
    {
        "text": "comme le n\u00f4tre qui avait fait un peu une",
        "start": 726.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cialisation de l'action rationnelle",
        "start": 728.32,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "se comportent d'une mani\u00e8re aussi",
        "start": 730.66,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "rationnel je crois que nous sommes",
        "start": 731.74,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "capables de faire beaucoup mieux",
        "start": 733.42,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon a beaucoup de",
        "start": 734.77,
        "duration": 2.189
    },
    {
        "text": "questions et notamment vous vouliez",
        "start": 735.76,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "parler d'\u00e9cologie ce matin puisque vous",
        "start": 736.959,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "pourrez \u00e9couter ce nouveau cahier on va",
        "start": 738.19,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "y aller juste vous avez \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9es",
        "start": 739.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "non pas encore alors mon m\u00e9decin de",
        "start": 740.92,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "famille m'a propos\u00e9 de l'\u00eatre et je",
        "start": 743.68,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "regarde je veux prendre la place de",
        "start": 746.5,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "personne je veux pas passer avant les",
        "start": 748.87,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "autres",
        "start": 751.329,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "bon mon \u00e2ge fait que normalement on",
        "start": 751.63,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aurait d\u00e9j\u00e0 d\u00fb me batte chine et dix",
        "start": 753.85,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "fois les villages mais comme je crache",
        "start": 754.93,
        "duration": 6.83
    },
    {
        "text": "le feu peut-\u00eatre suis-je un peu",
        "start": 759.97,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "irresponsable mais je ne veux pas",
        "start": 761.76,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "prendre la place de quelqu'un d'autre \u00e7a",
        "start": 763.779,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est quelque chose qui me pose probl\u00e8me",
        "start": 765.61,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "quand il ya p\u00e9nurie de deux vaccins vous",
        "start": 766.899,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "savez c'est moral \u00e7a n'a rien de",
        "start": 769.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sanitaires ce que je suis en train de",
        "start": 771.73,
        "duration": 1.349
    },
    {
        "text": "vous dire",
        "start": 772.81,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "caroline fiat d\u00e9put\u00e9 insoumise de",
        "start": 773.079,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "meurthe et moselle et retourner faire",
        "start": 775.36,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "l'aide soignante au lieu dit sur tous",
        "start": 776.56,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "les tons ce n'est pas bien c'\u00e9tait une",
        "start": 778.329,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "folie tu t'exposes mais voyez vous on",
        "start": 780.07,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "essaie comme \u00e7a on ne se refait pas",
        "start": 782.41,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "alors revenons en \u00e0 l'\u00e9cologie et \u00e0 se",
        "start": 784.46,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "cailler programmatique donc sorti la",
        "start": 787.85,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "semaine derni\u00e8re aux \u00e9ditions du seuil",
        "start": 789.98,
        "duration": 4.91
    },
    {
        "text": "on va venir au coeur de vos propositions",
        "start": 792.23,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "mais un mot du du contexte dans lequel",
        "start": 794.89,
        "duration": 7.69
    },
    {
        "text": "sort ce livre est donc sur le bilan",
        "start": 798.14,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "d'une \u00e9cologique de quatre ann\u00e9es du",
        "start": 802.58,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "quinquennat macron il a fait sa",
        "start": 805.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "conversion \u00e9cologique sur le tard et il",
        "start": 807.11,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "le reconna\u00eet il affirm\u00e9 notre dame des",
        "start": 809.18,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "landes fessenheim europa city 30",
        "start": 812.3,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "milliards pour la transition \u00e9cologique",
        "start": 814.25,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "dans le plan de relance",
        "start": 815.69,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bilan d'\u00e9tape apr\u00e8s quatre ans comment",
        "start": 817.21,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "jugez vous ces diff\u00e9rentes mesures alors",
        "start": 819.98,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'abord disons que tout le monde est",
        "start": 822.89,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "devenu \u00e9cologiste et que ce n'est plus",
        "start": 824.87,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "la propri\u00e9t\u00e9 remarquable dans le pass\u00e9",
        "start": 827.89,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "d'un parti parce qu'ils ont \u00e9t\u00e9 les",
        "start": 832.34,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "lanceurs d'alert\u00e9 quand il fallait tout",
        "start": 834.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "le monde et \u00e9cologistes mais toute la",
        "start": 836.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "discussion sarkozy parce que \u00e7a sert \u00e0",
        "start": 837.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "rien que nous aimons tous les oiseaux",
        "start": 839.96,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'air pur et m\u00eame marine le pen m\u00eame",
        "start": 841.31,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "madame le pen qui ne fait rien le reste",
        "start": 844.01,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "du temps faut quand m\u00eame le dire c'est",
        "start": 846.41,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame l'escroquerie e majuscule",
        "start": 847.4,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "elle se confie \u00e0 un type qui a une",
        "start": 849.44,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vision quasi ethniciste de l'\u00e9cologie et",
        "start": 851.78,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "pour le reste \u00e0 la voter l\u00e0 alors j'en",
        "start": 854.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "profite pour faire le bilan de monsieur",
        "start": 857.66,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "macro mais \u00e7a va ensemble quand macron a",
        "start": 859.1,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 que aurait autorise les",
        "start": 862.37,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "n\u00e9onicotino\u00efdes et bien elle a vot\u00e9 pour",
        "start": 864.29,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "c'est une mesure anti \u00e9cologique de base",
        "start": 866.57,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "un sas a fait mourir les insectes",
        "start": 868.85,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "pollinisateurs",
        "start": 870.62,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "lorsque ils ont d\u00e9cid\u00e9 de rallonger le",
        "start": 871.96,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9lai du glyphosate et b n'\u00e9tait pas l\u00e0",
        "start": 874.43,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour voter contre",
        "start": 876.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "nous nous y \u00e9tions tout de suite",
        "start": 877.73,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "emmanuel macron des quatre ans parce que",
        "start": 879.92,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vous les choses qui sont des",
        "start": 881.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "renoncements nicolas cit\u00e9 est la",
        "start": 883.88,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "fermeture de fessenheim de notre dame",
        "start": 886.22,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "des landes de repas cit\u00e9 c'est quoi il",
        "start": 887.57,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "est mitig\u00e9 le bilan il est non il dit il",
        "start": 889.13,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "il traite l'\u00e9cologie comme il traite",
        "start": 892.04,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "toutes les autres questions ils pensent",
        "start": 894.02,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "que c'est une une question croyez-vous",
        "start": 895.25,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "alors il la traite en plus",
        "start": 898.01,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cifiquement \u00e0 paris ne comprend pas",
        "start": 899.24,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que c'est un tout et c'est pourquoi le",
        "start": 901.01,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "coeur du d\u00e9bat entre \u00e9cologistes et sur",
        "start": 903.14,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cette affaire et ce qu'on accompagne ou",
        "start": 905.42,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "est-ce qu'on est en rupture si on est en",
        "start": 907.31,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "rupture faut \u00eatre s\u00e9rieux",
        "start": 908.9,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qu'il faut planifier on ne",
        "start": 909.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "peut pas r\u00e9organiser la production la",
        "start": 912.32,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "consommation",
        "start": 914.24,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "les machines les mat\u00e9riaux sans se",
        "start": 914.99,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "donner",
        "start": 917.3,
        "duration": 2.45
    },
    {
        "text": "bilit\u00e9 de la pr\u00e9vision et c'est la th\u00e8se",
        "start": 918.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "centrale de notre \u00e9cologie de rupture",
        "start": 919.75,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "exemple une des planifications puisqu'on",
        "start": 922.66,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "a lu votre fascicule une des",
        "start": 924.519,
        "duration": 2.521
    },
    {
        "text": "propositions fortes c'est que vous",
        "start": 925.87,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "souhaitez une \u00e9nergie 100 % renouvelable",
        "start": 927.04,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est une rupture puisque c'est pas",
        "start": 929.17,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "moiti\u00e9 c'est 100% renouvelable sauf que",
        "start": 931.269,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon vous dit pas de camp",
        "start": 933.31,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "\u00e0 quel horizon que vous fixez pas black",
        "start": 934.6,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "c'est tout le monde peut dire on est",
        "start": 937.389,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "pour le 100 % renouvelable mais il faut",
        "start": 938.319,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "donner un horizon par exemple l\u00e0 le",
        "start": 939.879,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "gouvernement l'engagement c'est de",
        "start": 941.23,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9duire la part du nucl\u00e9aire de 75 \u00e0 50%",
        "start": 942.339,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "d'ici 2035 vous vous iriez beaucoup plus",
        "start": 945.1,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "vite",
        "start": 947.139,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "alors vous voyez d\u00e9j\u00e0 prenons cet",
        "start": 947.439,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "exemple il ne veut rien dire",
        "start": 949.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que si vous augmentez la",
        "start": 950.889,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "consommation d'\u00e9nergie et celle ci ne",
        "start": 953.41,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "recule pas si vous n'avez pas une",
        "start": 955.209,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "m\u00e9canique de sobri\u00e9t\u00e9 dire que vous",
        "start": 956.47,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "ferez 50% dans dix ans si les 50 %",
        "start": 958.779,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sente une progression de 25% du",
        "start": 961.12,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire vous n'avez rien gagn\u00e9 dans la",
        "start": 963.91,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "sph\u00e8re aujourd'hui par exemple tout le",
        "start": 965.379,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "monde vous parle du v\u00e9hicule \u00e9lectrique",
        "start": 967.149,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "n'est ce pas ban qui va produire cette",
        "start": 968.439,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "\u00e9lectricit\u00e9 pour un million de v\u00e9hicules",
        "start": 970.689,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00e9lectriques de plus il faut une centrale",
        "start": 973.209,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire de plus donc vous voyez c'est",
        "start": 974.829,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pourquoi je parle de planification jeudi",
        "start": 976.3,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "j'affirme ceux qui ont mis en place le",
        "start": 978.67,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire ont cru bien faire et je pense",
        "start": 981.009,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qu'ils ont fait du mieux qu'il pouvait",
        "start": 983.439,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00e7a nous a rendu bien service",
        "start": 984.939,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "maintenant nous savons tous que c'est",
        "start": 986.259,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement dangereux je n'aime pas",
        "start": 987.88,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "jouer",
        "start": 990.04,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'affolement mais nous sommes le seul",
        "start": 990.67,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "pays au monde qui a une centrale",
        "start": 992.8,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire en amont du fleuve qui dessert",
        "start": 994.209,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "la capitale",
        "start": 996.009,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "nos centrales nucl\u00e9aires sont concentr\u00e9s",
        "start": 997.18,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "dans des r\u00e9gions o\u00f9 il ya une industrie",
        "start": 998.949,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "chimique et autres extr\u00eamement",
        "start": 1001.139,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "importante",
        "start": 1002.819,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "un accident et c'est fini or nous allons",
        "start": 1003.839,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'accident pour plein de raisons",
        "start": 1006.42,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les conditions dans lesquelles le",
        "start": 1007.949,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire est entretenu et c'est donc",
        "start": 1009.87,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "jeudi on renouvelle tout vous me prenez",
        "start": 1011.67,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "sur la date",
        "start": 1013.92,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "je pense que sur la date je vous",
        "start": 1015.089,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "surprendrai parce que je ne vais pas",
        "start": 1016.949,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "fixer un objectif",
        "start": 1019.079,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "alors je reprend \u00e0 peu pr\u00e8s le sc\u00e9nario",
        "start": 1020.73,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "n\u00e9gawatt",
        "start": 1023.339,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a m'am\u00e8ne \u00e0 normalement \u00e0 2030",
        "start": 1024.24,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "mais moi je trouve c'est trop long tout",
        "start": 1026.88,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est trop long des 30 tours 100%",
        "start": 1027.959,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "renouvelable il faut \u00e9couter il faut",
        "start": 1030.299,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "aller plus vite jos\u00e9 voix brute ou vos",
        "start": 1032.28,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "yeux qui s'agrandit comment faire c'est",
        "start": 1033.63,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "bien la question",
        "start": 1036.03,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "nous avons le savoir-faire dans notre",
        "start": 1036.659,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "pays nous pouvons utiliser le thermique",
        "start": 1038.909,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "nous pouvons utiliser l'hydrolien c'est",
        "start": 1041.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "un grand mot hydrolien autres valeurs on",
        "start": 1043.47,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "parle de la centrale du",
        "start": 1045.9,
        "duration": 3.07
    },
    {
        "text": "blanchard et oh mon dieu il ya qu un",
        "start": 1047.23,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "courant qui souhaitent cette forme non",
        "start": 1048.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la france a \u00e9t\u00e9 couverte de moulins tout",
        "start": 1050.38,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "le 17e 18e 19e si\u00e8cle on a arr\u00eat\u00e9 avec",
        "start": 1053.14,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "ses moulins le jour on a pu les",
        "start": 1055.99,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "remplacer par des centrales thermiques",
        "start": 1057.1,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "bon donc nous pouvons avoir toutes ses",
        "start": 1059.86,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "installations plus tout ce qui rel\u00e8ve de",
        "start": 1062.799,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "la sobri\u00e9t\u00e9 donc la diminution de la",
        "start": 1065.65,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "quantit\u00e9 d'\u00e9nergie que nous consommons",
        "start": 1067.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "et nous avons les jeunes ing\u00e9nieurs",
        "start": 1070.69,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "femmes des hommes capables de se lancer",
        "start": 1072.37,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dans ce dans cet immense travail",
        "start": 1075.34,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "l\u00e0 vous prenez l'exemple du nucl\u00e9aire et",
        "start": 1077.5,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vous avez raison parce que c'est le plus",
        "start": 1079.179,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "d\u00e9licat \u00e0 traiter mais il ya le reste si",
        "start": 1080.5,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "nous voulons prenons un autre exemple",
        "start": 1082.57,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "que vous n'avez pas l'air de ressentir",
        "start": 1084.52,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "je comprends pourquoi la plastification",
        "start": 1086.559,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "vous avez du plastique maintenant",
        "start": 1088.71,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "partout jusque dans la neige par ce qui",
        "start": 1090.76,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "leur tombe avait cl\u00f4t le cycle de l'eau",
        "start": 1092.95,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "et d'un seul tenant",
        "start": 1094.54,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi j'en profite pour vous",
        "start": 1096.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dire qu'\u00e0 partir du 22 mars journ\u00e9e",
        "start": 1097.87,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mondiale de l'eau sous l'autorit\u00e9 d'un",
        "start": 1099.94,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "ensemble d'organisations politiques et",
        "start": 1102.82,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de syndicats et d'associations nous",
        "start": 1105.669,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "allons lancer \u00e0 une votation citoyenne",
        "start": 1108.04,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pour que l'eau soit un bien commun de",
        "start": 1109.99,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9",
        "start": 1112.09,
        "duration": 1.829
    },
    {
        "text": "mais j'entends bien j'entends bien votre",
        "start": 1112.6,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "objectif jean luc m\u00e9lenchon me dire ce",
        "start": 1113.919,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "matin que \u00e0 horizon 2030 c'est \u00e0 dire",
        "start": 1115.69,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "dans neuf ans on va passer de 75% de de",
        "start": 1117.85,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire dans la production",
        "start": 1121.27,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 z\u00e9ro s'est pass\u00e9 pas",
        "start": 1122.5,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "r\u00e9alisable c'est pardon je sais votre",
        "start": 1125.14,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "avis un moyen de d\u00e9montrer que ce soit",
        "start": 1127.87,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "concr\u00e8tement va passer de 75 points en",
        "start": 1131.32,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "dix ans et co\u00fbter un arr\u00eat toutes les",
        "start": 1133.96,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "centrales et on bascule sur sur les",
        "start": 1135.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9olien ou sur l'hydraulique c'est ce que",
        "start": 1138.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vous dites c'est pratique nous avons",
        "start": 1140.29,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "besoin d'une mobilisation g\u00e9n\u00e9rale de la",
        "start": 1141.85,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "population de ce pays de son",
        "start": 1144.429,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "intelligente de sa jeune g\u00e9n\u00e9ration",
        "start": 1145.99,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "parce qu'il faut arr\u00eater ce qui est en",
        "start": 1148.48,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "route",
        "start": 1151.059,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "il faut changer de mode de production il",
        "start": 1151.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "faut le faire avec s\u00e9rieux dans la",
        "start": 1154.12,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "discipline et l'organisation",
        "start": 1155.41,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi je suis certain qu'il",
        "start": 1157.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "faut le faire parce que nous sommes en",
        "start": 1159.669,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "train comprenait bien la d\u00e9cennie qui",
        "start": 1160.9,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "vient",
        "start": 1162.97,
        "duration": 2.339
    },
    {
        "text": "de toute fa\u00e7on le changement climatique",
        "start": 1163.27,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "est irr\u00e9versible de toute fa\u00e7on alors",
        "start": 1165.309,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "maintenant nous atteignons des points de",
        "start": 1167.799,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "bascule vous avez vu ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 1169.299,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "dans la vall\u00e9e de la roya",
        "start": 1171.309,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "nous aurons beaucoup \u00e0 r\u00e9parer tout le",
        "start": 1172.33,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "sud de la france est expos\u00e9e au fait que",
        "start": 1174.46,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "la mer",
        "start": 1176.47,
        "duration": 2.59
    },
    {
        "text": "m\u00e9diterran\u00e9e s'\u00e9vapore plus vite que les",
        "start": 1176.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "autres oc\u00e9ans du monde pour la raison",
        "start": 1179.06,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "que c'est quasiment un lac avec une",
        "start": 1180.65,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ouverture de treize kilom\u00e8tres bon par",
        "start": 1182.33,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent nous aurons des averses des",
        "start": 1184.46,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pluies de plus en plus violente",
        "start": 1186.14,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nous allons faire face \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements",
        "start": 1188.06,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "climatiques extr\u00eames dans lesquelles",
        "start": 1189.95,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tous les secteurs de la production vont",
        "start": 1191.39,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00eatre atteints on a pu observer chez les",
        "start": 1193.64,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "autres ce que \u00e7a donne quand les pilotes",
        "start": 1195.8,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "tombent par terre alors vous croyez quoi",
        "start": 1197.15,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "que nos chers centrale nucl\u00e9aire et",
        "start": 1199.31,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "notre cher r\u00e9seau lui il va passer \u00e0",
        "start": 1201.95,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "travers tout \u00e7a il ne sera concern\u00e9e par",
        "start": 1203.66,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "rien il y as danger alors madame salah",
        "start": 1205.4,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "mais peut-\u00eatre que au bout d'un an de",
        "start": 1208.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pouvoir je serai oblig\u00e9 de vous dire",
        "start": 1210.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "abeilles me faut trois ans de plus parce",
        "start": 1211.73,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'il ya pas moyen de faire mieux mais",
        "start": 1214.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "en tout cas j'aurais pos\u00e9 le fanal \u00e0",
        "start": 1215.72,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'endroit o\u00f9 il doit \u00eatre",
        "start": 1217.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il y a urgence et nous pouvons y arriver",
        "start": 1218.84,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "si nous mettons d'intelligence en commun",
        "start": 1221.81,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "alors voil\u00e0 pourquoi je juge ainsi sur",
        "start": 1223.94,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la planification on m'a reproch\u00e9 des",
        "start": 1226.94,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "choses incroyables j'ai vu un monsieur",
        "start": 1228.62,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "jadot dire que \u00e7a me rapprochais de",
        "start": 1231.2,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "poutine j'aurais pas tr\u00e8s bien ce que",
        "start": 1233.45,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "poutine a affaire avec un planification",
        "start": 1234.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique mais oui nous avons besoin de",
        "start": 1236.45,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "planification je termine d'un mot je",
        "start": 1238.64,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "suis monsieur jadot pour le",
        "start": 1240.77,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "goutte-\u00e0-goutte vous m'entendez le",
        "start": 1242.24,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "goutte \u00e0 goutte c'est \u00e0 dire le goutte \u00e0",
        "start": 1244.28,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "goutte c'est la commune la commune est",
        "start": 1246.77,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le lieu o\u00f9 l'on peut mettre en oeuvre la",
        "start": 1249.08,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "planification avec le plus d'efficacit\u00e9",
        "start": 1250.94,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "il n'a donc jamais \u00e9t\u00e9 dans mon esprit",
        "start": 1252.38,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'organiser depuis paris la",
        "start": 1254.95,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "planification mais ce qui est s\u00fbr c'est",
        "start": 1256.7,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "que nous avons besoin de l'\u00e9chelon",
        "start": 1258.8,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9gional pour rapprocher tous ceux qui",
        "start": 1260.06,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "interviennent sur ce changement de",
        "start": 1262.43,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "grande ampleur un militant \u00e9cologiste au",
        "start": 1263.99,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "standard de france inter c'est gilles",
        "start": 1266.99,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "bonjour bienvenue",
        "start": 1268.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "bonjour bonjour aux visiteurs et bonjour",
        "start": 1270.22,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "\u00e0 jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1273.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "bonjour je serais \u00e9videmment l'autre",
        "start": 1274.49,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre \u00e9cologiste ravi si le cas se",
        "start": 1276.95,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente de poser un bulletin jean-luc",
        "start": 1280.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "au second tour de l'\u00e9lection",
        "start": 1282.41,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1284.9,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "toujours pour ao\u00fbt il faut manger tes",
        "start": 1285.68,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "excuses on a voulu pr\u00e9ciser j'\u00e9tais",
        "start": 1288.35,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "candidat en lice \u00e9taient en 2017 \u00e0 paris",
        "start": 1289.43,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dans une cycle tous pareil pour eux",
        "start": 1291.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9lev\u00e9 je serais ravi de voter m\u00e9lenchon",
        "start": 1293.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "second tour encore faut-il de second",
        "start": 1296.0,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "tour il y arriver il faut encore que la",
        "start": 1297.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "gauche et l'\u00e9cologie arrive \u00e0 ce second",
        "start": 1299.69,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "courte",
        "start": 1301.82,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "or monsieur m\u00e9lenchon ils en font est il",
        "start": 1302.33,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "convaincu",
        "start": 1304.94,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "je referme jeudi qu'avec des sols de",
        "start": 1306.58,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "l'homme providentiel fois encore c'est",
        "start": 1308.71,
        "duration": 2.459
    },
    {
        "text": "le mettre en t\u00eate",
        "start": 1310.059,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "il suffira rallier les suffrages de ceux",
        "start": 1311.169,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "qui auront son camp tr\u00e8s d\u00e9\u00e7us d'une",
        "start": 1313.57,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "fa\u00e7on de te dire la 6\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 1316.57,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00e7a fera marrer mais tous derri\u00e8re moi et",
        "start": 1318.789,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "moi tout seul mais personnellement",
        "start": 1320.2,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "j'aurais beaucoup de mal \u00e0 la joie il",
        "start": 1322.029,
        "duration": 8.191
    },
    {
        "text": "m'avait rien compris malheureusement",
        "start": 1325.57,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "merci gilles pour cette question gilles",
        "start": 1330.22,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "est l'un des tr\u00e8s nombreux auditeurs",
        "start": 1332.59,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "qu'il souhaite vous entendre sur ce",
        "start": 1335.97,
        "duration": 4.959
    },
    {
        "text": "th\u00e8me jean luc m\u00e9lenchon je commence",
        "start": 1338.95,
        "duration": 4.729
    },
    {
        "text": "d'abord par le fondamental d'abord merci",
        "start": 1340.929,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "d'annoncer que vous voterez volontiers",
        "start": 1343.679,
        "duration": 4.661
    },
    {
        "text": "avec plaisir pour moi au deuxi\u00e8me tour",
        "start": 1346.36,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "\u00e7a me fait chaud au coeur",
        "start": 1348.34,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "maintenant je la vis des conditions m",
        "start": 1349.72,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sans vous y arriver at il dit peut-elle",
        "start": 1351.7,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "bien mais prenons ce qui est bon et ne",
        "start": 1354.01,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "soyons pas comme \u00e7a \u00e0 bouder notre",
        "start": 1357.19,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "plaisir",
        "start": 1358.99,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "alors commen\u00e7ons par le commencement je",
        "start": 1359.44,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "ne crois pas d'abord je n'ai jamais cru",
        "start": 1362.71,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "\u00eatre un homme providentiel je ne crois",
        "start": 1364.269,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pas que vous ayez d'autres candidats qui",
        "start": 1366.34,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "ai jamais dit devant sur une tribune",
        "start": 1368.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "devant plus de cent mille personne ne",
        "start": 1370.149,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "criait pas mon nom criaient des mots",
        "start": 1371.62,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "d'ordre qui ait du sens on crie",
        "start": 1373.99,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistance y ont cr\u00e9\u00e9 \u00e0 venir en commun",
        "start": 1375.279,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "je n'ai jamais cru \u00eatre un homme",
        "start": 1377.08,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "providentiel et je n'y crois pas \u00e0 la",
        "start": 1378.639,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "th\u00e8se de l'homme providentiel j'ai",
        "start": 1380.559,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "toujours dit et maintenant je peux le",
        "start": 1381.789,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "dire encore plus",
        "start": 1383.409,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "je ne veux pas \u00eatre jean-luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1384.309,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "je veux \u00eatre le programme l'avenir en",
        "start": 1386.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "commun et je suis d'abord un programme",
        "start": 1388.0,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "et c'est seulement le programme qui",
        "start": 1390.19,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cr\u00e9era un enthousiasme parce que si vous",
        "start": 1392.169,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "croyez qu'il suffit de mettre nos chers",
        "start": 1394.51,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "sigle c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te",
        "start": 1396.49,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "enfin dans le joli guirlandes avec des",
        "start": 1397.75,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "filles des tournesols des faucilles et",
        "start": 1400.299,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "des marteaux des glycines phi phi phi",
        "start": 1403.299,
        "duration": 5.451
    },
    {
        "text": "deux filles c'est le style de",
        "start": 1406.21,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "deux fils de 7 ans fille le fils de",
        "start": 1408.75,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "philo la lettre grecque voil\u00e0 elle est",
        "start": 1412.68,
        "duration": 7.17
    },
    {
        "text": "entendue filles ont fait part le masque",
        "start": 1415.2,
        "duration": 6.96
    },
    {
        "text": "alors donc non \u00e7a ne suffira pas nous",
        "start": 1419.85,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "devons entra\u00een\u00e9 convaincre donn\u00e9 un",
        "start": 1422.16,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "grand id\u00e9al",
        "start": 1425.13,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "alors apr\u00e8s quand vous me dites je crois",
        "start": 1425.97,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "moi l'homme providentiel \u00e9coutez chers",
        "start": 1428.31,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "amis de europe ecologie les verts disons",
        "start": 1429.81,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "que comme c'est le matin on va le dire",
        "start": 1432.18,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "avec le sourire vous manquez pas de",
        "start": 1434.04,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "souffle parce que dans toutes les",
        "start": 1435.87,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "r\u00e9gions du pays",
        "start": 1437.43,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "le les verts d'abord en refuse la",
        "start": 1438.33,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "discussion nationale pour les r\u00e9gionales",
        "start": 1441.36,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et deux dans toutes les r\u00e9gions sans",
        "start": 1442.83,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "exception sauf la condition sophie g\u00e9o",
        "start": 1445.83,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "terence pardon il seconde revenir au",
        "start": 1448.26,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "franc ce site une belle guirlande",
        "start": 1451.08,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "oui mais attendez laissez moi finir je",
        "start": 1453.56,
        "duration": 3.67
    },
    {
        "text": "vous plais pas ce qu'on pourrait perdre",
        "start": 1455.94,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "le sens de ce que je suis en train de",
        "start": 1457.23,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dire je suis en train de dire que dans",
        "start": 1458.46,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "toutes les r\u00e9gions du pays",
        "start": 1460.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "les verts du 10 nous voulons bien faire",
        "start": 1461.61,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "une liste mais c'est nous la t\u00eate de",
        "start": 1464.58,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "liste alors nous allons donc en france",
        "start": 1465.84,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropolitaine 13 vers providentiel qui",
        "start": 1468.24,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "disent mettez vous tous derri\u00e8re moi et",
        "start": 1471.63,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vous avez une seule organisation les",
        "start": 1473.07,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "insoumis qui dit eh bien oui nous",
        "start": 1476.13,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "voulons bien puisque les grandes",
        "start": 1478.38,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "questions qui nous s\u00e9pare c'est \u00e0 dire",
        "start": 1479.79,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'europe c'est-\u00e0-dire la 6\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 1482.07,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire la planification \u00e9cologique",
        "start": 1483.57,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "est \u00e0 dire le partage des richesses ne",
        "start": 1485.31,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "sont pas en cause dans les r\u00e9gionales",
        "start": 1487.32,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nous sommes d'accord et nous voulons par",
        "start": 1488.76,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "tous faire des listes d'union et nous",
        "start": 1490.56,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sommes d'accord pour ne pas avoir la",
        "start": 1492.15,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "t\u00eate de liste je connais c'est comme une",
        "start": 1493.74,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "partie qui font \u00e7a il y en a qu'un seul",
        "start": 1494.97,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "les insoumis allez hop france fruits",
        "start": 1496.8,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "avec une liste emmen\u00e9e par la verte",
        "start": 1499.02,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "karima delli soutenue par le ps le pcf",
        "start": 1501.6,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "les verts et donc les insoumis pourquoi",
        "start": 1504.15,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ce qui est possible localement dans les",
        "start": 1505.92,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "hauts de france en 2021 ne l'est pas",
        "start": 1508.08,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nationalement en france en 2022",
        "start": 1511.08,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "est-ce que pas d'abord vous \u00eates et de",
        "start": 1513.39,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'histoire que qu'elle ait lieu vous",
        "start": 1515.67,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "monsieur demorand est l\u00e0 est ce que vous",
        "start": 1516.87,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "savez sur le sujet tout est encore",
        "start": 1518.52,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "ouvert",
        "start": 1522.03,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "non mais je vous \u00eates \u00e9coutez moi",
        "start": 1522.33,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'abord les autres ans j'ai fait la",
        "start": 1525.15,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "liste tr\u00e8s bon commen\u00e7ons par le",
        "start": 1526.65,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "commencement ch\u00e8re amie madame karima",
        "start": 1529.35,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "delli avait mis comme condition qu'elle",
        "start": 1532.08,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "soit la t\u00eate de liste et nous insoumis",
        "start": 1533.76,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nous a soumis nous sommes all\u00e9s la voir",
        "start": 1536.43,
        "duration": 3.749
    },
    {
        "text": "et nous lui avons dit est ce qu'on peut",
        "start": 1538.77,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "se mettre d'accord sur le programme",
        "start": 1540.179,
        "duration": 2.401
    },
    {
        "text": "on s'est mis d'accord sur le programme",
        "start": 1541.47,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "et on a dit c'est banco on le fait l\u00e0",
        "start": 1542.58,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dessus les socialistes et les",
        "start": 1545.01,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "communistes ont d\u00e9cid\u00e9 de se joindre \u00e0",
        "start": 1547.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "cet effort commun je ne sais pas",
        "start": 1549.48,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pourquoi on me rend responsable de tout",
        "start": 1551.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e7a en disant que j'aurai fait tout \u00e7a",
        "start": 1553.23,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pour \u00e9liminer monsieur roussel qui est",
        "start": 1554.97,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "un camarade et un ami qui a trois bandes",
        "start": 1556.38,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mois avec qui je n'ai aucun diff\u00e9rend",
        "start": 1557.909,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "p\u00e8re n'est donc nous l'avons rendu",
        "start": 1559.74,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "possible pourquoi s'il vous pla\u00eet",
        "start": 1561.48,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "arr\u00eatez de de tout embrouiller pourquoi",
        "start": 1563.1,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "pas dit non \u00e0 l'art non mais vous dites",
        "start": 1566.52,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "pourquoi c'est pas possible moi c'est",
        "start": 1568.679,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "pourquoi parce que nous sommes d'accord",
        "start": 1570.059,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "sur le programme si nous sommes d'accord",
        "start": 1572.25,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "sur le programme pour l'\u00e9lection",
        "start": 1573.99,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 1575.22,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "nous sommes pr\u00eats \u00e0 nous en disant",
        "start": 1576.299,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui vous n'\u00eates pas d'accord",
        "start": 1578.159,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "sur le programme avec anne hidalgo avec",
        "start": 1579.21,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "un nick shadow vous avez trop de points",
        "start": 1581.1,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "dissensions pourparlers de fond mais",
        "start": 1582.39,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "parlons de fonds et bien dites moi",
        "start": 1584.25,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "lesquels de dissensions mais je ne sais",
        "start": 1586.11,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "pas je me pose est ce qu'ils vont vite \u00e0",
        "start": 1587.549,
        "duration": 3.981
    },
    {
        "text": "l'europe par exemple \u00e9couter leur",
        "start": 1589.919,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "exemple et on ne cesse de me demander \u00e0",
        "start": 1591.53,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "moi ce qu'on me demande jamais aux",
        "start": 1593.97,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "autres quelles sont leurs \u00e9lecteurs on",
        "start": 1595.32,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "lui a pos\u00e9 la question c'est quelles",
        "start": 1597.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sont leurs point de dissension avec moi",
        "start": 1598.71,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'il fait qu'il ne supporte pas un seul",
        "start": 1600.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "instant d'imaginer que je sois en \u00e9tat",
        "start": 1602.13,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9sider l'\u00e9tat et ce pays qu'est ce",
        "start": 1604.5,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "qui fait qu'ils ne peuvent pas alors ils",
        "start": 1606.84,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "vous r\u00e9pondent",
        "start": 1608.37,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "ce n'est pas dans un programme ils n'en",
        "start": 1609.03,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "n'ont pas ce n'est pas dans un texte il",
        "start": 1611.039,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "n'y en a pas moi j'en ai un et j'ai un",
        "start": 1612.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "comparateur de programmes pour montrer",
        "start": 1615.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ce qu'il va avec les auteurs qui ne va",
        "start": 1616.74,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "pas alors vous me dites c'est l'europe",
        "start": 1618.21,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "je suis d'accord avec vous verrez c'est",
        "start": 1620.159,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "l'europe il ya un probl\u00e8me sur la",
        "start": 1621.57,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "construction europ\u00e9enne",
        "start": 1623.22,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "mais de gr\u00e2ce \u00e9vitons ou faire des",
        "start": 1624.36,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "caricatures comme celle que nous faisons",
        "start": 1626.25,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "j'ai entendu il n'ya pas longtemps place",
        "start": 1628.59,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "publique dire que j'avais une sorte",
        "start": 1630.9,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'app\u00e9tence pour les pouvoirs forts mais",
        "start": 1633.21,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "qu'est ce que c'est que cette histoire",
        "start": 1634.89,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "depuis quand m\u00eame qui soutient je me",
        "start": 1636.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "fais r\u00e9guli\u00e8rement peindre en quotidien",
        "start": 1638.88,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "alors moi qui soutient le seul opposant",
        "start": 1640.53,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qui est fait de la prison en russie qui",
        "start": 1642.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "est monsieur sergue\u00ef oudaltsov je ne",
        "start": 1645.36,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "sais pour quelle raison quand on arrive",
        "start": 1647.19,
        "duration": 1.739
    },
    {
        "text": "en france",
        "start": 1648.51,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "mais voil\u00e0 repas en poutinien donc ce",
        "start": 1648.929,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "n'est pas s\u00e9rieux de leurs papiers",
        "start": 1650.88,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "navalni aux siens de pezens pr\u00e9sent",
        "start": 1652.02,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "jouer bas sergue\u00ef oudaltsov ne vous a",
        "start": 1654.0,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "pas et qu occupe et une seule seconde",
        "start": 1656.19,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sur cette antenne il est rest\u00e9 quatre",
        "start": 1657.659,
        "duration": 2.461
    },
    {
        "text": "ans et demi en prison",
        "start": 1659.25,
        "duration": 1.98
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon une derni\u00e8re question",
        "start": 1660.12,
        "duration": 2.57
    },
    {
        "text": "avant de vous lib\u00e9rer",
        "start": 1661.23,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "une ann\u00e9e de comm\u00e9morations historiques",
        "start": 1662.69,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pierre nora 10 \u00e0 ce micro comm\u00e9morer le",
        "start": 1663.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bicentenaire de la mort de napol\u00e9on",
        "start": 1666.47,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "c'est oui comm\u00e9morer les 150 ans de la",
        "start": 1667.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "commune ces noms vous en pensez quoi",
        "start": 1670.43,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "vous c'est assez ridicule c'est un point",
        "start": 1672.32,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "de vue tr\u00e8s sectaire bon napol\u00e9on",
        "start": 1675.71,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "bonaparte appartient \u00e0 l'histoire de",
        "start": 1677.15,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "notre pays",
        "start": 1678.92,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "il est bon de l'\u00e9tudier d'avoir des",
        "start": 1679.43,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "colloques d'en parler mais de l\u00e0 \u00e0 faire",
        "start": 1681.53,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "un mod\u00e8le pardon non c'est pas une bonne",
        "start": 1682.79,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "id\u00e9e c'est quand m\u00eame l'homme qui a mis",
        "start": 1684.44,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "fin \u00e0 la r\u00e9publique bon termin\u00e9 le code",
        "start": 1686.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "civil dans un sens r\u00e9actionnaire et",
        "start": 1689.54,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablit l'esclavag\u00e9 mais par ailleurs",
        "start": 1691.19,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est l'homme qui a d\u00e9fendu la patrie",
        "start": 1693.35,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "alors que nous \u00e9tions continuellement",
        "start": 1695.42,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "envahie par nos voisins",
        "start": 1697.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "quant \u00e0 la commune de paris voyez vous",
        "start": 1698.03,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "comment peut-on en parler sans \u00e9motion",
        "start": 1700.88,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "trente deux mille personnes fusill\u00e9es",
        "start": 1702.98,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "pour s'\u00eatre r\u00e9volt\u00e9s",
        "start": 1704.33,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est quelque chose de terrible et puis",
        "start": 1705.73,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "c'est le premier mod\u00e8le d'auto",
        "start": 1708.05,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "organisation populaire alors ce n'\u00e9tait",
        "start": 1709.28,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pas une r\u00e9volution communiste comme",
        "start": 1711.5,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "certains voudraient le croire et je leur",
        "start": 1712.97,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "en veux pas de le croire c'\u00e9tait une",
        "start": 1715.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution citoyenne c'est \u00e0 dire le bon",
        "start": 1716.99,
        "duration": 2.54
    },
    {
        "text": "peuple",
        "start": 1719.0,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "s'appropriant son destin et voyez vous",
        "start": 1719.53,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "quelle \u00e9motion ce fut d'entendre parler",
        "start": 1722.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de la commune de paris au roja va",
        "start": 1723.86,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "personne ne nous y a parl\u00e9 de napol\u00e9on",
        "start": 1725.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "1er merci jean luc m\u00e9lenchon la",
        "start": 1727.91,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "planification \u00e9cologique c'est le titre",
        "start": 1730.16,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "du deuxi\u00e8me cahier de l'avenir en commun",
        "start": 1732.59,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "que publient les \u00e9ditions du seuil",
        "start": 1736.13,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "on les trouve dans les relais les lire",
        "start": 1740.0,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vers lui si on veut signer pour moi est",
        "start": 1742.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "parrain\u00e9e ma candidature on peut le",
        "start": 1744.89,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "faire en allant sur nous sommes tourn\u00e9s",
        "start": 1746.54,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "tout l'appareillage",
        "start": 1749.11,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "on est tous des parrainages alors",
        "start": 1750.95,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez c'est formidable parce que j'en",
        "start": 1752.54,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "suis \u00e0 la moiti\u00e9 de la deuxi\u00e8me tranche",
        "start": 1754.25,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire 225000 je veux arriver \u00e0",
        "start": 1756.65,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "300 milles je pense que si on arrive au",
        "start": 1759.02,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mois de juin on sera content voil\u00e0 on",
        "start": 1761.3,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "essaie la demeurant \u00e0 suffoquer au",
        "start": 1762.89,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "niveau du temps mais on esp\u00e8re revoir",
        "start": 1764.15,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "rapidement sur inter on va voir on va",
        "start": 1768.02,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "voir il est 20h50",
        "start": 1770.09,
        "duration": 5.819
    },
    {
        "text": "et au revoir mais",
        "start": 1773.22,
        "duration": 2.689
    }
]