[
    {
        "text": "Apr\u00e8s trente ann\u00e9es interminables\nde soci\u00e9t\u00e9 de ch\u00f4mage de masse",
        "start": 0.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui a \u00e9t\u00e9 le moyen pour le capitalisme\nde r\u00e9aliser quelques objectifs",
        "start": 5.14,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui \u00e9taient les siens, et notamment\nceux de d\u00e9mant\u00e8lement",
        "start": 10.2,
        "duration": 2.36
    },
    {
        "text": "des conqu\u00eates sociales r\u00e9alis\u00e9es\nau lendemain de la guerre,",
        "start": 12.76,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "nous les Fran\u00e7ais comme bien d'autres pays,",
        "start": 16.92,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "nous sommes en train d'entrer dans les eaux\nglac\u00e9es de la pauvret\u00e9 de masse,",
        "start": 20.56,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "et on aurait tort de croire que le ph\u00e9nom\u00e8ne\nque nous affrontons va se limiter",
        "start": 26.68,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "aux mois qui vont se pr\u00e9senter pendant\nlesquels la covid va frapper nos soci\u00e9t\u00e9s,",
        "start": 31.24,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "dans dix ans, si aucune des conditions\nstructurelles",
        "start": 36.56,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "qui conduisent \u00e0 la pauvret\u00e9 de masse\nne sont chang\u00e9es nous y serons encore,",
        "start": 42.0,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "dans 20 ans nous y serons encore,\nen t\u00e9moigne l'\u00e9tat",
        "start": 46.64,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "dans lequel nous avons laisser s'enfoncer\nles territoires des Dom et des Tom,",
        "start": 50.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui de ce point de vue pr\u00e9figurent\nla situation g\u00e9n\u00e9rale de nos soci\u00e9t\u00e9s,",
        "start": 54.64,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ne sont pas une exception, mais une loupe\ngrossissante des processus qui sont \u00e0 l\u2019\u0153uvre.",
        "start": 59.04,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "J'en parle avec toute la douleur\nqu'on peut imaginer,",
        "start": 64.72,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "que la plupart d'entre nous ressentent,\nnous voudrions croire que \u00e7a ne durera pas,",
        "start": 68.08,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "mais non, la covid nous a mis \u00e0 l'\u00e9preuve,\net cette \u00e9preuve,",
        "start": 72.84,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "nous ne la surmontons pas, parce que les bases\ndont nous aurions besoin pour agir,",
        "start": 77.12,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "celles qu'ont construit les g\u00e9n\u00e9rations\npr\u00e9c\u00e9dentes,",
        "start": 81.36,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "tant et si bien dans les gouvernements\nde gauche,",
        "start": 84.04,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "que dans les gouvernements gaullistes,",
        "start": 87.44,
        "duration": 1.48
    },
    {
        "text": "toutes ces bases ont \u00e9t\u00e9 les unes\napr\u00e8s les autres d\u00e9truites.",
        "start": 89.57,
        "duration": 2.75
    },
    {
        "text": "Services publics privatis\u00e9s,\net progressivement maintenant",
        "start": 92.52,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "nous en sommes au point o\u00f9 m\u00eame les r\u00e9seaux\nde la solidarit\u00e9 associative,",
        "start": 96.36,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "caritative, sont eux-m\u00eames emport\u00e9s,\net qui m'aurait dit qu'un jour,",
        "start": 101.48,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "je transformerais une permanence\nparlementaire,",
        "start": 105.6,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "comme l'ont fait tous mes camarades,",
        "start": 108.0,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "en lieux de collectes d'aliments\net de v\u00eatements,",
        "start": 109.84,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "pour venir apporter de l'aide\naux associations qui sont aujourd'hui",
        "start": 113.08,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re et la principale ligne de front\u00a0?\nOn en est l\u00e0\u00a0!",
        "start": 118.72,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "Et je pr\u00e9f\u00e8re dire \u00e0 cet instant,\noubliant les n\u00e9cessit\u00e9s",
        "start": 123.68,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "de la pol\u00e9mique politique, avec\nun gouvernement, c'est bien normal,",
        "start": 128.48,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est lui qui g\u00e8re les affaires\ndans le moment o\u00f9 on se trouve,",
        "start": 131.44,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9, ma conviction la plus profonde\net celle de mes amis,",
        "start": 134.6,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "c'est que si on ne change pas les conditions\nde base d'organisation de la soci\u00e9t\u00e9,",
        "start": 138.8,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "eh bien rien ne changera du tout,",
        "start": 143.92,
        "duration": 1.76
    },
    {
        "text": "car \u00e0 l'heure \u00e0 laquelle nous parlons\nde cette pauvret\u00e9,",
        "start": 145.88,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "des fortunes consid\u00e9rables continuent\n\u00e0 s'accumuler,",
        "start": 149.04,
        "duration": 2.84
    },
    {
        "text": "et apportent la d\u00e9monstration que n'importe\nquel malheur de masse de la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 152.08,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "ne les atteint pas, ne les concerne pas,",
        "start": 156.88,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "et que pendant ce temps l\u00e0,\nles bonnes affaires continuent.",
        "start": 159.12,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "La pauvret\u00e9 n'est pas un ph\u00e9nom\u00e8ne\nmon\u00e9taire seulement,",
        "start": 162.28,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr c'est un manque de revenus,\nmais la pauvret\u00e9 c'est un ph\u00e9nom\u00e8ne humain,",
        "start": 165.96,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est un ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9, on n'est pas\nle m\u00eame quand on vit sans pouvoir manger",
        "start": 170.84,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ni nourrir ses enfants, on n'est pas\nles m\u00eames si on ne peut pas se laver",
        "start": 175.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "comme c'est le cas dans certains secteurs\nde la bonne ville de Marseille,",
        "start": 179.16,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "on n'est plus la m\u00eame personne si on a froid\nparce qu'on ne peut pas se chauffer,",
        "start": 183.16,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "si on a pas d'\u00e9lectricit\u00e9 pour \u00e9clairer,\nnon, on est pas le m\u00eame,",
        "start": 188.24,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "une enfance est rat\u00e9e, une jeunesse est rat\u00e9e,\nune vie est g\u00e2ch\u00e9e,",
        "start": 191.72,
        "duration": 3.28
    },
    {
        "text": "et alors on prend place dans une soci\u00e9t\u00e9,\nla seule qui vous accepte,",
        "start": 195.2,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "celle qui est enti\u00e8rement d\u00e9truite,",
        "start": 199.92,
        "duration": 1.6
    },
    {
        "text": "et qui vous prend dans ses r\u00e9seaux\nd'\u00e9conomie parall\u00e8le,",
        "start": 201.72,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "d'arrangements, de combines de toutes sortes,",
        "start": 205.53,
        "duration": 2.11
    },
    {
        "text": "et on ne peut pas jeter la pierre\n\u00e0 ceux qui ont trouv\u00e9",
        "start": 207.84,
        "duration": 2.48
    },
    {
        "text": "par ce moyen-l\u00e0 le moyen de survivre,\nalors qu'ils auraient voulu vivre autrement,",
        "start": 210.52,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "vivre dignement, vivre de revenus normaux,\nde leur participation \u00e0 la vie de la soci\u00e9t\u00e9.",
        "start": 215.8,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "300 000 sans abri, 4 millions de mal-log\u00e9s,\n8 millions de personnes",
        "start": 221.1,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "qui ont recours \u00e0 l'aide alimentaire,",
        "start": 226.0,
        "duration": 1.68
    },
    {
        "text": "600 000 qui subissent des coupures\nde gaz et d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 227.88,
        "duration": 3.04
    },
    {
        "text": "pour impay\u00e9s de factures, 2 millions\nde personnes qui ont des coupures d'eau",
        "start": 231.12,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "alors que c'est ill\u00e9gal de couper l'eau,",
        "start": 236.28,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "mais les compagnies continuent\n\u00e0 distribuer des petites gouttelettes",
        "start": 238.44,
        "duration": 3.16
    },
    {
        "text": "pour dire que le flux continue.",
        "start": 241.8,
        "duration": 2.03
    },
    {
        "text": "La pauvret\u00e9 n'est pas le fl\u00e9au des pauvres,\nc'est le fl\u00e9au de toute la soci\u00e9t\u00e9,",
        "start": 244.48,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "car on ne vit pas innocemment\ndans une soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 250.36,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "qui vous place dans un oc\u00e9an\nde cette pauvret\u00e9,",
        "start": 254.47,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "personne ne peut y vivre autrement\nque barricad\u00e9,",
        "start": 257.49,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "que s'\u00e9duquant et \u00e9duquant ses enfants\n\u00e0 l'indiff\u00e9rence aux autres.",
        "start": 261.07,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "Qu'est ce que vous dites coll\u00e8gues\u00a0?",
        "start": 265.2,
        "duration": 1.4
    },
    {
        "text": "Comme je suis content moi, de ne pas avoir\nde petits \u00e0 la maison \u00e0 m'en occuper.",
        "start": 266.8,
        "duration": 3.4
    },
    {
        "text": "Qu'est ce que vous dites quand quelqu'un\ng\u00eet \u00e0 terre,",
        "start": 270.4,
        "duration": 2.44
    },
    {
        "text": "n'a pas de logement et que votre gamin\nvous dit\u00a0:",
        "start": 273.04,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "\"Alors qu'est-ce qu'on fait puisque\ntu nous a dit qu'on devait aider\u00a0? \",",
        "start": 275.28,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "et que la r\u00e9ponse est qu'on ne fera rien,\net bien voici la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 278.24,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "qui est en train de se constituer\nsous nos yeux.",
        "start": 281.96,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "J'ach\u00e8ve, la pauvret\u00e9 et la propagation\ndu virus,",
        "start": 284.12,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la ville de Marseille vous en parlerait,",
        "start": 288.28,
        "duration": 2.77
    },
    {
        "text": "si elle se r\u00e9f\u00e9rait \u00e0 son histoire profonde,\nbien mieux que d'autres,",
        "start": 291.45,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "car le souvenir dans l'histoire profonde\nde la grande peste de 1720,",
        "start": 295.12,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "et du grand Saint-Antoine est encore l\u00e0,\nla moiti\u00e9 de la population a p\u00e9ri, pourquoi\u00a0?",
        "start": 299.28,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "Parce qu'elle \u00e9tait hors d'\u00e9tat\nde se prot\u00e9ger,",
        "start": 303.68,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "et encore aujourd'hui, c'est sur\ncette pauvret\u00e9",
        "start": 306.08,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "que va passer le flux du virus\npire qu'ailleurs.",
        "start": 309.31,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "Voil\u00e0, il est temps, vite vite vite,\nvous avez mis 800 millions",
        "start": 312.8,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dans l'entraide sur 100 milliards d'aides,",
        "start": 316.72,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "c'est tout qu'il faut changer, c'est\nles donn\u00e9es dans lesquels",
        "start": 319.56,
        "duration": 2.92
    },
    {
        "text": "on peut avoir un revenu qu'il faut changer,\nces 800 millions ne sont pas suffisants,",
        "start": 322.68,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et j'ach\u00e8verai, pour ne pas trop\ndramatiser le tableau,",
        "start": 327.56,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "Monsieur le Ministre, vous et moi\non a \u00e9t\u00e9 habitu\u00e9s \u00e0 conna\u00eetre",
        "start": 331.0,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "des mouvements sociaux structur\u00e9s\net organis\u00e9s,",
        "start": 335.36,
        "duration": 2.2
    },
    {
        "text": "personne ne peut savoir ce qui va se passer\nquand des dizaines de milliers",
        "start": 337.76,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "de commer\u00e7ants, d'artisans, de restaurateurs\nvont se trouver mis au pied du mur",
        "start": 342.56,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "de la mort sociale qui leur est promise",
        "start": 346.96,
        "duration": 1.64
    },
    {
        "text": "par la recrudescence du covid\net des fermetures,",
        "start": 348.8,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "je ne discute pas de leurs principes,",
        "start": 351.24,
        "duration": 1.24
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors, la Patrie va \u00eatre expos\u00e9e, dans\ndes conditions particuli\u00e8rement difficiles,",
        "start": 352.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 une force de dislocation\nqui viendra de l'int\u00e9rieur.",
        "start": 356.84,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "\u2013 Sous-titrage\u00a0: Le Crayon d'oreille -",
        "start": 359.99,
        "duration": 1.47
    }
]