[
    {
        "text": "j'aurais d'abord exprim\u00e9 au nom des",
        "start": 0.0,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "parlementaires insoumis notre gratitude",
        "start": 1.65,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "et reconnaissance \u00e0 tous ceux de nos",
        "start": 5.43,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues qui se sont joints dans un",
        "start": 7.74,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "m\u00eame \u00e9lan pour faire adopter cette",
        "start": 10.29,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "r\u00e9solution sur la reconnaissance de",
        "start": 11.88,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'endom\u00e9triose l'endom\u00e9triose qui",
        "start": 14.219,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "torture les femmes qui le subissent",
        "start": 16.59,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "frappe martyrise le couple et frappe la",
        "start": 18.38,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "famille c'est donc toute la soci\u00e9t\u00e9 qui",
        "start": 21.81,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "va recevoir un message de notre",
        "start": 23.91,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9e nationale \u00e0 l'unanimit\u00e9 il me",
        "start": 25.71,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "semble que c'est un grand moment",
        "start": 28.439,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "parlementaire quant \u00e0 moi j'interviens \u00e0",
        "start": 29.429,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "un moment aussi un peu particulier de la",
        "start": 32.16,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vie de la nation c'est ce moment o\u00f9 tout",
        "start": 33.989,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "augmente o\u00f9 tous les prix explosent et",
        "start": 36.54,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "o\u00f9 les gens qui sont d\u00e9j\u00e0 dans des",
        "start": 38.91,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "logiques de survie mat\u00e9rielle parce que",
        "start": 41.55,
        "duration": 4.739
    },
    {
        "text": "leurs revenus leur situation ne leur",
        "start": 43.68,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "permet plus leur permet pas toujours de",
        "start": 46.289,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "faire face comme il le voudrait \u00e0 leur",
        "start": 48.66,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "devoir de parent ou simplement \u00e0 leur",
        "start": 50.789,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "propre survie mat\u00e9rielle se trouve",
        "start": 53.67,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "entra\u00een\u00e9e dans une spirale qui les vous",
        "start": 55.789,
        "duration": 6.551
    },
    {
        "text": "\u00e0 la possibilit\u00e9 tout simplement de",
        "start": 59.46,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "vivre naturellement tous ici dans cet",
        "start": 62.34,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "h\u00e9micycle je crois que nous en avons",
        "start": 65.28,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "largement pris conscience et c'est le",
        "start": 66.84,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "moment de prendre les d\u00e9cisions qui",
        "start": 68.49,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "montrent que l'assembl\u00e9e nationale sur",
        "start": 70.979,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "ce sujet comme sur les autres est",
        "start": 73.2,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "capable d'aller de l'avant et de prendre",
        "start": 74.49,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement des mesures",
        "start": 76.74,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "exceptionnelles qui s'impose en effet la",
        "start": 78.299,
        "duration": 5.791
    },
    {
        "text": "proposition qui nous est soumise par le",
        "start": 81.869,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "groupe insoumis est une proposition de",
        "start": 84.09,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "blocage des prix",
        "start": 86.64,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le blocage des prix est une mesure qui",
        "start": 88.92,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "se fait par exception elle ce texte si",
        "start": 91.29,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "je les ai bien compris dans son esprit",
        "start": 94.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d'autant mieux que je les \u00e9cris ne",
        "start": 96.15,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "propose pas une mesure permanente de",
        "start": 98.7,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le de tous les prix comme ce fut",
        "start": 101.159,
        "duration": 6.721
    },
    {
        "text": "pourtant le cas de 1936 \u00e0 1986 sous tous",
        "start": 103.29,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "les gouvernements qui avait la",
        "start": 107.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de le faire et d'ailleurs",
        "start": 109.71,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "certains ont dans certaines",
        "start": 111.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "circonstances pris des mesures de",
        "start": 112.95,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "blocage des prix les historiens parmi",
        "start": 115.02,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "nous se souviendront que le premier",
        "start": 116.79,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "blocage des prix a \u00e9t\u00e9 la loi sur le",
        "start": 119.219,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "maximum voter pendant la grande",
        "start": 120.899,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution de 1789 mais plus r\u00e9cemment",
        "start": 123.03,
        "duration": 5.729
    },
    {
        "text": "ce fut le front populaire en 1936 et",
        "start": 125.79,
        "duration": 5.339
    },
    {
        "text": "encore plus r\u00e9cemment ce fut michel",
        "start": 128.759,
        "duration": 5.371
    },
    {
        "text": "rocard sur en r\u00e9ponse \u00e0 une explosion",
        "start": 131.129,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "des prix des carburants et puis encore",
        "start": 134.13,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "plus r\u00e9cemment le pr\u00e9sident emmanuel",
        "start": 136.65,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "macron pour bloquer les prix des masques",
        "start": 138.87,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "et des gels hydroalcooliques lorsque \u00e0",
        "start": 141.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "la faveur des circonstances qui en",
        "start": 143.19,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "faisait une demande extr\u00eamement",
        "start": 144.72,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "importante les prix avaient explos\u00e9",
        "start": 146.4,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "il s'agit maintenant de bloquer pour",
        "start": 149.12,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "l'essentiel les prix des carburants et",
        "start": 152.4,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les prix des mati\u00e8res premi\u00e8res qui sont",
        "start": 154.62,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessaires \u00e0 la survie des familles",
        "start": 156.3,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "naturellement elle serait prononc\u00e9e \u00e0",
        "start": 158.72,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "titre provisoire c'est \u00e0 dire de",
        "start": 162.39,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "maintenant jusqu'au jour on d\u00e9ciderait",
        "start": 164.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "que ce n'est plus la peine je voudrais",
        "start": 166.17,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous dire que cette mesure",
        "start": 168.36,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "exceptionnelle de toute fa\u00e7on trouve",
        "start": 169.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 un instrument juridique dans le",
        "start": 171.06,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "code du commerce car \u00e0 l'article l 410-2",
        "start": 173.52,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "pour \u00eatre tr\u00e8s pr\u00e9cis du code du",
        "start": 176.28,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "commerce",
        "start": 178.2,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "eh bien on peut lire qu'il est possible",
        "start": 179.7,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "de faire un blocage des prix comme cela",
        "start": 181.41,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 fait r\u00e9cemment j'ai bien de le",
        "start": 183.66,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "rappeler",
        "start": 185.22,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et notamment pour le gel des masques et",
        "start": 186.26,
        "duration": 5.979
    },
    {
        "text": "de des flacons hydroalcoolique parce que",
        "start": 189.72,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "l\u00e0 la loi avait \u00e9t\u00e9 deux sur le blocage",
        "start": 192.239,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "des prix la loi de 36 avait \u00e9t\u00e9 abrog\u00e9e",
        "start": 194.61,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "en 1986 c'est donc sur la base de cet",
        "start": 197.01,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "article du code du commerce que avait",
        "start": 199.56,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 pris la d\u00e9cision par le pr\u00e9sident",
        "start": 202.11,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "macron d\u00e8s lors aujourd'hui le texte dit",
        "start": 203.82,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ceci il est possible de bloquer les prix",
        "start": 206.4,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dans une situation de crise des",
        "start": 208.5,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "circonstances exceptionnelles admettez",
        "start": 211.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "que on peut penser qu'on s'y trouve une",
        "start": 213.03,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "calamit\u00e9 publique ou une situation",
        "start": 215.34,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "manifestement anormale du march\u00e9 dans un",
        "start": 217.98,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "secteur d\u00e9termin\u00e9 pour nous fran\u00e7ais il",
        "start": 221.13,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "est tout \u00e0 fait \u00e9vident que c'est le",
        "start": 223.53,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "march\u00e9 qui pr\u00e8s la pagaille sur le prix",
        "start": 225.18,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9lectricit\u00e9 est pas le prix de",
        "start": 227.519,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "production d'\u00e9lectricit\u00e9 par lui-m\u00eame",
        "start": 229.019,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "puisque celui ci est connu de longue",
        "start": 230.61,
        "duration": 5.159
    },
    {
        "text": "main et qu'il est stable d\u00e8s lors notre",
        "start": 232.5,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'article 1 de cette proposition de",
        "start": 235.769,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "loi il est dit qu'on va introduire le",
        "start": 239.01,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "mot urgence sociale alors notre pays qui",
        "start": 240.9,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "reconna\u00eet l'urgence sanitaire qui",
        "start": 244.049,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "reconna\u00eet l'urgence s\u00e9curitaire qui",
        "start": 246.18,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "reconna\u00eet mille et une urgence y compris",
        "start": 248.549,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "des fois l'urgence climatique",
        "start": 250.65,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "lorsqu'il s'agit d'indemniser les",
        "start": 252.09,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "catastrophes climatiques pourrait",
        "start": 254.489,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "admettre qu'il existe en effet parfois",
        "start": 256.2,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "une situation d'urgence sociale elle",
        "start": 258.06,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "serait caract\u00e9ris\u00e9 comme c'est ce que",
        "start": 260.94,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "nous vivons par",
        "start": 262.89,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "l'extr\u00eame d\u00e9sarroi et d\u00e9tresse des",
        "start": 264.76,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "milieux sociaux confront\u00e9 \u00e0 de brutales",
        "start": 266.83,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "flamb\u00e9e des prix mais elle serait aussi",
        "start": 269.29,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "en r\u00e9ponse \u00e0 la conjugaison de cette",
        "start": 271.96,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "d\u00e9tresse avec cette chose incroyable qui",
        "start": 274.36,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "est que dor\u00e9navant le syst\u00e8me \u00e9conomique",
        "start": 277.03,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "dominant le capitalisme pour faire bref",
        "start": 279.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "est capable de se nourrir des",
        "start": 281.32,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "catastrophes qu'il provoque c'est le",
        "start": 283.09,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "march\u00e9 qui cr\u00e9e le d\u00e9r\u00e8glement et la",
        "start": 285.04,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "brutale flamb\u00e9e des prix et l'on voit",
        "start": 287.56,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "aujourd'hui par exemple une grande",
        "start": 289.66,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "enseigne d\u00e9cid\u00e9 d'abaisser le prix de la",
        "start": 291.22,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "vente des baguettes de pain \u00e0 z\u00e9ro",
        "start": 294.04,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "centime 29 ce qui est \u00e0 l'\u00e9vidence une",
        "start": 296.59,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "vente \u00e0 perte et cette vente \u00e0 perte",
        "start": 300.22,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "aura pour cons\u00e9quence de cr\u00e9er un",
        "start": 302.92,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nouveau d\u00e9g\u00e2t c'est \u00e0 dire la ruine des",
        "start": 304.57,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "boulangers p\u00e2tissiers qui eux ne peut",
        "start": 306.97,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "faire autrement que de r\u00e9percuter dans",
        "start": 309.28,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "le prix les augmentations qui sont",
        "start": 311.05,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "celles de l'\u00e9nergie etc etc vous riez",
        "start": 313.3,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "comment cette conjonction d'un syst\u00e8me",
        "start": 316.39,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "incapable de s'autor\u00e9guler avec une",
        "start": 318.79,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pression de la demande et une situation",
        "start": 321.13,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "de d\u00e9tresse produit pr\u00e9cis\u00e9ment ce que",
        "start": 323.74,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "nous appelons l'urgence sociale le",
        "start": 325.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mettre dans le texte permet au",
        "start": 328.0,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "gouvernement de d\u00e9lib\u00e9rer en ayant un",
        "start": 329.47,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "argument qui lui permet de se donner le",
        "start": 331.51,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "surplomb sur la soci\u00e9t\u00e9 qui est attendu",
        "start": 334.03,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'un ex\u00e9cutif le deuxi\u00e8me point de ce",
        "start": 336.58,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "texte et non le moindre est que",
        "start": 338.92,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "naturellement il ne s'agit pas d'\u00e9tablir",
        "start": 341.35,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "je ne sais quel m\u00e9canisme ou dans un",
        "start": 344.2,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "bureau \u00e0 l'ancienne comme cela se",
        "start": 347.2,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "faisait autrefois dans les ann\u00e9es du",
        "start": 349.06,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de la v\u00e8me r\u00e9publique",
        "start": 351.43,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "quelqu'un d\u00e9terminer les prix de chaque",
        "start": 353.02,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "chose parce que c'\u00e9tait comme \u00e7a et que",
        "start": 355.03,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "personne n'y voyait \u00e0 revoir \u00e0 l'\u00e9poque",
        "start": 357.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "personne ne pensait \u00e0 dire que c'\u00e9tait",
        "start": 359.26,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'urss en france 1 je pense \u00e7a ne",
        "start": 361.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tait pas d'ailleurs il faut bien",
        "start": 363.7,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'admettre d\u00e8s lors on voit que \u00e7a se",
        "start": 364.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "passait comme \u00e7a bah on peut apprendre",
        "start": 367.78,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "de cette situation et le texte en tire",
        "start": 369.19,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "la conclusion il propose c'est l'article",
        "start": 371.8,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "2 une intervention citoyenne dans la",
        "start": 374.26,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "d\u00e9termination du blocage des prix et",
        "start": 377.68,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "cette id\u00e9e d'intervention citoyenne de",
        "start": 380.47,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "personnes que l'on consulte ce soit des",
        "start": 383.23,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "associations ou des personnes cette id\u00e9e",
        "start": 385.12,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "d'intervention citoyenne permet d'en",
        "start": 388.09,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "modifier les exc\u00e8s ou peut-\u00eatre les",
        "start": 389.98,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "arrangements qui se ferait dans le",
        "start": 392.53,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "silence d'or bureau et je dois vous dire",
        "start": 394.78,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 encore je n'ai que la",
        "start": 396.759,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ralisation d'une bonne pratique qui",
        "start": 398.41,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "vous est propos\u00e9 les auditions les",
        "start": 400.81,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9quipes que nous avons faites ont montr\u00e9",
        "start": 403.81,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "comment cette disposition existe d\u00e9j\u00e0",
        "start": 405.37,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "dans un d\u00e9partement au moins d'outre-mer",
        "start": 408.22,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "l'\u00eele de la r\u00e9union o\u00f9 s'appliquent",
        "start": 411.91,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "comme dans les autres outre-mer un",
        "start": 413.83,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "m\u00e9canisme que l'on appelle loi lurel de",
        "start": 415.78,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le des prix et ce m\u00e9canisme il",
        "start": 418.449,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "fonctionne la population s'en plaint",
        "start": 421.479,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "quand il n'est pas assez \u00e9nergique d\u00e8s",
        "start": 424.12,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "lors pour \u00e9viter qu'on mette en place un",
        "start": 425.74,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me qui ensuite est lui m\u00eame mis en",
        "start": 427.9,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cause la participation directe des",
        "start": 429.909,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "citoyens a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 dans l'\u00eele de la",
        "start": 432.55,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "r\u00e9union des gens sont tir\u00e9s au sort et",
        "start": 435.22,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "participe \u00e0 la commission qui fixe les",
        "start": 437.47,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "prix et puis pas un ou deux il y en a",
        "start": 439.96,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "cent cinquante six qui sont fix\u00e9s de",
        "start": 441.639,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "cette mani\u00e8re et vous n'avez pas entendu",
        "start": 443.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dire qu'il ya eu sur l'\u00eele je ne sais qu",
        "start": 445.27,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'insurrection contre ce m\u00e9canisme",
        "start": 447.61,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "c'est le contraire il s'agit non",
        "start": 449.5,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "seulement d'un amortisseur sur les prix",
        "start": 451.479,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "mais d'un amortisseur social parce que",
        "start": 453.25,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "cela permet que l'on se comprenne que",
        "start": 455.71,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "l'on s'\u00e9coute et que la soci\u00e9t\u00e9",
        "start": 457.81,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "multiplie les m\u00e9canismes",
        "start": 459.69,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "d'autor\u00e9gulation qui partent de la",
        "start": 461.53,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "citoyennet\u00e9 le m\u00eame les dames les",
        "start": 463.81,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "messieurs coll\u00e8gues il faut tout de m\u00eame",
        "start": 465.849,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "que sortant de l'aspect technique",
        "start": 468.28,
        "duration": 7.139
    },
    {
        "text": "juridique et m\u00eame social vous preniez la",
        "start": 470.83,
        "duration": 7.74
    },
    {
        "text": "mesure de l'instant il y a huit millions",
        "start": 475.419,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "de personnes qui rel\u00e8vent de l'aide",
        "start": 478.57,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "alimentaire",
        "start": 480.31,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ce chiffre est \u00e9tabli par la banque",
        "start": 481.719,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "alimentaire et les grandes organisations",
        "start": 483.94,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "associations populaires comme le secours",
        "start": 485.5,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "catholique ou le secours populaire qui",
        "start": 487.75,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nous en ont donn\u00e9 les chiffres 8",
        "start": 490.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "millions n'a jamais vu \u00e7a en france et",
        "start": 491.71,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "c'est incroyable et pour beaucoup",
        "start": 493.9,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "d'entre nous c'est non seulement",
        "start": 495.699,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "suffocant mais incompr\u00e9hensible quel que",
        "start": 496.84,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "soit le banc sur lequel on si\u00e8ge il y \u00e0",
        "start": 499.09,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "12 millions de personnes qui vivent au",
        "start": 501.46,
        "duration": 4.889
    },
    {
        "text": "froid parce que soit elles doivent elles",
        "start": 504.28,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "m\u00eames coup\u00e9 le chauffage soit elles ne",
        "start": 506.349,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "diminuent et vivent dans un confort du",
        "start": 507.849,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "froid en plein hiver c'est",
        "start": 510.039,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "incompr\u00e9hensible",
        "start": 512.11,
        "duration": 2.369
    },
    {
        "text": "c'est inadmissible",
        "start": 513.19,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dans un pays o\u00f9 se r\u00e9alise dans le m\u00eame",
        "start": 514.479,
        "duration": 5.461
    },
    {
        "text": "temps et souvent \u00e0 propos de la m\u00eame",
        "start": 517.0,
        "duration": 6.39
    },
    {
        "text": "crise des surprofits inou\u00efe qui",
        "start": 519.94,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "s'accumulent 1 \u00e0 bout tandis que tous",
        "start": 523.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les autres se sentent int\u00e9gralement",
        "start": 525.55,
        "duration": 3.729
    },
    {
        "text": "d\u00e9pouill\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments les plus",
        "start": 527.47,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "\u00e9l\u00e9mentaire les plus humbles de droit \u00e0",
        "start": 529.279,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "la survie et voici que ce sont les oeufs",
        "start": 531.74,
        "duration": 6.149
    },
    {
        "text": "le pain apr\u00e8s tout le reste le blocage",
        "start": 534.199,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des prix devrait donc non seulement",
        "start": 537.889,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "concerner les prix de l'\u00e9nergie mais",
        "start": 539.329,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "\u00e9galement les cinq ou six premi\u00e8res",
        "start": 541.1,
        "duration": 5.849
    },
    {
        "text": "consommation populaire de masse qui",
        "start": 544.279,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "permettent aux gens de survivre et en",
        "start": 546.949,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "particulier je demande qu'on l'entende",
        "start": 548.629,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "dans la force que cela prend pour des",
        "start": 550.819,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "millions de familles imaginez vous quand",
        "start": 553.129,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "vous \u00eates devant votre t\u00e9l\u00e9 avec vos",
        "start": 555.35,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "gamins et que vous voyez appara\u00eetre une",
        "start": 557.509,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "publicit\u00e9 qui dit chaque jour vous devez",
        "start": 560.029,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "pour bien vivre et bien consomm\u00e9 prendre",
        "start": 562.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "cinq fruits et l\u00e9gumes et que l'enfant",
        "start": 564.8,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ou celui ci ou celle l\u00e0 autour de la",
        "start": 567.17,
        "duration": 3.709
    },
    {
        "text": "table dit et pourquoi on le fait pas",
        "start": 569.48,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pour est en faut quasiment leurs proches",
        "start": 570.879,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "aux parents tout simplement ils ne le",
        "start": 573.62,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "font pas parce qu'ils ne le peuvent pas",
        "start": 575.689,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "parce que c'est un prix excessif voil\u00e0",
        "start": 577.129,
        "duration": 6.541
    },
    {
        "text": "chers coll\u00e8gues pourquoi ce texte est",
        "start": 580.069,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "non seulement un texte de dignit\u00e9",
        "start": 583.67,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "sociale mais c'est un texte de dignit\u00e9",
        "start": 585.139,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "tout simplement le pouvoir public d\u00e8s",
        "start": 587.569,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "les premiers jours de sa constitution",
        "start": 589.97,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine je pense \u00e0 la grande",
        "start": 591.68,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution de 89 a \u00e9tabli que le premier",
        "start": 593.329,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "des droits de la personne humaine est le",
        "start": 597.17,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "droit \u00e0 la survie et que par cons\u00e9quent",
        "start": 599.36,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tout ce qui permet d'y contribuer et",
        "start": 601.819,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "bienvenue et c'est \u00e0 cela que je fais",
        "start": 603.86,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "appel en vous pr\u00e9sentant ce texte est",
        "start": 605.959,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment avec mon soutien le plus",
        "start": 608.779,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "entier et le plus enthousiaste merci",
        "start": 610.699,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "beaucoup monsieur m\u00e9lenchon la parole",
        "start": 613.459,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "est d\u00e9sormais \u00e0 madame agn\u00e8s pannier",
        "start": 616.129,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "brunache et ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 en charge",
        "start": 618.11,
        "duration": 6.289
    },
    {
        "text": "de l'industrie",
        "start": 620.439,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 627.4,
        "duration": 7.649
    },
    {
        "text": "je mes enfants \u00e0 part dont je vous en",
        "start": 642.77,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "prie le challenge sera install\u00e9 vous \u00e0",
        "start": 645.6,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "la place qui vous est r\u00e9serv\u00e9",
        "start": 647.28,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "et or vous savez l'apprendre de vous",
        "start": 649.52,
        "duration": 6.49
    },
    {
        "text": "m\u00eame et madame la ministre vous allez",
        "start": 653.22,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pouvoir exprimer la position du",
        "start": 656.01,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "gouvernement sur cette proposition dont",
        "start": 658.47,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "vous avez la parole",
        "start": 659.82,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s",
        "start": 661.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "monsieur le pr\u00e9sident",
        "start": 663.54,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "monsieur le pr\u00e9sident m\u00e9lenchon mais sur",
        "start": 665.21,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "le rapporteur",
        "start": 669.0,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "la proposition que vous pr\u00e9sentez est",
        "start": 670.4,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "une mauvaise r\u00e9ponse",
        "start": 674.25,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "\u00e0 une bonne question",
        "start": 675.83,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "et je veux dire ici que le gouvernement",
        "start": 677.78,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "depuis cinq ans a concentr\u00e9 son action",
        "start": 681.45,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "sur un double objectif le premier",
        "start": 684.87,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "objectif c'est de faire en sorte que les",
        "start": 687.9,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais vivent mieux et pour vivre",
        "start": 690.57,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "mieux qu'ils aient plus acc\u00e8s \u00e0 l'emploi",
        "start": 694.53,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et c'est le premier des combats c'est",
        "start": 696.33,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "celui sur la lutte contre le ch\u00f4mage le",
        "start": 697.95,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me combat c'est que ceux qui ont",
        "start": 701.34,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "un emploi vivre plus dignement et que",
        "start": 703.92,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "cet emploi soit au fond leur permettent",
        "start": 706.71,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre mieux r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s c'est le deuxi\u00e8me",
        "start": 710.37,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "combat que nous avons men\u00e9 et ce deux",
        "start": 712.29,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "combats ont produit des r\u00e9sultats",
        "start": 714.63,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "\u00e9vidents ce gouvernement avec l'appui de",
        "start": 716.24,
        "duration": 7.09
    },
    {
        "text": "la majorit\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er un million d'emplois",
        "start": 719.79,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "en quatre ans le taux de ch\u00f4mage alors",
        "start": 723.33,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "que nous traversons une des crises les",
        "start": 725.58,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "plus importants impactante de notre de",
        "start": 728.04,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "ces 80 derni\u00e8res ann\u00e9es le taux de",
        "start": 731.85,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage est aujourd'hui plus bas qu'il",
        "start": 734.4,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ne l'\u00e9tait avant la crise et plus bas",
        "start": 737.16,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'au d\u00e9but du quinquennat est",
        "start": 739.32,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "significativement plus bas en",
        "start": 741.0,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "particulier dans des territoires",
        "start": 742.35,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "pauvres je pense notamment au bassin",
        "start": 744.35,
        "duration": 4.18
    },
    {
        "text": "minier je pense par exemple \u00e0 la ville",
        "start": 746.73,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de lens o\u00f9 il a diminu\u00e9 de 4 points ou \u00e0",
        "start": 748.53,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "b\u00e9thune o\u00f9 il a \u00e9galement diminu\u00e9 de 4",
        "start": 751.44,
        "duration": 6.84
    },
    {
        "text": "points c'est consid\u00e9rable alors on peut",
        "start": 753.87,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "aussi \u00e9voquer la question des revenus",
        "start": 758.28,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "modestes l\u00e0 aussi nous sommes",
        "start": 760.77,
        "duration": 5.06
    },
    {
        "text": "nous avons travaill\u00e9 nous avons",
        "start": 764.03,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "travaill\u00e9 en augmentant la prime",
        "start": 765.83,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "d'activit\u00e9 en permettant de d\u00e9fiscaliser",
        "start": 768.08,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "les heures suppl\u00e9mentaires en donnant",
        "start": 770.78,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "plus acc\u00e8s \u00e0 la participation et \u00e0",
        "start": 773.69,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9ressement toute une s\u00e9rie de",
        "start": 776.27,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "mesures qui ont permis d'augmenter le",
        "start": 777.95,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "revenu des personnes modestes qui",
        "start": 781.22,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "travaillent je pense \u00e9videmment \u00e0 la",
        "start": 783.08,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme de l'imp\u00f4t sur le revenu qui a",
        "start": 784.64,
        "duration": 6.75
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 aux m\u00e9nages",
        "start": 788.3,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "modestes et moyens revenus moyens voil\u00e0",
        "start": 791.39,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "des actions qui sont efficaces et qui ne",
        "start": 795.2,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sont pas guid\u00e9 par l'id\u00e9ologie mais qui",
        "start": 797.18,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "sont guid\u00e9s par le sens du r\u00e9sultat et",
        "start": 799.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le sens d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral pour les",
        "start": 801.74,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 803.48,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ce que vous proposez aujourd'hui est une",
        "start": 804.64,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "mesure qui au fond ils vous l'avez tr\u00e8s",
        "start": 807.65,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "bien rappel\u00e9 monsieur le pr\u00e9sident",
        "start": 810.71,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "reprend des mesures qui ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s",
        "start": 813.34,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "dans l'histoire vous avez mentionn\u00e9 la",
        "start": 817.19,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "loi du maximum qui d'ailleurs a \u00e9t\u00e9 un",
        "start": 818.72,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "\u00e9chec total au moment de la r\u00e9volution",
        "start": 821.87,
        "duration": 5.3
    },
    {
        "text": "on peut \u00e9galement mentionner",
        "start": 824.06,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "l'utilisation du blocage des prix dans",
        "start": 827.17,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "des pays auxquels faisaient date et chez",
        "start": 829.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "en tant que mod\u00e8les comme le venezuela",
        "start": 831.62,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "o\u00f9 on a pu constater que non seulement",
        "start": 833.24,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "ils g\u00e9n\u00e9rer du march\u00e9 noir mais il ne",
        "start": 835.82,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "bloquait pas l\u00e0 sur inflation",
        "start": 839.03,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "auquel les v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens et et qu'on veut",
        "start": 840.7,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "comment dire",
        "start": 844.79,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "confront\u00e9s mais en plus le pib a diminu\u00e9",
        "start": 846.13,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "absolument massivement parce que",
        "start": 850.54,
        "duration": 4.12
    },
    {
        "text": "lorsqu'on bloque les prix on emp\u00eache",
        "start": 852.41,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'activit\u00e9 \u00e9conomique de se faire alors",
        "start": 854.66,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "vous avez raison de dire que nous avons",
        "start": 857.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "utilis\u00e9 des mesures de blocage des prix",
        "start": 859.34,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "je vous rejoins totalement sur \u00e7a parce",
        "start": 861.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "que nous ne sommes pas sectaires et nous",
        "start": 863.48,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ne sommes pas id\u00e9ologue dans des moments",
        "start": 864.83,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cifiques de crise lorsque les besoins",
        "start": 867.05,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "augmentent drastiquement",
        "start": 871.64,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "lorsque l'offre est concentr\u00e9 dans",
        "start": 872.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "quelques mains lorsqu'il y a des",
        "start": 874.91,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9s de faire du sur profits sur",
        "start": 876.47,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "le dos des consommateurs",
        "start": 879.38,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "alors oui il ne faut pas avoir la main",
        "start": 880.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "qui tremble et il faut r\u00e9glementer les",
        "start": 882.95,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "prix nous l'avons fait sur le gel",
        "start": 885.02,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "hydroalcoolique nous l'avons fait sur le",
        "start": 886.28,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "prix des masques sanitaires et de",
        "start": 888.5,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re plus g\u00e9n\u00e9rale nous r\u00e9gulons les",
        "start": 891.32,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "prix d'un certain nombre de secteurs on",
        "start": 892.91,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "peut penser au secteur du prix des",
        "start": 894.29,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "m\u00e9dicaments",
        "start": 896.24,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "compte tenu du b\u00e9n\u00e9fice que cela apporte",
        "start": 897.35,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "aux fran\u00e7ais au regard des risques que",
        "start": 899.87,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "cela fait peser sur la production mais",
        "start": 902.84,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "cette d\u00e9marche tels que vous voulez",
        "start": 905.66,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'\u00e9largir pas la g\u00e9n\u00e9raliser on l'entend",
        "start": 907.72,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "bien mais l'\u00e9largir elle a un impact",
        "start": 910.49,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "direct et cet impact direct c'est celui",
        "start": 913.1,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "d'opposer les consommateurs les fran\u00e7ais",
        "start": 917.35,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "qui consomment aux fran\u00e7ais notamment",
        "start": 919.73,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "les agriculteurs qui produisent ou qui",
        "start": 922.7,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "transforme et cette mesure alain",
        "start": 925.34,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me impact qui est assez paradoxal",
        "start": 927.44,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "me semble-t-il ce deuxi\u00e8me impact c'est",
        "start": 928.76,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qu'au fond vous poussent \u00e0 la",
        "start": 931.25,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9localisation la d\u00e9localisation je le",
        "start": 932.18,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "rappelle c'est des emplois en moi c'est",
        "start": 934.88,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "de la richesse en moins et lorsqu'on",
        "start": 936.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "regarde l'augmentation de la pauvret\u00e9",
        "start": 938.24,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "c'est une fonction quasi lin\u00e9aire est",
        "start": 940.49,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "corr\u00e9l\u00e9e \u00e0 la baisse de l'industrie dans",
        "start": 943.49,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "notre pays alors vous voyez que ce",
        "start": 946.07,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "gouvernement n'est \u00e9videmment pas en",
        "start": 948.56,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "situation de soutenir un projet qui nous",
        "start": 949.97,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "propose finalement devenir plus pauvres",
        "start": 952.31,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "de r\u00e9duire l'emploi et de faire en sorte",
        "start": 953.9,
        "duration": 7.38
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais vivent non dignement de",
        "start": 956.96,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "leur travail",
        "start": 961.28,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qu'est ce que nous faisons en regard eh",
        "start": 962.32,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "bien nous agissons sur le pouvoir",
        "start": 965.57,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "d'achat nous sommes \u00e9videmment active",
        "start": 967.04,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "vous le savez je ne parle pas de toutes",
        "start": 969.95,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "les mesures structurelles que j'ai",
        "start": 971.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mentionn\u00e9 au d\u00e9but de mon propos mais je",
        "start": 972.62,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "veux aussi \u00e9voqu\u00e9 l'action du",
        "start": 975.38,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "gouvernement support\u00e9 par la majorit\u00e9",
        "start": 977.99,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "est parfois aiguillonn\u00e9s par la majorit\u00e9",
        "start": 980.18,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "sur le ch\u00e8que \u00e9nergie par exemple qui",
        "start": 982.72,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "est un ch\u00e8que pour lutter contre",
        "start": 986.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'inflation une mesure imm\u00e9diate qui va",
        "start": 988.04,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0 36 millions de fran\u00e7ais",
        "start": 990.32,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "je veux \u00e9galement \u00e9voqu\u00e9 l'\u00e9largissement",
        "start": 993.25,
        "duration": 6.55
    },
    {
        "text": "de latrines d'activit\u00e9 \u00e0 six millions de",
        "start": 997.19,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais je peux continuer \u00e0 parler du",
        "start": 999.8,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "travail que nous menons pour limiter le",
        "start": 1003.67,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 4% 2021 ce",
        "start": 1005.56,
        "duration": 5.93
    },
    {
        "text": "qu'ils nous disent d'ingrats assez",
        "start": 1009.04,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "farouchement des autres pays europ\u00e9ens",
        "start": 1011.49,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "o\u00f9 ce prix a d\u00e9j\u00e0 augment\u00e9 en 2021 et va",
        "start": 1014.44,
        "duration": 6.5
    },
    {
        "text": "continuer \u00e0 ouvrir augment\u00e9 en",
        "start": 1018.1,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "2022",
        "start": 1020.94,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "donc vous le voyez nous ne sommes ni",
        "start": 1022.6,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sectaire mais nous ne sommes pas",
        "start": 1025.21,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9magogue nous n'agirons pas contre",
        "start": 1026.65,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'emploi des fran\u00e7ais contre l'industrie",
        "start": 1029.35,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "contre les agriculteurs en tenant des",
        "start": 1031.63,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "propos incoh\u00e9rents puisque la veille",
        "start": 1034.69,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "chacun se plaint du fait que le revenu",
        "start": 1037.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des agriculteurs n'est pas suffisant et",
        "start": 1039.58,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "le lendemain on propose de bloquer les",
        "start": 1041.56,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "prix des fruits et l\u00e9gumes tout cela ne",
        "start": 1043.3,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "tient pas et nous allons continuer \u00e0",
        "start": 1045.58,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "soutenir pour faire en sorte que les",
        "start": 1048.46,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais les plus modestes puissent",
        "start": 1050.89,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "vivre plus dignement et pour cela qu'ils",
        "start": 1052.84,
        "duration": 7.61
    },
    {
        "text": "aient acc\u00e8s un emploi un emploi digne ou",
        "start": 1056.2,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "ils puissent progresser je pense",
        "start": 1060.45,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "notamment \u00e0 tout le travail que nous",
        "start": 1063.4,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "avons d\u00e9ploy\u00e9s en mati\u00e8re d'insertion",
        "start": 1064.87,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "avec un jeune homme une solution avec la",
        "start": 1067.18,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "formation",
        "start": 1069.79,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "avec",
        "start": 1070.86,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "l'action sp\u00e9cifique pour les ch\u00f4meurs de",
        "start": 1072.39,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "longue dur\u00e9e voil\u00e0 un travail de longue",
        "start": 1074.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "haleine un travail sans doute moins",
        "start": 1077.2,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "spectaculaire que des mesures qui",
        "start": 1079.06,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "ressemble \u00e0 des coups politiques mais ce",
        "start": 1082.39,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "travail il paye et les fran\u00e7ais ne s'y",
        "start": 1084.43,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "tromperont pas je vous remercie",
        "start": 1086.41,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "merci beaucoup madame la ministre nous",
        "start": 1089.73,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "allons pouvoir aborder la discussion",
        "start": 1092.44,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale sur ce texte avec un premier",
        "start": 1093.46,
        "duration": 3.53
    },
    {
        "text": "intervenant",
        "start": 1095.86,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est monsieur ugo bernalicis pour le",
        "start": 1096.99,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "groupe de la france insoumise pour une",
        "start": 1099.97,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "dur\u00e9e de 10 minutes",
        "start": 1102.46,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "maximum",
        "start": 1104.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ici",
        "start": 1105.75,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bien monsieur le rapporteur madame la",
        "start": 1118.35,
        "duration": 6.16
    },
    {
        "text": "ministre mes chers coll\u00e8gues c'est",
        "start": 1122.53,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "dommage quand m\u00eame cette intervention",
        "start": 1124.51,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "madame la ministre parce que finalement",
        "start": 1125.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "vous raconter n'importe quoi sur un",
        "start": 1127.69,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me qui pourrait concerner",
        "start": 1129.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "n'importe qui et c'est l\u00e0 toute la",
        "start": 1130.93,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 de ce que vous avez racont\u00e9",
        "start": 1133.45,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "c'est que rien ne tient debout",
        "start": 1135.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "absolument rien alors je vais commencer",
        "start": 1137.47,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "par le d\u00e9but pourquoi nous voulons",
        "start": 1140.35,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "bloquer les prix pour r\u00e9soudre un",
        "start": 1141.88,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me concret qui touche des millions",
        "start": 1144.16,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "de nos concitoyennes et concitoyens \u00e0",
        "start": 1147.31,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "savoir ceux qui souffrent qui sont dans",
        "start": 1149.14,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la pauvret\u00e9 la mis\u00e8re dans l'indignit\u00e9",
        "start": 1151.03,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "parce qu'ils ne peuvent pas r\u00e9gler leurs",
        "start": 1153.07,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "factures d'\u00e9lectricit\u00e9 parce qu'ils ne",
        "start": 1154.48,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "peuvent pas r\u00e9gler leurs factures de gaz",
        "start": 1155.83,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et que tout \u00e7a leur est coup\u00e9e oui il ya",
        "start": 1157.0,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "encore des coupures m\u00eame pendant les",
        "start": 1159.13,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "tr\u00eaves hivernales o\u00f9 on vous r\u00e9duit le",
        "start": 1160.3,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "compteur \u00e0 peau de chagrin ce qui",
        "start": 1161.83,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "revient \u00e0 peu pr\u00e8s au m\u00eame on vous coupe",
        "start": 1163.21,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'an oui on continue \u00e0 couper l'eau dans",
        "start": 1165.97,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ce pays mal est bien que ce soit tout \u00e0",
        "start": 1167.71,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "fait ill\u00e9gal et de tous ceux qui ne",
        "start": 1169.75,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "peuvent pas refaire le plein de",
        "start": 1172.18,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "carburant de leurs v\u00e9hicules tous ceux",
        "start": 1173.8,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qui ne peuvent pas se nourrir",
        "start": 1175.66,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "convenablement ses \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 1177.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'heure 8 millions de personnes qui peut",
        "start": 1178.75,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "qui auraient droit \u00e0 l'aide alimentaire",
        "start": 1180.52,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "dans ce pays ce qui est \u00e9norme et ce qui",
        "start": 1182.76,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "est un chiffre qui a d'ailleurs bondi",
        "start": 1185.62,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "avec la crise du coc vide mais pas",
        "start": 1186.61,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "seulement aussi du fait de votre",
        "start": 1189.76,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "politique alors une fois que j'ai",
        "start": 1191.44,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "rappel\u00e9 le but recherch\u00e9 par ce blocage",
        "start": 1193.93,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "des prix blocage \u00e0 la fois \u00e0 titre",
        "start": 1196.36,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ponctuel le premier article pour une",
        "start": 1198.82,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "situation exceptionnelle et nous",
        "start": 1201.67,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "rajoutons le crit\u00e8re d'urgence sociale",
        "start": 1202.9,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "je pense qu'il faut mettre ce crit\u00e8re",
        "start": 1204.34,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "d'urgence sociale qu'on secoue que c'est",
        "start": 1205.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "une n\u00e9cessit\u00e9 de le faire et on ne voit",
        "start": 1207.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dans cette situation particuli\u00e8re",
        "start": 1209.44,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et puis le deuxi\u00e8me article qui vise non",
        "start": 1211.21,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pas \u00e0 faire un coup politique madame la",
        "start": 1213.97,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "ministre en plus c'est rien",
        "start": 1215.56,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'extraordinaire on parle juste de faire",
        "start": 1217.69,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "en sorte que quelque chose qui existe",
        "start": 1220.39,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 en france dans les territoires",
        "start": 1221.62,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'outre-mer puis s'appliquer \u00e0 la france",
        "start": 1223.75,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "enti\u00e8re c'est-\u00e0-dire aussi \u00e0 l'hexagone",
        "start": 1225.55,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'aja on a vu des choses quand m\u00eame",
        "start": 1227.08,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "plus spectaculaire l\u00e0 on vous propose de",
        "start": 1229.42,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "faire quelque chose qui marche pas",
        "start": 1231.4,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "suffisamment sans doute \u00e0 votre go\u00fbt",
        "start": 1232.69,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'ailleurs au n\u00f4tre aussi mais qui et",
        "start": 1233.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "apporte quelque chose une plus value",
        "start": 1235.78,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "pour qui pour les gens et pour les",
        "start": 1238.24,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "producteurs locaux j'y reviendrai dans",
        "start": 1240.49,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "un instant d'abord il me faut revenir",
        "start": 1242.5,
        "duration": 7.32
    },
    {
        "text": "sur les mensonges il faut le dire o\u00f9 les",
        "start": 1246.61,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "inepties que vous avez prononc\u00e9 madame",
        "start": 1249.82,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "la ministre vous avez commenc\u00e9 par",
        "start": 1252.039,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "l'emploi un million d'emplois qui ont",
        "start": 1253.89,
        "duration": 5.139
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s et vous expliquer surtout",
        "start": 1256.33,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "qu'en fait il y aurait une des emplois",
        "start": 1259.029,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "cr\u00e9\u00e9s mais une baisse du taux de ch\u00f4mage",
        "start": 1262.84,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "or quand on regarde bien si on regarde",
        "start": 1264.549,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "la technique ou ce que vous aimez \u00e7a",
        "start": 1266.71,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "madame la ministre le halo du ch\u00f4mage",
        "start": 1268.36,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire les gens qui rentrent en",
        "start": 1270.549,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "activit\u00e9 ressort 30 qui sont en fait",
        "start": 1272.23,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "dans une pr\u00e9carit\u00e9 dans l'emploi a cr\u00fb",
        "start": 1273.73,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "\u00e9norm\u00e9ment ce qui fait que le nombre de",
        "start": 1276.39,
        "duration": 4.749
    },
    {
        "text": "travailleurs pauvres continuent de",
        "start": 1279.1,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "progresser dans ce pays et j'en veux",
        "start": 1281.139,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "pour preuve c'est que quand vous parlez",
        "start": 1282.49,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "de l'augmentation du pouvoir d'achat",
        "start": 1284.11,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "vous avez augmenter le pouvoir d'achat",
        "start": 1285.159,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "des fran\u00e7ais voulaient vous dites nous",
        "start": 1286.419,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "est en fait en grosses moyennes oui mais",
        "start": 1287.679,
        "duration": 4.951
    },
    {
        "text": "regardons un peu dans le d\u00e9tail si vous",
        "start": 1290.62,
        "duration": 5.279
    },
    {
        "text": "prenez les 5% les 5 % les plus pauvres",
        "start": 1292.63,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "du pays ils se sont appauvris 2 5% sur",
        "start": 1295.899,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "les quatre derni\u00e8res ann\u00e9es c'est \u00e0 dire",
        "start": 1299.529,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "du fait de votre politique publique",
        "start": 1301.33,
        "duration": 2.699
    },
    {
        "text": "pendant qu'une autre partie notamment ce",
        "start": 1302.649,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "tout en \u00e5 effectivement effectivement",
        "start": 1304.029,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "augmenter leur pouvoir d'achat ils se",
        "start": 1305.769,
        "duration": 2.731
    },
    {
        "text": "sont enrichis vous dites d'ailleurs d'un",
        "start": 1306.88,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "point de vue du revenu que le revenu des",
        "start": 1308.5,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "plus modestes \u00e0 progresser oui mais",
        "start": 1310.029,
        "duration": 5.821
    },
    {
        "text": "tellement moins vite que ce tout en haut",
        "start": 1313.21,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "du panier qu'on se demande si c'est",
        "start": 1315.85,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vraiment une politique de r\u00e9sorption des",
        "start": 1317.769,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "in\u00e9galit\u00e9s et en fait non puisque les",
        "start": 1319.24,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res d'in\u00e9galit\u00e9s les indicateurs",
        "start": 1320.95,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "d'in\u00e9galit\u00e9s ont augment\u00e9 durant ces",
        "start": 1322.929,
        "duration": 5.521
    },
    {
        "text": "quatre derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e9galement et il",
        "start": 1325.149,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "faut m\u00eame dire au passage parce que bon",
        "start": 1328.45,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "la prime d'activit\u00e9 la prime d'activit\u00e9",
        "start": 1330.309,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "que vous avez augment\u00e9 pourquoi vous",
        "start": 1332.94,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'avez fait de bon coeur",
        "start": 1335.139,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "en souriant en disant \u00e0 les y regarder",
        "start": 1337.5,
        "duration": 4.389
    },
    {
        "text": "c'est pour vous",
        "start": 1340.72,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "non vous l'avez fait parce qu'elle vous",
        "start": 1341.889,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 arrach\u00e9 par la mobilisation des",
        "start": 1343.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "gilets jaunes dans ce pays arrach\u00e9e par",
        "start": 1344.889,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "la mobilisation collective des",
        "start": 1346.84,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et des fran\u00e7ais dans la rue",
        "start": 1348.61,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "avec leur gilet jeune encore que la",
        "start": 1350.169,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "prime activit\u00e9 n'est pas la panac\u00e9e",
        "start": 1352.059,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "puisque ce sont les finances publiques",
        "start": 1353.169,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "qui financent eux-m\u00eames un compl\u00e9ment de",
        "start": 1355.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "salaire ce n'est pas une augmentation de",
        "start": 1356.95,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "salaires une augmentation de revenus",
        "start": 1358.63,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "mais pas une augmentation de salaire ce",
        "start": 1359.71,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'il faudrait en r\u00e9alit\u00e9 c'est",
        "start": 1361.659,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "augmenter les salaires augmenter le smic",
        "start": 1363.07,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "nous proposons de le mettre \u00e0 1400 euros",
        "start": 1364.779,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "c'est une politique d'ensemble que nous",
        "start": 1366.429,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "vous proposons est dans cette politique",
        "start": 1368.5,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'ensemble il y a le blocage des prix",
        "start": 1370.69,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pourquoi il ya le blocage des prix parce",
        "start": 1372.49,
        "duration": 6.47
    },
    {
        "text": "que nous avons besoin d'eux r\u00e9glementer",
        "start": 1374.86,
        "duration": 7.02
    },
    {
        "text": "le smic \u00e0 1400 brut moi je vous propose",
        "start": 1378.96,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "d\u00e8s 1400 net fait pas les uns ceux qui",
        "start": 1381.88,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d\u00e9couvraient le programme est si vous ne",
        "start": 1383.83,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "l'avez pas il est en vente en librairie",
        "start": 1385.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "\u00e0 3 euros je suis s\u00fbr vous avez vous les",
        "start": 1386.59,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "moyens vous le payez cher coll\u00e8gue",
        "start": 1388.63,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "balanant au pire je vous l'offrir est",
        "start": 1389.559,
        "duration": 5.971
    },
    {
        "text": "donc donc je reviens \u00e0 ce que j'\u00e9tais en",
        "start": 1391.35,
        "duration": 8.74
    },
    {
        "text": "train de dire il y a en r\u00e9alit\u00e9 avec ce",
        "start": 1395.53,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "blocage des prix une r\u00e9ponse \u00e0 des",
        "start": 1400.09,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "probl\u00e8mes concrets et pas juste sur",
        "start": 1401.77,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 pas juste sur le gaz pas",
        "start": 1403.66,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "juste sur le carburant mais aussi sur",
        "start": 1405.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "des produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 est",
        "start": 1407.59,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "ce le cas pour cent cinquante plus de",
        "start": 1409.54,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "150 produits sur l'\u00eele de la r\u00e9union",
        "start": 1411.07,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment et il ya dedans cinq fruits",
        "start": 1412.96,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "et l\u00e9gumes y at il un probl\u00e8me avec ses",
        "start": 1415.12,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cinq fruits et l\u00e9gumes sur l'\u00eele de la",
        "start": 1417.46,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "r\u00e9union y at il des agriculteurs qui",
        "start": 1418.84,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "sont spoli\u00e9s sur l'\u00eele de la r\u00e9union",
        "start": 1420.97,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "bien le contraire ils sont tout \u00e0 fait",
        "start": 1423.09,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "heureux d'\u00eatre rentr\u00e9 dans ce dispositif",
        "start": 1425.53,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "qui n'est pas dans tout l'est tout les",
        "start": 1426.79,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "outre-mers tous les boucliers qualit\u00e9",
        "start": 1428.26,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "prix nous n'attaquerons pas cinq fruits",
        "start": 1429.88,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "et l\u00e9gumes c'est l\u00e0 est une innovation",
        "start": 1430.96,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "de ce qui est fait \u00e0 l'\u00eele de la r\u00e9union",
        "start": 1432.07,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "vous devriez vous en inspirer ce qui",
        "start": 1433.09,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "permet en r\u00e9alit\u00e9 aux petits producteurs",
        "start": 1435.01,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "locaux qui jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent \u00e9taient",
        "start": 1436.929,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "\u00e9vinc\u00e9s des circuits de la grande",
        "start": 1439.24,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "distribution parce qu'ils n'ont pas les",
        "start": 1440.38,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "volumes parce qu'ils n'ont pas la",
        "start": 1442.15,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "r\u00e9gularit\u00e9 de finalement pouvoir",
        "start": 1443.47,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "pr\u00e9senter leurs produits quand ils les",
        "start": 1445.059,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "ont quand ils sont disponibles et qui",
        "start": 1446.559,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "sont en plus par ailleurs de saison est",
        "start": 1448.0,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "de bonne qualit\u00e9 est d'\u00eatre pr\u00e9sent",
        "start": 1449.44,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "trait sur les \u00e9tals avec l'\u00e9tiquetage",
        "start": 1451.03,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qui va bien dessus \u00e0 savoir celui du",
        "start": 1452.38,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "bouclier qualit\u00e9 prix parce que vous",
        "start": 1453.73,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "n'avez pas l'air de conna\u00eetre le",
        "start": 1455.32,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dispositif madame la ministre comment",
        "start": 1456.28,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "est fix\u00e9 le prix bloqu\u00e9s est ce qu'il",
        "start": 1458.92,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "est fix\u00e9 pour spolier les uns ou les",
        "start": 1460.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "autres non absolument pas il est fix\u00e9",
        "start": 1462.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "avec autour de la table dans les offices",
        "start": 1464.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dans les observatoires des prix des",
        "start": 1466.12,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "marges et des revenus avec ceux qui",
        "start": 1467.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "produisent ce et les interm\u00e9diaires et",
        "start": 1469.99,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "ceux qui distribuent m\u00eames innovation de",
        "start": 1472.42,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "la r\u00e9union que nous proposerions de",
        "start": 1474.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9raliser avec des citoyens tir\u00e9s au",
        "start": 1475.809,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "sort encore une fois suite \u00e0 la",
        "start": 1477.88,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "mobilisation des gilet jaune \u00e0 la",
        "start": 1480.19,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mobilisation populaire pour arracher le",
        "start": 1481.45,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "fait d'\u00eatre autour de la table et c'est",
        "start": 1483.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement important que de remarquer",
        "start": 1485.679,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "que ce dispositif fonctionne et quand",
        "start": 1488.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les gens s'en plaignent c'est parce",
        "start": 1491.59,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "qu'il n'est pas assez bien appliqu\u00e9es ou",
        "start": 1492.61,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "parce qu'il n'ya pas assez de produits",
        "start": 1494.02,
        "duration": 1.77
    },
    {
        "text": "dedans",
        "start": 1495.04,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pas content le dispositif lui-m\u00eame et je",
        "start": 1495.79,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "n'ai pas vu sur l'\u00eele de la r\u00e9union un",
        "start": 1497.83,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "march\u00e9 noir des 5 fruits et l\u00e9gumes",
        "start": 1499.51,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "enfin vous arr\u00eater de raconter n'importe",
        "start": 1501.34,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "quoi il ya un march\u00e9 noir quand vous",
        "start": 1503.38,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "augmenter les prix parce qu'on voulait",
        "start": 1505.45,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "bloquer pour qu'ils soient plus bas que",
        "start": 1506.679,
        "duration": 3.331
    },
    {
        "text": "ce que produit le march\u00e9",
        "start": 1508.54,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "naturellement mais des grosses",
        "start": 1510.01,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "guillemets sur le naturellement et en",
        "start": 1511.45,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 on voit bien d'ailleurs que vos",
        "start": 1513.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "projets de loi et gally mais galim 2 qui",
        "start": 1516.31,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pr\u00e9voyait justement une juste",
        "start": 1518.62,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9ration des agriculteurs bon ben \u00e7a",
        "start": 1519.76,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "fonctionne pas quoi regarder ce qui se",
        "start": 1522.64,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "passe notamment sur le beurre en ce",
        "start": 1524.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "moment croyez-vous que l'augmentation du",
        "start": 1525.91,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "prix du beurre profite \u00e0 ce qui prouve",
        "start": 1527.86,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'ils fabriquent le lait mais pas du",
        "start": 1529.24,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "tout mais pas du tout ce sont des r\u00e8gles",
        "start": 1531.25,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de march\u00e9 \u00e0 l'international la loi de",
        "start": 1533.89,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "l'offre et de la demande que vous",
        "start": 1535.66,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ch\u00e9rissez temps qui produit une",
        "start": 1536.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "augmentation du prix du beurre parce",
        "start": 1538.48,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "qu'il ya une tension sur le march\u00e9",
        "start": 1539.86,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "international notamment par une forte",
        "start": 1540.76,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "demande de la chine ce qui fait qu'\u00e0 la",
        "start": 1542.11,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "fin nous en france notre galette des",
        "start": 1543.64,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "rois on la paye plus cher est-ce que",
        "start": 1544.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "c'est logique alors que le prix le prix",
        "start": 1546.88,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "pour produire du lait n'a pas chang\u00e9 les",
        "start": 1549.13,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "vaches au par mois un produit pas plus",
        "start": 1552.49,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "produit tout \u00e0 peu pr\u00e8s pareil mais ce",
        "start": 1553.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui a chang\u00e9 ce sont les donn\u00e9es du",
        "start": 1556.51,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "march\u00e9 international vous pouvez vous",
        "start": 1557.71,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "satisfaire de cette situation et dire",
        "start": 1559.24,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "bah oui c'est normal c'est le march\u00e9",
        "start": 1560.62,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "c'est le march\u00e9 enfin le march\u00e9 ne",
        "start": 1561.79,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "produit pas quelque chose qui est",
        "start": 1563.32,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral c'est \u00e0 dire le fait",
        "start": 1564.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'acc\u00e9der \u00e0 des produits de premi\u00e8re",
        "start": 1567.37,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 pour avoir une vie digne pour",
        "start": 1568.66,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "vivre dans la dignit\u00e9",
        "start": 1571.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "c'est pas tr\u00e8s compliqu\u00e9 en fait ce que",
        "start": 1573.13,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "nous vous proposons la et donc je ne",
        "start": 1575.02,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "comprends pas que vous ayez des",
        "start": 1576.37,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "arguments qu'ils soient aussi sp\u00e9cieux",
        "start": 1577.72,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "que ce que vous avez dit alors \u00e0 la fin",
        "start": 1580.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "vous avez parl\u00e9 de d\u00e9localisation",
        "start": 1581.89,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "encore une fois madame la ministre",
        "start": 1583.81,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "comment \u00e7a se passe aujourd'hui",
        "start": 1585.22,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "l'observatoire des prix et des marges et",
        "start": 1586.36,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "des et des revenus et le bouclier",
        "start": 1587.83,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 prix dans bouclier qualit\u00e9 prix",
        "start": 1589.42,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "\u00e7a vous aura pas \u00e9chapp\u00e9 il ya qualit\u00e9",
        "start": 1592.03,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "deux ans ce qui permet quand la",
        "start": 1594.31,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fecture fixe sa liste de mettre des",
        "start": 1596.41,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res qualitatifs et dans les",
        "start": 1598.6,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "crit\u00e8res qualitatifs il peut y avoir il",
        "start": 1599.95,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "doit pouvoir y avoir et d'ailleurs vous",
        "start": 1602.2,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "devriez peut-\u00eatre vous inspirer pour",
        "start": 1603.52,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "donner des consignes aux pr\u00e9fectures en",
        "start": 1605.38,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ce sens de demander \u00e0 ce que les",
        "start": 1606.64,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "produits soient locaux et soient",
        "start": 1608.83,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "relocalis\u00e9s c'est d'ailleurs par ce",
        "start": 1611.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "dispositif l\u00e0 qu'on a permis de re",
        "start": 1613.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "localiser des productions dans les",
        "start": 1615.07,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "outre-mers pas d'importer davantage ou",
        "start": 1616.57,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d\u00e9localiser davantage ce n'est pas vrai",
        "start": 1618.49,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "ce n'est pas ce que \u00e7a a produit et ce",
        "start": 1620.29,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "n'est pas ce que \u00e7a produirait sur le",
        "start": 1621.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "territoire national pour lutter contre",
        "start": 1622.96,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "les d\u00e9localisations faudrait pour \u00e7a une",
        "start": 1624.88,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "vraie politique publique par exemple",
        "start": 1626.17,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'ac2 d'aider les salari\u00e9s qui",
        "start": 1628.02,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "travaillent dans leur entreprise a",
        "start": 1630.85,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 le leur entreprise quand",
        "start": 1632.08,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'actionnaire s'en va parce qu'il veut",
        "start": 1634.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "du 12 du 13 ou 14% et ce qui s'est pass\u00e9",
        "start": 1636.31,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "avec l'observatoire des prix et des",
        "start": 1638.65,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "marges et notamment sur la question du",
        "start": 1639.76,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "carburant qui a occup\u00e9 en fait le",
        "start": 1641.35,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dispositif initialement en 2012 c'\u00e9tait",
        "start": 1643.87,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e7a le sujet central notamment pour la",
        "start": 1646.12,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "guadeloupe qu'est ce qui s'est pass\u00e9 y",
        "start": 1648.58,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "ait eu un chantage des p\u00e9troliers on va",
        "start": 1651.52,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "plus vous fournir etc tout \u00e7a n'a jamais",
        "start": 1654.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "eu lieu qu'est ce qui s'est pass\u00e9 on a",
        "start": 1656.11,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 la comptabilit\u00e9 analytique \u00e7a va",
        "start": 1657.97,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "vous parler \u00e7a madame la miss la",
        "start": 1659.71,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "comptabilit\u00e9 analytique on a regard\u00e9 les",
        "start": 1660.76,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "comptes des producteurs et on a remarqu\u00e9",
        "start": 1663.01,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "coin que ces gens se mettaient du 16 %",
        "start": 1665.47,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "de rentabilit\u00e9 des capitaux propres 16 %",
        "start": 1668.35,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "de rentabilit\u00e9 des capitaux propres ce",
        "start": 1671.38,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qui est purement scandaleux \u00e9tant d",
        "start": 1673.87,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ind\u00e9cents personne n'accepterait \u00e7a",
        "start": 1675.55,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "alors la loi art a diminu\u00e9 a fait en",
        "start": 1677.71,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sorte de diminuer d'amis un plafond de",
        "start": 1680.41,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9ration des capitaux propres ah si",
        "start": 1682.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je ne dis pas de b\u00eatises 9% ce qui est",
        "start": 1685.09,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9norme enfin moi si on me propose",
        "start": 1686.74,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "ce genre de placement j'y vais tout de",
        "start": 1688.45,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "suite je coure j'accours bon donc on",
        "start": 1689.56,
        "duration": 5.18
    },
    {
        "text": "voit bien que en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 1693.1,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il s'agit pas de spolier les producteurs",
        "start": 1694.74,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "mais d'avoir des marges qui soit",
        "start": 1697.15,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "raisonnable",
        "start": 1699.85,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pas trop pour que tout le monde",
        "start": 1701.04,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "puisse s'y retrouver \u00e0 la fois le",
        "start": 1704.71,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "producteur les interm\u00e9diaires le",
        "start": 1705.85,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "distributeur et le consommateur et \u00e7a",
        "start": 1707.35,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "fonctionne et \u00e7a fonctionne madame la",
        "start": 1709.21,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "ministre",
        "start": 1711.19,
        "duration": 1.95
    },
    {
        "text": "c'est pourquoi je vous invite chers",
        "start": 1711.94,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues \u00e0 voter ce dispositif de",
        "start": 1713.14,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "blocage des prix qui pr\u00e9voit d'\u00e9tendre",
        "start": 1715.9,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "ce qui est d\u00e9j\u00e0 fait dans les outre-mers",
        "start": 1717.97,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "at la france enti\u00e8re et donc elle aussi",
        "start": 1719.41,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'hexagone parce que \u00e7a fonctionne et",
        "start": 1720.85,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "que \u00e7a doit pouvoir permettre de",
        "start": 1723.46,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "retrouver pour la masse de nos",
        "start": 1725.26,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "concitoyens une vie digne merci",
        "start": 1726.91,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "sur vernalis",
        "start": 1730.38,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "pour le groupe de la gauche d\u00e9mocrate et",
        "start": 1732.14,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicaine la parole est d\u00e9sormais \u00e0",
        "start": 1735.45,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "monsieur st\u00e9phane peu et pour une dur\u00e9e",
        "start": 1737.13,
        "duration": 5.75
    },
    {
        "text": "de cinq minutes",
        "start": 1740.37,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "merci monsieur le pr\u00e9sident madame la",
        "start": 1744.92,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "ministre monsieur le rapporteur chers",
        "start": 1748.35,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues lors de ses voeux aux fran\u00e7ais",
        "start": 1750.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique a affirm\u00e9",
        "start": 1752.67,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "avec la modestie qui le caract\u00e9rise",
        "start": 1754.56,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "dans notre pays on vit mieux en 2022",
        "start": 1757.05,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "qu'en 2017 c'est sans doute vrai pour",
        "start": 1759.87,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "une petite minorit\u00e9 de fran\u00e7ais mais les",
        "start": 1762.75,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "constats et nettement moins claires pour",
        "start": 1765.72,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "le plus grand nombre qui a subi de plein",
        "start": 1767.22,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "fouet la crise sanitaire mais aussi la",
        "start": 1769.26,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "politique antisociale menait depuis 2010",
        "start": 1772.05,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "est depuis plusieurs ann\u00e9es le taux de",
        "start": 1774.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 augmente comme en t\u00e9moigne",
        "start": 1776.85,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'explosion du recours aux aides",
        "start": 1778.68,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "alimentaires d\u00e8s lors comment s'\u00e9tonner",
        "start": 1781.14,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "que le pouvoir d'achat constitue la",
        "start": 1783.48,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re pr\u00e9occupation des fran\u00e7ais",
        "start": 1785.64,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "touch\u00e9s par l'inflation importante qui a",
        "start": 1787.16,
        "duration": 6.43
    },
    {
        "text": "atteint 2 8% en 2021 et en particulier",
        "start": 1790.23,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "par la flamb\u00e9e des prix de l'\u00e9nergie et",
        "start": 1793.59,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "du logement qui constitue souvent une",
        "start": 1795.42,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "part substantielle de la consommation",
        "start": 1798.21,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des m\u00e9nages modestes ces hausses de prix",
        "start": 1799.8,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sont d'autant plus douloureuse que les",
        "start": 1802.23,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "salaires stagnent depuis des ann\u00e9es la",
        "start": 1804.57,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "mod\u00e9ration salariale \u00e9tant devenu",
        "start": 1806.85,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'unique mantra des politiques de",
        "start": 1808.68,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 dans ce contexte la",
        "start": 1810.66,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "proposition de nos coll\u00e8gues a soumis",
        "start": 1813.72,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "visant \u00e0 bloquer le prix de certains",
        "start": 1815.22,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "biens constitue une r\u00e9ponse utile qui",
        "start": 1816.81,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "remet au coeur des d\u00e9bats la question",
        "start": 1819.15,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "sociale \u00e0 laquelle nous sommes tant",
        "start": 1820.5,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "attach\u00e9s son constat est simple le",
        "start": 1822.03,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "march\u00e9 libre et concurrentiel ne permet",
        "start": 1825.06,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pas dans bien des solutions dans bien",
        "start": 1827.07,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "des situations pardon de fixer le prix",
        "start": 1828.87,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "juste non le march\u00e9 n'est pas un horizon",
        "start": 1830.85,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "ind\u00e9passable",
        "start": 1833.52,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'ailleurs les services publics sont bel",
        "start": 1835.05,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "et bien la d\u00e9monstration que dans bien",
        "start": 1836.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des domaines ils permettent de fournir",
        "start": 1838.17,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "un ensemble de services hors march\u00e9 pour",
        "start": 1839.97,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "en garantir l'acc\u00e8s libre et \u00e9gal pour",
        "start": 1843.27,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "toutes et tous c'est une des",
        "start": 1845.16,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "originalit\u00e9s de notre mod\u00e8le \u00e9conomique",
        "start": 1846.81,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et social en france malgr\u00e9 les assauts",
        "start": 1848.37,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "r\u00e9guliers des lib\u00e9raux la sant\u00e9",
        "start": 1851.4,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "l'\u00e9ducation la recherche mais aussi au",
        "start": 1853.44,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "niveau local la cantine les loisirs la",
        "start": 1855.81,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "culture le sport ou encore les",
        "start": 1857.73,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "transports sont largement largement",
        "start": 1859.74,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "admis par nos concitoyens comme vent du",
        "start": 1861.57,
        "duration": 5.39
    },
    {
        "text": "service public ainsi avec la crise du",
        "start": 1864.2,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "coc vide o\u00f9 la flamb\u00e9e des prix de",
        "start": 1866.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie c'est ce m\u00eame raisonnement qui",
        "start": 1868.309,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "a confort\u00e9 dans le d\u00e9bat public des",
        "start": 1870.44,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "propositions que notre groupe porte la",
        "start": 1871.94,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation d'un p\u00f4le public de l'\u00e9nergie",
        "start": 1874.159,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d'une part ou encore du m\u00e9dicament tant",
        "start": 1875.539,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "ces produits sont strat\u00e9giques tant il",
        "start": 1878.929,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "est primordial d'en garantir l'acc\u00e8s \u00e0",
        "start": 1881.419,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "tous ceux qui n\u00e9cessite par cons\u00e9quent",
        "start": 1883.159,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "l'intervention par le moyen d'un",
        "start": 1885.729,
        "duration": 5.711
    },
    {
        "text": "pilotage public depuis trop longtemps",
        "start": 1887.72,
        "duration": 6.539
    },
    {
        "text": "depuis 87 pour \u00eatre pr\u00e9cis notre pays a",
        "start": 1891.44,
        "duration": 5.219
    },
    {
        "text": "renonc\u00e9 \u00e0 ce que cette intervention",
        "start": 1894.259,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "publique puisse aussi s'exercer sur les",
        "start": 1896.659,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "prix en laissant quasiment exclusivement",
        "start": 1898.58,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "au march\u00e9 concurrentiel le soin de les",
        "start": 1901.19,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "fixer pourtant dans nombre de cas le",
        "start": 1903.59,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "march\u00e9 d\u00e9faillant a fix\u00e9 le prix juste",
        "start": 1906.499,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire celui qui est d\u00e9fini comme",
        "start": 1908.539,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "permettant d'un c\u00f4t\u00e9 d' assurer la juste",
        "start": 1910.759,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9ration du producteur et de l'autre",
        "start": 1913.429,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "une large allocations des biens dans la",
        "start": 1915.889,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 ainsi sous l'effet de la",
        "start": 1917.96,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sp\u00e9culation le march\u00e9 peut fixer \u00e0 la",
        "start": 1920.09,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "baisse des prix d\u00e9connect\u00e9s de la valeur",
        "start": 1922.19,
        "duration": 4.039
    },
    {
        "text": "r\u00e9elle",
        "start": 1924.739,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "al'inverse la libre concurrence",
        "start": 1926.229,
        "duration": 4.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9termine bien souvent des plis trop bas",
        "start": 1928.19,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "comme c'est le cas pour beaucoup de",
        "start": 1931.129,
        "duration": 3.061
    },
    {
        "text": "produits agricoles et qui ne permettent",
        "start": 1932.33,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pas aux producteurs de vivre d\u00e9cemment",
        "start": 1934.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de leur travail dans ces conditions bien",
        "start": 1935.33,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "qu'il ne soit ni envisageable ni",
        "start": 1937.7,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "souhaitable de fixer le prix de",
        "start": 1939.379,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'ensemble des biens et produits nous",
        "start": 1941.269,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pensons que le contr\u00f4le des prix s'av\u00e8re",
        "start": 1942.979,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "une solution donc il ne faut plus se",
        "start": 1944.749,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "priver dans cette perspective le cadre",
        "start": 1946.909,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatif peut \u00eatre trop limit\u00e9 mais il",
        "start": 1949.309,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "manque surtout une volont\u00e9 politique",
        "start": 1951.649,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9elle pour l'utilisation de ce type de",
        "start": 1953.119,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "disposition la proposition de loi de nos",
        "start": 1955.549,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues insoumis permettra donc",
        "start": 1958.7,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tendre les possibilit\u00e9s pour recourir",
        "start": 1960.289,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'encadrement des prix en incluant",
        "start": 1963.019,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "notamment l'\u00e9nergie et les produits de",
        "start": 1965.149,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 dont les produits",
        "start": 1966.95,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "alimentaires il s'agit l\u00e0 d'un outil",
        "start": 1969.559,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaire qui permettra de soutenir",
        "start": 1971.479,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "le pouvoir d'achat des m\u00e9nages c'est la",
        "start": 1973.97,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "raison pour laquelle nous soutiendrons",
        "start": 1976.099,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "cette proposition de loi en rappelant",
        "start": 1977.929,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "que si reprendre le pouvoir sur les prix",
        "start": 1981.139,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "est utile nous ne saurions traiter la",
        "start": 1983.33,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "question du pouvoir d'achat sans \u00e9voquer",
        "start": 1985.909,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "le sujet des salaires et du partage",
        "start": 1988.19,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'une richesse toujours plus",
        "start": 1989.989,
        "duration": 5.081
    },
    {
        "text": "in\u00e9galitaire mans r\u00e9partie la volont\u00e9",
        "start": 1991.82,
        "duration": 6.319
    },
    {
        "text": "politique que cette proposition de loi",
        "start": 1995.07,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "exprime sur les prix faisons la n\u00f4tre",
        "start": 1998.139,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "pour lever les tabous et met aussi \u00e0",
        "start": 2000.84,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "l'ordre du jour l'augmentation du smic",
        "start": 2003.36,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "une conf\u00e9rence sur les salaires et le",
        "start": 2005.58,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "rel\u00e8vement du point d'indic\u00e9 du",
        "start": 2007.919,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "traitement des fonctionnaires je vous",
        "start": 2009.24,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "remercie",
        "start": 2011.22,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous monsieur peu pour le groupe",
        "start": 2012.919,
        "duration": 3.85
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique en marche la parole est",
        "start": 2015.24,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais monsieur guillaume kasparian",
        "start": 2016.769,
        "duration": 2.751
    },
    {
        "text": "pour cinq minutes \u00e9galement",
        "start": 2018.33,
        "duration": 8.05
    },
    {
        "text": "[Applaudissements]",
        "start": 2019.52,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "monsieur le pr\u00e9sident madame la ministre",
        "start": 2035.52,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "monsieur le pr\u00e9sident monsieur le",
        "start": 2038.79,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "rapporteur chers coll\u00e8gues vous nous",
        "start": 2040.93,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "proposez ce matin une proposition de loi",
        "start": 2043.15,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "du groupe la france insoumise visanthe",
        "start": 2044.83,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "au blocage des prix \u00e0 travers ce texte",
        "start": 2046.66,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous tenter d'apporter une r\u00e9ponse \u00e0 une",
        "start": 2049.3,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pr\u00e9occupation des fran\u00e7ais le pouvoir",
        "start": 2050.83,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'achat mais nous avons une strat\u00e9gie",
        "start": 2053.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s diff\u00e9rente de la v\u00f4tre pour",
        "start": 2054.97,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 cette pr\u00e9occupation majeure",
        "start": 2057.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "est l\u00e9gitime de nos concitoyens au cours",
        "start": 2058.66,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "de ce quinquennat nous avons fait le",
        "start": 2062.23,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "choix de favoriser le travail en",
        "start": 2063.67,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "baissant les cotisations nous avons",
        "start": 2065.56,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "supprim\u00e9 50 milliards d'euros d'imp\u00f4ts",
        "start": 2067.48,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "nous avons revaloriser les salaires de",
        "start": 2070.39,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "nombreuses professions notamment des",
        "start": 2072.52,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "soignants qui ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du s\u00e9gur de",
        "start": 2074.2,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "la sant\u00e9 nous avons aid\u00e9 ceux qui en ont",
        "start": 2075.97,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "le plus besoin notamment en revalorisant",
        "start": 2078.31,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'allocation adulte handicap\u00e9 ou encore",
        "start": 2080.1,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "le minimum vieillesse alors",
        "start": 2082.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "effectivement vous n'avez pas le m\u00eame",
        "start": 2083.83,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "programme que nous vous souhaitez taxer",
        "start": 2085.81,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "le revenu jusqu'\u00e0 65% vous voulez",
        "start": 2088.179,
        "duration": 4.231
    },
    {
        "text": "confisquer les successions au del\u00e0 d'un",
        "start": 2090.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "certain seuil vous souhaitez instaurer",
        "start": 2092.41,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "une super tva grand luxe vous voulez",
        "start": 2094.69,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9quisitionner des b\u00e9n\u00e9fices des",
        "start": 2097.3,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "fleurons \u00e9conomiques fran\u00e7ais et donc",
        "start": 2099.07,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "dans la continuit\u00e9 de votre programme",
        "start": 2100.96,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "inspir\u00e9 par les meilleurs \u00e9conomistes de",
        "start": 2102.9,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "la facult\u00e9 de caracas vous exigez le",
        "start": 2105.22,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "blocage des prix",
        "start": 2107.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous oubliez que l'\u00e9tat disposent d\u00e9j\u00e0",
        "start": 2109.26,
        "duration": 4.78
    },
    {
        "text": "d'outils pour r\u00e9guler les march\u00e9s et que",
        "start": 2111.7,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "notre majorit\u00e9 n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 les",
        "start": 2114.04,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "utiliser",
        "start": 2115.57,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "la preuve pour diminuer la facture",
        "start": 2116.46,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique des fran\u00e7ais le gouvernement",
        "start": 2118.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "\u00e0 instaurer un bouclier tarifaire",
        "start": 2120.85,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "temporaire sur les tarifs du gaz naturel",
        "start": 2122.74,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "autre exemple lors de la crise sanitaire",
        "start": 2125.08,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "le gouvernement \u00e0 r\u00e9guler le prix de",
        "start": 2127.9,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vente des masques et des gels",
        "start": 2130.33,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "hydro-alcooliques cela veut donc bien",
        "start": 2131.29,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dire que l'\u00e9tat dispose d'une",
        "start": 2133.06,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislation qui fonctionne et qui lui",
        "start": 2134.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "permet dans le respect des r\u00e8gles",
        "start": 2136.96,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes apr\u00e8s consultation de",
        "start": 2138.37,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 de la concurrence et dans un",
        "start": 2140.59,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "cadre temporel qui est grav\u00e9 dans le",
        "start": 2141.94,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "marbre de r\u00e9guler le march\u00e9 dans",
        "start": 2143.89,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "certains cas il n'y a donc aucune raison",
        "start": 2146.41,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "rationnelle de modifier le cadre",
        "start": 2148.21,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatif mais ce que vous souhaitez",
        "start": 2149.59,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est inscrire dans la loi la",
        "start": 2151.93,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 pour un gouvernement quel",
        "start": 2152.98,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'il soit de bloquer les prix dans tous",
        "start": 2154.6,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "les secteurs sans aucune consultation et",
        "start": 2156.76,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "sans aucune limite pr\u00e9cise dans le temps",
        "start": 2159.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "je reconnais bien volontiers que cette",
        "start": 2161.7,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "radicalit\u00e9 est coh\u00e9rente avec le reste",
        "start": 2163.84,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "de votre programme de rupture avec",
        "start": 2165.7,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie de march\u00e9",
        "start": 2167.23,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mais notre mod\u00e8le n'est pas le v\u00f4tre",
        "start": 2168.61,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "notre mod\u00e8le n'est pas celui de",
        "start": 2170.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie administr\u00e9e v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne ou",
        "start": 2172.27,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "le blocage des prix a conduit \u00e0 des",
        "start": 2174.4,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "files d'attentes monstrueuse dans les",
        "start": 2175.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "supermarch\u00e9s o\u00f9 les rayons sont",
        "start": 2177.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "quasiment vides ou le march\u00e9 noir",
        "start": 2179.5,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "prosp\u00e8re o\u00f9 la douzaine d'offres",
        "start": 2181.42,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "s'\u00e9change sous le manteau \u00e0 3 $ le litre",
        "start": 2183.43,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "de lait \u00e0 3,9 dollars et le litre",
        "start": 2186.46,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "d'huile \u00e0 17 dollars chers coll\u00e8gues",
        "start": 2189.28,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "cela fait des d\u00e9cennies que les",
        "start": 2192.43,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "\u00e9conomistes ont parfaitement document\u00e9",
        "start": 2194.29,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "les effets d\u00e9l\u00e9t\u00e8res d'un blocage",
        "start": 2196.36,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "prolong\u00e9 des prix ce blocage entra\u00eene",
        "start": 2197.62,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "toujours une r\u00e9action en cha\u00eene",
        "start": 2200.62,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "explosive \u00e9tape num\u00e9ro elle est \u00e0 bloc",
        "start": 2202.3,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le prix sera march\u00e9 en pr\u00e9tendant",
        "start": 2205.63,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les consommateurs \u00e9tape num\u00e9ro",
        "start": 2207.19,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "2 les producteurs arr\u00eate de produire et",
        "start": 2209.35,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "les vendeurs arr\u00eate de vente puisque",
        "start": 2211.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cela signifie produire ou vendre \u00e0 perte",
        "start": 2212.95,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "\u00e9tape num\u00e9ro 3 p\u00e9nurie qui se traduit",
        "start": 2215.38,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "soit par une files d'attentes dans les",
        "start": 2218.89,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "lieux de vente soit par un rationnement",
        "start": 2220.48,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "de la consommation",
        "start": 2222.16,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "\u00e9tape num\u00e9ro 4 d\u00e9veloppement du march\u00e9",
        "start": 2223.35,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "noir o\u00f9 l'on vend des biens et services",
        "start": 2225.88,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "sous le manteau \u00e0 des prix qui sont",
        "start": 2227.68,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "exorbitants",
        "start": 2229.06,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00e9tape num\u00e9ro 5 \u00e0 un moment ou un autre",
        "start": 2230.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "le monde merveilleux des prix bloqu\u00e9s",
        "start": 2232.12,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "s'arr\u00eate les prix grimpent en fl\u00e8che",
        "start": 2233.98,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "dans un rattrapage ultra-violents qui",
        "start": 2235.75,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "paye les pots cass\u00e9s au final le",
        "start": 2238.99,
        "duration": 4.97
    },
    {
        "text": "consommateur encore et toujours",
        "start": 2241.12,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "m\u00eame dans les \u00e9conomies de march\u00e9 quand",
        "start": 2243.96,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "les gouvernements ont utilis\u00e9 le",
        "start": 2247.09,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le des prix pour r\u00e9pondre au",
        "start": 2248.26,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat les effets ont \u00e9t\u00e9 les",
        "start": 2249.43,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "m\u00eames j'aurais pu vous citer l'exemple",
        "start": 2251.8,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "de la france quand le pr\u00e9sident",
        "start": 2253.51,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mitterrand d\u00e9cidant 82 de bloquer les",
        "start": 2254.86,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "prix et les salaires face \u00e0 une",
        "start": 2256.63,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "inflation de 13% une politique qui se",
        "start": 2257.65,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "soldent \u00e9videmment par un \u00e9chec j'aurais",
        "start": 2259.96,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pu vous parler de la californie o\u00f9 le",
        "start": 2262.6,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le des prix sur l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 2264.16,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "conduite \u00e0 des black out j'aurais pu",
        "start": 2265.48,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous parler de la su\u00e8de ou le blocage",
        "start": 2267.61,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "des prix sur le march\u00e9 locatif conduite",
        "start": 2269.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "\u00e0 des listes d'attentes de 20 ans pour",
        "start": 2271.03,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "acc\u00e9der aux lieux aux logements locatifs",
        "start": 2272.77,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "et une explosion bien \u00e9videmment du",
        "start": 2273.82,
        "duration": 6.65
    },
    {
        "text": "march\u00e9 noir m\u00eames causes m\u00eames effets",
        "start": 2277.51,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "alors non nous n'allons pas voter votre",
        "start": 2280.47,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "proposition de loi nous allons nous y",
        "start": 2282.94,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "opposer article par article nous",
        "start": 2284.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "n'allons ni ressortir les vieilles id\u00e9es",
        "start": 2287.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "conservatrices de la cave ni les",
        "start": 2289.21,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "vieilles recettes marxiste du grenier",
        "start": 2291.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pendant que d'autres font le choix de",
        "start": 2293.01,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "reculer notre groupe fait le choix",
        "start": 2295.39,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d'avancer pour faire progresser",
        "start": 2296.8,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9ellement le pouvoir d'achat des",
        "start": 2298.81,
        "duration": 1.96
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais",
        "start": 2299.86,
        "duration": 3.55
    },
    {
        "text": "pour que le travail paye pour prot\u00e9ger",
        "start": 2300.77,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mieux ceux qui ont le moins pour",
        "start": 2303.41,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "encourager l'esprit d'entreprise",
        "start": 2305.27,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'initiative individuelle et la libert\u00e9",
        "start": 2306.91,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "de chacun je vous remercie merci",
        "start": 2309.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "monsieur casbah parole pour niveau des",
        "start": 2312.23,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains est un monsieur st\u00e9phane",
        "start": 2313.88,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "xerri pour cinq minutes",
        "start": 2315.29,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "mais chez pr\u00e9sident madame la ministre",
        "start": 2336.64,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "monsieur le rapporteur mes chers",
        "start": 2339.4,
        "duration": 3.619
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues",
        "start": 2341.92,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "n'en d\u00e9plaise au gouvernement et \u00e0 nos",
        "start": 2343.019,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues de la majorit\u00e9",
        "start": 2346.599,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "le pouvoir d'achat demeure une",
        "start": 2348.0,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matique majeure pour grand nombre",
        "start": 2350.68,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "de nos concitoyens",
        "start": 2352.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les satisfecits triomphant que l'on",
        "start": 2354.42,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "entend chaque jour et encore ce matin",
        "start": 2356.89,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "dans l'h\u00e9micycle ou alors dans les",
        "start": 2358.69,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "m\u00e9dias ne pourront pas cacher une",
        "start": 2360.519,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 pr\u00e9gnant dans notre pays celle",
        "start": 2362.559,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "de la hausse de la pauvret\u00e9 et de la",
        "start": 2364.63,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 en france en 2022 et \u00e0 ce",
        "start": 2367.0,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "titre je remerciais le rapporteur et son",
        "start": 2370.66,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "groupe de nous permettre de d\u00e9battre de",
        "start": 2372.94,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "cette question de la pr\u00e9carit\u00e9 du",
        "start": 2375.609,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat de l'inflation du",
        "start": 2378.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "quotidien des fran\u00e7ais \u00e0 l'heure o\u00f9 le",
        "start": 2379.48,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident candidat sans l'\u00eatre mais qui",
        "start": 2382.21,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "ne se privent pas d'utiliser les moyens",
        "start": 2384.609,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9tat pour battre campagne cherche a",
        "start": 2385.9,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "\u00e9lud\u00e9 le d\u00e9bat sur les d\u00e9faillances de",
        "start": 2388.63,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "son bilan entre autres en mati\u00e8re de",
        "start": 2391.18,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "hausse de la pauvret\u00e9 en surjouant",
        "start": 2393.49,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "quotidiennement une partition sanitaire",
        "start": 2395.589,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "qui divise le pays et qui provoque la",
        "start": 2398.2,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "discorde nationale pour en revenir \u00e0",
        "start": 2400.45,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "l'objet de notre d\u00e9bat ce matin sur la",
        "start": 2402.91,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 la pauvret\u00e9 les chiffres",
        "start": 2405.069,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "avanc\u00e9s connu de tous nous am\u00e8ne un",
        "start": 2406.72,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "constat effrayant 8 millions 8 millions",
        "start": 2409.21,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "de fran\u00e7ais ont besoin d'une aide",
        "start": 2412.66,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "alimentaire quotidienne",
        "start": 2414.43,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "notre party les r\u00e9publicains avait un",
        "start": 2416.49,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "d\u00e9but d'ann\u00e9e 2021 a propos\u00e9 \u00e0 plan de",
        "start": 2418.869,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9 alimentaire",
        "start": 2421.96,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "parce que c'est ton je dois \u00eatre",
        "start": 2423.19,
        "duration": 5.429
    },
    {
        "text": "essentielle doit \u00eatre de lutter contre",
        "start": 2426.059,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "cette pr\u00e9carit\u00e9 alimentaire notamment en",
        "start": 2428.619,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "allant beaucoup plus loin sur la lutte",
        "start": 2431.5,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "contre le gaspillage alimentaire et en",
        "start": 2433.539,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "proposant par exemple un ch\u00e8que",
        "start": 2435.64,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "alimentaire de 450 euros par trimestre",
        "start": 2438.22,
        "duration": 4.579
    },
    {
        "text": "au plus de 6 millions de fran\u00e7ais",
        "start": 2440.589,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'allocation logement",
        "start": 2442.799,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "ces discussions \u00e0 l'occasion pour moi de",
        "start": 2445.109,
        "duration": 3.341
    },
    {
        "text": "saluer le r\u00f4le essentiel des",
        "start": 2447.309,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "associations et des b\u00e9n\u00e9voles partout en",
        "start": 2448.45,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "france qui ici est l\u00e0 dans nos",
        "start": 2450.67,
        "duration": 4.609
    },
    {
        "text": "territoires soutiennent \u00e0 bout de bras",
        "start": 2452.829,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "nombre de familles la croix rouge le",
        "start": 2455.279,
        "duration": 4.361
    },
    {
        "text": "secours le secours populaire le secours",
        "start": 2458.17,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "catholique les restos du coeur la banque",
        "start": 2459.64,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "alimentaire les centres commune",
        "start": 2461.529,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "communaux d'action sociale tant",
        "start": 2462.819,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "d'\u00e9nergie en faveur des plus d\u00e9munis",
        "start": 2464.799,
        "duration": 6.451
    },
    {
        "text": "la pauvret\u00e9 la vraie celle qui touche la",
        "start": 2468.67,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "capacit\u00e9 de chacun de vivre dignement",
        "start": 2471.25,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "n'est d'ailleurs pas toujours la plus",
        "start": 2473.319,
        "duration": 5.091
    },
    {
        "text": "visible dans notre pays la crise qu vide",
        "start": 2475.329,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "avec son lot de mesures de soutien ne",
        "start": 2478.41,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "peut pas cacher sa progression en france",
        "start": 2480.819,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "notamment au cours des deux derni\u00e8res",
        "start": 2482.549,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "ann\u00e9es durant lesquelles plus de 300000",
        "start": 2484.809,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "personnes trois cent mille personnes et",
        "start": 2487.27,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "autant de foyers sont tomb\u00e9es sous le",
        "start": 2489.369,
        "duration": 4.791
    },
    {
        "text": "seuil fatidique du seuil de la pauvret\u00e9",
        "start": 2491.5,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "et ses difficult\u00e9s ne concentre pas",
        "start": 2494.16,
        "duration": 4.659
    },
    {
        "text": "uniquement ne se concentre pas",
        "start": 2497.26,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "uniquement sur les fran\u00e7ais les plus",
        "start": 2498.819,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "fragiles les plus pr\u00e9caires mais trouve",
        "start": 2500.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "une r\u00e9sonance d\u00e9sormais parmi ceux des",
        "start": 2502.42,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "classes moyennes des classes moyennes",
        "start": 2504.4,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "confront\u00e9 \u00e0 une mont\u00e9e en fl\u00e8che de",
        "start": 2506.53,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "l'homme des prix quotidiens et des",
        "start": 2508.359,
        "duration": 3.111
    },
    {
        "text": "services de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 2510.52,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "indispensable \u00e0 leur vie chaque jour",
        "start": 2511.47,
        "duration": 7.3
    },
    {
        "text": "cette augmentation du co\u00fbt de la vie",
        "start": 2515.94,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "cette perte de pouvoir d'achat frappe",
        "start": 2518.77,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "nombre de nos concitoyens qui",
        "start": 2520.68,
        "duration": 5.439
    },
    {
        "text": "travaillent et qui pour autant ont de",
        "start": 2523.48,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "plus en plus de mal \u00e0 joindre les deux",
        "start": 2526.119,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "bouts leur quotidien est difficile leurs",
        "start": 2527.68,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "fans mois \u00e9puisants ils subissent la",
        "start": 2531.25,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "hausse du prix des carburants",
        "start": 2534.28,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quotidienne mais aussi celle de",
        "start": 2535.21,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie le diesel par exemple",
        "start": 2537.73,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "atteignant pr\u00e8s de 0,60 et le fuel plus",
        "start": 2540.28,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de 1 1 euro par litre en ce d\u00e9but",
        "start": 2542.77,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "d'ann\u00e9e 2022",
        "start": 2544.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "c'est l'augmentation touche tous les",
        "start": 2546.39,
        "duration": 3.909
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais mais \u00e9galement et en",
        "start": 2548.44,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "particulier les habitants des",
        "start": 2550.299,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "territoires ruraux qui souvent n'ont pas",
        "start": 2551.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d'autre choix que d'utiliser leur",
        "start": 2554.079,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "v\u00e9hicule personnel pour se rendre \u00e0 leur",
        "start": 2556.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "travail pour amener leurs enfants \u00e0",
        "start": 2558.4,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "l'\u00e9cole dans leurs loisirs et qui ont",
        "start": 2560.29,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "comme mode de chauffage encore des",
        "start": 2562.359,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "chauffage domestique qui sont assez",
        "start": 2564.88,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique pour revenir \u00e0 votre",
        "start": 2566.829,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "proposition de loi monsieur le",
        "start": 2569.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rapporteur ne voterons pas ce texte",
        "start": 2571.15,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "comme mes coll\u00e8gues de mon du groupe les",
        "start": 2573.04,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains l'ont fait en commission et",
        "start": 2575.41,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "nous avons quel que soit le constat que",
        "start": 2578.38,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "l'on peut faire nous avons la conviction",
        "start": 2580.089,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "que les solutions que les propositions",
        "start": 2582.16,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "que vous avancez ne sont pas dans la",
        "start": 2584.02,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "ligne qu'il faut suivre ne sont pas \u00e0",
        "start": 2586.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "m\u00eame de r\u00e9pondre \u00e0 ces probl\u00e9matiques",
        "start": 2588.369,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "c'est tout autant une vraie divergence",
        "start": 2590.17,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le r\u00e9sultat d'un prisme philosophique",
        "start": 2592.21,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "que celui d'une observation de la",
        "start": 2594.4,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 \u00e9conomique qu'ont connues au",
        "start": 2596.319,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "xx\u00e8me si\u00e8cle nombre de pays dont nombre",
        "start": 2597.849,
        "duration": 4.091
    },
    {
        "text": "dont la majeure partie de la population",
        "start": 2600.41,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "s'est retrouv\u00e9e dans le marasme et la",
        "start": 2601.94,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pr\u00e9carit\u00e9 nous ne croyons pas \u00e0 une",
        "start": 2603.86,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie r\u00e9gie par des prix administr\u00e9s",
        "start": 2606.05,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nous consid\u00e9rons qu'une offre doit",
        "start": 2608.42,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "trouver sa demande et inversement et",
        "start": 2610.49,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "seule la libre fixation du prix permet",
        "start": 2612.8,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "d'atteindre cet objectif cela n'emp\u00eache",
        "start": 2615.53,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pas la puissance publique d'orienter et",
        "start": 2617.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "de r\u00e9guler le march\u00e9 ainsi que de",
        "start": 2619.13,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "proposer son soutien pour accro\u00eetre la",
        "start": 2621.41,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "comp\u00e9titivit\u00e9 de l'offre afin de",
        "start": 2623.15,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "proposer des prix attractifs mais en",
        "start": 2625.4,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bloquant les prix en bloquant les prix",
        "start": 2627.2,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est l'\u00e9conomie elle m\u00eame que l'on",
        "start": 2629.15,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "entrave",
        "start": 2630.83,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "j'en conclus en tout \u00e9tat de cause en",
        "start": 2631.94,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "renouvelant mes remerciements aux",
        "start": 2633.35,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "rapporteurs d'avoir \u00e0 mener ce d\u00e9bat le",
        "start": 2634.49,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "groupe est r\u00e9publicain rappelle son",
        "start": 2636.92,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "attachement \u00e0 lutter pied \u00e0 pied chaque",
        "start": 2638.27,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "jour pour faire reculer la pr\u00e9carit\u00e9",
        "start": 2639.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dans notre pays en particulier celle des",
        "start": 2641.15,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "jeunes et nous avons tous ici la",
        "start": 2643.82,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "conviction que c'est ton jeu sera",
        "start": 2646.01,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "absolument majeur dans les \u00e9ch\u00e9ances",
        "start": 2647.6,
        "duration": 6.02
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorales \u00e0 venir je vous remercie",
        "start": 2649.52,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "parole pour le groupe du mouvement",
        "start": 2654.79,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocrate et d\u00e9mocrate apparent\u00e9 est",
        "start": 2657.38,
        "duration": 7.22
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais \u00e0 madame michel crouzet",
        "start": 2659.54,
        "duration": 6.9
    },
    {
        "text": "on doit \u00eatre cinq minutes \u00e9galement",
        "start": 2664.6,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "madame cruise et",
        "start": 2666.44,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 2680.28,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "merci monsieur le pr\u00e9sident madame la",
        "start": 2690.16,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "ministre monsieur le rapporteur chers",
        "start": 2692.48,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues vous consid\u00e9rez le blocage des",
        "start": 2694.31,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "prix comme un outil au service d'une",
        "start": 2697.16,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "politique anti-inflationniste mais il ne",
        "start": 2698.63,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le serait \u00e0 lui seul tenir lieu de",
        "start": 2701.09,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "rem\u00e8de cette option pourrait \u00eatre mise",
        "start": 2702.41,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "en oeuvre \u00e0 la condition d'une politique",
        "start": 2704.72,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "alternative celle de l'autogestion chers",
        "start": 2706.58,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues nous ne pouvons pas \u00e9chapper \u00e0",
        "start": 2709.52,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la v\u00e9rit\u00e9 la mesure que vous pr\u00e9conisez",
        "start": 2711.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "nous embarquerait dans une folle",
        "start": 2713.45,
        "duration": 2.24
    },
    {
        "text": "aventure",
        "start": 2715.07,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "le m\u00e9canisme de ce texte est simple",
        "start": 2715.69,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "donner une port\u00e9e extr\u00eamement g\u00e9n\u00e9ral \u00e0",
        "start": 2717.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des dispositions de blocage de bris de",
        "start": 2720.05,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "prix qui existe dans un cadre",
        "start": 2722.09,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "exceptionnel et particuliers cela a \u00e9t\u00e9",
        "start": 2723.83,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dit en commission le gouvernement",
        "start": 2726.53,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "dispose d\u00e9j\u00e0 dans la loi d'outils pour",
        "start": 2727.82,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9guler les prix vous lui reprochez de",
        "start": 2730.52,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "ne pas les utiliser",
        "start": 2732.62,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "il s'agit l\u00e0 d'une diff\u00e9rence politique",
        "start": 2733.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime ce que le gouvernement et la",
        "start": 2735.77,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "machinerie la majorit\u00e9 juge bon de faire",
        "start": 2737.66,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "et ce que vous la france a soumis ce",
        "start": 2739.43,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9sir est appliqu\u00e9e notre strat\u00e9gie",
        "start": 2741.32,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "n'est pas de d\u00e9sert d\u00e9stabiliser le",
        "start": 2743.87,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "march\u00e9 comme vous le pr\u00e9conisez nous",
        "start": 2745.79,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "choisissons de revaloriser le pouvoir",
        "start": 2747.26,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "d'achat par la baisse des imp\u00f4ts la",
        "start": 2748.7,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "revalorisation des r\u00e9mun\u00e9rations des",
        "start": 2751.58,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "allocations et des services pour ceux",
        "start": 2753.44,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui en ont le plus besoin je le rappelle",
        "start": 2754.82,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "la france conna\u00eet une augmentation de",
        "start": 2757.34,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat de 8 % depuis 2000 17",
        "start": 2758.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ans d\u00e9but d'une crise majeure que vous",
        "start": 2760.94,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "\u00e9ludez dans une critique de la situation",
        "start": 2763.07,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique actuelle augmentation du",
        "start": 2764.93,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat gr\u00e2ce notamment \u00e0 une",
        "start": 2767.66,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "prime d'activit\u00e9 de 100 euros par mois",
        "start": 2769.1,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pour les travailleurs les plus modestes",
        "start": 2770.81,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fiscalisation des heures",
        "start": 2772.19,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9mentaires la suppression des",
        "start": 2773.99,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "cotisations patronales au niveau du smic",
        "start": 2776.21,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "a contrario la p\u00e9nurie l'explosion du",
        "start": 2778.94,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "march\u00e9 noir et l'hyperinflation sont les",
        "start": 2781.31,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences des mesures que vous",
        "start": 2783.14,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "proposez si les mots m11x que vous",
        "start": 2784.58,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "identifiez sont r\u00e9els le rem\u00e8de offerts",
        "start": 2787.76,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "ne ferait que les empires et vous avez",
        "start": 2789.77,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "m\u00eame voulu \u00e9tendre la port\u00e9e de votre de",
        "start": 2792.23,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "votre disposition lors de la commission",
        "start": 2794.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "en ajoutant les march\u00e9s de d\u00e9tail au",
        "start": 2795.65,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "march\u00e9 de gros pour que l'\u00e9tat puisse",
        "start": 2797.78,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9guler plus encore notre \u00e9conomie sion",
        "start": 2799.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "mais nous connaissons les effets pervers",
        "start": 2801.92,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de telles mesures ainsi des p\u00e9r\u00e9quations",
        "start": 2803.87,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "s'op\u00e8re qu'ils font \u00e0 leur tour grimper",
        "start": 2806.39,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d'autres prix les importations",
        "start": 2809.09,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "augmentent et les d\u00e9lais de paiement",
        "start": 2810.59,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sont rallong\u00e9s et il faut bien une fille",
        "start": 2812.12,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "n'est que quelqu'un paye vous proposez",
        "start": 2814.01,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "s\u00fbrement que ce soit l'\u00e9tat ou autrement",
        "start": 2816.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dit le contribuable",
        "start": 2817.94,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "et nos g\u00e9n\u00e9rations futures par l'imp\u00f4t",
        "start": 2819.86,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "or on ne ferait que diff\u00e9rer le probl\u00e8me",
        "start": 2822.57,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il faudrait \u00e9galement rembourser les",
        "start": 2825.0,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "op\u00e9rateurs de pertes subies pour ne pas",
        "start": 2827.13,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "risquer des blocages d'approvisionnement",
        "start": 2828.87,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "votre groupe la france insoumise",
        "start": 2831.41,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chi souvent avec un logiciel ou la",
        "start": 2833.43,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "dette ne serait pas rembours\u00e9 voir",
        "start": 2835.23,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qu'elle n'existe pas mais c'est prendre",
        "start": 2837.0,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "un risque que nous souhaitons pas",
        "start": 2838.68,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "raisonnablement prendre est ce bien",
        "start": 2840.06,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "utile une fois de plus de mettre en",
        "start": 2842.13,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avant la compatibilit\u00e9 totale de votre",
        "start": 2843.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "mesure avec les trait\u00e9s europ\u00e9ens et",
        "start": 2845.85,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "vous le savez nous y sommes attach\u00e9s",
        "start": 2848.46,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 encore une autre position qui nous",
        "start": 2850.07,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rencie \u00e0 ce sujet vous r\u00e9pondiez",
        "start": 2852.57,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "que les dispositions sur lesquelles vous",
        "start": 2855.27,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous appuyez constitue d\u00e9j\u00e0 une",
        "start": 2856.77,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "exception au droit europ\u00e9en et donc il",
        "start": 2858.57,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "est possible de passer outre or il est",
        "start": 2861.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e9vident que si ces mesures existent",
        "start": 2863.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est pr\u00e9cis\u00e9ment parce qu'elles sont",
        "start": 2865.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "exceptionnelles elles sont permises par",
        "start": 2867.45,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "ce qu'elle ne s'applique qu'aux",
        "start": 2869.76,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "outre-mer est alors march\u00e9 rendu",
        "start": 2870.69,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "particulier par leur accessibilit\u00e9 plus",
        "start": 2872.85,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "difficile qu'ailleurs par leur faible",
        "start": 2875.34,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "taille qui peineraient \u00e0 atteindre la",
        "start": 2877.35,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "rentabilit\u00e9 sur sans ces mesures et par",
        "start": 2878.79,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "le nombre restreint d'op\u00e9rateurs qui",
        "start": 2881.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pourrait faire monter les prix c'est",
        "start": 2883.71,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "donc gr\u00e2ce \u00e0 leurs sp\u00e9cificit\u00e9s que les",
        "start": 2885.81,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mesures de blocage depuis existantes",
        "start": 2887.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "sont compatible avec l'\u00e9conomie telle",
        "start": 2889.05,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "qu'elle existe et avec les trait\u00e9s",
        "start": 2891.0,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ens or c'est pr\u00e9cis\u00e9ment cette",
        "start": 2892.8,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cificit\u00e9 que vous les faire tomber en",
        "start": 2895.08,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "conclusion ce texte veut donner \u00e0 l'\u00e9tat",
        "start": 2898.14,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des pouvoirs \u00e9tendus et dangereux et",
        "start": 2899.79,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "elle n'est pas applicable affirmer",
        "start": 2901.83,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "l'invers\u00e9 mentir aux fran\u00e7ais ajoutons \u00e0",
        "start": 2903.87,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "cela une touche de sensationnalisme et",
        "start": 2906.45,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "je crains que nous ne trouvions les",
        "start": 2909.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ingr\u00e9dients de la france insoumise en",
        "start": 2911.37,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "campagne \u00e9lectorale",
        "start": 2913.11,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "cela ne grandit pas nos d\u00e9bats n\u00e9anmoins",
        "start": 2914.43,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "la cr\u00e9ation d'un ch\u00e8que \u00e9nergie 200",
        "start": 2917.45,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "euros suppl\u00e9mentaires vers\u00e9s aux 5,8",
        "start": 2919.92,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "millions de foyers les plus fragiles la",
        "start": 2921.99,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "mise en oeuvre d'un bouclier tarifaire",
        "start": 2924.42,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "le gaz ne d\u00e9passera jamais le tarif 2",
        "start": 2926.34,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "octobre 2021 sur l'\u00e9lectricit\u00e9 la hausse",
        "start": 2928.53,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "ne devrait pas d\u00e9passer les 4% la",
        "start": 2931.62,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "cr\u00e9ation d'une indemnit\u00e9 d'inflation 200",
        "start": 2934.38,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "euros vers\u00e9e aux personnes dont les",
        "start": 2936.42,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "revenus sont inf\u00e9rieurs \u00e0 2000 euros net",
        "start": 2937.8,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "par mois voil\u00e0 des mesures qui portent",
        "start": 2939.57,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "de vraies r\u00e9ponses aux fran\u00e7aises et aux",
        "start": 2941.97,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et que nous soutenons nous nous",
        "start": 2943.62,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "opposerons donc \u00e0 votre proposition de",
        "start": 2946.41,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "loi je vous remercie",
        "start": 2948.27,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "et pour le groupe socialiste la parole",
        "start": 2950.73,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "est d\u00e9sormais \u00e0 madame marie no\u00eblle",
        "start": 2953.22,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "battistel",
        "start": 2955.35,
        "duration": 6.14
    },
    {
        "text": "pour cinq minutes madame baptiste essis",
        "start": 2957.14,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "merci monsieur le pr\u00e9sident monsieur le",
        "start": 2973.0,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "rapporteur chers coll\u00e8gues le groupe de",
        "start": 2975.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "la france a soumises a souhait\u00e9 mettre",
        "start": 2977.95,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "en avant dans sa journ\u00e9e parlementaire",
        "start": 2979.54,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "r\u00e9serv\u00e9e une proposition de loi visant \u00e0",
        "start": 2981.46,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "permettre le blocage des prix nos",
        "start": 2983.86,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues font le constat partag\u00e9 sur",
        "start": 2986.5,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tous les bancs d'ailleurs d'une",
        "start": 2988.54,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "explosion des prix de biens de premi\u00e8re",
        "start": 2989.65,
        "duration": 3.92
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 depuis maintenant plus d'un an",
        "start": 2991.3,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'il s'agisse du gaz de l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 2993.57,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "du bl\u00e9 du beurre nous sommes sur des os",
        "start": 2996.07,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9passe 40% sur les march\u00e9s et il en",
        "start": 2999.1,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "va de m\u00eame pour les carburants dans",
        "start": 3001.95,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nombre de nos concitoyens sont",
        "start": 3004.2,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement d\u00e9pendants pour leur",
        "start": 3005.94,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9 d'autres mat\u00e9riels et mat\u00e9riaux",
        "start": 3007.53,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "connaissent les m\u00eames \u00e9volutions avec",
        "start": 3010.58,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "une hausse de 30% pour l'acier de 80%",
        "start": 3013.11,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "pour les semi conducteurs et donc un",
        "start": 3015.9,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "impact direct sur le prix de nombreux",
        "start": 3018.21,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "biens qu'ils deviennent inaccessibles",
        "start": 3019.83,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aux m\u00e9nages les moins ais\u00e9s et qui p\u00e8se",
        "start": 3021.36,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "\u00e9galement tr\u00e8s lourdement dans le bilan",
        "start": 3023.85,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "de nos entreprises les explications sont",
        "start": 3025.86,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "multiples",
        "start": 3028.47,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "s'agissant des denr\u00e9es alimentaires les",
        "start": 3029.55,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9coltes agricoles ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 3031.41,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement m\u00e9diocre sur la p\u00e9riode",
        "start": 3032.85,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "en raison d'\u00e9v\u00e9nements climatiques",
        "start": 3035.25,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "exceptionnelles les r\u00e9serves de gaz",
        "start": 3036.65,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "influent directement sur les cours de",
        "start": 3039.12,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie sont faibles du fait d'une",
        "start": 3040.74,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "production ayant subi un effet yoyo en",
        "start": 3042.57,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse \u00e0 la demande durant la pand\u00e9mie",
        "start": 3045.12,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "d'autres facteurs g\u00e9opolitiques jouent",
        "start": 3047.33,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "\u00e9galement sur ce dernier point le",
        "start": 3049.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "blocage des prix est il donc la solution",
        "start": 3052.32,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par nos",
        "start": 3054.21,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "concitoyens faut tout d'abord noter",
        "start": 3055.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'il y avait hier cette forte",
        "start": 3058.05,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "volatilit\u00e9 des prix des \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 3059.64,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "conjoncturels exceptionnelles en",
        "start": 3061.32,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "particulier la pand\u00e9mie et des \u00e9l\u00e9ments",
        "start": 3063.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "structurels majeurs comme la d\u00e9pendance",
        "start": 3066.03,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "de notre pays aux importations de",
        "start": 3067.92,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "produits \u00e9nerg\u00e9tiques",
        "start": 3070.59,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "retrouver une souverainet\u00e9 et une",
        "start": 3072.2,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "autonomie",
        "start": 3074.37,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "je obtemp\u00e8re",
        "start": 3081.299,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "retrouver une souverainet\u00e9 une autonomie",
        "start": 3084.21,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "alimentaire et \u00e9nerg\u00e9tique nous semble",
        "start": 3086.619,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "la bonne mani\u00e8re de mettre en oeuvre des",
        "start": 3088.69,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "solutions p\u00e9rennes aux difficult\u00e9s",
        "start": 3090.67,
        "duration": 2.78
    },
    {
        "text": "rencontr\u00e9es",
        "start": 3092.109,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "nous pouvons regretter que la",
        "start": 3093.45,
        "duration": 3.7
    },
    {
        "text": "proposition de loi n'\u00e9tudie pas des",
        "start": 3095.41,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "solutions de plus long terme m\u00eame si",
        "start": 3097.15,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous \u00e9voquez bien celle ci dans votre",
        "start": 3099.069,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "expos\u00e9 des motifs dans le domaine",
        "start": 3101.23,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique par exemple le d\u00e9veloppement",
        "start": 3103.869,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d'un mix permettant de produire",
        "start": 3105.519,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "durablement 100 % de nos besoins de",
        "start": 3107.049,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re d\u00e9carbon\u00e9s et le d\u00e9ploiement de",
        "start": 3109.509,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "mobilit\u00e9 \u00e9galement d\u00e9carbon\u00e9s sont",
        "start": 3111.579,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "susceptibles de nous rendre moins",
        "start": 3114.009,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "vuln\u00e9rables aux situations de march\u00e9",
        "start": 3115.269,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "incontr\u00f4lable et \u00e0 la main de puissance",
        "start": 3117.16,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "souvent rivales j'en viens aux solutions",
        "start": 3119.38,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "conjoncturelles et ainsi au contenu de",
        "start": 3121.9,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "votre proposition de loi l'article",
        "start": 3124.99,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "premier vise \u00e0 \u00e9tendre les situations",
        "start": 3127.0,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "dans lesquelles il est possible de",
        "start": 3128.859,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "bloquer les prix en situation d'urgence",
        "start": 3130.779,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "sociale contre comme les situations de",
        "start": 3132.579,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "crise les si les circonstances",
        "start": 3136.0,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "exceptionnelles les calamit\u00e9s publiques",
        "start": 3138.16,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "ou une situation manifestement anormale",
        "start": 3140.259,
        "duration": 4.671
    },
    {
        "text": "du march\u00e9 dans un secteur d\u00e9termin\u00e9",
        "start": 3142.66,
        "duration": 5.459
    },
    {
        "text": "selon le droit actuel cependant le fait",
        "start": 3144.93,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "de cette notion d'urgence sociale ne",
        "start": 3148.119,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "doit pas des ne soit pas d\u00e9fini par",
        "start": 3149.95,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'article risque h\u00e9las d'affaiblir la",
        "start": 3152.589,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "port\u00e9e du dispositif elle rel\u00e8ve par",
        "start": 3154.93,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "nature d'une appr\u00e9ciation tr\u00e8s subjectif",
        "start": 3157.269,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "et n'apporte pas d'am\u00e9lioration la",
        "start": 3159.339,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "r\u00e9daction actuelle car la loi permet",
        "start": 3161.17,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 la mise en place de telles mesures",
        "start": 3163.63,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "face \u00e0 une situation de crise et",
        "start": 3165.099,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "pourquoi pas de crise sociale face aux",
        "start": 3167.23,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "situations anormales de march\u00e9 dans un",
        "start": 3169.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "secteur d\u00e9termin\u00e9 ce qui est le cas",
        "start": 3171.579,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "actuellement sur les march\u00e9s du gaz et",
        "start": 3173.68,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9lectricit\u00e9 par exemple le",
        "start": 3175.96,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "gouvernement l'a d'ailleurs fait pour",
        "start": 3178.029,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "les masquer le gel hydro alcoolique en",
        "start": 3179.41,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "2020 et vous l'avez dit m\u00eame si",
        "start": 3181.96,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "tardivement l'article 2 permet lui",
        "start": 3183.849,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "d'\u00e9tendre \u00e0 l'hexagone la possibilit\u00e9",
        "start": 3186.519,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "donn\u00e9e au pouvoir r\u00e9glementaire de",
        "start": 3188.559,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "prendre des mesures pour rem\u00e9dier aux",
        "start": 3190.089,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "dysfonctionnements des marges de gros de",
        "start": 3191.68,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "biens et de services dans les outre-mer",
        "start": 3195.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "il s'agit essentiellement des produits",
        "start": 3196.66,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "p\u00e9troliers des produits de premi\u00e8re",
        "start": 3198.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 dans le prix de march\u00e9 serait",
        "start": 3200.38,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9 au regard des",
        "start": 3202.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences de la solennit\u00e9 de certains",
        "start": 3204.609,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "territoires sur les co\u00fbts",
        "start": 3206.5,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'approvisionnement et pr\u00e9voit \u00e9galement",
        "start": 3207.849,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "que l'accord annuel des rations du prix",
        "start": 3209.95,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "global d'une liste limitative de",
        "start": 3212.12,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "produits de consommation courante",
        "start": 3213.83,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "n\u00e9goci\u00e9 entre les organisations",
        "start": 3215.05,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "professionnelles et l'\u00e9tat devra",
        "start": 3217.16,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "comprendre le blocage d'au moins 5",
        "start": 3219.35,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "fruits et l\u00e9gumes de saison si un tel",
        "start": 3221.06,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dispositif se justifie de par la",
        "start": 3223.79,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "situation particuli\u00e8re des territoires",
        "start": 3225.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "ultramarins il appara\u00eet plus discutable",
        "start": 3227.96,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "en m\u00e9tropole o\u00f9 la libre con\u00e7u",
        "start": 3230.24,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "concurrence existe et o\u00f9 les difficult\u00e9s",
        "start": 3232.58,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'approvisionnement ne sont que",
        "start": 3234.77,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ponctuelle et conjoncturels en outre la",
        "start": 3236.57,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "mesure relative aux fruits et l\u00e9gumes de",
        "start": 3239.45,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "saison ne garantit pas que la",
        "start": 3241.01,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociation porte un accord sur les",
        "start": 3242.57,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "doris o\u00f9 la demande et les besoins sont",
        "start": 3244.4,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "les plus importants son application",
        "start": 3246.59,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "pourrait \u00eatre tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9e de",
        "start": 3248.81,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'intention des auteurs on voit enfin",
        "start": 3250.7,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "avec le bouclier \u00e9nerg\u00e9tique annonc\u00e9e",
        "start": 3252.77,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "par le gouvernement que le blocage des",
        "start": 3254.54,
        "duration": 3.11
    },
    {
        "text": "prix n'est pas une mesure corrective",
        "start": 3256.22,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "suffisante et qu'elle peut avoir des",
        "start": 3257.65,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "effets de bord d\u00e9l\u00e9t\u00e8re en t\u00e9moigne la",
        "start": 3259.49,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "r\u00e9flexion inadapt\u00e9s en cours sur leur le",
        "start": 3262.16,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "rel\u00e8vement du plafond de la reine qui",
        "start": 3264.68,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "aurait pour effet \u00e0 des co\u00fbts \u00e9normes",
        "start": 3266.39,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'aider d'autres fournisseurs qui n'ont",
        "start": 3268.52,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pas forc\u00e9ment besoin \u00e0 payer moins cher",
        "start": 3270.38,
        "duration": 5.0
    },
    {
        "text": "et \u00e0 sp\u00e9culer enfin ce dispositif reste",
        "start": 3272.51,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "totalement d\u00e9pendant de la volont\u00e9 du",
        "start": 3275.38,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "gouvernement d'en faire ou non usage",
        "start": 3277.64,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "puisqu'il s'agit de modifier les outils",
        "start": 3279.38,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e0 disposition du pouvoir r\u00e9glementaire",
        "start": 3281.36,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ainsi si nous consid\u00e9rons que le",
        "start": 3283.46,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "dispositif de votre proposition de loi",
        "start": 3285.98,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "manque d'op\u00e9rationnalit\u00e9",
        "start": 3287.99,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les outils \u00e0 la disposition du parlement",
        "start": 3289.43,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sont limit\u00e9es et nous comprenons bien",
        "start": 3291.62,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "qu'il s'agit d'un test date d'un texte",
        "start": 3293.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d'appel vous venez d'en d\u00e9noncer une",
        "start": 3295.79,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "situation et vous fait un constat que",
        "start": 3297.59,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "nous partageons c'est donc \u00e0 ce titre",
        "start": 3300.08,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "est dans cet esprit que nous",
        "start": 3301.88,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "soutiendrons symboliquement votre",
        "start": 3303.41,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "proposition de loi",
        "start": 3305.06,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "merci beaucoup madame battistel la",
        "start": 3307.36,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "parole est d\u00e9sormais \u00e0 monsieur luc",
        "start": 3309.62,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "lamiraux au nom du groupe agir ensemble",
        "start": 3311.41,
        "duration": 6.81
    },
    {
        "text": "pour une dur\u00e9e de cinq minutes \u00e9galement",
        "start": 3314.39,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "monsieur le pr\u00e9sident madame la ministre",
        "start": 3329.87,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "monsieur le rapporteur mes chers",
        "start": 3332.9,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues en 2020 le gouvernement \u00e0",
        "start": 3335.94,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "r\u00e9glementer le tarif du gel",
        "start": 3339.03,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "hydroalcoolique et des masques pour",
        "start": 3340.68,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre aux besoins urgents de la crise",
        "start": 3342.18,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sanitaire et \u00e9viter la sp\u00e9culation sur",
        "start": 3343.8,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "ces produits le code du commerce pr\u00e9voit",
        "start": 3346.59,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "en effet que le gouvernement peut",
        "start": 3349.05,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "prendre des mesures temporaires en cas",
        "start": 3351.18,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "de situation de crise de circonstances",
        "start": 3353.76,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "exceptionnelles de calamit\u00e9 publique ou",
        "start": 3356.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "d'une situation manifestement anormale",
        "start": 3358.59,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "du march\u00e9 dans un secteur d\u00e9termin\u00e9 pour",
        "start": 3359.97,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "lutter contre des hausses ou des baisses",
        "start": 3363.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "excessives de prix cet article pr\u00e9voit",
        "start": 3365.94,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "qu'un d\u00e9cret est pris apr\u00e8s consultation",
        "start": 3368.25,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "du conseil national de la consommation",
        "start": 3372.18,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et que ce mesures ne peuvent \u00eatre",
        "start": 3373.77,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "exerc\u00e9s que pendant six mois le blocage",
        "start": 3376.02,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "des prix est donc pr\u00e9vue par le droit",
        "start": 3379.29,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais dans les circonstances",
        "start": 3381.3,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "exceptionnelles",
        "start": 3382.74,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "la proposition de loi de nos coll\u00e8gues",
        "start": 3383.7,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de la france a soumises discut\u00e9",
        "start": 3386.01,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vise \u00e0 \u00e9tendre cette",
        "start": 3387.78,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 tr\u00e8s largement elle vise \u00e0",
        "start": 3390.03,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "permettre au gouvernement d'\u00e9largir",
        "start": 3392.79,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "cette possibilit\u00e9 la situation d'urgence",
        "start": 3394.26,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sociale a supprim\u00e9 la limite dans le",
        "start": 3396.06,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "temps et le contr\u00f4le des organes de",
        "start": 3399.24,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9gulation et a impliqu\u00e9 deux mesures",
        "start": 3401.43,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "aujourd'hui sp\u00e9cifiques \u00e0 l'outre-mer \u00e0",
        "start": 3404.07,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'ensemble du territoire fran\u00e7ais notre",
        "start": 3406.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e2me en notamment sur les produits",
        "start": 3408.9,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "p\u00e9troliers et des produits de",
        "start": 3410.61,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "consommation courante",
        "start": 3412.17,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "la hausse des prix des mati\u00e8res",
        "start": 3413.9,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "premi\u00e8res et de l'\u00e9nergie des prix de",
        "start": 3416.49,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie et les produits du quotidien",
        "start": 3418.71,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "est effectivement un sujet qui inqui\u00e8te",
        "start": 3421.05,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais",
        "start": 3423.54,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "pour pourtant ce texte ne semble pas",
        "start": 3424.49,
        "duration": 5.65
    },
    {
        "text": "pouvoir r\u00e9pondre aux enjeux d'une",
        "start": 3427.5,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie mondialis\u00e9e et aux r\u00e8gles",
        "start": 3430.14,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "concurrentielles qui ont fait leurs",
        "start": 3432.3,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "preuves",
        "start": 3434.28,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "diverses dans ta tentative de blocage",
        "start": 3435.65,
        "duration": 5.05
    },
    {
        "text": "des prix par l'\u00e9tat tout autour du monde",
        "start": 3438.27,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "se sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9es infructueuses et",
        "start": 3440.7,
        "duration": 5.36
    },
    {
        "text": "entra\u00eener des effets ind\u00e9sirables",
        "start": 3443.25,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "ainsi un m\u00e9canisme de blocage des prix",
        "start": 3446.06,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "entra\u00eenerait une baisse voire un arr\u00eat",
        "start": 3449.07,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "de la production des entreprises n'\u00e9tant",
        "start": 3452.19,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "plus incit\u00e9s \u00e0 produire et \u00e0 novaes de",
        "start": 3454.02,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "graves p\u00e9nuries",
        "start": 3457.48,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le d\u00e9veloppement d'un march\u00e9 noir avec",
        "start": 3458.94,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "une forte inflation et finalement un",
        "start": 3461.89,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "retour \u00e0 la situation initiale avec une",
        "start": 3464.65,
        "duration": 3.68
    },
    {
        "text": "politique de rattrapage",
        "start": 3467.05,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pesant sur l'\u00e9conomie du pays et sur le",
        "start": 3468.33,
        "duration": 6.7
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat de ses habitants ainsi",
        "start": 3471.88,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "cette politique ne repr\u00e9senterait pas",
        "start": 3475.03,
        "duration": 2.96
    },
    {
        "text": "une solution durable",
        "start": 3476.53,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'exp\u00e9rience ayant prouv\u00e9 que cette",
        "start": 3477.99,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "mesure ne leur permettrait pas de",
        "start": 3480.55,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "r\u00e9soudre les causes profondes de",
        "start": 3482.05,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "l'inflation et de la hausse mondiale des",
        "start": 3483.67,
        "duration": 2.449
    },
    {
        "text": "prix",
        "start": 3485.47,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "de plus cette politique de baisses de",
        "start": 3486.119,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "prix des produits p\u00e9troliers",
        "start": 3488.44,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "contreviendrait \u00e0 la d\u00e9marche",
        "start": 3490.349,
        "duration": 3.431
    },
    {
        "text": "environnementale visant \u00e0 r\u00e9duire",
        "start": 3492.099,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "progressivement l'utilisation des",
        "start": 3493.78,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "v\u00e9hicules \u00e0 essence",
        "start": 3496.51,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "notre pays traverse depuis pr\u00e8s de deux",
        "start": 3498.06,
        "duration": 5.53
    },
    {
        "text": "ans une crise sanitaire qui a entra\u00een\u00e9",
        "start": 3500.83,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "une crise \u00e9conomique nous avons d\u00e9fendu",
        "start": 3503.59,
        "duration": 5.48
    },
    {
        "text": "des mesures afin de relancer l'\u00e9conomie",
        "start": 3506.44,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aise tels que la suppression de la",
        "start": 3509.07,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "taxe d'habitation la baisse des",
        "start": 3511.78,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "cotisations sociales sur le revenu des",
        "start": 3513.55,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "travailleurs la d\u00e9fiscalisation des",
        "start": 3515.26,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "heures suppl\u00e9mentaires ou la",
        "start": 3517.69,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "revalorisation du smic nous avons",
        "start": 3519.49,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "atteint une croissance record de plus de",
        "start": 3522.46,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "6% en 2021 et un ch\u00f4mage en forte baisse",
        "start": 3524.29,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "ses chiffres sur le r\u00e9sultat de la",
        "start": 3528.06,
        "duration": 3.789
    },
    {
        "text": "politique que nous d\u00e9fendons depuis le",
        "start": 3530.2,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9but de ce quinquennat",
        "start": 3531.849,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "face \u00e0 la hausse des prix notamment",
        "start": 3533.07,
        "duration": 3.789
    },
    {
        "text": "provoqu\u00e9 par la surchauffe de la",
        "start": 3535.119,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "production des d\u00e9cisions conjoncturels",
        "start": 3536.859,
        "duration": 4.76
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 prises pour r\u00e9pondre rapidement",
        "start": 3539.68,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "\u00e0 cette hausse le z\u00e8le temporel du prix",
        "start": 3541.619,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "du gaz et le tas et le tarif r\u00e9glement\u00e9",
        "start": 3545.08,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 3547.06,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "permet trop ce qui permettra de diminuer",
        "start": 3549.599,
        "duration": 5.051
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre \u00e0 l'augmentation des besoins",
        "start": 3553.33,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tiques durant la p\u00e9riode hivernale",
        "start": 3554.65,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "par ailleurs une indemnit\u00e9 inflation de",
        "start": 3557.8,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "100 euros a \u00e9t\u00e9 progressivement accord\u00e9",
        "start": 3560.05,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 39 millions de fran\u00e7ais cette mesure",
        "start": 3562.93,
        "duration": 6.419
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond \u00e0 un imp\u00e9ratif de justice sociale",
        "start": 3566.26,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "en s'adressant \u00e0 nos concitoyens gagnant",
        "start": 3569.349,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "moins de 2000 euros par mois",
        "start": 3571.839,
        "duration": 6.121
    },
    {
        "text": "cette mesure ces mesures en conformit\u00e9",
        "start": 3575.02,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "avec le droit de l'union tend \u00e0 prot\u00e9ger",
        "start": 3577.96,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "les consommateurs sans impacter trop",
        "start": 3580.57,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment fait trop fortement nos",
        "start": 3582.88,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "entreprises tout en respectant les",
        "start": 3585.04,
        "duration": 5.309
    },
    {
        "text": "m\u00e9canismes de contr\u00f4le actuel le groupe",
        "start": 3587.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "agir ensemble s'opposera donc \u00e0 cette",
        "start": 3590.349,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "proposition de loi ne prenant pas en",
        "start": 3592.39,
        "duration": 4.229
    },
    {
        "text": "compte les cons\u00e9quences un des r\u00e9sines",
        "start": 3594.729,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "ind\u00e9sirable \u00e0 long terme d'une vaste",
        "start": 3596.619,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "politique de blocage des prix je vous",
        "start": 3599.289,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "remercie",
        "start": 3601.599,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "merci monsieur lamiraux pour le groupe",
        "start": 3603.719,
        "duration": 5.441
    },
    {
        "text": "u10 et ind\u00e9pendance c'est d\u00e9sormais",
        "start": 3606.549,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "monsieur thierry benoit qui prend la",
        "start": 3609.16,
        "duration": 2.669
    },
    {
        "text": "parole et pour cinq minutes monsieur",
        "start": 3610.63,
        "duration": 3.589
    },
    {
        "text": "benoit",
        "start": 3611.829,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 3619.859,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "merci monsieur le pr\u00e9sident madame la",
        "start": 3621.869,
        "duration": 5.62
    },
    {
        "text": "ministre monsieur le pr\u00e9sident de la",
        "start": 3625.329,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "commission des affaires \u00e9conomiques",
        "start": 3627.489,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "monsieur rapporteur et bien au nom du",
        "start": 3629.049,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "groupe u10 je suis donc charg\u00e9 de porter",
        "start": 3631.569,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'expression la parole et la position de",
        "start": 3634.749,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "notre groupe devant donc cette",
        "start": 3636.969,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "proposition de loi visant au blocage des",
        "start": 3639.64,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "prix monsieur rapporteur monsieur",
        "start": 3641.95,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon vous avez identifi\u00e9 une",
        "start": 3644.349,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matique dont on est un certain",
        "start": 3646.119,
        "duration": 3.771
    },
    {
        "text": "nombre \u00e0 \u00eatre conscients",
        "start": 3648.13,
        "duration": 4.939
    },
    {
        "text": "l'inflation est \u00e0 mettre en",
        "start": 3649.89,
        "duration": 5.349
    },
    {
        "text": "parall\u00e8le pas en parall\u00e8le met en",
        "start": 3653.069,
        "duration": 4.841
    },
    {
        "text": "opposition sans doute avec la question",
        "start": 3655.239,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "des salaires dans notre pays et",
        "start": 3657.91,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "notamment des plus petits salaires",
        "start": 3660.219,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "c'est-\u00e0-dire toutes celles et ceux qui",
        "start": 3662.319,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "ont un salaire qui tourne autour du smic",
        "start": 3663.789,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "et je fais d'embl\u00e9e une",
        "start": 3665.519,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "contre-proposition \u00e0 votre proposition",
        "start": 3668.039,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "de loi que je ne vais pas soutenir au",
        "start": 3671.079,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "nom du groupe udi pr\u00e9f\u00e9rant au blocage",
        "start": 3673.449,
        "duration": 6.241
    },
    {
        "text": "des prix ouvrir le d\u00e9bat r\u00e9ouvrir le",
        "start": 3676.449,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat sur la tva sociale c'est quelque",
        "start": 3679.69,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "chose qui me tient personnellement \u00e0",
        "start": 3682.779,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "coeur depuis de nombreuses ann\u00e9es et",
        "start": 3684.369,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "j'aimerais pour tout dire que au cours",
        "start": 3687.039,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de cette p\u00e9riode de campagne \u00e9lectorale",
        "start": 3689.499,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "qui va s'ouvrir dans quelques semaines",
        "start": 3691.749,
        "duration": 4.651
    },
    {
        "text": "ou quelques mois ce sujet de la tva",
        "start": 3694.15,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "sociale puisse \u00eatre abord\u00e9e pourquoi",
        "start": 3696.4,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "parce que dans mon esprit la tva sociale",
        "start": 3699.13,
        "duration": 7.199
    },
    {
        "text": "il viserait \u00e0 mettre en isolement les",
        "start": 3701.949,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 dont on a",
        "start": 3706.329,
        "duration": 6.811
    },
    {
        "text": "identifi\u00e9 la liste au cours du premier",
        "start": 3709.449,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "confinement au cours du premier",
        "start": 3713.14,
        "duration": 5.719
    },
    {
        "text": "confinement on a vu que les p\u00e2tes le riz",
        "start": 3715.059,
        "duration": 9.78
    },
    {
        "text": "le beurre les oeufs le lait le pain sont",
        "start": 3718.859,
        "duration": 8.98
    },
    {
        "text": "des produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 et il",
        "start": 3724.839,
        "duration": 5.21
    },
    {
        "text": "n'\u00e9chappe \u00e0 personne que la premi\u00e8re",
        "start": 3727.839,
        "duration": 6.17
    },
    {
        "text": "recette du budget de l'\u00e9tat c'est la tva",
        "start": 3730.049,
        "duration": 7.2
    },
    {
        "text": "avec plus de 129 milliards d'euros",
        "start": 3734.009,
        "duration": 6.671
    },
    {
        "text": "devant l'imp\u00f4t sur le revenu qui je",
        "start": 3737.249,
        "duration": 6.31
    },
    {
        "text": "dirais plafonne seulement \u00e0 70 milliards",
        "start": 3740.68,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "d'euros donc on voit bien que sur la",
        "start": 3743.559,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "question de la tva on a un sujet nous",
        "start": 3745.599,
        "duration": 8.041
    },
    {
        "text": "sommes dans une \u00e9conomie de march\u00e9 nous",
        "start": 3749.41,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "sommes dans un espace \u00e9conomique qui se",
        "start": 3753.64,
        "duration": 5.689
    },
    {
        "text": "nomme l'union europ\u00e9enne et qui a",
        "start": 3755.769,
        "duration": 7.5
    },
    {
        "text": "logiquement comme ligne et comme",
        "start": 3759.329,
        "duration": 6.821
    },
    {
        "text": "trajectoire via la consommation et aux",
        "start": 3763.269,
        "duration": 6.391
    },
    {
        "text": "prix la libre concurrence et surtout une",
        "start": 3766.15,
        "duration": 6.359
    },
    {
        "text": "concurrence non fauss\u00e9e et il s'av\u00e8re",
        "start": 3769.66,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "qu'avec la crise sanitaire que nous",
        "start": 3772.509,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vivons aujourd'hui et bien non seulement",
        "start": 3774.009,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "cette concurrence elle est fauss\u00e9 mais",
        "start": 3776.529,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "certains acteurs certains acteurs",
        "start": 3779.109,
        "duration": 6.93
    },
    {
        "text": "sp\u00e9culent et o\u00f9 on doit travailler et",
        "start": 3781.719,
        "duration": 7.53
    },
    {
        "text": "corrig\u00e9 sur les effets n\u00e9fastes et",
        "start": 3786.039,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'action n\u00e9faste de certains acteurs",
        "start": 3789.249,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "c'est la sp\u00e9culation nous sommes un",
        "start": 3791.529,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "certain nombre de d\u00e9put\u00e9s et j'en ai",
        "start": 3794.019,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fait partie cette semaine lorsque j'ai",
        "start": 3795.849,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "interpell\u00e9 le ministre de l'agriculture",
        "start": 3797.289,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "sur la question du beurre mais vous",
        "start": 3799.089,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "l'avez sites est monsieur m\u00e9lenchon dans",
        "start": 3801.19,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "votre expos\u00e9 liminaire l'exemple de la",
        "start": 3802.66,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "baguette lorsqu'on nous sort une",
        "start": 3805.449,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "baguette \u00e0 29 centimes chez un acteur un",
        "start": 3807.16,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "des grands de la distribution c'est",
        "start": 3810.579,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame un vrai questionnement non",
        "start": 3812.41,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "seulement sa ruine les boulangers",
        "start": 3814.239,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "p\u00e2tissiers mais \u00e7a aussi des natures le",
        "start": 3816.099,
        "duration": 6.031
    },
    {
        "text": "rapport du consommateur \u00e0 la vraie",
        "start": 3820.059,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "valeur des produits et notamment des",
        "start": 3822.13,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "produits alimentaires ce d\u00e9bat vaut",
        "start": 3824.44,
        "duration": 4.919
    },
    {
        "text": "aussi pour pour les yeux voil\u00e0 pourquoi",
        "start": 3826.779,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon donc le groupe udi ne",
        "start": 3829.359,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "votera pas votre votre proposition nous",
        "start": 3831.849,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "aimerions aussi qu'il y ait un travail",
        "start": 3834.309,
        "duration": 6.091
    },
    {
        "text": "accru et approfondie par des organismes",
        "start": 3836.499,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "et des outils que nous avons cr\u00e9\u00e9 dans",
        "start": 3840.4,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "notre pays qui existent aussi au niveau",
        "start": 3842.109,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en",
        "start": 3844.18,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "c'est la direction g\u00e9n\u00e9rale de la",
        "start": 3845.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "concurrence de la consommation et de la",
        "start": 3846.94,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "r\u00e9pression des fraudes la dgccrf est",
        "start": 3849.1,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "aussi un r\u00f4le accru de l'autorit\u00e9 de la",
        "start": 3852.34,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "concurrence que ce soit au niveau des",
        "start": 3855.55,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9tats membres de l'union europ\u00e9enne mais",
        "start": 3858.13,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qui doivent travailler aussi de mani\u00e8re",
        "start": 3859.9,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s coordonn\u00e9e tr\u00e8s rapproch\u00e9s avec",
        "start": 3861.22,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'autorit\u00e9 de la concurrence au niveau",
        "start": 3864.54,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en donc pour terminer monsieur le",
        "start": 3866.62,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "rapporteur madame la ministre monsieur",
        "start": 3869.77,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident de la commission non \u00e0",
        "start": 3871.72,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "cette proposition de loi visant au",
        "start": 3874.18,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "blocage des prix oui \u00e0 l'ouverture d'un",
        "start": 3876.04,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat sur la tva sociale qui met en",
        "start": 3878.89,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "isolement \u00e0 tva reid a tout tva r\u00e9duit",
        "start": 3881.44,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "sur les produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 3885.07,
        "duration": 3.32
    },
    {
        "text": "je vous remercie",
        "start": 3887.17,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous monsieur benoit la parole pour le",
        "start": 3888.39,
        "duration": 5.08
    },
    {
        "text": "groupe libert\u00e9 et territoires est",
        "start": 3891.25,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais \u00e0 monsieur michel castellani",
        "start": 3893.47,
        "duration": 5.15
    },
    {
        "text": "pour cinq minutes",
        "start": 3895.69,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "monsieur le pr\u00e9sident madame la ministre",
        "start": 3907.94,
        "duration": 5.77
    },
    {
        "text": "je suis le pr\u00e9sident de la commission",
        "start": 3911.21,
        "duration": 4.3
    },
    {
        "text": "des affaires \u00e9conomiques monsieur le",
        "start": 3913.71,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "rapporteur chirurgie l'ucl je reconnais",
        "start": 3915.51,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "aujourd'hui on compte plus de 9 millions",
        "start": 3918.78,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "de pauvres en france sont autant de",
        "start": 3920.4,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "destins entrav\u00e9 dans des difficult\u00e9s",
        "start": 3922.95,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res et autres autant de",
        "start": 3924.72,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "personnes qui vivent au quotidien les",
        "start": 3927.03,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "privations mat\u00e9rielles renoncement",
        "start": 3928.92,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "angoisse de la fin du mois alors que la",
        "start": 3930.48,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "situation \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 difficile avant la",
        "start": 3933.18,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie de convives 19 l\u00e2ch\u00e9 sanitaire",
        "start": 3934.95,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "est venue fragiliser encore un peu plus",
        "start": 3937.71,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "des ressources des plus fragiles les",
        "start": 3939.6,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "filets de s\u00e9curit\u00e9 mis en place ont",
        "start": 3942.48,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "permis de limiter la progression de la",
        "start": 3944.37,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 nous avons aussi vu le nouveau",
        "start": 3945.96,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "public basculer dans la pr\u00e9carit\u00e9 est",
        "start": 3948.84,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "fort et et je n'ai pas \u00e9t\u00e9 dessin\u00e9 le",
        "start": 3951.63,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "grandes r\u00e9formes structurelles",
        "start": 3954.63,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aujourd'hui la pauvret\u00e9 a plusieurs",
        "start": 3956.0,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "visages celui des travailleurs pr\u00e9caires",
        "start": 3957.84,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "des individus en fin de droits des",
        "start": 3960.15,
        "duration": 4.34
    },
    {
        "text": "jeunes des personnes \u00e2g\u00e9es des personnes",
        "start": 3962.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9bout\u00e9es du droit d'asile on le",
        "start": 3964.49,
        "duration": 4.24
    },
    {
        "text": "retrouve partout pour le coeur des",
        "start": 3966.9,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "grandes villes et dans les p\u00e9riph\u00e9ries",
        "start": 3968.73,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dans nos campagnes aussi au del\u00e0 de ces",
        "start": 3970.62,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rences toutes ces femmes ces hommes",
        "start": 3972.93,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "vivent une m\u00eame r\u00e9alit\u00e9 celle des fins",
        "start": 3974.37,
        "duration": 4.28
    },
    {
        "text": "de mois difficiles",
        "start": 3977.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "disons le d'embl\u00e9e la r\u00e9ponse des",
        "start": 3978.65,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "pouvoirs publics pour faire face \u00e0 cette",
        "start": 3981.12,
        "duration": 3.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9volte karit\u00e9 est depuis longtemps",
        "start": 3982.56,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "insuffisante les distributions de",
        "start": 3984.56,
        "duration": 5.68
    },
    {
        "text": "denr\u00e9es alimentaires par exemple sont",
        "start": 3987.57,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "essentiellement en charge des",
        "start": 3990.24,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "associations et ne suffisent pas pour",
        "start": 3992.34,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "garantir un acc\u00e8s de tous \u00e0 une",
        "start": 3994.62,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "alimentation de qualit\u00e9 la promesse de",
        "start": 3996.39,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er ach\u00e8te alimentaire pour les plus",
        "start": 3998.91,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "modestes aussi proposition leur",
        "start": 4000.92,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "convention citoyenne pour le climat",
        "start": 4002.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s des mois d'atermoiements a \u00e9t\u00e9",
        "start": 4004.49,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "enterr\u00e9e et d'autres mesures phares que",
        "start": 4006.68,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sont la suppression des taxes",
        "start": 4009.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "d'habitation ou la baisse de l'imp\u00f4t sur",
        "start": 4010.55,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "le revenu ne b\u00e9n\u00e9ficie pas aux plus",
        "start": 4012.8,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "modestes",
        "start": 4015.65,
        "duration": 4.149
    },
    {
        "text": "avec nous plus \u00e9conomique d'autres",
        "start": 4016.63,
        "duration": 5.57
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s sont apparues notamment la",
        "start": 4019.799,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "hausse des prix qui gr\u00e8ve le pouvoir",
        "start": 4022.2,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'achat des fran\u00e7ais nous avons insist\u00e9",
        "start": 4023.7,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "en premier lieu \u00e0 une hausse inqui\u00e9tante",
        "start": 4025.65,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "du prix de l'\u00e9nergie \u00e0 laquelle vient",
        "start": 4027.5,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "aujourd'hui s'ajouter une inflation",
        "start": 4030.96,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "colonisant d'autres produits de premi\u00e8re",
        "start": 4032.43,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 pour le prix du sucre 1 et no",
        "start": 4034.14,
        "duration": 7.469
    },
    {
        "text": "4 3% et 6 7% pour celui des potes dans",
        "start": 4037.02,
        "duration": 6.809
    },
    {
        "text": "ce contexte particulier de l'apr\u00e8s",
        "start": 4041.609,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "pand\u00e9mie est dans l'urgence le",
        "start": 4043.829,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "gouvernement met en place un panel de",
        "start": 4045.96,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "solutions de blocage de tarifs",
        "start": 4048.03,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "r\u00e9glement\u00e9s du gaz ch\u00e8que \u00e9nergie",
        "start": 4050.4,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "exceptionnelle indemnit\u00e9s inflation et",
        "start": 4052.109,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "s'y ajoute un bouclier tarifaire dans le",
        "start": 4054.63,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "coup mal \u00e9valu\u00e9s ne cesse de gonfler",
        "start": 4056.7,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "d'ailleurs au vu de la hausse continue",
        "start": 4058.74,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "des cours de l'\u00e9nergie au final cette",
        "start": 4060.54,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gie abouti \u00e0 un empilement de",
        "start": 4062.94,
        "duration": 5.609
    },
    {
        "text": "mesures que nous souhaiterions qu'elles",
        "start": 4065.91,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "soient r\u00e9ellement efficace la question",
        "start": 4068.549,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "pos\u00e9e pour la proposition de loi de nos",
        "start": 4071.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues et les filles est donc",
        "start": 4073.29,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "l\u00e9gitime comment r\u00e9pondre \u00e0 l'inflation",
        "start": 4074.64,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "qui ronge eu le pouvoir de vivre comment",
        "start": 4076.829,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "accompagner les fran\u00e7ais des plus",
        "start": 4080.04,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "fragiles dans cette p\u00e9riode de relance",
        "start": 4081.99,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique moi je suis \u00e9lu d'un",
        "start": 4083.849,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "territoire la corse o\u00f9 la question de la",
        "start": 4085.859,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "vie ch\u00e8re suppose de mani\u00e8re et lui et",
        "start": 4088.109,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "je sais que lutter contre la chert\u00e9",
        "start": 4089.52,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "voeckler d'agir de mani\u00e8re fine sur",
        "start": 4091.38,
        "duration": 3.859
    },
    {
        "text": "plusieurs leviers",
        "start": 4094.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 nous nous retrouvons ce que dans",
        "start": 4095.239,
        "duration": 3.881
    },
    {
        "text": "certains cas l'intervention de la",
        "start": 4097.83,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "puissance publique est n\u00e9cessaire m\u00eame",
        "start": 4099.12,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "si elles divergent sur les solutions que",
        "start": 4100.98,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vous proposez un premier levier vise \u00e0",
        "start": 4103.199,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "lutter contre l'inflation en autorisant",
        "start": 4105.63,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "le blocage des prix en cas d'urgence",
        "start": 4107.64,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "sociale le second levier \u00e9tant \u00e0 la",
        "start": 4109.049,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropole la r\u00e9glementation des prix de",
        "start": 4111.929,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "vente en vigueur dans les autres mers si",
        "start": 4113.609,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "j'en partage des ambitions si j'en",
        "start": 4116.4,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "comprends la logique je ne sais s'il",
        "start": 4118.529,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "s'agit l\u00e0 d' outil efficace pour les",
        "start": 4121.17,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s d'une autre citoyen",
        "start": 4122.759,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "concernant l'article 1er est tout",
        "start": 4124.98,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "d'abord nous savons que le gouvernement",
        "start": 4126.239,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "dispose d\u00e9j\u00e0 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit d'outils pour",
        "start": 4128.04,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "limiter la hausse des prix de certains",
        "start": 4131.04,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "biens essentiels",
        "start": 4132.839,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "le r\u00e9sultat d'ailleurs il en a",
        "start": 4134.43,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "d'ailleurs fait un usage je dirais nos",
        "start": 4136.65,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ce qu'ils estimaient n\u00e9cessaire au d\u00e9but",
        "start": 4138.9,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "de la crise sanitaire je vais les prix",
        "start": 4141.18,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des gels hydroalcooliques ce n'est qu'un",
        "start": 4143.64,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "exemple aussi",
        "start": 4145.56,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "le crit\u00e8re de l'urgence sociale que vous",
        "start": 4147.71,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "souhaitez ajouter 1 l'article 410 2 du",
        "start": 4150.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "code du commerce et sans doute",
        "start": 4152.16,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "superf\u00e9tatoire pourrait m\u00eame s'av\u00e9rer un",
        "start": 4153.9,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "vecteur d'instabilit\u00e9 juridique quant",
        "start": 4156.93,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "aux dispositions pr\u00e9vues pour ma\u00eetriser",
        "start": 4159.3,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les prix dans mes autres hummer et",
        "start": 4161.37,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondant aux enjeux sp\u00e9cifiques de ces",
        "start": 4162.84,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "territoires mais il reste \u00e0 d\u00e9montrer",
        "start": 4165.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "qu'elles puissent avoir la m\u00eame",
        "start": 4167.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "efficacit\u00e9 nous le contexte bien",
        "start": 4169.02,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rent de mettre ball au del\u00e0 je",
        "start": 4171.78,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "conclus au del\u00e0 de ces r\u00e9serves",
        "start": 4174.71,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "je vais vous dire que nous partageons le",
        "start": 4177.63,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m\u00eame combat celui de la lutte contre la",
        "start": 4179.16,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 celui d'une soci\u00e9t\u00e9 plus juste",
        "start": 4181.5,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "plus solidaire et c'est bien l\u00e0",
        "start": 4184.98,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "l'essentiel",
        "start": 4187.44,
        "duration": 1.67
    },
    {
        "text": "march\u00e9",
        "start": 4188.1,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "merci \u00e0 vous monsieur castellane alors",
        "start": 4189.11,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "nous avions un dernier orateurs inscrits",
        "start": 4192.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dans cette discussion g\u00e9n\u00e9rale monsieur",
        "start": 4195.24,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "guillaume chiche qui je crois",
        "start": 4197.55,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "n'est pas pr\u00e9sent dans l'h\u00e9micycle et",
        "start": 4199.82,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "donc le discussion g\u00e9n\u00e9rale est",
        "start": 4203.58,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d\u00e9sormais close et je crois monsieur",
        "start": 4205.83,
        "duration": 6.8
    },
    {
        "text": "important m\u00e9lenchon que vous souhaitez",
        "start": 4208.83,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "avant que nous abordions les deux",
        "start": 4212.63,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "articles et les amendements monsieur",
        "start": 4214.83,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon je crois que vous souhaitiez",
        "start": 4216.27,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir et apporter quelques \u00e9l\u00e9ments de",
        "start": 4218.69,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cision et de r\u00e9ponses aux diff\u00e9rents",
        "start": 4220.89,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "orateurs vous avez la parole",
        "start": 4222.15,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "non",
        "start": 4226.07,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais moi je retourne \u00e0 la tribune pour",
        "start": 4236.28,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre parce que sinon je peux pas",
        "start": 4238.56,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "enlever le masque il est extr\u00eamement",
        "start": 4240.24,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "p\u00e9nible de suivre une discussion avec le",
        "start": 4242.34,
        "duration": 2.87
    },
    {
        "text": "masque",
        "start": 4244.29,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "bon je remercie tous les les coll\u00e8gues",
        "start": 4245.21,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "qui eux ont donn\u00e9 leur avis sur la",
        "start": 4248.55,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "proposition de loi du groupe et les",
        "start": 4251.61,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "filles il m'a sembl\u00e9 que parfois \u00e7a",
        "start": 4254.04,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "manquait de nuances mais je vais quand",
        "start": 4256.26,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "m\u00eame r\u00e9pondre \u00e0 la vie que je m'en fais",
        "start": 4257.55,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "parce que franchement",
        "start": 4260.69,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "comparer ma proposition avec la",
        "start": 4263.24,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "situation du du venezuela bourse \u00e0 deux",
        "start": 4265.41,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "amendements que ces appareils \u00e9taient",
        "start": 4268.08,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "faits chers coll\u00e8gues loquace baryum",
        "start": 4268.98,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "enfin j'aurais vu vous faire pointer un",
        "start": 4271.38,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "petit \u00e9l\u00e9ment qui devrait modifier votre",
        "start": 4274.32,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "raisonnement sur la situation \u00e9conomique",
        "start": 4276.42,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "de ce pays c'est qu'il subit un embargo",
        "start": 4278.04,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ce qui n'est pas le cas de la france je",
        "start": 4280.26,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "crois jusqu'\u00e0 cette heure je n'en dirai",
        "start": 4281.67,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pas plus parce que pour le reste \u00e7a nous",
        "start": 4283.53,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "a tous fait sourire et vous m\u00eame \u00e7a vous",
        "start": 4285.6,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "fait sourire parce que vous n'y croyez",
        "start": 4287.37,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pas naturellement non nous n'avons pas",
        "start": 4288.72,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "madame la ministre est oblig\u00e9 de dire",
        "start": 4291.72,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "aussi que les profs les gens qui ont",
        "start": 4293.28,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 cette loi non n'avait pas pour",
        "start": 4294.57,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "objectif d'augmenter le ch\u00f4mage darwin",
        "start": 4296.79,
        "duration": 4.4
    },
    {
        "text": "la mis\u00e8re la pauvret\u00e9 l'hiver nucl\u00e9aire",
        "start": 4298.86,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "les bras quand m\u00eame \u00e7a a un peu discut\u00e9",
        "start": 4301.19,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "entre nous sans avoir recours \u00e0 de",
        "start": 4303.84,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "telles caricatures personnellement j'ai",
        "start": 4306.18,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "remarqu\u00e9 que j'avais fait l'effort de ne",
        "start": 4307.89,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "pas rendre le gouvernement responsable",
        "start": 4309.99,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "des 300000 pauvres de plus des gens qui",
        "start": 4311.54,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "ont froid des gens confins des gens qui",
        "start": 4314.88,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "peut plus se d\u00e9placer mais j'aurais pu",
        "start": 4316.38,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "le faire non pas dans le r\u00f4le de",
        "start": 4317.97,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "rapporteur il m'a sembl\u00e9 qu'il fallait",
        "start": 4319.8,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "un peu proc\u00e9der autrement alors mon",
        "start": 4321.24,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gue hugo bernalicis est charg\u00e9 de",
        "start": 4324.3,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous dire les vraies v\u00e9rit\u00e9s et je m'en",
        "start": 4326.4,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "sens dispens\u00e9s bon alors quelqu'un a dit",
        "start": 4328.2,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est une campagne \u00e9lectorale bat wiki",
        "start": 4331.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "abc\u00e8s pas une autre quand on est un",
        "start": 4333.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocrate de participer \u00e0 une campagne",
        "start": 4335.16,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "\u00e9lectorale et c'est pas une onde de le",
        "start": 4336.72,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "faire \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale qui est le",
        "start": 4339.03,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "coeur de la d\u00e9mocratie de ce pays 90",
        "start": 4340.68,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "jours avant une tr\u00e8s grande \u00e9lection moi",
        "start": 4343.32,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "j'en suis fier je respecte les gens",
        "start": 4345.21,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "respectent les \u00e9lecteurs bon alors",
        "start": 4347.1,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "voyons maintenant sur le fond les",
        "start": 4350.07,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "arguments oppos\u00e9s d'abord il semble que",
        "start": 4351.87,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "plusieurs d'entre vous n'ont pas",
        "start": 4353.58,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "totalement per\u00e7u le fait que les auteurs",
        "start": 4355.17,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "de ce texte ne propose pas une",
        "start": 4357.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "disposition de contr\u00f4le des prix",
        "start": 4359.25,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "permanent \u00e7a c'est pas nous qui",
        "start": 4361.02,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "proposons \u00e7a assez c'est vous qui l'avez",
        "start": 4362.97,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "fait pendant plus deux de 30 ou 40 ans",
        "start": 4365.16,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "les prix \u00e9taient contr\u00f4l\u00e9es jusqu'\u00e0",
        "start": 4368.09,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "1986 je me permets de vous le rappeler",
        "start": 4370.66,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "et c'est ensuite que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 abrog\u00e9e",
        "start": 4373.16,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "par cons\u00e9quent ne regarder la situation",
        "start": 4375.2,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "d'alors avez vous vu qu'il y a eu des",
        "start": 4378.14,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "p\u00e9nuries avez vous entendu dire qu'on",
        "start": 4380.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sit\u00f4t apr\u00e8s les prix explosent et avez",
        "start": 4382.61,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "vous constat\u00e9 des p\u00e9nuries bien s\u00fbr que",
        "start": 4384.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "l'on pourquoi parce que c'est une",
        "start": 4386.39,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "situation totalement diff\u00e9rente que",
        "start": 4388.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "celle d'un pays qui importe tout ce",
        "start": 4390.65,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "qu'ils consomment alors je veux bien",
        "start": 4392.12,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "croire que si nous \u00e9tablissions un",
        "start": 4393.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "contr\u00f4le des prix permanent aujourd'hui",
        "start": 4395.42,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "en france nous aurions un probl\u00e8me",
        "start": 4396.86,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "puisque nous apportons 80 % de ce que",
        "start": 4398.36,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "nous mangeons mais c'est pas le cas tel",
        "start": 4401.3,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "que c'est l\u00e0 il s'agit d'une mesure",
        "start": 4403.25,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "provisoire est exceptionnelle qui prend",
        "start": 4404.42,
        "duration": 5.88
    },
    {
        "text": "acte d'une situation la situation d'\u00e9tat",
        "start": 4406.67,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "d'urgence sociale alors plusieurs",
        "start": 4410.3,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "d'entre vous ont r\u00e9pliqu\u00e9 que monsieur",
        "start": 4412.31,
        "duration": 7.56
    },
    {
        "text": "kasparian divine madame cruise elle donc",
        "start": 4417.02,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "vous avez dit mais vous n'avez pas",
        "start": 4419.87,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'\u00e9crit secret d'\u00e9tat d'urgence d'un non",
        "start": 4421.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "il n'y a pas besoin \u00e7a a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait",
        "start": 4424.16,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pour l'\u00e9tat d'urgence terreur contre le",
        "start": 4425.9,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "terrorisme l'\u00e9tat d'urgence sanitaire",
        "start": 4428.36,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "donc la seule chose qu'on a \u00e0 dire c'est",
        "start": 4430.04,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que l'\u00e9tat d'urgence dont nous parlons",
        "start": 4432.47,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "correspond aux m\u00eames caract\u00e9ristiques",
        "start": 4434.09,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que celles qui s'appliquent dans ce type",
        "start": 4435.11,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "de situation sauf que \u00e7a s'applique \u00e0 la",
        "start": 4437.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "situation sociale d\u00f4me ce n'est pas un",
        "start": 4439.37,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "argument qui tient contre nous et contre",
        "start": 4441.35,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "cette proposition de loi me semble-t-il",
        "start": 4444.23,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "j'ai r\u00e9pondu \u00e0 l'id\u00e9e que alors vous",
        "start": 4446.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dites vous opposer \u00e0 sa des grandes",
        "start": 4449.27,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mesures structurelles coll\u00e8gues j'ai pas",
        "start": 4450.65,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'intention et c'est pas dr\u00f4le cette",
        "start": 4452.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "matin\u00e9e de faire le d\u00e9tail de la r\u00e9ponse",
        "start": 4454.52,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e0 ce que vous appelez vous les grandes",
        "start": 4457.22,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "mesures mais elles sont dans le temps",
        "start": 4459.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "long ce que supposons que \u00e7a puisse",
        "start": 4460.46,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "marcher ce qui n'est pas le cas c'est",
        "start": 4462.92,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dans le temps long mois je vous parle du",
        "start": 4464.9,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "temps qui courent c'est aujourd'hui que",
        "start": 4466.22,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les gens pour leur plein d'essence c'est",
        "start": 4467.93,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "aujourd'hui qu'il faut qu'ils aillent",
        "start": 4469.52,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "acheter des pattes sur lequel il ya une",
        "start": 4470.69,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "marge b\u00e9n\u00e9ficiaire aujourd'hui de 40 %",
        "start": 4472.49,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "n'y a pas une personne dans cet",
        "start": 4475.61,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "h\u00e9micycle qui trouve normal une marge",
        "start": 4477.05,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9ficiaire pareil dans une situation",
        "start": 4478.79,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les gens sont pris \u00e0 la gorge pour",
        "start": 4481.04,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "parvenir \u00e0 nourrir leur famille bon donc",
        "start": 4482.69,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "dans ces conditions",
        "start": 4485.39,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "le la question de la p\u00e9nurie ne se",
        "start": 4487.48,
        "duration": 4.96
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sente j'ai dit tout \u00e0 l'heure que",
        "start": 4491.21,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "c'est quand vous dites que s'il ya eu un",
        "start": 4492.44,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "manque de la production mais quand vous",
        "start": 4494.6,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "fix\u00e9 a pris \u00e0 un moment donn\u00e9 vous donne",
        "start": 4497.06,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "la visibilit\u00e9 et puis \u00e7a devient un prix",
        "start": 4499.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "maximum pour tout le monde \u00e7a interdit",
        "start": 4501.57,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "l'agiotage qui est de vendre des",
        "start": 4503.13,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "baguettes \u00e0 29 centimes pendant que les",
        "start": 4505.199,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "boulangers eux doivent continuer \u00e0 la",
        "start": 4507.329,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "vente plus d'un euro \u00e7a interdit aussi",
        "start": 4508.8,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "ce genre dit mais c'est un prix maximum",
        "start": 4511.65,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "madame la ministre vous avez fait",
        "start": 4513.42,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la grande r\u00e9volution et vous",
        "start": 4515.579,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "avez dit le maximum a \u00e9t\u00e9 un \u00e9chec total",
        "start": 4518.4,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a m'a fait tout dr\u00f4le de voir un",
        "start": 4521.159,
        "duration": 3.121
    },
    {
        "text": "ministre de la r\u00e9publique reprendre les",
        "start": 4522.78,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "arguments des royalistes de l'\u00e9poque",
        "start": 4524.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais bon oui \u00e7a fait \u00e9trange d'autant",
        "start": 4525.659,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "que c'est pas vrai le \u00e7a ne s'est pas",
        "start": 4527.82,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 du tout comme \u00e7a et si vous",
        "start": 4529.98,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "repartez mais non parce qu'on dit 795",
        "start": 4531.869,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s l'assassin\u00e2t de maximilien",
        "start": 4534.69,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "robespierre en juillet 94 il ya eu une",
        "start": 4536.699,
        "duration": 5.341
    },
    {
        "text": "\u00e9norme explosion populaire o\u00f9 les gens",
        "start": 4539.699,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "demandaient la le r\u00e9tablissement du",
        "start": 4542.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "maximum parce que les agioteurs en avait",
        "start": 4543.96,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "profit\u00e9 pour augmenter les prix d'une",
        "start": 4546.21,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re incroyable et d'ailleurs c'\u00e9tait",
        "start": 4548.55,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "pas un d\u00e9bat nouveau vous avez oppos\u00e9",
        "start": 4550.349,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "plusieurs d'entre vous excusez moi",
        "start": 4552.389,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues si je ne renie pas \u00e0 chaque",
        "start": 4553.949,
        "duration": 2.581
    },
    {
        "text": "fois la liste que j'ai soigneusement",
        "start": 4555.15,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tenu de ce qu'ils intervenaient et",
        "start": 4556.53,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "donner des arguments vous avez mis en",
        "start": 4558.51,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "avant l'\u00e9conomie de march\u00e9 mais j'esp\u00e8re",
        "start": 4560.76,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "que personne ne croit que c'est un d\u00e9bat",
        "start": 4563.46,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "nouveau parce que avant la grande",
        "start": 4565.619,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "r\u00e9volution le d\u00e9bat entre turgot et",
        "start": 4567.42,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "necker porte sur ce point et porte",
        "start": 4569.159,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cis\u00e9ment sur le fait les partisans de",
        "start": 4571.56,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "necker 10 vous pouvez toujours dire que",
        "start": 4573.78,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est l'offre et la demande sauf que",
        "start": 4576.239,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "celui qui demandent de quoi acheter du",
        "start": 4578.04,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pain c'est tout de suite parce qu'il",
        "start": 4579.75,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "faut se nourrit qui se nourrissent tout",
        "start": 4581.04,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "de suite tandis que celui qui stocke le",
        "start": 4582.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "bl\u00e9 lui pu attendre le bon moment pour",
        "start": 4584.489,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vendre le met au meilleur prix et on",
        "start": 4586.29,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "retrouve cette argumentation au moment",
        "start": 4588.119,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "de la loi sur les subsistances en 1780",
        "start": 4590.31,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "12 88 92 corbi\u00e8res je me trompe pas la",
        "start": 4592.59,
        "duration": 6.62
    },
    {
        "text": "loi sur les substances et 92 voil\u00e0 en",
        "start": 4596.52,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "1792 oui non mais attendez \u00e7a",
        "start": 4599.21,
        "duration": 4.509
    },
    {
        "text": "l'important c'est pas un d\u00e9bat nouveau",
        "start": 4602.219,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "il ya une continuit\u00e9 de ce qu'on fait et",
        "start": 4603.719,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "bien en 10 792 robespierre dit peu",
        "start": 4605.639,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "m'importe d'aller acheter tout de suite",
        "start": 4608.849,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "des \u00e9toffes brillante si elles sont",
        "start": 4610.949,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "co\u00fbteuses mais par contre pour ce qui",
        "start": 4613.079,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "est d'acheter mon pain c'est tout de",
        "start": 4614.639,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "suite voil\u00e0 il n'est pas vrai qu'il y \u00e0",
        "start": 4615.78,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "une instantan\u00e9it\u00e9 de la loi de l'offre",
        "start": 4618.03,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "et de la demande pour les produits qui",
        "start": 4620.099,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "concerne la survie car l\u00e0 peut les",
        "start": 4621.78,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "stocker attendre les beaux prix l'autre",
        "start": 4623.73,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ne peut pas reporter le moment o\u00f9 ils",
        "start": 4625.53,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "consomment donc la loire",
        "start": 4627.36,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dumain dieu du march\u00e9 \u00e0 supposer que le",
        "start": 4629.61,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "march\u00e9 soit r\u00e9ellement un r\u00e9gulateur de",
        "start": 4632.01,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "la production ce que je ne crois pas en",
        "start": 4634.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "toutes circonstances pour ma part car je",
        "start": 4636.0,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pense qu'aujourd'hui la clause des",
        "start": 4638.25,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "p\u00e9nuries c'est le march\u00e9 c'est le chaos",
        "start": 4640.05,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est le march\u00e9 qui est le chaos et qui",
        "start": 4642.36,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "a conduit \u00e0 allonger puisque vous",
        "start": 4644.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9voquez la question de l'inflation \u00e0",
        "start": 4646.409,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "allonger les cha\u00eenes d'interd\u00e9pendance",
        "start": 4648.54,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "tu fais que vous les avez tellement",
        "start": 4650.34,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "allong\u00e9 pour aller \u00e0 chaque fois au plus",
        "start": 4652.08,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "bas prix de production que vous recueil",
        "start": 4654.36,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "le bois ici on le traite l\u00e0 bas on le",
        "start": 4656.88,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "met en forme de meubles encore un",
        "start": 4659.52,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me endroit et que la mati\u00e8re",
        "start": 4660.78,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re circule d'un endroit \u00e0 l'autre",
        "start": 4662.67,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "ainsi que les objets et qu'\u00e0 un moment",
        "start": 4664.11,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 on ne circule plus parce que cette",
        "start": 4666.389,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "cha\u00eene a \u00e9t\u00e9 tellement \u00e9tendues qu'elle",
        "start": 4668.489,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 coup\u00e9 par la pand\u00e9mie la premi\u00e8re",
        "start": 4670.32,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "cause de l'inflation aujourd'hui sur le",
        "start": 4672.449,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "bois sur le faire sur les mat\u00e9riaux de",
        "start": 4674.31,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "construction c'est la rupture des",
        "start": 4675.869,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "cha\u00eenes d'approvisionnement et puis",
        "start": 4678.119,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s il ya aussi l'abondance du cygne",
        "start": 4680.25,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mon\u00e9taire vous n'allez pas me dire que",
        "start": 4682.409,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "c'est par la rupture de",
        "start": 4683.85,
        "duration": 2.309
    },
    {
        "text": "l'approvisionnement que les \u00e9tats unis",
        "start": 4684.84,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique ont quatre points",
        "start": 4686.159,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "d'augmentation de leurs en place y ont",
        "start": 4687.54,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "c'est tout simplement parce qu'ils ont",
        "start": 4690.09,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mis en circulation une masse inou\u00efe de",
        "start": 4691.38,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "masse mon\u00e9taire tu ne rencontre aucune",
        "start": 4693.9,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "marchandise en particulier donc \u00e7a monte",
        "start": 4695.85,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "et c'est pas l'augmentation du prix du",
        "start": 4697.98,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "travail qui justifie en france",
        "start": 4699.75,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "l'inflation dans laquelle nous nous",
        "start": 4701.429,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "trouvons parce que le prix du travail",
        "start": 4702.989,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "n'a pas augment\u00e9",
        "start": 4704.67,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "donc ce sont des facteurs qui tiennent \u00e0",
        "start": 4706.02,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "la circulation et \u00e0 la production des",
        "start": 4707.55,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "marchandises comment pouvez-vous ne pas",
        "start": 4709.469,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le voir pourquoi ne comprenez vous pas",
        "start": 4711.179,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 cet instant pr\u00e9cis\u00e9ment en",
        "start": 4713.699,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "proposant de r\u00e9duire par le blocage des",
        "start": 4715.53,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "prix de contenir une situation qui met",
        "start": 4717.869,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "la force de travail pour parler en",
        "start": 4720.48,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "termes purement \u00e9conomique qui met les",
        "start": 4721.949,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "gens dans un p\u00e9trin incroyable en",
        "start": 4723.719,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "bloquant les prix en leur facilitant",
        "start": 4726.03,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cette vie en leur donnant un peu de",
        "start": 4728.159,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "marge mon\u00e9taire et bien pr\u00e9cis\u00e9ment on",
        "start": 4730.92,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "alimente ce qui est le facteur num\u00e9ro un",
        "start": 4733.71,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de la croissance dans notre pays c'est",
        "start": 4735.54,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "la consommation populaire tout \u00e7a ce",
        "start": 4737.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "sont des donn\u00e9es \u00e9conomiques alors",
        "start": 4739.29,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "assumons qu'on a un d\u00e9bat peut-\u00eatre sur",
        "start": 4740.88,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ce point mais ne venez pas oppos\u00e9s d'une",
        "start": 4742.71,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re ap hm abstraite l'\u00e9conomie de",
        "start": 4744.75,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "march\u00e9 parce qu'elle serait mise en",
        "start": 4747.33,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "cong\u00e9 ou mis en cause par ma proposition",
        "start": 4749.159,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr qu'elle est mise en cause mais",
        "start": 4751.26,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas par ma proposition quand emmanuel",
        "start": 4753.449,
        "duration": 5.29
    },
    {
        "text": "macron bloc le prix de d\u00e9gel",
        "start": 4755.4,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "hydro alcoolique il est pas en train de",
        "start": 4758.739,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "combattre l'\u00e9conomie de march\u00e9 c'est",
        "start": 4760.389,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t son son truc \u00e0 lui l'\u00e9conomie de",
        "start": 4761.65,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "march\u00e9 nous sommes dans une situation",
        "start": 4763.749,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "exceptionnelle coll\u00e8gues voil\u00e0 pourquoi",
        "start": 4764.98,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "je propose \u00e7a mais alors apr\u00e8s \u00e9coutez",
        "start": 4767.26,
        "duration": 5.009
    },
    {
        "text": "franchement l\u00e0 vous abusez vous le jeter",
        "start": 4769.78,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e0 la figure les p\u00e9nuries qui pourrait",
        "start": 4772.269,
        "duration": 3.961
    },
    {
        "text": "avoir lieu mais la p\u00e9nurie de logements",
        "start": 4774.34,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "aujourd'hui c'est pas nous c'est vous la",
        "start": 4776.23,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "p\u00e9nurie de biens de consommation ces",
        "start": 4778.329,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "panneaux c'est vous c'est pas nous qui",
        "start": 4780.46,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "avons cr\u00e9\u00e9 la p\u00e9nurie de logements mais",
        "start": 4782.079,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "vous avez pris ces exemples je les",
        "start": 4784.09,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "reprends au nom de quoi \u00e7a serait un",
        "start": 4786.01,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "autre blocage des prix qui cr\u00e9erait un",
        "start": 4787.599,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me alors que ce probl\u00e8me \u00e0 mieux",
        "start": 4789.099,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "du fait que vous laisser l'\u00e9conomie de",
        "start": 4791.17,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "march\u00e9 entr\u00e9e dans tout l'est dans tous",
        "start": 4793.809,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "les compartiments j'ai \u00e9t\u00e9 aussi vite",
        "start": 4795.55,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "que je pouvais le faire donc je leur dis",
        "start": 4797.05,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "vous avez",
        "start": 4799.8,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "vous avez oppos\u00e9 des raisons de long",
        "start": 4801.78,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "terme que je ne discute pas c'est un",
        "start": 4804.82,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "sens sinon par quelques points que je",
        "start": 4806.769,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "viens de faire bien s\u00fbr oui je l assume",
        "start": 4808.659,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nous ne sommes pas d'accord \u00e0 propos de",
        "start": 4811.059,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie de march\u00e9 vous \u00eates persuad\u00e9",
        "start": 4812.889,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que la concurrence libre et non fauss\u00e9e",
        "start": 4814.719,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "et le moteur de l'histoire et du bon",
        "start": 4816.219,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "prix je ne le crois pas et nous sommes",
        "start": 4818.409,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "nombreux \u00e0 ne pas le croire 1 et 2 sont",
        "start": 4820.3,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "tellement nombreux \u00e0 ne pas le croire \u00e0",
        "start": 4822.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nous rendre \u00e0 l'\u00e9vidence devant les",
        "start": 4824.05,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "faits que m\u00eame pour ce qui est de la",
        "start": 4825.88,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "transition \u00e9cologique on trouve dans le",
        "start": 4827.469,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "livre du pr\u00e9sident du medef \u00e0 actuelle",
        "start": 4829.269,
        "duration": 6.961
    },
    {
        "text": "trois pages vers la page 99 de son",
        "start": 4833.249,
        "duration": 4.421
    },
    {
        "text": "dernier livre qui s'appelle l'intendance",
        "start": 4836.23,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "suivra eh bien vous verrez qu'il dit que",
        "start": 4837.67,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "seule la planification peut permettre en",
        "start": 4839.65,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "effet de faire face \u00e0 la transition",
        "start": 4842.079,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "\u00e9cologique alors quand m\u00eame on va pas",
        "start": 4843.579,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "reproduire ici les vieilles maxime du",
        "start": 4845.71,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "xviie si\u00e8cle sur la concurrence libre et",
        "start": 4847.869,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "non fauss\u00e9e parce que \u00e7a ne marche pas",
        "start": 4850.36,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "alors un coll\u00e8gue a dit quelque chose de",
        "start": 4851.65,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s juste l\u00e0 tu la diam c'est madame",
        "start": 4853.48,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "que le z\u00e8le de crois qu'il ya 10 et",
        "start": 4855.13,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "plusieurs d'entre vous vous dites ah",
        "start": 4856.719,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "mais oui mais c'est pas compatibles avec",
        "start": 4858.369,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "les trait\u00e9s europ\u00e9ens on peut s'en",
        "start": 4859.719,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "accommoder non on seraient pas les",
        "start": 4861.46,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "premiers \u00e0 faire opt-out parce que des",
        "start": 4863.079,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pays qui font obstacle c'est \u00e0 dire",
        "start": 4865.329,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "qu'ils n'acceptent sortent d'un",
        "start": 4866.889,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "r\u00e8glement il y en a des paquets sur tous",
        "start": 4868.389,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "les sujets sur l'otan sur la d\u00e9fense sur",
        "start": 4870.309,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "la monnaie unique sur par exemple la",
        "start": 4873.519,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "propri\u00e9t\u00e9 collective l'allemagne a",
        "start": 4875.889,
        "duration": 5.311
    },
    {
        "text": "refus\u00e9 que on met \u00e0 la concurrence la",
        "start": 4878.23,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "production d'eau donc ne dit pas ce",
        "start": 4881.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "serait impossible nous sommes une grande",
        "start": 4883.96,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nation et dans la situation d'urgence",
        "start": 4885.34,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "nous pouvons prendre des d\u00e9cisions dans",
        "start": 4887.26,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'urgence si je vous avais propos\u00e9 ce",
        "start": 4889.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui est dans mon programme pr\u00e9sidentiel",
        "start": 4891.43,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "que en sorte de que la cette mesure soit",
        "start": 4893.23,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9e quoi qu'il en co\u00fbtait quoi",
        "start": 4897.34,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'il arrive oui c'est vrai moi je",
        "start": 4899.14,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "propose de faire \u00e7a mais c'est pas le",
        "start": 4900.91,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "sujet aujourd'hui le sujet aujourd'hui",
        "start": 4902.38,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est l'urgence faut que les gens",
        "start": 4903.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "mangent faut que les gens chauffent faut",
        "start": 4905.44,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "que les gens qui se transporte et s'ils",
        "start": 4907.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ne le peuvent pas ils vivent une vie qui",
        "start": 4908.65,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "n'est plus vivable ce n'est plus de la",
        "start": 4910.69,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vie c'est de la survie voil\u00e0 ce que nous",
        "start": 4911.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vous disons mais bien s\u00fbr si vous voulez",
        "start": 4914.14,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "aller plus loin compter sur moi y'a",
        "start": 4915.88,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'am\u00e9lie rebond alors \u00e7a c'est s\u00fbr les",
        "start": 4917.11,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "trait\u00e9s europ\u00e9ens oui je vous donne",
        "start": 4919.87,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "raison c'est contradictoire alors du",
        "start": 4921.76,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "coup le coll\u00e8gue qui nous propose je je",
        "start": 4923.41,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "je l'entends parfaitement pardon",
        "start": 4926.5,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "monsieur benoit et suit les modes dire",
        "start": 4927.76,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "le coll\u00e8gue d'une mani\u00e8re abstraite nous",
        "start": 4929.56,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "proposer la tva sociale monsieur benoit",
        "start": 4931.0,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "je ne sens pas de l'oeuf d'accord la tva",
        "start": 4933.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sociale c'est quelque chose dont j'ai",
        "start": 4936.07,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 entendu parler oui oui eh bien",
        "start": 4937.75,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "figurez vous que \u00e7a n'a pas valu que des",
        "start": 4939.73,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "bonheurs \u00e0 ce qu'ils avaient propos\u00e9es",
        "start": 4941.26,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pourquoi parce qu'il \u00e9tait question",
        "start": 4942.64,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'asseoir sur la tva sociale le",
        "start": 4944.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0",
        "start": 4946.3,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "plusieurs reprises alors l\u00e0 j'ai mieux",
        "start": 4947.95,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous dire que m\u00eame si vous venez me voir",
        "start": 4949.6,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "avec le plus d\u00e9licieux sourire je suis",
        "start": 4952.03,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "assez inform\u00e9s pour dire non tout de",
        "start": 4954.1,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "suite mais en plus je voudrais vous dire",
        "start": 4955.57,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues que le v\u00f4tre la tva comme",
        "start": 4957.61,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "vous l'imaginez basse sur les produits",
        "start": 4960.97,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "je vois que vous souriez oui je lui",
        "start": 4963.52,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "pr\u00eate une premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 \u00e7a non plus",
        "start": 4965.35,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "c'est pas dans les trait\u00e9s europ\u00e9ens",
        "start": 4968.8,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "donc je note que vous me donner raison",
        "start": 4970.18,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "sur le fait qu'une bonne politique qui",
        "start": 4971.89,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "serait d\u00e9cid\u00e9 par le peuple fran\u00e7ais ne",
        "start": 4974.53,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "pourrait s'appliquer que si on passait",
        "start": 4976.63,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "outre les trait\u00e9s europ\u00e9ens je vous ai",
        "start": 4978.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "propos\u00e9 une formule simplifi\u00e9e opt-out",
        "start": 4980.71,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous demande pas quitter l'europe vous",
        "start": 4982.93,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "vous \u00e9panouir y est mais je vous propose",
        "start": 4984.1,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "au moins qu'on applique ce que nous on",
        "start": 4985.99,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d\u00e9cide au moins ce \u00e0 quoi les allemands",
        "start": 4987.7,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ils s'emb\u00eatent pas ils vont \u00e0 la cour de",
        "start": 4989.92,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "karlsruhe alors r\u00e9pond toujours de la",
        "start": 4991.69,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "m\u00eame mani\u00e8re c'est le reichstag le barbu",
        "start": 4993.13,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "s'cusez moi le bundestag qui a raison le",
        "start": 4995.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "bundestag a raison on a piqu\u00e9 les autres",
        "start": 4997.27,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "allez vous faire voir c'est comme \u00e7a",
        "start": 4999.13,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qu'ils font quasiment tous les deux ans",
        "start": 5000.18,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "un sur les mesures qui les contrarient",
        "start": 5001.89,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "bas faisant autant voil\u00e0 je ne pensais",
        "start": 5003.72,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pas que cela soul\u00e8verait des discussions",
        "start": 5006.18,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "aussi ample je vous le redis il s'agit",
        "start": 5009.27,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "d'une mesure dans le moment face \u00e0",
        "start": 5012.18,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'urgence dans laquelle se trouve plac\u00e9",
        "start": 5014.73,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "des centaines des milliers des millions",
        "start": 5017.37,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "de nos compatriotes et voyez vous vous",
        "start": 5019.44,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "je ne sais pas comment ce pays tient en",
        "start": 5022.08,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ce moment mais avec le niveau o\u00f9 on en",
        "start": 5023.49,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "est du prix de 2 des carburants qui est",
        "start": 5026.34,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sup\u00e9rieur \u00e0 ce qui \u00e9tait au d\u00e9but de la",
        "start": 5028.68,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "crise et gilet jaune il faut bien se",
        "start": 5030.18,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "rendre compte que tel qui est organis\u00e9",
        "start": 5032.01,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "notre territoire comme nous l'avons fait",
        "start": 5033.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "en concentrant et en concentrant tous",
        "start": 5035.37,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "ceux qui vivent dans les zones",
        "start": 5037.23,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "p\u00e9riurbaines aujourd'hui lors leurs",
        "start": 5038.1,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "besoins num\u00e9ro un c'est de pouvoir se",
        "start": 5040.77,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "d\u00e9placer pas parce qu'ils aiment se",
        "start": 5042.51,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "d\u00e9placer mais parce que tous les",
        "start": 5044.37,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "services dont ils ont besoin pour",
        "start": 5045.99,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "produire et reproduire leur existence",
        "start": 5047.28,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mat\u00e9rielle son soul man \u00e9parpill\u00e9s sur",
        "start": 5049.02,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "le territoire et qu'\u00e0 chaque fois il",
        "start": 5051.24,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "faut faire 5 10 kilom\u00e8tres pour pouvoir",
        "start": 5052.77,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "en profiter et donc bloquer les prix des",
        "start": 5054.69,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "carburants aujourd'hui \u00e7a ne va ruminer",
        "start": 5057.3,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "personne d'ailleurs j'ajoute notre",
        "start": 5059.1,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "proposition ne pr\u00e9voit pas la vente \u00e0",
        "start": 5061.32,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "perte mais pardon de vous dire que total",
        "start": 5063.54,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "qui a fait 73",
        "start": 5065.97,
        "duration": 7.8
    },
    {
        "text": "milliards de b\u00e9n\u00e9fices n'a pas besoin de",
        "start": 5068.21,
        "duration": 7.63
    },
    {
        "text": "73 milliards aux millions c'est exag\u00e9r\u00e9",
        "start": 5073.77,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "le voit qu'elle \u00e7a r\u00e9agit sur les bancs",
        "start": 5075.84,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "les experts devant du gouvernement enfin",
        "start": 5077.1,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qu'il a fait de confortables b\u00e9n\u00e9fices",
        "start": 5079.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "croyez moi ne sera pas malheureux si",
        "start": 5080.88,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nous le faisons au demeurant si vous",
        "start": 5083.43,
        "duration": 2.9
    },
    {
        "text": "\u00e9tiez",
        "start": 5085.11,
        "duration": 2.81
    },
    {
        "text": "dans \u00e0 vous rendre compte de l'urgence",
        "start": 5086.33,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "de la situation",
        "start": 5087.92,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "eh bien vous pourriez mobiliser le soap",
        "start": 5088.97,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "strat\u00e9gique parce que lui il existe et",
        "start": 5090.8,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous pourriez le vendre dans certaines",
        "start": 5092.63,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "zones \u00e0 certains endroits un prix qui",
        "start": 5095.03,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "permettent aux gens de se d\u00e9placer la",
        "start": 5097.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "solution qui consiste \u00e0 dire mais non le",
        "start": 5099.74,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "gouvernement a fait tout ce qu'il",
        "start": 5101.69,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "fallait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent et d'ailleurs il",
        "start": 5102.74,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "continuera \u00e0 le faire apr\u00e8s n'est pas",
        "start": 5104.54,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "une r\u00e9ponse \u00e0 la situation d'urgence",
        "start": 5106.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 pourquoi il ya des situations",
        "start": 5107.66,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "d'urgence ce texte est justifi\u00e9e que par",
        "start": 5109.55,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "l'urgence et il n'a de sens que dans",
        "start": 5112.58,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'urgence car elle naturellement \u00e0 plus",
        "start": 5114.74,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "long terme on ne pourrait fonctionner",
        "start": 5117.02,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "avec un m\u00e9canisme de blocage des prix",
        "start": 5118.85,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "permanent et surtout les prix nous en",
        "start": 5120.74,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "sommes parfaitement conscients et ceux",
        "start": 5122.69,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qui ont propos\u00e9 ce texte de loi ne le",
        "start": 5124.58,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "propose pas merci beaucoup monsieur le",
        "start": 5126.38,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "rapporteur m\u00e9lenchon j'appelle",
        "start": 5129.23,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "maintenant les articles de la",
        "start": 5130.85,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "proposition de loi dans le texte de",
        "start": 5131.81,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'assembl\u00e9e a \u00e9t\u00e9 saisie initialement",
        "start": 5133.16,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "puisque commission n'a pas adopt\u00e9 le",
        "start": 5134.81,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "texte il ya donc un article premier qui",
        "start": 5137.9,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "fera je le dis tout de suite l'objet",
        "start": 5140.93,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "d'un scrutin public cet article 1er \u00e0 la",
        "start": 5143.36,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "demande du groupe de la france insoumise",
        "start": 5146.18,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "un scrutin qui est d'ores et d\u00e9j\u00e0",
        "start": 5148.22,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "annonc\u00e9s dans l'enceinte de l'assembl\u00e9e",
        "start": 5149.51,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "nationale il y a deux inscrits sur",
        "start": 5151.39,
        "duration": 6.4
    },
    {
        "text": "l'article 1er le premier inscrit premier",
        "start": 5154.82,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "orateur c'est monsieur jean hugues",
        "start": 5157.79,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ratenon pour le groupe de la france est",
        "start": 5159.23,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "soumise merci pr\u00e9sident madame la",
        "start": 5160.91,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ministre",
        "start": 5162.92,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "la chert\u00e9 de la vie n'est pas seulement",
        "start": 5163.88,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "un probl\u00e8me de co\u00fbt \u00e0 l'achat mais un",
        "start": 5165.26,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "vrai probl\u00e8me de soci\u00e9t\u00e9 derri\u00e8re cela",
        "start": 5167.18,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "se cache la mis\u00e8re morale et le",
        "start": 5169.76,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "d\u00e9sespoir combien de familles le plus",
        "start": 5171.23,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "souvent des mamans compte les pi\u00e8ges",
        "start": 5173.81,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "chaque jour combien de parents cherchent",
        "start": 5175.79,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "toutes les astuces pour ne pas montrer",
        "start": 5177.8,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la souffrance \u00e0 leurs enfants ou se",
        "start": 5179.93,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "prive de repas pour pouvoir donner le",
        "start": 5181.97,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "peu qu'ils ont \u00e0 leur petit mais ne pas",
        "start": 5184.22,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "voir cela c'est vivre sur une autre",
        "start": 5186.77,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "plan\u00e8te c'est refuser de regarder d'\u00eatre",
        "start": 5188.87,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dans le d\u00e9ni pour se donner bonne",
        "start": 5191.33,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "conscience madame la ministre dire que",
        "start": 5193.07,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ce texte pose la bonne question mais",
        "start": 5195.08,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "porte la mauvaise r\u00e9ponse",
        "start": 5196.91,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "quant \u00e0 voir quand votre gouvernement",
        "start": 5198.47,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "n'a rien fait pour y rem\u00e9dier et",
        "start": 5200.27,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "inadmissible non je ne crois pas une",
        "start": 5202.73,
        "duration": 5.78
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 de nantis \u00e9go\u00efstes et malhonn\u00eate",
        "start": 5204.92,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "les lucs l'\u00e9lu qui se pr\u00e9sentent \u00e0 la",
        "start": 5208.51,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "population qui sollicite le suffrage",
        "start": 5211.22,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "universel passe obligatoirement un",
        "start": 5213.23,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "contrat moral et de il doit se mettre au",
        "start": 5215.66,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "service",
        "start": 5218.03,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral de prot\u00e9ger d'agir en",
        "start": 5219.01,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "faveur des plus pauvres d'entre nous et",
        "start": 5222.1,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "contre les abus n'est pas le faire c'est",
        "start": 5224.95,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "faire preuve de malhonn\u00eatet\u00e9 vis-\u00e0-vis",
        "start": 5227.41,
        "duration": 7.11
    },
    {
        "text": "de ceux \u00e0 qui on a sollicit\u00e9 le vote cet",
        "start": 5229.51,
        "duration": 7.05
    },
    {
        "text": "antique demande justement de un blocage",
        "start": 5234.52,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "des prix sorte de bouclier pour prot\u00e9ger",
        "start": 5236.56,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "les plus expos\u00e9s les plus pauvres cet",
        "start": 5238.96,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "article si vous le voter ne r\u00e9glera pas",
        "start": 5242.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tout mais si vous ne votez pas vous",
        "start": 5243.91,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "faites le choix de rien faire un contrat",
        "start": 5246.55,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "un constat s'impose en deux ans de",
        "start": 5249.7,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "quelques mesurettes purement",
        "start": 5251.89,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "\u00e9lectoraliste de macron la pauvret\u00e9",
        "start": 5253.15,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "continue \u00e0 s'imposer en france et encore",
        "start": 5255.97,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "plus dans les outre-mers cela des mots",
        "start": 5258.7,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "que que ni la politique des revenus",
        "start": 5260.98,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "saupoudr\u00e9 de dispositifs des",
        "start": 5263.07,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "d'occasionnels ni celle du co\u00fbt de la",
        "start": 5265.33,
        "duration": 7.44
    },
    {
        "text": "vie \u00e0 m\u00e2cher alors face \u00e0 cela \u00e0 la face",
        "start": 5268.18,
        "duration": 6.87
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'\u00e9chec de macron il faut faire un",
        "start": 5272.77,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "geste de la tante d'une nouvelle",
        "start": 5275.05,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "gouvernance allant voter cet article et",
        "start": 5276.91,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "beaucoup me fera que non deuxi\u00e8me",
        "start": 5280.33,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "orateurs inscrits monsieur guillon",
        "start": 5281.86,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "gaspariau mais je suis pr\u00e9sident je",
        "start": 5283.03,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "prends la parole sur l'article 2 je",
        "start": 5285.28,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pense que le d\u00e9bat \u00e9tait fait sur",
        "start": 5287.11,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "l'article le premier donc je me r\u00e9serve",
        "start": 5288.13,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "sur l'article 2 jours mais si vaillant",
        "start": 5289.45,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "il ya donc deux amendements sur ce texte",
        "start": 5292.66,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "examin\u00e9 le premier c'est le num\u00e9ro 5",
        "start": 5294.91,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "c'est vraiment la pression de panneaux",
        "start": 5298.35,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "qui prend la parole merci monsieur le",
        "start": 5300.19,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident alors avec cet amendement nous",
        "start": 5302.74,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "voulons vous proposer d'inscrire dans le",
        "start": 5304.75,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "texte que viennent de pr\u00e9senter jean luc",
        "start": 5307.24,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon ugo bernalicis la question des",
        "start": 5309.1,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "la r\u00e9glementation des prix de l'eau nous",
        "start": 5312.61,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "sommes face \u00e0 une ressource qui est un",
        "start": 5316.45,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "bien commun qui est une ressource",
        "start": 5318.64,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "indispensable \u00e0 la vie qui que nous",
        "start": 5321.22,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "soyons dans la soci\u00e9t\u00e9 trois jours sans",
        "start": 5322.96,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "eau et nous sommes morts et donc en tant",
        "start": 5324.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que tel nous ne pouvons pas dire que",
        "start": 5326.5,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "l'eau est une ressource comme les autres",
        "start": 5328.15,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues vous devriez \u00eatre alert\u00e9 par",
        "start": 5329.59,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ce qui se passe actuellement dans le",
        "start": 5331.69,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "monde en californie on peut maintenant",
        "start": 5333.01,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sp\u00e9culer sur la question de l'eau",
        "start": 5335.62,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "l'australie a \u00e9t\u00e9 en 1994 le premier",
        "start": 5337.3,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "pays au monde \u00e0 instaurer un march\u00e9 sur",
        "start": 5340.54,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "la question de l'eau avec des",
        "start": 5343.87,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quences absolument dramatiques",
        "start": 5345.34,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "lorsqu'il y avait les m\u00e9ga-feux en",
        "start": 5346.33,
        "duration": 5.079
    },
    {
        "text": "australie en 2019 ou des entreprises ont",
        "start": 5348.46,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 vendre de l'eau \u00e0 prix d'or au",
        "start": 5351.409,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 justement il y avait une",
        "start": 5353.269,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "p\u00e9nurie pour arroser des amendes",
        "start": 5354.829,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "destin\u00e9s \u00e0 l'export plut\u00f4t que pour",
        "start": 5358.13,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "r\u00e9gler ce probl\u00e8me d'incendi\u00e9 et donc",
        "start": 5360.079,
        "duration": 5.131
    },
    {
        "text": "contribuer \u00e0 sauver des vies humaines ou",
        "start": 5362.539,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "animales",
        "start": 5365.21,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "nous ne pouvons pas laisser l'eau dans",
        "start": 5366.489,
        "duration": 5.581
    },
    {
        "text": "les mains du march\u00e9 nous devons avoir",
        "start": 5369.289,
        "duration": 5.611
    },
    {
        "text": "une r\u00e9glementation des tarifs sur cette",
        "start": 5372.07,
        "duration": 4.899
    },
    {
        "text": "question l\u00e0 et je vous alerte et je vous",
        "start": 5374.9,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "ai alert\u00e9 plusieurs fois dans cet",
        "start": 5376.969,
        "duration": 2.911
    },
    {
        "text": "h\u00e9micycle le droit \u00e0 l'eau et \u00e0",
        "start": 5378.349,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'assainissement est aujourd'hui bafou\u00e9e",
        "start": 5379.88,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "dans notre pays rien qu'en hexagone il",
        "start": 5381.829,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ya trois cent mille personnes qui n'ont",
        "start": 5383.96,
        "duration": 4.619
    },
    {
        "text": "pas acc\u00e8s \u00e0 l'eau vous avez \u00e0 mayotte la",
        "start": 5385.699,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "pire crise de l'eau qu'il ya dans notre",
        "start": 5388.579,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "pays vous avez en guadeloupe l'ensemble",
        "start": 5390.139,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de la population qui entourent dos avec",
        "start": 5392.57,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "une violation du droit \u00e0 l'eau avec des",
        "start": 5394.639,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "coupures d'eau et des familles qui se",
        "start": 5396.23,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "retrouvent avec des factures de 5000",
        "start": 5398.059,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "6000 7000 euros parce qu'on potabilis\u00e9e",
        "start": 5399.559,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "tout un tas tout tout une quantit\u00e9 d'eau",
        "start": 5402.409,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "dont seulement 30 % arrivent au robinet",
        "start": 5404.239,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "des gens et donc avec non pas des",
        "start": 5406.61,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "coupures puisque l'assembl\u00e9e pas la",
        "start": 5409.07,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "n\u00f4tre mais dans le pass\u00e9 avait d\u00e9clar\u00e9",
        "start": 5410.78,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que ces coupures \u00e9taient ill\u00e9gales et",
        "start": 5412.519,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "bien heureusement qu'elle a d\u00e9clar\u00e9 \u00e7a",
        "start": 5414.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais avec souvent lorsque les personnes",
        "start": 5415.61,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "ne peuvent pas payer une r\u00e9duction de",
        "start": 5417.92,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9bit il est inacceptable de ne pas",
        "start": 5419.869,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "s'attaquer \u00e0 ce probl\u00e8me du prix de",
        "start": 5422.42,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "l'eau et je rajouterais juste une",
        "start": 5423.889,
        "duration": 2.611
    },
    {
        "text": "derni\u00e8re chose monsieur le pr\u00e9sident",
        "start": 5425.36,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "nous sommes dans un moment de crise",
        "start": 5426.5,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "sanitaire garantir le droit \u00e0 l'eau est",
        "start": 5428.09,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "la premi\u00e8re des politiques sanitaires \u00e0",
        "start": 5430.489,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mettre en place parce qu'il faut pouvoir",
        "start": 5432.26,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "se laver les mains merci beaucoup je",
        "start": 5433.909,
        "duration": 5.721
    },
    {
        "text": "suis rapporteur m\u00e9lenchon",
        "start": 5436.309,
        "duration": 3.321
    },
    {
        "text": "la commission y est d\u00e9favorable le",
        "start": 5439.869,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "rapporteur y est favorable mais c'est la",
        "start": 5442.519,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "parole de la commission qui compte",
        "start": 5444.289,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "madame la ministre",
        "start": 5445.76,
        "duration": 3.109
    },
    {
        "text": "c'est c'est un avis d\u00e9favorable pour une",
        "start": 5450.39,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "raison assez simple c'est qu'en fait",
        "start": 5452.97,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "tout est d'ores et d\u00e9j\u00e0 possible c'est \u00e0",
        "start": 5455.16,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "dire que rien n'interdit dans la",
        "start": 5458.46,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislation qui est plut\u00f4t bien fait",
        "start": 5460.98,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "en mati\u00e8re de r\u00e9glementation du prix de",
        "start": 5463.16,
        "duration": 5.38
    },
    {
        "text": "l'eau donc il n'y a pas besoin de faire",
        "start": 5466.59,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "cet amendement mais surtout je veux leur",
        "start": 5468.54,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "rappeler la loi engagement et proximit\u00e9",
        "start": 5470.49,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "du 27 d\u00e9cembre 2019 est venu p\u00e9renniser",
        "start": 5472.32,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "le dispositif de tarification sociale de",
        "start": 5474.81,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "l'eau visant les foyers b\u00e9n\u00e9ficiant des",
        "start": 5477.42,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "aides au logement ou sociale que la loi",
        "start": 5479.85,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "brottes du 15 avril 2013 avait cr\u00e9\u00e9 \u00e0",
        "start": 5482.37,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "titre exp\u00e9rimental est",
        "start": 5484.44,
        "duration": 6.33
    },
    {
        "text": "par ailleurs depuis la loi du 15 avril",
        "start": 5488.06,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "2013 la coupure et la r\u00e9duction de",
        "start": 5490.77,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau sont interdites donc",
        "start": 5492.66,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "notre droit est bien fait alors vous",
        "start": 5493.8,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "pouvez dire qu'il est mal appliqu\u00e9e mais",
        "start": 5495.27,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "s'il est mal appliqu\u00e9e c'est pas par la",
        "start": 5497.19,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "loi qu'on va corriger \u00e7a voil\u00e0 une fois",
        "start": 5498.9,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "de plus on \u00e0 l'action concr\u00e8te et les",
        "start": 5501.27,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "paroles",
        "start": 5504.09,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "merci madame la ministre madame la",
        "start": 5505.04,
        "duration": 5.74
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente pas nous si monsieur le",
        "start": 5507.99,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident madame la ministre vous avez",
        "start": 5510.78,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "raison peut-\u00eatre que rien ne l'interd\u00eet",
        "start": 5512.07,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "dans notre droit mais par contre la",
        "start": 5513.57,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 politique de votre c\u00f4t\u00e9 \u00e7a c'est",
        "start": 5514.98,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "clair qu'elle manque d'une mani\u00e8re",
        "start": 5516.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "extr\u00eamement grave parce que je vais vous",
        "start": 5518.19,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "dire avec la tarification sociale vous",
        "start": 5520.56,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00eates en train d'installer comme dans",
        "start": 5523.5,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "tous les autres droits en ont recours et",
        "start": 5524.52,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "nous ce que nous proposons dans notre",
        "start": 5525.99,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 c'est qu'il y ait une quantit\u00e9",
        "start": 5527.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "gratuite qui est la quantit\u00e9",
        "start": 5528.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "indispensable \u00e0 la vie digne et ensuite",
        "start": 5530.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "une tarification diff\u00e9renci\u00e9e selon les",
        "start": 5532.68,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "usages de l'eau parce que ce n'est pas",
        "start": 5534.51,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose utiliser l'eau pour",
        "start": 5536.04,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "remplir une piscine pour un usage",
        "start": 5537.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique ou pourboire et je vais vous",
        "start": 5538.95,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dire l\u00e0 o\u00f9 les actions manquent cela",
        "start": 5541.14,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "fait peut-\u00eatre dix fois que nous",
        "start": 5543.09,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "proposons avec les d\u00e9put\u00e9s qui ont si\u00e9g\u00e9",
        "start": 5544.74,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les 30 d\u00e9put\u00e9s de tous bords qui ont",
        "start": 5546.66,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "si\u00e9g\u00e9 dans la commission d' enqu\u00eate sur",
        "start": 5548.76,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'eau que je pr\u00e9side et cela fait dix",
        "start": 5550.2,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "fois que nous demandons le plan le",
        "start": 5552.06,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "d\u00e9clenchement du plan orsec eau potable",
        "start": 5553.83,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qui permet de distribuer des bouteilles",
        "start": 5555.3,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "d'eau potable \u00e0 mayotte au en guadeloupe",
        "start": 5557.01,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 les r\u00e9seaux d'eau sont coup\u00e9es et",
        "start": 5559.11,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "cela fait peut-\u00eatre dix fois que vous le",
        "start": 5561.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "refusez syst\u00e9matiquement sur des",
        "start": 5563.04,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "pr\u00e9textes plus fallacieux les uns que",
        "start": 5564.87,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "les autres donc la r\u00e9alit\u00e9 de votre",
        "start": 5566.19,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "action c'est que vous laissez",
        "start": 5567.84,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "aujourd'hui les gens sans eau voici la",
        "start": 5569.43,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 de ce qui est fait la deuxi\u00e8me",
        "start": 5571.2,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "des choses c'est que sur la tarification",
        "start": 5573.24,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de l'eau l\u00e0 aussi dans le rapport de la",
        "start": 5574.29,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "commission denqu\u00eate avec des membres de",
        "start": 5577.11,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique en marche avec des membres",
        "start": 5578.94,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "de l air bref avec membre de tous les",
        "start": 5580.23,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "groupes il est aussi inscrit que nous",
        "start": 5582.239,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "devrions aller vers la gratuit\u00e9 des",
        "start": 5584.34,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "premiers m\u00e8tres cubes d'eau \u00e0 du",
        "start": 5585.81,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "chantage \u00e0 la vie donc ce que vous",
        "start": 5586.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "faites c'est justement ne suivre aucune",
        "start": 5589.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "des actions vous gargariser de ce qui",
        "start": 5591.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "est fait et continue avec un droit \u00e0",
        "start": 5593.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'eau qui aujourd'hui bafou\u00e9s beaucoup",
        "start": 5594.75,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "je me revois le moment num\u00e9ro 5 qui a",
        "start": 5597.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "re\u00e7u un avis d\u00e9favorable de la",
        "start": 5599.61,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "commission et du gouvernement un avis",
        "start": 5601.44,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "favorable du rapporteur m\u00e9lenchon qui",
        "start": 5603.989,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "est pour et qui est contre il n'est pas",
        "start": 5605.82,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "adopt\u00e9e nous passons un moment num\u00e9ro 6",
        "start": 5608.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "monsieur l'\u00e2ge que vous avez la parole",
        "start": 5610.29,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "oui merci monsieur le pr\u00e9sident par cet",
        "start": 5611.82,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "amendement nous souhaitons int\u00e9grer le",
        "start": 5613.98,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "prix de l'\u00e9nergie dans cette loi sur le",
        "start": 5616.77,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "blocage des prix la pr\u00e9carit\u00e9",
        "start": 5620.58,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique dans notre pays est un fl\u00e9au",
        "start": 5622.5,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "majeur se sont plus ce sont pr\u00e8s de 5",
        "start": 5624.54,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "millions de logements aujourd'hui qui",
        "start": 5627.39,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "sont des passoires thermiques ce sont",
        "start": 5629.4,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "des millions de fran\u00e7aises et de",
        "start": 5631.56,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui se retrouve \u00e0 la fin du",
        "start": 5634.08,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "mois va payer des factures indigne",
        "start": 5635.94,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 de gaz de plusieurs",
        "start": 5639.02,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "centaines voire de plusieurs milliers",
        "start": 5641.16,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d'euros pour toujours au final avoir",
        "start": 5642.66,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "froid pour toujours se retrouver dans",
        "start": 5645.3,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "des sanitaires qui sont moisis parce que",
        "start": 5648.09,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ils ne sont pas en capacit\u00e9 de le",
        "start": 5650.61,
        "duration": 7.26
    },
    {
        "text": "chauffer correctement trop en 2019 en",
        "start": 5653.37,
        "duration": 7.35
    },
    {
        "text": "2019 trois cent mille foyers ont subi",
        "start": 5657.87,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "une coupure d'\u00e9lectricit\u00e9 ou une",
        "start": 5660.72,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "r\u00e9duction de puissance en raison de",
        "start": 5662.91,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "factures impay\u00e9es et en comptant les",
        "start": 5665.1,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "coupures de gaz il y a eu au total plus",
        "start": 5666.989,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "pr\u00e8s de 700 mille interventions en 2019",
        "start": 5669.42,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 la situation dans notre pays voil\u00e0",
        "start": 5672.9,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pourquoi il est indispensable pour des",
        "start": 5675.54,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "millions de fran\u00e7ais que les prix de",
        "start": 5678.15,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "l'\u00e9nergie soit r\u00e9glement\u00e9e c'est ce que",
        "start": 5680.52,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "nous proposons avec cet amendement merci",
        "start": 5682.62,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "beaucoup monsieur le rapporteur",
        "start": 5684.57,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon vous avez la parole le la",
        "start": 5685.47,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "commission et contre le le rapporteur et",
        "start": 5689.22,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a ne surprend pas vrai juste dire",
        "start": 5691.77,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pour la dignit\u00e9 de du parlementaire que",
        "start": 5693.81,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "je suis peut-\u00eatre que je m'exprime pour",
        "start": 5697.11,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "plus large que pour moi m\u00eame madame la",
        "start": 5698.73,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ministre vous ne pouvez pas opposer art",
        "start": 5700.17,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "comme argument \u00e0 un opposant dans une",
        "start": 5702.18,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "assembl\u00e9e nous nous faisons vous vous",
        "start": 5705.06,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "parlez d'un pr\u00e9cis\u00e9ment nous sommes",
        "start": 5707.22,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'opposition et nous parlons \u00e7a",
        "start": 5708.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "s'appelle parlement vient au parlement",
        "start": 5710.67,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "pour parler ceux qui veulent se terrent",
        "start": 5712.17,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "reste \u00e0 la maison nous venons pour",
        "start": 5713.76,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "parler qu'est-ce que vous qu'est ce que",
        "start": 5715.65,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "vous me reprochez vous voulez que en",
        "start": 5716.82,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "martinique et en guadeloupe ou retra\u00e7ant",
        "start": 5718.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "putsch qu'on aille nous m\u00eame prendre",
        "start": 5719.88,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'eau qu'on aille nous m\u00eame prendre une",
        "start": 5721.71,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "machine pour mettre les canalisations",
        "start": 5722.88,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'on peut faire d'autre quand",
        "start": 5724.47,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "on respecte la d\u00e9mocratie que d'\u00eatre",
        "start": 5725.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans l'h\u00e9micycle proposer des lois",
        "start": 5727.89,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "argument\u00e9 apr\u00e8s si vous ne dites pas je",
        "start": 5729.39,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ne suis pas d'accord m'entends nous",
        "start": 5731.85,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "sommes majoritaires on l'entend mais ne",
        "start": 5733.47,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "nous dit pas bah \u00e9coutez vous vous",
        "start": 5735.21,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "parlez nous nous faisons bien si vous",
        "start": 5737.13,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "voulez le faire vous partez de larges",
        "start": 5738.63,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "pans votre place et moi le ministre vous",
        "start": 5740.22,
        "duration": 3.89
    },
    {
        "text": "allez voir si chez pas le faire",
        "start": 5741.69,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "merci monsieur le pr\u00e9sident m\u00e9lenchon",
        "start": 5744.11,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "madame la ministre sur l'amendement sur",
        "start": 5746.4,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "l'amendement num\u00e9ro 6 ans merci monsieur",
        "start": 5748.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidente de me donner l'occasion de",
        "start": 5751.23,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ciser mme \u00e0 payer ma pens\u00e9e nous nous",
        "start": 5753.12,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "avons d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9 la loi et vous vous",
        "start": 5755.43,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "arrivez avec un amendement qui est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 5757.5,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "dans la loi donc en fait tout cela c'est",
        "start": 5759.48,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "de la parole vous pourriez madame",
        "start": 5762.66,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "panneaux propose propose une avanc\u00e9e",
        "start": 5765.96,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qu'elle pensait \u00eatre une avanc\u00e9e je suis",
        "start": 5769.11,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "pas s\u00fbr d'\u00eatre d'accord mais c'est pas",
        "start": 5770.88,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "du tout ce que propose le projet de loi",
        "start": 5772.29,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "l\u00e0 c'est tout ce que je constate donc",
        "start": 5773.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 de voter des choses qui existent",
        "start": 5775.68,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 c'est du temps perdu pour tout le",
        "start": 5777.57,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "monde voil\u00e0 13 actuellement",
        "start": 5779.79,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "merci beaucoup",
        "start": 5781.82,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "merci beaucoup",
        "start": 5783.92,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "madame fiat vous avez la parole",
        "start": 5786.23,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "merci",
        "start": 5789.62,
        "duration": 7.42
    },
    {
        "text": "merci monsieur le pr\u00e9sident donc on va",
        "start": 5792.08,
        "duration": 8.08
    },
    {
        "text": "perdre du temps et parler de la vie des",
        "start": 5797.04,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "concitoyens",
        "start": 5800.16,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "l'habit fait qu' il ya des coupures",
        "start": 5801.68,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 ou l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 5805.1,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "et baiss\u00e9 dans les foyers fran\u00e7ais",
        "start": 5807.68,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "d'ailleurs le m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie a",
        "start": 5810.35,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 \u00e0 ce que ce soit interdit dans",
        "start": 5813.29,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "notre pays tout au long de l'ann\u00e9e et",
        "start": 5816.2,
        "duration": 5.97
    },
    {
        "text": "pourtant \u00e7a a lieu et il faut savoir",
        "start": 5819.08,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "parce qu'on entend les gens dire non",
        "start": 5822.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "maintenant il ya plus de coupure les",
        "start": 5823.73,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "gens ne se chauffent pas pas parce que",
        "start": 5825.89,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "souvent on leur coupe l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "start": 5828.41,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "juste parce qu'ils savent qu'ils ne",
        "start": 5830.35,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "pourront pas payer la facture et donc du",
        "start": 5832.31,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "coup ils n'allume pas le radiateur il ne",
        "start": 5834.44,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "chauffe pas leur maison ils font",
        "start": 5837.83,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "attention \u00e0 toute utilisation",
        "start": 5839.72,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 dans leur logement parce",
        "start": 5842.02,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "qu'ils savent qu'ils ne pourront pas",
        "start": 5844.94,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "payer ce sont des logements o\u00f9 il fait",
        "start": 5846.17,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s froid et je peux vous le dire je l'",
        "start": 5848.48,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "ai v\u00e9cu o\u00f9 vous vivez dans une pi\u00e8ce",
        "start": 5850.76,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "parce que vous savez que vous \u00eates dans",
        "start": 5853.79,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la capacit\u00e9 de chauves et ou votre",
        "start": 5855.65,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "appartement",
        "start": 5857.57,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "et \u00e7a beaucoup beaucoup de nos",
        "start": 5858.2,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "concitoyens de vives et peut-\u00eatre que je",
        "start": 5860.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ne suis pas la seule on est peut-\u00eatre",
        "start": 5863.03,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "beaucoup ici \u00e0 l'avoir v\u00e9cu c'est",
        "start": 5863.9,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "inadmissible que nous vivions dans notre",
        "start": 5865.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "pays donc non nous ne perdons pas notre",
        "start": 5867.68,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "temps de parler ici de cette situation",
        "start": 5869.42,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "parce que quand on l'a v\u00e9cu quand on la",
        "start": 5872.66,
        "duration": 4.79
    },
    {
        "text": "vit c'est indigne",
        "start": 5874.85,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "merci beaucoup madame mafia pour pouvoir",
        "start": 5877.45,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "passer donc aux voitures cet amendement",
        "start": 5880.43,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "num\u00e9ro 6 qui et pour qui et contre il",
        "start": 5881.96,
        "duration": 5.66
    },
    {
        "text": "n'est pas adopt\u00e9e et nous allons pouvoir",
        "start": 5884.87,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "voter sur l'article 1er je vous rappelle",
        "start": 5887.62,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "que c'est un scrutin public \u00e0 la demande",
        "start": 5890.66,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "du groupe de la france insoumise et sur",
        "start": 5893.09,
        "duration": 6.86
    },
    {
        "text": "l'article 1er le scrutin est donc ouvert",
        "start": 5895.37,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "le scrutin est clos",
        "start": 5903.61,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "alors voici le r\u00e9sultat 86 votants 85",
        "start": 5907.39,
        "duration": 5.92
    },
    {
        "text": "suffrages exprim\u00e9s la majorit\u00e9 est \u00e0 43",
        "start": 5910.94,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "pour 24 contre 61 article premier n'est",
        "start": 5913.31,
        "duration": 6.36
    },
    {
        "text": "pas adopt\u00e9 nous passons un amendement",
        "start": 5917.0,
        "duration": 5.54
    },
    {
        "text": "num\u00e9ro 1 de monsieur bernalicis sur",
        "start": 5919.67,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "portant article additionnel apr\u00e8s cet",
        "start": 5922.54,
        "duration": 5.44
    },
    {
        "text": "article oui merci \u00e7a va faire plaisir \u00e0",
        "start": 5924.89,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "un ami nice puisque l\u00e0 c'\u00e9tait un ajout",
        "start": 5927.98,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "qui n'est pas d\u00e9j\u00e0 existants dans la loi",
        "start": 5930.47,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "alors c'est vrai que c'est peut-\u00eatre pas",
        "start": 5933.5,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "aussi magique \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale",
        "start": 5934.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que sur les cha\u00eenes de production et",
        "start": 5936.17,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "dans les entreprises je vous la corde",
        "start": 5938.33,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "mais enfin respecter un peu le d\u00e9bat",
        "start": 5940.04,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "parlementaire madame la ministre cet",
        "start": 5941.93,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "amendement pr\u00e9voit que l'on puisse et il",
        "start": 5944.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "est issu des auditions en fait avec la",
        "start": 5946.82,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9 de guyane que l'on puisse",
        "start": 5948.2,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "int\u00e9grer les march\u00e9s de d\u00e9tail et pas",
        "start": 5950.75,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "simplement les march\u00e9s de gros parce",
        "start": 5952.04,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'aujourd'hui la r\u00e9glementation du",
        "start": 5953.93,
        "duration": 3.56
    },
    {
        "text": "parti 400 10-3",
        "start": 5955.43,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "s'attarde \u00e0 bloquer les prix sur les",
        "start": 5957.49,
        "duration": 3.64
    },
    {
        "text": "march\u00e9s de gros seins certains segments",
        "start": 5959.81,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des march\u00e9s et en fait on se rend compte",
        "start": 5961.13,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "que il y a encore des gens qui accapare",
        "start": 5963.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "entre le march\u00e9 de gros et la",
        "start": 5965.56,
        "duration": 4.81
    },
    {
        "text": "distribution finale des gens aupr\u00e8s des",
        "start": 5967.61,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "gens et ben qui accapare la richesse la",
        "start": 5970.37,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "plus value est donc il ya une limite ici",
        "start": 5972.98,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'exercice de du bouclier qualit\u00e9 prix",
        "start": 5975.38,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui nous a \u00e9t\u00e9 remont\u00e9 par ce qui qui",
        "start": 5978.11,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "qui vivent dans ces zones l\u00e0 et donc on",
        "start": 5980.24,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "est l\u00e0 pour r\u00e9gler pour voir un",
        "start": 5982.94,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "dispositif absolument complet \u00e0 la fois",
        "start": 5983.96,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "sur le march\u00e9 de gros et le march\u00e9 de",
        "start": 5985.7,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "d\u00e9tail s'est pas dire qu'on va tout",
        "start": 5987.08,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "r\u00e9glementer mais c'est une possibilit\u00e9",
        "start": 5987.98,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui serait offerte dans dans la loi qui",
        "start": 5989.09,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle le erreur encore une fois une",
        "start": 5992.78,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "probl\u00e9matique qu concr\u00e8te rencontr\u00e9e en",
        "start": 5993.8,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "guyane notamment mais en fait dans",
        "start": 5995.66,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "toutes les outre mer o\u00f9 ils sont",
        "start": 5997.34,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "confront\u00e9s \u00e0 la situation",
        "start": 5998.69,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "juste pour pr\u00e9ciser dans les quelques",
        "start": 6001.0,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "secondes qui me reste que sur le d\u00e9bat",
        "start": 6002.44,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "pr\u00e9c\u00e9dent madame la ministre sachez que",
        "start": 6004.57,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie le m\u00e9diateur",
        "start": 6006.67,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9nergie r\u00e9clame qu'il n'y ait plus",
        "start": 6008.74,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "de coupures d'\u00e9lectricit\u00e9 dans le pays",
        "start": 6010.09,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pas juste pendant les tr\u00eaves hivernales",
        "start": 6011.41,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mais tout le temps parce que c'est un",
        "start": 6012.67,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "produit de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 6014.53,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "parce que c'est un produit de premi\u00e8re",
        "start": 6016.09,
        "duration": 2.63
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9",
        "start": 6017.44,
        "duration": 6.07
    },
    {
        "text": "merci monsieur bernard \u00e0 porter",
        "start": 6018.72,
        "duration": 7.479
    },
    {
        "text": "le rapporteur est extr\u00eamement favorable",
        "start": 6023.51,
        "duration": 6.45
    },
    {
        "text": "parce que c'est 1 1 une proposition qui",
        "start": 6026.199,
        "duration": 6.011
    },
    {
        "text": "est tir\u00e9 de l'exp\u00e9rience qu'elle vient",
        "start": 6029.96,
        "duration": 4.829
    },
    {
        "text": "du terrain et que elle permet de",
        "start": 6032.21,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "perfectionner le dispositif en le",
        "start": 6034.789,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "rendant plus efficace et plus souple je",
        "start": 6036.65,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "dis bien plus souple parce que chaque",
        "start": 6038.929,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fois que l'intervention collective",
        "start": 6040.099,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "intervient sur une question aussi",
        "start": 6041.989,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "importante qu'un prix c'est le collectif",
        "start": 6045.199,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "qui rend la chose plus souple et en",
        "start": 6047.929,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "particulier c'est ce qui permet",
        "start": 6049.489,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "notamment de faire qu'il n'y ait pas de",
        "start": 6051.23,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "vente \u00e0 perte quand on fait de du",
        "start": 6052.639,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "blocage des prix mais la commission elle",
        "start": 6055.88,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "y est oppos\u00e9e par cons\u00e9quent le devoir",
        "start": 6057.8,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "du rapporteur et de vous dire que la",
        "start": 6060.17,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "commission y est oppos\u00e9e ce qui prive le",
        "start": 6061.699,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident d'une occasion de me",
        "start": 6064.309,
        "duration": 3.441
    },
    {
        "text": "gourmandait",
        "start": 6065.539,
        "duration": 2.211
    },
    {
        "text": "madame la ministre",
        "start": 6068.11,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "alors",
        "start": 6071.92,
        "duration": 5.529
    },
    {
        "text": "qu'on soit clair la question que vous",
        "start": 6074.019,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "posez des interruptions d'eau del\u00e0 des",
        "start": 6077.449,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9s d'acc\u00e8s des populations",
        "start": 6079.88,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "pr\u00e9caires \u00e0 l'eau et \u00e0 l'\u00e9nergie est un",
        "start": 6081.17,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "sujet de d\u00e9bat les d\u00e9veloppements du",
        "start": 6083.659,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident m\u00e9lenchon qui rappelle un",
        "start": 6086.239,
        "duration": 5.161
    },
    {
        "text": "certain nombre de faits historiques et",
        "start": 6089.869,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "remet en perspective politiquement",
        "start": 6091.4,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "effectivement diff\u00e9rents mod\u00e8les",
        "start": 6093.11,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques est une discussion",
        "start": 6094.699,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressante mais le fait de pr\u00e9senter",
        "start": 6096.619,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "\u00e7a sera le troisi\u00e8me amendement trois",
        "start": 6098.659,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "amendements qui existe d\u00e9j\u00e0 dans la loi",
        "start": 6100.4,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "il m'appartient de vous le dire tout",
        "start": 6102.489,
        "duration": 4.271
    },
    {
        "text": "simplement l'amendement que vous faites",
        "start": 6104.809,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "encore au jour que vous pr\u00e9sentez sur",
        "start": 6106.76,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "l'article l410 3 du code du commerce",
        "start": 6108.619,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "mais pardonnez moi la mesure existe d\u00e9j\u00e0",
        "start": 6110.719,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "dans le code du commerce",
        "start": 6113.869,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "la mesure \u00e0 l'existant dans l'article l",
        "start": 6116.269,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "410 2 du code de commerce qui est",
        "start": 6118.25,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "applicable tant \u00e0 l'hexagone qu'\u00e0",
        "start": 6120.889,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "l'outre-mer et qui concerne la",
        "start": 6122.719,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de r\u00e9glementer les prix sur",
        "start": 6124.88,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "les march\u00e9s de d\u00e9tail de surcro\u00eet il",
        "start": 6126.469,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "existe un r\u00e9gime sp\u00e9cifique permettant",
        "start": 6128.659,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de r\u00e9glementer dans les outre mer le",
        "start": 6130.489,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "prix de vente au d\u00e9tail des produits de",
        "start": 6132.349,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 donc tr\u00e8s simplement",
        "start": 6133.699,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "et d\u00e9sol\u00e9 de revenir \u00e0 un peu de",
        "start": 6136.19,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "technicit\u00e9 l\u00e9gistique mais c'est mon",
        "start": 6138.32,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "devoir de vous dire que l'amendement est",
        "start": 6140.09,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "satisfait et donc de vous dire que ce",
        "start": 6142.039,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "soit c'est un retrait soit l'avis du",
        "start": 6144.079,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "gouvernement sera d\u00e9favorable et \u00e7a fera",
        "start": 6145.46,
        "duration": 4.67
    },
    {
        "text": "la troisi\u00e8me fois",
        "start": 6147.469,
        "duration": 2.661
    },
    {
        "text": "si beaucoup monsieur bernalicis vous",
        "start": 6150.26,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "avez la parole merci monsieur le",
        "start": 6152.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident oui donc on aurait invent\u00e9 cet",
        "start": 6154.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "amendement et les guyanais aurait",
        "start": 6156.5,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "invent\u00e9 les probl\u00e8mes qui n'existent pas",
        "start": 6158.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "selon vous vous devriez peut-\u00eatre vous",
        "start": 6160.46,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "rendre sur place et constat\u00e9 qu'il ya",
        "start": 6161.96,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "une difficult\u00e9 et vous confondez en plus",
        "start": 6163.85,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'article 1 de la proposition de loi et",
        "start": 6165.38,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "le 410-2 qui dans une situation",
        "start": 6167.0,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "d'urgence avec une limite de temps m\u00eame",
        "start": 6168.71,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "si nous proposons de la faire sauter qui",
        "start": 6170.66,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "est actuellement la loi c 6 mois comme",
        "start": 6171.89,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "quoi vous ne la connaissez pas si bien",
        "start": 6173.6,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que \u00e7a et le dispositif 410 tir\u00e9 3 4 et",
        "start": 6174.65,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "5 qui sont des dispositifs p\u00e9renne avec",
        "start": 6177.98,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "les observatoires prix marges est revenu",
        "start": 6180.47,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et la difficult\u00e9s auxquelles sont",
        "start": 6182.0,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "confront\u00e9s aujourd'hui les pr\u00e9fectures",
        "start": 6184.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "dans le bouclier qualit\u00e9 prix pour",
        "start": 6185.96,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9glementer ce march\u00e9 de d\u00e9tail pas tous",
        "start": 6187.67,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "les march\u00e9s de d\u00e9tail oui et certains",
        "start": 6190.91,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "peuvent \u00eatre r\u00e9glement\u00e9 mais pas tous et",
        "start": 6191.84,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "donc il ya des difficult\u00e9s \u00e0 la fin",
        "start": 6193.61,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "notamment sur le carburant",
        "start": 6194.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "et donc nous proposons de r\u00e9soudre",
        "start": 6196.54,
        "duration": 4.87
    },
    {
        "text": "cercle \u00e0 la loi soit plus claire \u00e0 la",
        "start": 6199.13,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fois dans le 410-2 mais l\u00e0 ce n'est pas",
        "start": 6201.41,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "notre sujet mais surtout dans le cas 6-3",
        "start": 6203.15,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et suivant deux sortes est ce qu'on est",
        "start": 6205.19,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "l'architectur\u00e9 compl\u00e8te et qu'il ne",
        "start": 6206.45,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "plane pas un flou sur savoir est-ce",
        "start": 6208.19,
        "duration": 2.13
    },
    {
        "text": "qu'on peut le faire pas le faire et",
        "start": 6209.45,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "c'est on dit de gros et de d\u00e9tail fin de",
        "start": 6210.32,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "l'histoire fin de l'histoire",
        "start": 6212.6,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "si beaucoup monsieur viens ici je vais",
        "start": 6214.45,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "donc mettre voit cet amendement num\u00e9ro 1",
        "start": 6217.04,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qui a re\u00e7u un avis d\u00e9favorable de la",
        "start": 6218.54,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "commission et du gouvernement un avis",
        "start": 6220.4,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "favorable du rapporteur m\u00e9lenchon qui et",
        "start": 6222.68,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "pour qui et contre il n'est pas adopt\u00e9e",
        "start": 6224.18,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "nous passons \u00e0 l'article 2 avec deux",
        "start": 6227.99,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "orateurs inscrits sur l'article de",
        "start": 6230.75,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "monsieur adrien quatre ans pour le",
        "start": 6232.52,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "groupe est la vie merci monsieur le",
        "start": 6233.78,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident madame la ministre chers",
        "start": 6236.15,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "coll\u00e8gues ce texte \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit vous est",
        "start": 6237.98,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent\u00e9 pour r\u00e9pondre \u00e0 une situation",
        "start": 6241.16,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "d'urgence et vous m\u00eame vous \u00eates plut\u00f4t",
        "start": 6242.92,
        "duration": 6.34
    },
    {
        "text": "coutumier du fait nous gavant",
        "start": 6246.44,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "r\u00e9guli\u00e8rement et sp\u00e9cialement en cette",
        "start": 6249.26,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "p\u00e9riode de crise sanitaire de textes",
        "start": 6251.03,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pr\u00e9tendument cens\u00e9e r\u00e9pondre \u00e0 des",
        "start": 6253.28,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "situations d'urgence ici l'urgence que",
        "start": 6255.38,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "nous pointons du doigt et social la nuit",
        "start": 6258.02,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "et vous madame la ministre cette urgence",
        "start": 6260.78,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sociale quand nous vous disons que plus",
        "start": 6262.61,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "de 10 millions de personnes vivent dans",
        "start": 6265.07,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "notre pays sous le seuil de pauvret\u00e9 que",
        "start": 6267.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "8 millions ont besoin de l'aide",
        "start": 6269.54,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "alimentaire que 12 millions subissent",
        "start": 6271.19,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "les cons\u00e9quences de la pr\u00e9carit\u00e9",
        "start": 6273.83,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "\u00e9nerg\u00e9tique",
        "start": 6275.12,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "savez-vous quelle r\u00e9alit\u00e9 se cache",
        "start": 6276.29,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re ces chiffres derri\u00e8re ces",
        "start": 6278.24,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "chiffres se sont quotidiennement des",
        "start": 6280.1,
        "duration": 4.709
    },
    {
        "text": "femmes et des hommes pour lesquels la",
        "start": 6282.23,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "vie est faite d'angoise o\u00f9 l'on se pose",
        "start": 6284.809,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "la question de savoir si on va pouvoir",
        "start": 6286.909,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "se nourrir correctement honorer ses",
        "start": 6288.469,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "factures connaissez vous madame la",
        "start": 6290.78,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ministre ce syndrome de la peur de la",
        "start": 6292.61,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "bo\u00eete aux lettres l'avez vous m\u00eame d\u00e9j\u00e0",
        "start": 6294.65,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "v\u00e9cu voil\u00e0 ce que vivent concr\u00e8tement",
        "start": 6296.659,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "beaucoup de nos concitoyens alors le",
        "start": 6299.059,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "rapporteur jean luc m\u00e9lenchon vous \u00e0",
        "start": 6302.119,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "\u00e9pargner l'explication sur vos",
        "start": 6303.98,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s votre incurie face \u00e0",
        "start": 6306.53,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "cette situation mais nous pouvons le",
        "start": 6309.079,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "dire toutes les dispositions fiscales",
        "start": 6311.48,
        "duration": 3.679
    },
    {
        "text": "qui ont \u00e9t\u00e9 prises par ce gouvernement",
        "start": 6313.61,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but du quinquennat ont eu",
        "start": 6315.159,
        "duration": 5.201
    },
    {
        "text": "pour principaux effet d'enrichir",
        "start": 6318.02,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "consid\u00e9rablement les plus riches de ce",
        "start": 6320.36,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "pays et pour ce qui concerne les",
        "start": 6322.76,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "entreprises ce qui est votre domaine",
        "start": 6324.65,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "madame la ministre d'enrichir d'abord",
        "start": 6326.449,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "les plus grandes entreprises en revanche",
        "start": 6328.699,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "dans le m\u00eame temps ce sont des",
        "start": 6330.98,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "situations de quart monde qui se",
        "start": 6332.48,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9veloppe partout dans notre pays",
        "start": 6334.099,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "pendant que ces \u00eelots de richesse",
        "start": 6335.57,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "toujours plus concentr\u00e9 continue de",
        "start": 6337.28,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "progresser nous vous avons coll\u00e9",
        "start": 6339.71,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tiquette au d\u00e9but du quinquennat de",
        "start": 6342.86,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident des riches mais \u00e0 la fin du",
        "start": 6344.57,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "quinquennat nous v\u00e9rifions concr\u00e8tement",
        "start": 6346.55,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "que nous avions raison cet article 2",
        "start": 6348.44,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pr\u00e9voit d'appliquer des dispositifs",
        "start": 6350.3,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "actuellement en vigueur dans les",
        "start": 6352.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "outre-mer et de les \u00e9tendre \u00e0 l'ensemble",
        "start": 6354.38,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "du territoire le blocage des prix des",
        "start": 6356.36,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 et la",
        "start": 6359.09,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "mise en place du bouclier qualit\u00e9 prix",
        "start": 6361.28,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "nous y ajoutons bien s\u00fbr comme le",
        "start": 6363.409,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident m\u00e9lenchon l'a dit les 5 fruits",
        "start": 6365.329,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "et l\u00e9gumes de saison pour r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 6367.25,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "l'injonction faite chaque jour \u00e0 la",
        "start": 6369.409,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "t\u00e9l\u00e9vision dans les m\u00e9dias allo",
        "start": 6371.449,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "concitoyens en conclusion ne pas voter",
        "start": 6373.309,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "cet article je le dis c'est nier la",
        "start": 6375.44,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 de l'urgence sociale qui court",
        "start": 6377.63,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dans notre pays merci beaucoup monsieur",
        "start": 6379.369,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "cap menace je rappelle que pour les",
        "start": 6382.07,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "orateurs inscrits sur l'article temps de",
        "start": 6384.739,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "parole est limit\u00e9 \u00e0 2 minutes ce sera",
        "start": 6386.75,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment pour la suite notre journ\u00e9e",
        "start": 6388.699,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "monsieur casbah rien vous avez la parole",
        "start": 6391.309,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "merci monsieur le pr\u00e9sident ce sera",
        "start": 6393.679,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "respect\u00e9e dernier point donc sur",
        "start": 6394.969,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "l'outre-mer cet article num\u00e9ro 2 il",
        "start": 6396.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "propose d'\u00e9tendre une l\u00e9gislation",
        "start": 6399.71,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "d'exception qui a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9 pour les",
        "start": 6400.88,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "outre-mer \u00e0 toute la m\u00e9tropole",
        "start": 6402.5,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "n'ont pas \u00e0 caracas monsieur le",
        "start": 6404.98,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "rapporteur m\u00e9lenchon mais monsieur le",
        "start": 6407.36,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "rapporteur je vous rappelle que ce qui a",
        "start": 6409.34,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 imagin\u00e9 pour",
        "start": 6410.48,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "en outre mer il c'est parce que",
        "start": 6411.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie l'outre-mer est sp\u00e9cifique",
        "start": 6413.81,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "c'est une \u00e9conomie qui est insulaire et",
        "start": 6415.46,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "qui est limit\u00e9 en terme d'acc\u00e8s",
        "start": 6417.23,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "puisqu'il faut y acc\u00e9der par voie",
        "start": 6419.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "maritime ou a\u00e9rienne ce qui a des",
        "start": 6420.89,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "impacts sur les co\u00fbts n\u00e9cessairement et",
        "start": 6422.21,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "donc sur les prix une fille n\u00e9e dans les",
        "start": 6424.1,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "supermarch\u00e9s c'est une l\u00e9gende des",
        "start": 6425.54,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies qui ont de faibles taille avec",
        "start": 6428.21,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "souvent des seuils inf\u00e9rieurs au seuil",
        "start": 6430.25,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "de rentabilit\u00e9",
        "start": 6432.26,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "il ya un nombre restreint d'op\u00e9rateurs",
        "start": 6433.51,
        "duration": 4.21
    },
    {
        "text": "\u00e9conomiques et donc \u00e7a favorise les",
        "start": 6435.77,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "concentrations les situations de",
        "start": 6437.72,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "monopole et donc le contexte n'est pas",
        "start": 6439.13,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "le m\u00eame que le march\u00e9 m\u00e9tropolitain est",
        "start": 6441.83,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "donc l\u00e0 vous essayez et c'est pour \u00e7a",
        "start": 6444.65,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'ailleurs que la r\u00e9gulation 2012 a \u00e9t\u00e9",
        "start": 6447.08,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "imagin\u00e9e c'\u00e9tait parce qu'il y avait un",
        "start": 6448.64,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "contexte \u00e9conomique particulier en outre",
        "start": 6449.87,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "mer qu'il y avait des dispositifs",
        "start": 6452.24,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "particuliers \u00e0 l'outre-mer est donc l\u00e0",
        "start": 6453.56,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "vous proposer de l'\u00e9tendre \u00e0 toute la",
        "start": 6455.09,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropole en nous expliquant que ce",
        "start": 6456.14,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "dispositif qui fonctionne et il marche",
        "start": 6458.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s bien je note monsieur le rapporteur",
        "start": 6459.86,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon une sorte de paradoxe vous",
        "start": 6461.36,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00eates pourtant un des premiers en",
        "start": 6463.49,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "permanence \u00e0 nous dire que tout va mal",
        "start": 6464.57,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "en outre-mer \u00e0 nous dire que \u00e7a marche",
        "start": 6466.22,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pas que les prix sont chers que le",
        "start": 6468.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pouvoir d'achat s'effondre etc etc et l\u00e0",
        "start": 6469.82,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vous nous dites \u00e0 travers cet article si",
        "start": 6471.86,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "je comprends bien c'est que vous avez",
        "start": 6473.36,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "trouv\u00e9 la martingale c'est-\u00e0-dire un",
        "start": 6474.74,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "super article qui fonctionne tr\u00e8s tr\u00e8s",
        "start": 6476.0,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bien en outre-mer qui a permis de",
        "start": 6477.8,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "contenir l'inflation o\u00f9 le pouvoir",
        "start": 6479.48,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "d'achat est donc maintenue et vous nous",
        "start": 6480.62,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dites il marche si bien que nous",
        "start": 6482.39,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "voudrions qu'il soit \u00e9tendu \u00e0 la",
        "start": 6483.62,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropole et je trouve qu'il ya quand",
        "start": 6485.27,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "m\u00eame une sorte de paradoxe \u00e0 nous dire",
        "start": 6486.35,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "en permanence tout va mal en outre-mer",
        "start": 6488.0,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "et l\u00e0 tout d'un coup mais j'ai trouv\u00e9",
        "start": 6490.13,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dans la l\u00e9gislation existante un article",
        "start": 6491.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fantastique et je vous propose donc de",
        "start": 6493.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tendre \u00e0 la m\u00e9tropole c'est donc",
        "start": 6495.14,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon que soit tout va mal",
        "start": 6496.88,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "en outre-mer soit vous avez trouv\u00e9 la",
        "start": 6498.38,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "martingale avec cet article mais il faut",
        "start": 6500.03,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "choisir une des deux options je vous",
        "start": 6501.32,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "remercie merci beaucoup monsieur quatre",
        "start": 6503.33,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "variants n'y a pas d'autres orateurs",
        "start": 6506.0,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "inscrits sur l'article et donc nous",
        "start": 6507.23,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "allons pouvoir examiner et quelques",
        "start": 6508.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "amendements les trois amendements de",
        "start": 6511.25,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "monsieur viendra ici avant de vous",
        "start": 6513.11,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "passer la parole monsieur avec ces",
        "start": 6514.31,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "jeunes et que sur l'article 2 il y aura",
        "start": 6515.72,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "un scrutin public \u00e9galement \u00e0 la demande",
        "start": 6517.4,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "du groupe de la france insoumise un",
        "start": 6519.02,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "scrutin qui est annonc\u00e9 dans l'enceinte",
        "start": 6521.12,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "de l'assembl\u00e9e nationale monsieur",
        "start": 6522.38,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "bernard ici vous avez la parole pour",
        "start": 6523.52,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'amendement num\u00e9ro 4 merci monsieur le",
        "start": 6524.81,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident instamment",
        "start": 6526.97,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "mercator d'un moment de pr\u00e9cision",
        "start": 6528.05,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "puisque nous avions indiqu\u00e9 dans nos",
        "start": 6529.55,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "nouvelles r\u00e9daction des articles 400",
        "start": 6531.74,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "10-3 le suivant que le prix ne pouvait",
        "start": 6534.11,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre inf\u00e9rieur aux co\u00fbts de",
        "start": 6537.23,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "production ce qui semble \u00eatre une",
        "start": 6538.46,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9vidence pour pour tout le monde et",
        "start": 6539.81,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "suite \u00e0 une discussion et notamment",
        "start": 6541.67,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "l'audition que nous avons men\u00e9 avec la",
        "start": 6542.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "conf\u00e9d\u00e9ration paysanne ils nous ont dit",
        "start": 6544.22,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "qu'ils pr\u00e9f\u00e9raient la d\u00e9nomination le",
        "start": 6546.38,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "terme de co\u00fbt de revient au prix de",
        "start": 6548.21,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "revient alors quand son ami coup de",
        "start": 6550.37,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "co\u00fbts de revient qui vient indiquer en",
        "start": 6551.87,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "r\u00e9alit\u00e9 que dans la production de",
        "start": 6554.57,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "notamment la production alimentaire il",
        "start": 6557.21,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "n'y a pas juste le prix prix co\u00fbtant",
        "start": 6559.31,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "gouin est aussi la brime une la juste",
        "start": 6561.62,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "r\u00e9mun\u00e9ration de l'agriculteur du paysan",
        "start": 6563.54,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "de celui qui le produit bien s\u00fbr ce",
        "start": 6566.42,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "n'est pas une modification",
        "start": 6569.18,
        "duration": 1.89
    },
    {
        "text": "extraordinaire mais pour nous elle et",
        "start": 6569.63,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "elle est importante dans ce qu'elle",
        "start": 6571.07,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "donne comme perspective et comme id\u00e9e",
        "start": 6573.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "notamment de ce que l'on souhaite dans",
        "start": 6575.09,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "ce bouclier qualit\u00e9 prix c'est pas",
        "start": 6576.89,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment de tirer des prix le plus bas",
        "start": 6578.06,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "possible mais qu'il soit discuter",
        "start": 6580.55,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "collectivement entre le producteur",
        "start": 6583.04,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "l'interm\u00e9diaire celui qui distribue et",
        "start": 6586.18,
        "duration": 4.42
    },
    {
        "text": "le consommateur final et l'\u00e9tat qui est",
        "start": 6588.59,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'un pour pour faire l'arbitr\u00e9 larbitre",
        "start": 6590.6,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "en fixant \u00e0 la fin le prix juste vous",
        "start": 6593.54,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "dire quand m\u00eame cher coll\u00e8gue kasparian",
        "start": 6595.91,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qu' il n'y a pas de lutte dans les",
        "start": 6597.44,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "outre-mer pour l'abolition du bouclier",
        "start": 6599.96,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 prix et de l'observatoire des",
        "start": 6602.21,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "prix et des marges et des revenus",
        "start": 6603.89,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ce dispositif est issu de lutte contre",
        "start": 6605.47,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "la vie ch\u00e8re il est issu de l'une contre",
        "start": 6608.06,
        "duration": 4.25
    },
    {
        "text": "la vie ch\u00e8re et les derni\u00e8res luttes",
        "start": 6610.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "dans les autres mers c'est pour \u00e9largir",
        "start": 6612.31,
        "duration": 4.27
    },
    {
        "text": "le bouclier qualit\u00e9 prix qu'il y ait",
        "start": 6614.72,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "plus de produits qui soient dedans alors",
        "start": 6616.58,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "oui je vous le dis tr\u00e8s tranquillement",
        "start": 6618.53,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "s'il n'y avait pas ces dispositifs l\u00e0 ce",
        "start": 6619.64,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "serait encore pire que la situation",
        "start": 6621.83,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "actuelle est si le dispositif n'est pas",
        "start": 6623.63,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "suffisamment op\u00e9rant c'est parce que",
        "start": 6625.73,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est une d\u00e9cision politique de la",
        "start": 6627.29,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fecture et donc du gouvernement de ne",
        "start": 6628.97,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pas utiliser pleinement le dispositif",
        "start": 6631.04,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "tel qu'il pourrait l'\u00eatre et donc c'est",
        "start": 6632.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "votre responsabilit\u00e9 de la majorit\u00e9 de",
        "start": 6633.71,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'ex\u00e9cutif si le dispositif n'est pas",
        "start": 6635.72,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "suffisamment op\u00e9rant",
        "start": 6637.88,
        "duration": 3.799
    },
    {
        "text": "merci beaucoup monsieur rapporteur",
        "start": 6639.82,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon vous avez la parole il faut",
        "start": 6641.679,
        "duration": 5.851
    },
    {
        "text": "vraiment f\u00e9liciter monsieur bernalicis",
        "start": 6644.949,
        "duration": 5.551
    },
    {
        "text": "pour son exigence de pr\u00e9cision sur un",
        "start": 6647.53,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "sujet comme celui l\u00e0 il en faut un on",
        "start": 6650.5,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "sera tous d'accord il s'agit des prix",
        "start": 6652.84,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "qui permettent aux producteurs de",
        "start": 6654.579,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "survivre donc il a raison de s'appuyer",
        "start": 6656.349,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "sur la d\u00e9monstration qui lui a \u00e9t\u00e9 faite",
        "start": 6658.03,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "par un syndicat de producteurs non mais",
        "start": 6660.159,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "la pr\u00e9cision c'est important parce que",
        "start": 6662.409,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure madame la ministre nous a",
        "start": 6663.969,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "dit que vous r\u00e9p\u00e9tiez monsieur bernard",
        "start": 6666.52,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ici ce qui existait d\u00e9j\u00e0 en tant que",
        "start": 6668.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "rapporteur je dois vous dire que tel",
        "start": 6670.63,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "n'est pas le cas car elle a \u00e9voqu\u00e9",
        "start": 6672.19,
        "duration": 5.639
    },
    {
        "text": "l'article 410 3 du code du commerce et",
        "start": 6674.469,
        "duration": 5.641
    },
    {
        "text": "je l'\u00e9chopp\u00e9 l\u00e0 pour regarder ce qu'il",
        "start": 6677.829,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "en \u00e9tait et il est dit qu'en effet on",
        "start": 6680.11,
        "duration": 4.819
    },
    {
        "text": "arr\u00eate les prix mais il est \u00e9crit",
        "start": 6682.389,
        "duration": 6.29
    },
    {
        "text": "expressis verbis ma ch\u00e8re ministre",
        "start": 6684.929,
        "duration": 7.031
    },
    {
        "text": "au fonctionnement des march\u00e9s de gros",
        "start": 6688.679,
        "duration": 5.951
    },
    {
        "text": "pas les march\u00e9s de d\u00e9tail sur lequel",
        "start": 6691.96,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "intervenait le d\u00e9put\u00e9 bernard ici donc",
        "start": 6694.63,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'\u00e9tait pas pr\u00e9vu et il n'a pas",
        "start": 6697.51,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "parler pour ne rien dire et je vais vous",
        "start": 6699.61,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "dire le coll\u00e8gue guillaume casbah riant",
        "start": 6701.829,
        "duration": 4.191
    },
    {
        "text": "quand vous \u00e9voquez",
        "start": 6704.469,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "la plaisanterie \u00e0 je l'appr\u00e9cierai bon",
        "start": 6706.02,
        "duration": 4.54
    },
    {
        "text": "je vous souhaite une opposition un peu",
        "start": 6709.36,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fort mais je vais vous dire pourquoi les",
        "start": 6710.56,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "prix ne vont pas et pourquoi il faut",
        "start": 6712.42,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "faire des comit\u00e9s pour les surveiller",
        "start": 6714.4,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya en effet de monopole de",
        "start": 6716.619,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "l'importation alors le monopole de",
        "start": 6718.57,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'importation",
        "start": 6721.09,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 il ya l'octroi de mer produit un",
        "start": 6721.84,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "effet de contrainte dont plus personne",
        "start": 6724.27,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "ne sait se d\u00e9p\u00eatrer parce qu'on a besoin",
        "start": 6725.86,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de l'octroi de mer pour financer les",
        "start": 6727.989,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "collectivit\u00e9s locales et pour \u00e9tablir un",
        "start": 6729.67,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "imp\u00f4t protectionnistes quand on y pense",
        "start": 6731.92,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "sur les productions locales a",
        "start": 6733.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "personnellement je suis pour la main de",
        "start": 6735.82,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "fer et que l'on prot\u00e8ge compl\u00e8tement les",
        "start": 6737.26,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "productions locales et notamment les",
        "start": 6739.57,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "productions vivri\u00e8res parce que si",
        "start": 6740.98,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "longtemps qu'un poulet qu'arrive en",
        "start": 6742.9,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "morceaux emball\u00e9 \u00e9tiquet\u00e9s avec un code",
        "start": 6744.31,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "barre qui arrivent d'europe co\u00fbtera",
        "start": 6746.86,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "moins cher que le poulet qui court dans",
        "start": 6749.26,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "la campagne clairement on aura aucune",
        "start": 6750.67,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "agriculture viable dans les territoires",
        "start": 6752.739,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "et d\u00e9partements d'outre-mer et puis",
        "start": 6755.199,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s coll\u00e8gues il ya la question des",
        "start": 6756.61,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "coefficients multiplicateurs si vous",
        "start": 6758.829,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "regardez \u00e0 combien arrive une",
        "start": 6760.54,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "marchandise au port quand elle descend",
        "start": 6762.369,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "du bateau quand on la descente du bateau",
        "start": 6764.829,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "et \u00e0 combien aller dans les rayons vous",
        "start": 6766.329,
        "duration": 4.251
    },
    {
        "text": "vous apercevrez qu'il y a",
        "start": 6768.67,
        "duration": 4.01
    },
    {
        "text": "un coefficient multiplicateur absolument",
        "start": 6770.58,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "invraisemblable et c'est \u00e7a qui oblige \u00e0",
        "start": 6772.68,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "mettre du contr\u00f4le parce que l'\u00e9conomie",
        "start": 6775.29,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "des \u00eeles en tant qu'\u00e9conomie 100%",
        "start": 6777.0,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ouverte le plus conduire qu'\u00e0 \u00e7a et",
        "start": 6780.24,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'ailleurs le mod\u00e8le europ\u00e9en qui est",
        "start": 6782.28,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d'en faire les peuples de l'europe sur",
        "start": 6783.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les continents qui avoisine donne ce",
        "start": 6785.55,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat il faut changer tout \u00e7a mais si",
        "start": 6787.59,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "vous restez dans ce cadre de la chaire",
        "start": 6790.23,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "libert\u00e9 du commerce de de la concurrence",
        "start": 6791.76,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "libre et non fauss\u00e9e vous n'aurez jamais",
        "start": 6795.06,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aucun autre r\u00e9sultat \u00e9conomique dans",
        "start": 6796.53,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tous les territoires et d\u00e9partements",
        "start": 6798.63,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'outre-mer que cette situation c'est \u00e0",
        "start": 6799.68,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dire on ne produit pas localement on",
        "start": 6802.56,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "fait ce qu'on peut avec le 3 de mer et",
        "start": 6804.42,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pour finir faut contr\u00f4ler les prix parce",
        "start": 6806.07,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "que sinon personne arrive \u00e0 vivre dans",
        "start": 6807.99,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "ces \u00eeles alors homme et ne croyez pas",
        "start": 6810.03,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "qu'en hexagone said they sur un euro il",
        "start": 6812.43,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "vient 8 centimes un paysan sur un euro \u00e0",
        "start": 6815.19,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "la vente et 8 centimes pour le paysan",
        "start": 6818.16,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "alors l\u00e0 aussi un petit tour de vis",
        "start": 6820.23,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ferait pas de mal pour remettre les",
        "start": 6822.09,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "compteurs \u00e0 z\u00e9ro je vous ai dit tout \u00e0",
        "start": 6823.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'heure sur les pattes un psy vous qui",
        "start": 6825.0,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "peut trouver normal que \u00e7a donne sur un",
        "start": 6826.89,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "porteur oui mais le rapporteur il donne",
        "start": 6828.54,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "son avis aussi on l'\u00e9cout\u00e9 r\u00e9forme il le",
        "start": 6830.13,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "donne dans le respect de la convention",
        "start": 6832.35,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les comptes \u00e7a prend un mot \u00e9coutez les",
        "start": 6833.43,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "explications pour parce que \u00e7a peut",
        "start": 6835.89,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "aider \u00e0 prendre en compte la mis\u00e8re des",
        "start": 6837.39,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "compactes toujours merci infiniment de",
        "start": 6838.86,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vos pr\u00e9cisions sur \u00e0 porter madame la",
        "start": 6840.6,
        "duration": 4.16
    },
    {
        "text": "ministre",
        "start": 6842.67,
        "duration": 2.09
    },
    {
        "text": "alors monsieur le pr\u00e9sident merci",
        "start": 6844.85,
        "duration": 4.57
    },
    {
        "text": "d'avoir lu l'article l410 3 qui",
        "start": 6847.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "effectivement se rapporte au march\u00e9 de",
        "start": 6849.42,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "gros mais peut-\u00eatre qu'il n'avait pas",
        "start": 6851.13,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e9cout\u00e9 l'article cit\u00e9 qui est l'article",
        "start": 6852.15,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "l 410-2 puisque vous aimez la pr\u00e9cision",
        "start": 6854.67,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "je vous lis puisqu'il s'applique aux",
        "start": 6857.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "march\u00e9s de d\u00e9tail qui \u00e9tait justement ce",
        "start": 6859.53,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "que vise \u00e0 \u00e9largir monsieur bernalicis",
        "start": 6862.62,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "dans les secteurs o\u00f9 les zones o\u00f9 la",
        "start": 6864.6,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "concurrence par les prix limit\u00e9s en",
        "start": 6866.55,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "raison soit de situation de monopole ou",
        "start": 6868.11,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "de difficult\u00e9s durables",
        "start": 6870.75,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d'approvisionnement soit de dispositions",
        "start": 6871.74,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislatives ou r\u00e9glementaires",
        "start": 6873.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "un d\u00e9cret en conseil d'\u00e9tat peut",
        "start": 6875.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "r\u00e9glementer les prix apr\u00e8s consultation",
        "start": 6877.08,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "de l'autorit\u00e9 de la concurrence donc il",
        "start": 6879.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "me semble monsieur le pr\u00e9sident est",
        "start": 6880.59,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 que le texte est donc",
        "start": 6882.36,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "effectivement \u00e9crit pas pour d\u00e9j\u00e0 des",
        "start": 6884.52,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "moments sp\u00e9cifiques fin qui permet de",
        "start": 6887.31,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "r\u00e9pondre parfaitement aux enjeux et que",
        "start": 6889.8,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "donc l'amendement de monsieur bertelli 6",
        "start": 6891.6,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "et est superf\u00e9tatoire s'agissant de cet",
        "start": 6893.49,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "amendement il as il est \u00e9galement",
        "start": 6896.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "superf\u00e9tatoire et j'en suis vraiment",
        "start": 6897.75,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9sol\u00e9 mais je vais vous donner",
        "start": 6899.82,
        "duration": 2.6
    },
    {
        "text": "l'explication",
        "start": 6900.84,
        "duration": 4.94
    },
    {
        "text": "technique le cadre en vigueur \u00e9tait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 6902.42,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s complet premi\u00e8rement un",
        "start": 6905.78,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "distributeur ne peut pas achet\u00e9 au",
        "start": 6907.16,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "producteur s'est produit \u00e0 un prix",
        "start": 6908.84,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "inf\u00e9rieur \u00e0 ce coup il s'agirait d'un",
        "start": 6910.429,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "prix de cession abusivement bas",
        "start": 6912.02,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "l'article l 442 7 deuxi\u00e8mement une fois",
        "start": 6913.31,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "le produit achet\u00e9 le producteur ne peut",
        "start": 6917.0,
        "duration": 4.199
    },
    {
        "text": "pas leur vendre \u00e0 perte code du commerce",
        "start": 6918.71,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "article 44 25 par construction un",
        "start": 6921.199,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "distributeur ne peut pas revendre des",
        "start": 6924.8,
        "duration": 2.879
    },
    {
        "text": "fruits et l\u00e9gumes \u00e0 un prix abusivement",
        "start": 6926.39,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "bas caract\u00e9ris\u00e9e en tenant compte",
        "start": 6927.679,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "notamment des indications des coudes des",
        "start": 6929.84,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "indicateurs de co\u00fbts de production et",
        "start": 6932.57,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "vous savez combien la loi et galim a",
        "start": 6933.949,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "\u00e9galement mis en valeur ses indicateurs",
        "start": 6935.87,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de co\u00fbts de production je vous remercie",
        "start": 6937.34,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "avis d\u00e9favorable merci beaucoup tu vas y",
        "start": 6939.62,
        "duration": 4.309
    },
    {
        "text": "si vous souhaitiez",
        "start": 6942.23,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "je vais \u00eatre bref chez le pr\u00e9sident le",
        "start": 6943.929,
        "duration": 6.701
    },
    {
        "text": "410-2 c'est la question du blocage de",
        "start": 6947.05,
        "duration": 5.11
    },
    {
        "text": "prix pour des raisons d'urgence de",
        "start": 6950.63,
        "duration": 4.549
    },
    {
        "text": "monopole et c est il est qu'il est",
        "start": 6952.16,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "bloqu\u00e9 dans le temps pas plus de six",
        "start": 6955.179,
        "duration": 3.281
    },
    {
        "text": "mois c'est d'ailleurs pour \u00e7a que les",
        "start": 6957.32,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "masques et le gel hydroalcoolique a \u00e9t\u00e9",
        "start": 6958.46,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "bloqu\u00e9e pendant six mois uniquement",
        "start": 6961.61,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "parce qu'ils les limites ext\u00e9rieures bon",
        "start": 6963.17,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "donc donc les 410 3 4 et 5 c pour les",
        "start": 6964.969,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dispositifs permanents qui sont en outre",
        "start": 6968.12,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "mer donc vous pouvez dire oui mais \u00e7a",
        "start": 6969.739,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "existait sur le march\u00e9 de d\u00e9tail \u00e7a",
        "start": 6972.05,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "existe ponctuellement pas de mani\u00e8re",
        "start": 6973.52,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "permanente pour la guyane par exemple",
        "start": 6975.44,
        "duration": 2.46
    },
    {
        "text": "qui voit le probl\u00e8me de mani\u00e8re",
        "start": 6977.0,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "ponctuelle mais tout le temps tout le",
        "start": 6977.9,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "camp \u00e0 c'est tout donc on a fait 7 7",
        "start": 6980.3,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "cette modification vous voulez pas le",
        "start": 6983.33,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "comprendre je je d\u00e9sesp\u00e8re",
        "start": 6984.98,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pr\u00e9voit l'amendement 4 qui a re\u00e7u un",
        "start": 6987.19,
        "duration": 3.58
    },
    {
        "text": "avis d\u00e9favorable de la commission du",
        "start": 6989.51,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "gouvernement est favorable du rapporteur",
        "start": 6990.77,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "chantier pour qui et quand il n'est pas",
        "start": 6991.76,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "adopt\u00e9e nous passons \u00e0 l'amendement",
        "start": 6994.58,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "num\u00e9ro 2 monsieur bernard hi-fi willacy",
        "start": 6995.75,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "pour mettre dans la loi actuelle donc",
        "start": 6998.06,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "ces articles 410 3 4 5 pour tout le",
        "start": 7001.75,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "monde suivent bien en m\u00eame temps que",
        "start": 7003.88,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "nous c'est que ce qui a \u00e9t\u00e9 une",
        "start": 7005.11,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "excellente trouvaille de l'\u00eele de la",
        "start": 7007.78,
        "duration": 2.959
    },
    {
        "text": "r\u00e9union",
        "start": 7009.88,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "suite aux mobilisations des gie des",
        "start": 7010.739,
        "duration": 4.721
    },
    {
        "text": "jeunes puisqu'ils ont revendiqu\u00e9 de",
        "start": 7012.67,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "pouvoir mettre des citoyens tir\u00e9s au",
        "start": 7015.46,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sort dans l'observatoire des prix et des",
        "start": 7018.1,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "marges et des revenus de sorte \u00e0 ce que",
        "start": 7020.29,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "l'on puisse \u00e9largir le d\u00e9bat y voir plus",
        "start": 7022.54,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "clair qui est la transparence et puis",
        "start": 7024.34,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "aussi bas une processus de l\u00e9gitimation",
        "start": 7025.54,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "du dispositif en fait en tant que telle",
        "start": 7027.64,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "une adh\u00e9sion des gens parce que les gens",
        "start": 7029.469,
        "duration": 2.791
    },
    {
        "text": "ils sont en fait et sont dans la",
        "start": 7030.969,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "discussion est en fait celle la",
        "start": 7032.26,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fecture de la r\u00e9union en l'occurrence",
        "start": 7034.42,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "le sgar tu nous a pr\u00e9sent\u00e9 le dispositif",
        "start": 7035.679,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "et qui se disait lui m\u00eame tr\u00e8s content",
        "start": 7037.15,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'avoir les citoyens autour de la table",
        "start": 7039.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "et que \u00e7a \u00e9viter d'avoir des discussions",
        "start": 7041.56,
        "duration": 4.13
    },
    {
        "text": "parfois un peu",
        "start": 7044.11,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "comment dirais-je \u00e0 sens unique avec les",
        "start": 7045.69,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "producteurs et les distributeurs et",
        "start": 7049.179,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "qu'il y avait l\u00e0 une tierce partie le",
        "start": 7051.82,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "peuple en l'occurrence qui \u00e9taient",
        "start": 7053.32,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "bienvenus autour de la table qui",
        "start": 7054.82,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "permettaient ensuite que \u00e7a devienne",
        "start": 7056.619,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait logique de passer \u00e0 153",
        "start": 7058.15,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "produit demain peut-\u00eatre \u00e0 250 qui est",
        "start": 7060.04,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "la revendication a sur l'\u00eele de la",
        "start": 7061.719,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "r\u00e9union et qu' ils ont pu aussi faire",
        "start": 7064.3,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "remonter l'exp\u00e9rience du terrain parce",
        "start": 7066.07,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "que c'est \u00e7a \u00e0 la fin si le truc est pas",
        "start": 7068.17,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "mis en place fonctionne pas c'est aussi",
        "start": 7069.489,
        "duration": 2.701
    },
    {
        "text": "parce qu'il ya pas de remont\u00e9es du",
        "start": 7071.02,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "terrain et donc l\u00e0 on a joint l'utile \u00e0",
        "start": 7072.19,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "l'agr\u00e9able \u00e7a fonctionne et nous",
        "start": 7074.05,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "pourrons nous proposons de le mettre",
        "start": 7075.46,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "dans la loi et que \u00e7a puisse \u00eatre dans",
        "start": 7077.17,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "toutes les outre-mer \u00e0 tout le moins et",
        "start": 7078.67,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sinon \u00e0 l'hexagone et la france enti\u00e8re",
        "start": 7080.11,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "si vous adoptez la proposition de loi et",
        "start": 7082.06,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "cet article 2 dans son ensemble merci",
        "start": 7084.04,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "beaucoup je viens ici sur la porter",
        "start": 7085.78,
        "duration": 4.58
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon",
        "start": 7087.81,
        "duration": 6.13
    },
    {
        "text": "alors le rapporteur et pour wii o\u00f9 je",
        "start": 7090.36,
        "duration": 5.56
    },
    {
        "text": "dirai juste \u00e0 madame la ministre que je",
        "start": 7093.94,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "vais utiliser un argument \u00e0 la guillaume",
        "start": 7095.92,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "katz barioz faut choisir soit tout ce",
        "start": 7097.51,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "qu'on raconte ne vaut rien et il faut",
        "start": 7100.57,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "voter contre mais soi c'est d\u00e9j\u00e0 parce",
        "start": 7102.159,
        "duration": 3.421
    },
    {
        "text": "que vous dites les mesures techniques",
        "start": 7104.53,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "sont d\u00e9j\u00e0 dans la loi alors qu'est ce",
        "start": 7105.58,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "qui vous emp\u00eache de la beaut\u00e9 si c'est",
        "start": 7107.619,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 tout pr\u00e9vu maintenant mes frais",
        "start": 7109.599,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "savoir on m'a expliqu\u00e9 en long et en",
        "start": 7111.159,
        "duration": 3.181
    },
    {
        "text": "large que c'\u00e9tait contre l'\u00e9conomie de",
        "start": 7112.75,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "march\u00e9 que \u00e7a allait ruiner le pays",
        "start": 7114.34,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "cr\u00e9er des p\u00e9nuries \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 dans la",
        "start": 7116.53,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "loi vous nous dites non c'est pas dans",
        "start": 7118.69,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "la loi bernalicis viens de l'expliquer",
        "start": 7120.28,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "pour la coh\u00e9rence du d\u00e9bat coll\u00e8gues",
        "start": 7121.98,
        "duration": 4.989
    },
    {
        "text": "pour la coh\u00e9rence et donc qu'il ya qu",
        "start": 7124.449,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "une chose que vous refusiez c'est le mot",
        "start": 7126.969,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9tat d'urgence sociale vous refuser",
        "start": 7128.86,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e qui en \u00e9tat d'urgence sociale",
        "start": 7131.199,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "enfin vous \u00eates des gens de r\u00e9flexion \u00e7a",
        "start": 7132.849,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "ou c'est pas possible donc un ce n'est",
        "start": 7135.4,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas dans la loire madame la ministre",
        "start": 7137.71,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "oblig\u00e9 de le dire mais si \u00e7a y est alors",
        "start": 7139.03,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "voter notre texte n'a aucune objection \u00e0",
        "start": 7141.58,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "ce que ce texte soit adopt\u00e9 au contraire",
        "start": 7143.71,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "ils montrent que la majorit\u00e9 a compris",
        "start": 7145.449,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "qui \u00e0 l'urgence sociale bon la",
        "start": 7147.369,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "commission allait contre \u00e9videmment sans",
        "start": 7149.44,
        "duration": 5.69
    },
    {
        "text": "surprise c'est le gouvernement",
        "start": 7150.969,
        "duration": 4.161
    },
    {
        "text": "comme je le dis dans ma d\u00e9claration",
        "start": 7156.989,
        "duration": 5.23
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9rale je suis contre le texte l\u00e0 on",
        "start": 7159.099,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "parle des amendements les amendements",
        "start": 7162.219,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "sont cens\u00e9s apporter des compl\u00e9ments et",
        "start": 7163.57,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "sans surprise \u00e0 nouveau et vraiment j'en",
        "start": 7166.28,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "suis d\u00e9sol\u00e9 mais le pr\u00e9sent amendement",
        "start": 7168.98,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "est inutile puisque le code de commerce",
        "start": 7171.8,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pr\u00e9voit d\u00e9j\u00e0 que le bouclier qualit\u00e9",
        "start": 7174.89,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "prix est elle \u00e0 bord et en \u00e9troite",
        "start": 7176.75,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "concertation avec les parties prenantes",
        "start": 7177.92,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "c'est en effet apr\u00e8s un avis",
        "start": 7179.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'observatoire des prix et marges local",
        "start": 7181.61,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "o\u00f9 si\u00e8gent les associations locales de",
        "start": 7183.56,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "consommateurs que le pr\u00e9fet entame les",
        "start": 7185.72,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "n\u00e9gociations relatives \u00e0 ce bouclier",
        "start": 7187.85,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "alors peut-\u00eatre yat-il cette id\u00e9e de",
        "start": 7189.86,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "choisir les citoyens par vote mais c'est",
        "start": 7193.37,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pas ce que pr\u00e9voit votre amendement ce",
        "start": 7195.11,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "que pr\u00e9voit votre amendement c'est qu'il",
        "start": 7196.64,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fasse r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 un organisme",
        "start": 7197.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentatif des consommateurs je crois",
        "start": 7200.42,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "que \u00e7a s'appelle une association de",
        "start": 7202.25,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "consommateurs",
        "start": 7203.36,
        "duration": 4.52
    },
    {
        "text": "berman ici",
        "start": 7204.67,
        "duration": 7.24
    },
    {
        "text": "je vais redire ce que je dis le",
        "start": 7207.88,
        "duration": 5.8
    },
    {
        "text": "dispositif a \u00e9t\u00e9 mis en place alors \u00e0 la",
        "start": 7211.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "r\u00e9union en l'\u00e9tat actuel de la loi parce",
        "start": 7213.68,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que la loi ne dit rien sur le sujet donc",
        "start": 7215.9,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "forc\u00e9ment le pr\u00e9fet d'initiative l\u00e9ger",
        "start": 7217.76,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "les jeunes ont revendiqu\u00e9 ils ont dit on",
        "start": 7219.5,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "veut des citoyens tir\u00e9s au sort il ya du",
        "start": 7220.94,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "bon bah \u00e9coute et vu que vous l'exigez",
        "start": 7222.29,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "on va le faire pas tous les jours \u00e7a",
        "start": 7223.73,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "marche comme \u00e7a mais bon l\u00e0 cette fois",
        "start": 7225.26,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ci c'\u00e9tait le cas ils l'ont fait",
        "start": 7226.25,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e7a fonctionne c'est bien ce qu'on",
        "start": 7228.65,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "propose c'est en le mettant dans la loi",
        "start": 7230.27,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "que ce ne soit pas",
        "start": 7231.8,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "au bon vouloir de monsieur le pr\u00e9fet au",
        "start": 7233.53,
        "duration": 6.28
    },
    {
        "text": "madame la pr\u00e9f\u00e8te ici ou l\u00e0 mais que ce",
        "start": 7237.29,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "soit le dispositif qu'on mette en place",
        "start": 7239.81,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "partout voil\u00e0 c'est tout et c'est nous",
        "start": 7241.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "l\u00e9gislateurs qui le disons est du coup",
        "start": 7243.68,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "plus l'ex\u00e9cutif qui peut dire balland le",
        "start": 7245.24,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "f\u00e9lon ne fait pas le fait comme si l'on",
        "start": 7246.89,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "le fracas par l\u00e0 et qui se terraient et",
        "start": 7249.02,
        "duration": 3.2
    },
    {
        "text": "c'est bon",
        "start": 7251.09,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "il faut absolument que vous entendiez",
        "start": 7252.22,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "que quand on fait la loi on veut pouvoir",
        "start": 7255.08,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "d\u00e9ployer des dispositifs qui ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 7256.85,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "bons \u00e0 certains endroits et les",
        "start": 7258.17,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "appliquer partout parce que \u00e7a nous",
        "start": 7259.64,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "semble bien voil\u00e0 alors je sais pas si",
        "start": 7260.9,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous avez des remont\u00e9es du terrain",
        "start": 7263.27,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "madame la ministre mais c'est peut-\u00eatre",
        "start": 7264.23,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "temps d'appeler les pr\u00e9fectures du",
        "start": 7265.46,
        "duration": 3.14
    },
    {
        "text": "secteur",
        "start": 7267.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "merci beaucoup monsieur puisque ce",
        "start": 7268.6,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "kasparian",
        "start": 7271.19,
        "duration": 2.39
    },
    {
        "text": "rapidement monsieur le pr\u00e9sident oui",
        "start": 7274.33,
        "duration": 3.19
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait pour r\u00e9pondre \u00e0 aux rapporteurs",
        "start": 7276.17,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon en fait monsieur le rapporteur",
        "start": 7277.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "votre argumentation valley totalement ce",
        "start": 7279.44,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que j'ai dit tout \u00e0 l'heure vous avez",
        "start": 7281.09,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d\u00e9crit la situation dans les outre mer",
        "start": 7282.59,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "et vous avez dit c'est une situation",
        "start": 7284.45,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8re avec des monopoles \u00e0",
        "start": 7285.59,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "l'importation et vous avez fond\u00e9 votre",
        "start": 7287.45,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "argumentation en disant c'est une",
        "start": 7289.52,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "situation de march\u00e9 particuli\u00e8re puisque",
        "start": 7290.6,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "nous avons un monopole d'importation et",
        "start": 7292.28,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je vous dis exactement",
        "start": 7294.35,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose et je vous dis c'est bien",
        "start": 7295.88,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a que la l\u00e9gislation qui",
        "start": 7297.53,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "s'applique dans les outre-mers n'a pas",
        "start": 7298.67,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "vocation \u00e0 s'appliquer en m\u00e9tropole nous",
        "start": 7299.93,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ne sommes pas en situation de monopole",
        "start": 7301.64,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "d'importation et donc quel est l'int\u00e9r\u00eat",
        "start": 7303.38,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "dans votre proposition de loi d'utiliser",
        "start": 7305.57,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "un dispositif qui a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9 et imagin\u00e9",
        "start": 7307.16,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour une situation de march\u00e9 pour une",
        "start": 7309.26,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00e9conomie qui a ses sp\u00e9cificit\u00e9s que vous",
        "start": 7310.91,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "avez tr\u00e8s bien d\u00e9crit pour l'appliquer \u00e0",
        "start": 7312.71,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "un march\u00e9 plus global et en incluant la",
        "start": 7315.11,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropole alors que les situations de",
        "start": 7317.36,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "march\u00e9 ne sont absolument pas les m\u00eames",
        "start": 7318.53,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "et vous l'avez dit vous-m\u00eame le contexte",
        "start": 7319.52,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "n'est pas le m\u00eame les probl\u00e8mes ne sont",
        "start": 7321.56,
        "duration": 2.28
    },
    {
        "text": "pas les m\u00eames et donc c'\u00e9tait simplement",
        "start": 7322.79,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pour dire que votre argumentation valide",
        "start": 7323.84,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "exactement ce que je vous ai dit je ne",
        "start": 7325.79,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "comprends pas la coh\u00e9rence de cet",
        "start": 7327.26,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "article 2 qui vise \u00e0 appliquer quelques",
        "start": 7328.46,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "choses de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale alors que nous",
        "start": 7330.47,
        "duration": 4.55
    },
    {
        "text": "sommes sur des situations particuli\u00e8res",
        "start": 7333.35,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "merci beaucoup monsieur car je revois",
        "start": 7335.02,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "l'amendement num\u00e9ro 2 qui est pour et",
        "start": 7337.94,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui est contre il n'est pas adopt\u00e9e",
        "start": 7339.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "derniers amendements portant sur ce",
        "start": 7341.78,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "texte le num\u00e9ro 3 monsieur bernard merci",
        "start": 7343.73,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "monsieur le pr\u00e9sident je tiens en",
        "start": 7346.4,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "pr\u00e9ambule a indiqu\u00e9 que tous les march\u00e9s",
        "start": 7349.43,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "sont sp\u00e9cifiques",
        "start": 7352.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 tous les march\u00e9s ont leurs",
        "start": 7354.25,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cificit\u00e9s",
        "start": 7356.42,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "les march\u00e9s en outre-mer ont des",
        "start": 7357.62,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cificit\u00e9s du fait qu'il soit en",
        "start": 7358.97,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "outre-mer \u00e9loign\u00e9s et parfois insulaire",
        "start": 7361.04,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "et puis il ya des sp\u00e9cificit\u00e9s aussi \u00e0",
        "start": 7363.89,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'hexagone et il ya des sp\u00e9cificit\u00e9s sur",
        "start": 7366.17,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le march\u00e9 du beurre on en a parl\u00e9 tout \u00e0",
        "start": 7368.45,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "l'heure qui fait que le prix de la",
        "start": 7369.77,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "galette augmente bon c'est la fest'yves",
        "start": 7370.88,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "visiter ces cas une tension sur le",
        "start": 7372.5,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "march\u00e9 international avec la chine qui",
        "start": 7373.73,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "est demande \u00e9norm\u00e9ment de beurre et que",
        "start": 7375.2,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "c'est pas un probl\u00e8me de prix de",
        "start": 7376.94,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "production et de production pour nous",
        "start": 7378.47,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais il ya des sp\u00e9cificit\u00e9s d'un",
        "start": 7379.88,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "certain de march\u00e9 en france nous ne",
        "start": 7381.89,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sommes plus souverain voil\u00e0 \u00e7a c'est",
        "start": 7383.09,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cifique donc il faut y apporter des",
        "start": 7385.91,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses sp\u00e9cifiques si le dispositif",
        "start": 7387.38,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que nous proposons de d\u00e9ployer on va",
        "start": 7389.21,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "faire \u00e0 l'identique les m\u00eames prix l\u00e0",
        "start": 7391.01,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "bas ici et c'est \u00e7a c'est justement",
        "start": 7392.48,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'intelligence collective de ce que nous",
        "start": 7394.28,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "proposons est ce que nous proposions en",
        "start": 7395.99,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "mettant des citoyens tir\u00e9s au sort mais",
        "start": 7397.1,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e7a mais m\u00eame \u00e7a pour vous c'est trop",
        "start": 7398.33,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "heureusement que \u00e7a se fait d\u00e9j\u00e0 dans",
        "start": 7399.95,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "certains endroits sans que vous ayez eu",
        "start": 7401.09,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e0 vous prononcez vous m\u00eame c'est un",
        "start": 7402.83,
        "duration": 3.139
    },
    {
        "text": "amendement",
        "start": 7404.87,
        "duration": 3.169
    },
    {
        "text": "num\u00e9ro 3 propose en fait en r\u00e9alit\u00e9",
        "start": 7405.969,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d'appliquer des sanctions d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu",
        "start": 7408.039,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "dans le code de la consommation \u00e0 ceux",
        "start": 7409.869,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "qui ne respecterait pas les d\u00e9cisions",
        "start": 7411.19,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "prises par la pr\u00e9fecture dans le cadre",
        "start": 7412.389,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "du bouclier qualit\u00e9 prix parce qu'on en",
        "start": 7414.099,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "vient \u00e0 ce cette ineptie c'est \u00e0 dire",
        "start": 7416.199,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "qui est un bouclier qualit\u00e9 prix le",
        "start": 7418.719,
        "duration": 2.19
    },
    {
        "text": "ch\u00e2teau des prix et des marges des",
        "start": 7419.92,
        "duration": 2.639
    },
    {
        "text": "revenus une d\u00e9cision prise l\u00e0 par la",
        "start": 7420.909,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pr\u00e9fecture et \u00e0 la fin ben si \u00e7a",
        "start": 7422.559,
        "duration": 5.12
    },
    {
        "text": "s'applique pas bah \u00e7a s'applique pas",
        "start": 7425.499,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "extraordinaire extraordinaire et apr\u00e8s",
        "start": 7427.679,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "vous vous demandez pourquoi les gens sur",
        "start": 7430.239,
        "duration": 2.431
    },
    {
        "text": "place se disent mais enfin qu'est ce que",
        "start": 7431.619,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "c'est que ce dispositif et qui",
        "start": 7432.67,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "revendique qu'ils soient mieux",
        "start": 7434.17,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9es plus \u00e9tendue voil\u00e0 on vous",
        "start": 7435.34,
        "duration": 2.759
    },
    {
        "text": "propose en plus des sanctions c'est",
        "start": 7436.9,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame votre truc globalement la",
        "start": 7438.099,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pour le go\u00fbt je suis sur votre terrain",
        "start": 7440.229,
        "duration": 5.731
    },
    {
        "text": "donc vous pourriez habilement vot\u00e9 cet",
        "start": 7442.179,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "amendement qui pr\u00e9voit les sanctions",
        "start": 7445.96,
        "duration": 4.099
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 priv\u00e9 d'un code de la consommation",
        "start": 7447.579,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "merci beaucoup monsieur verra ici",
        "start": 7450.059,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "soucieux rapporteur",
        "start": 7451.96,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "alors le rapporteur",
        "start": 7453.599,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "\u00e9prouve un vif enthousiasme pour",
        "start": 7455.82,
        "duration": 5.699
    },
    {
        "text": "recettes cet amendement",
        "start": 7458.349,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "alors je voudrais que vous r\u00e9pondre \u00e0",
        "start": 7462.36,
        "duration": 4.629
    },
    {
        "text": "propos de de l'outre-mer ne propose",
        "start": 7464.71,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "comprennent bien c'est int\u00e9ressant donc",
        "start": 7466.989,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "vous accepter l'id\u00e9e \u00e7a m'apporte",
        "start": 7469.269,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "puisque vous \u00eates un d\u00e9put\u00e9 de la",
        "start": 7471.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 que en guadeloupe et en",
        "start": 7472.449,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "martinique le syst\u00e8me du monopole de",
        "start": 7475.42,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "l'importation c'est vrai aussi pour la",
        "start": 7477.699,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "r\u00e9union c'est vrai pour mayotte c'est",
        "start": 7479.229,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vrai pour bref essai le syst\u00e8me du",
        "start": 7480.579,
        "duration": 5.431
    },
    {
        "text": "monopole qui pose la question de la",
        "start": 7482.679,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "chert\u00e9 des prix puisque c'est dans leurs",
        "start": 7486.01,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "mains et qu'on est oblig\u00e9 d'inventer",
        "start": 7488.469,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "toutes sortes de dispositifs pour",
        "start": 7489.67,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "r\u00e9tablir ce qui n'est m\u00eame pas \u00e0 prix de",
        "start": 7491.979,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "march\u00e9 qui est une \u00e9valuation qui est",
        "start": 7494.8,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "faite par l'autorit\u00e9 donc donc donc donc",
        "start": 7496.719,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "solennellement du pouvons d\u00e9clarer dans",
        "start": 7500.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "cette assembl\u00e9e le probl\u00e8me de",
        "start": 7502.809,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'\u00e9conomie des territoires insulaires et",
        "start": 7504.67,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "\u00e9loign\u00e9es et le monopole qui est fait",
        "start": 7506.619,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "par la classe dominante de ces",
        "start": 7508.719,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "territoires sur la production de la",
        "start": 7510.099,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "marchandise et sur l'importation ab on a",
        "start": 7511.96,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "fait un grand pas parce qu'ils vont \u00eatre",
        "start": 7514.269,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "dr\u00f4lement content d'apprendre l\u00e0 bas et",
        "start": 7515.499,
        "duration": 2.761
    },
    {
        "text": "je suis s\u00fbr qu'ils diront au",
        "start": 7517.269,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "gouvernement quel genre de mesures",
        "start": 7518.26,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "comptez-vous prendre contre ce type de",
        "start": 7519.699,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "situation mais je voudrais vous dire que",
        "start": 7522.159,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "vous n'avez vous n'\u00eates pas entr\u00e9 dans",
        "start": 7524.11,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "les sens de la chose le ce qui est ce",
        "start": 7526.179,
        "duration": 6.601
    },
    {
        "text": "qui est en cause dans cette situation",
        "start": 7530.05,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "\u00e7a n'est pas en soi le monopole bien s\u00fbr",
        "start": 7532.78,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "qu'il est en cause socialement c'est son",
        "start": 7534.849,
        "duration": 3.911
    },
    {
        "text": "effet c'est l'effet de p\u00e9nuries et qu'il",
        "start": 7536.739,
        "duration": 4.181
    },
    {
        "text": "cr\u00e9e or ce sont des p\u00e9nuries qui sont",
        "start": 7538.76,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "entretenues artificiellement dans",
        "start": 7540.92,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "certains cas et l\u00e0 c'est la p\u00e9nurie par",
        "start": 7543.17,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "le prix exemple pour l'\u00e9nergie vous dit",
        "start": 7545.15,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pourquoi vous voulez tendre et bien",
        "start": 7547.309,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "parce que l'\u00e9nergie ne pr\u00e9sente aucun",
        "start": 7548.9,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "myst\u00e8re sur l'\u00e9tablissement du prix les",
        "start": 7550.969,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "co\u00fbts de production sont connus les",
        "start": 7553.4,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "conditions de production sont connus les",
        "start": 7554.929,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "co\u00fbts de distribution sont connus et les",
        "start": 7556.969,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "quantit\u00e9s consomm\u00e9es sont \u00e9galement",
        "start": 7559.099,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "connus \u00e0 chouilly apr\u00e8s ah voil\u00e0 d'une",
        "start": 7560.75,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "ann\u00e9e sur l'autre comment expliquez vous",
        "start": 7563.54,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "alors que le prix bondissent et bien",
        "start": 7564.92,
        "duration": 5.069
    },
    {
        "text": "soit par un effet sp\u00e9culation soit par",
        "start": 7567.29,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "une p\u00e9nurie qui a \u00e9t\u00e9 entretenu avez",
        "start": 7569.989,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous entendu dire que l'un quelconque de",
        "start": 7572.03,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "vos bons amis du prix de march\u00e9 les",
        "start": 7573.739,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "saoudiens ou les autres tous les",
        "start": 7575.54,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "am\u00e9ricains aient d\u00e9cid\u00e9 d'augmenter la",
        "start": 7576.77,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "quantit\u00e9 de p\u00e9trole qu'ils extraient eu",
        "start": 7578.63,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "90 ans",
        "start": 7580.099,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "pourquoi parce qu'elle est suffisante et",
        "start": 7581.36,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "il profite d'un effet d'aubaine est ce",
        "start": 7583.25,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9sorganise le march\u00e9 c'est leurs",
        "start": 7584.989,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "sp\u00e9culations quant au march\u00e9",
        "start": 7587.48,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 monsieur le maire voulait",
        "start": 7588.8,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "quitter lui m\u00eame et sur ce point nous",
        "start": 7590.84,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "convergeons absolument le prix de march\u00e9",
        "start": 7593.059,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "de l'\u00e9lectricit\u00e9 est \u00e9tabli \u00e0 la sur une",
        "start": 7595.159,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "base d'une r\u00e8gle absurde qui fait partir",
        "start": 7597.11,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "ce prix de prix de gros est \u00e9valu\u00e9 sur",
        "start": 7599.449,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "le prix le plus important qui lui vient",
        "start": 7601.579,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "du gaz ce qui ne concerne pas les",
        "start": 7603.5,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais pour l'essentiel c'est donc une",
        "start": 7605.27,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "importation d'une inflation absolument",
        "start": 7607.489,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "sans raison qui nous est impos\u00e9e par le",
        "start": 7609.92,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "m\u00e9canisme du march\u00e9 europ\u00e9en donc c'est",
        "start": 7612.679,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "bien le march\u00e9 qui cr\u00e9ent le chaos est",
        "start": 7615.05,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "pas le blocage des prix et la",
        "start": 7616.88,
        "duration": 2.04
    },
    {
        "text": "planification",
        "start": 7618.139,
        "duration": 2.571
    },
    {
        "text": "la commission est content mais pas mort",
        "start": 7618.92,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "merci beaucoup monsieur prix je suis",
        "start": 7620.71,
        "duration": 6.119
    },
    {
        "text": "rapporteur m\u00e9lenchon madame la ministre",
        "start": 7623.239,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "c'est assez cruel mais cet amendement",
        "start": 7629.23,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "que vous proposez en fait il est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 7632.09,
        "duration": 5.299
    },
    {
        "text": "couvert par",
        "start": 7633.98,
        "duration": 5.659
    },
    {
        "text": "l'article auquel vous faites r\u00e9f\u00e9rence",
        "start": 7637.389,
        "duration": 5.861
    },
    {
        "text": "puisque l'article l 131 5 dit que tout",
        "start": 7639.639,
        "duration": 5.681
    },
    {
        "text": "manquement au dispositif de l'article l",
        "start": 7643.25,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "112 1 est susceptible de sanctions",
        "start": 7645.32,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "administratives donc des amendes 1 3000",
        "start": 7648.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "euros pour une personne physique 15000",
        "start": 7650.449,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "euros pour une personne morale et cet",
        "start": 7652.07,
        "duration": 5.549
    },
    {
        "text": "article l 112 1 pr\u00e9voit tous les",
        "start": 7654.139,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "dispositifs d'\u00e9tiquetage et toutes les",
        "start": 7657.619,
        "duration": 3.781
    },
    {
        "text": "conditions et donc couvre le bouclier",
        "start": 7659.54,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "qualit\u00e9 prix donc l\u00e0 encore c'est un",
        "start": 7661.4,
        "duration": 4.679
    },
    {
        "text": "amendement qui est d\u00e9j\u00e0 satisfait qui",
        "start": 7663.619,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "figurent dans le code du commerce et",
        "start": 7666.079,
        "duration": 4.031
    },
    {
        "text": "donc c'est un avis d\u00e9favorable",
        "start": 7667.849,
        "duration": 5.351
    },
    {
        "text": "et donc mettre voix l'amendement de",
        "start": 7670.11,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "monsieur bernard 6 le num\u00e9ro 3 qui est",
        "start": 7673.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "pour et qui est contre il n'est pas",
        "start": 7675.03,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "adopt\u00e9e nous allons pouvoir voter sur",
        "start": 7677.46,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'article 2 de ce texte je vous rappelle",
        "start": 7679.2,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que c'est un scrutin public \u00e0 la demande",
        "start": 7682.02,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "du groupe de la france insoumise le",
        "start": 7683.46,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "scrutin est ouvert",
        "start": 7685.14,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "le scrutin est clos",
        "start": 7689.81,
        "duration": 6.63
    },
    {
        "text": "envoie ses r\u00e9sultats",
        "start": 7693.53,
        "duration": 6.61
    },
    {
        "text": "97 votants 96 suffrages exprim\u00e9s la",
        "start": 7696.44,
        "duration": 8.13
    },
    {
        "text": "majorit\u00e9 est \u00e0 49 pour 22 contre 74",
        "start": 7700.14,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "l'article 2 n'est donc pas adopt\u00e9e et",
        "start": 7704.57,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "l'ensemble des articles et des",
        "start": 7707.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "amendements portant article additionnel",
        "start": 7709.32,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "ayant \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 la proposition de loi",
        "start": 7711.0,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "dans son ensemble est elle-m\u00eame rejet\u00e9",
        "start": 7713.58,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "et la s\u00e9ance est suspendue pour cinq",
        "start": 7715.44,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "minutes",
        "start": 7718.77,
        "duration": 2.12
    }
]