[
    {
        "text": "bonjour jean luc m\u00e9lenchon 1 8 30 un peu",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "sp\u00e9cial aujourd'hui puisqu'on est en",
        "start": 2.73,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "direct de l'\u00eele de la r\u00e9union o\u00f9 vous",
        "start": 3.959,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "\u00eates en d\u00e9placement en depuis quelques",
        "start": 5.64,
        "duration": 3.749
    },
    {
        "text": "jours \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s pour vous interroger",
        "start": 7.68,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "ce matin adrien bec du service politique",
        "start": 9.389,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "de france info on va parler avec vous de",
        "start": 11.099,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vos propositions pour l'outre-mer",
        "start": 13.139,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment mais d'abord l'actualit\u00e9",
        "start": 14.519,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est la guerre \u00e0 l'est de l'europe",
        "start": 16.049,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne a d\u00e9cid\u00e9 cette nuit",
        "start": 18.029,
        "duration": 2.881
    },
    {
        "text": "de nouvelles sanctions \u00e9conomiques et",
        "start": 19.289,
        "duration": 2.421
    },
    {
        "text": "financi\u00e8res",
        "start": 20.91,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "contre la russie est ce que vous les",
        "start": 21.71,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "soutenez ses fonctions c'est tout ce",
        "start": 24.09,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "qu'il reste alors il faut soutenir je",
        "start": 26.64,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "suis un peu \u00e9tonn\u00e9 de voir que le",
        "start": 28.71,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "gouvernement de l'allemagne mettait une",
        "start": 31.439,
        "duration": 4.431
    },
    {
        "text": "limite aux sanctions",
        "start": 33.21,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "c'est l'utilisation de l'outil des",
        "start": 35.87,
        "duration": 4.689
    },
    {
        "text": "changes alors je pense que il faudra",
        "start": 38.28,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "comprendre la question est pour les",
        "start": 40.559,
        "duration": 3.541
    },
    {
        "text": "\u00e9choppes parce qu'il faut payer quand on",
        "start": 42.239,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "a encore du commerce avec eux les russes",
        "start": 44.1,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et apparemment eux les allemands ont",
        "start": 46.17,
        "duration": 3.479
    },
    {
        "text": "l'intention de le faire durer alors le",
        "start": 47.52,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "gouvernement allemand ayant des partis",
        "start": 49.649,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "qui ont des partis en france je pense",
        "start": 52.649,
        "duration": 4.761
    },
    {
        "text": "aux socialistes et aux verts et contre",
        "start": 54.449,
        "duration": 5.221
    },
    {
        "text": "all\u00e9es au bout de ces sanctions va je",
        "start": 57.41,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "pense que et les verts et les",
        "start": 59.67,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "socialistes en france vont mettre sa",
        "start": 61.23,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "distance puisqu'il son voeu pour non",
        "start": 63.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "seulement des sanctions mais m\u00eame envoy\u00e9",
        "start": 65.01,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des armes alors que les sanctions vous",
        "start": 66.9,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "les soutenez un je soutiens sont l\u00e0",
        "start": 69.33,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "elles sont d\u00e9cid\u00e9es et personnellement",
        "start": 71.939,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "je sais qu'il faut faire tr\u00e8s attention",
        "start": 73.5,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "surtout moi \u00e0 tout ce que je dis mais je",
        "start": 75.03,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "suis \u00e0 peu pr\u00e8s persuad\u00e9 que \u00e7a ne",
        "start": 77.009,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "servira \u00e0 rien sinon qu'\u00e0 rendre la vie",
        "start": 78.659,
        "duration": 4.771
    },
    {
        "text": "plus difficile peut-\u00eatre \u00e0 certains",
        "start": 81.299,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "russes et pour pas longtemps mais en",
        "start": 83.43,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "tout cas \u00e0 nous en france oui beaucoup",
        "start": 85.02,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "parce que le prix du p\u00e9trole va",
        "start": 87.06,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "augmenter le prix du gaz augmentait le",
        "start": 89.159,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "prix du bl\u00e9 va augmenter tous les prix",
        "start": 90.99,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "vont augmenter nous seront les",
        "start": 92.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "principales victimes on va y revenir",
        "start": 94.53,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "mais vous dites c'est tout ce qui reste",
        "start": 95.97,
        "duration": 2.579
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire qui a rien de plus \u00e0 faire",
        "start": 97.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "aujourd'hui eh bien \u00e9coutez la coalition",
        "start": 98.549,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "de l'otan s'est mis elle m\u00eame dans une",
        "start": 101.52,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "situation",
        "start": 103.35,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "que je d\u00e9couvre comme vous avec eux avec",
        "start": 104.24,
        "duration": 4.75
    },
    {
        "text": "stupeur parce que pendant trois ans on",
        "start": 106.799,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "nous a dit les rues sont tr\u00e8s dangereux",
        "start": 108.99,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "le pr\u00e9sident ukrainien disait c'est pas",
        "start": 110.85,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "si dangereux que \u00e7a pour finir les",
        "start": 113.25,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "russes qui refusaient la pr\u00e9sence de",
        "start": 115.799,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'otan prenne les devants entre ce qui",
        "start": 117.689,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "est une violation inou\u00efe du droit",
        "start": 119.759,
        "duration": 3.301
    },
    {
        "text": "international en europe dire qu'on est",
        "start": 121.259,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "revenu \u00e0 au maintenant \u00e0 la force et",
        "start": 123.06,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "qu'est ce qui en fait rien pourquoi pas",
        "start": 125.7,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "ce qu'il faudrait faire une guerre",
        "start": 127.5,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "totale donc tout le monde s'aper\u00e7oit que",
        "start": 128.34,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "le concept m\u00eame de guerre totale n'a pas",
        "start": 130.41,
        "duration": 3.79
    },
    {
        "text": "de sens moi ce qui me frappe c'est de",
        "start": 132.51,
        "duration": 3.699
    },
    {
        "text": "voir que tous ces gens n'ont absolument",
        "start": 134.2,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "rien pr\u00e9vu alors m\u00eame qu'ils passaient",
        "start": 136.209,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "leur temps \u00e0 dire que la menace \u00e9tait de",
        "start": 138.7,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "r\u00e9agir et ce qu'il faut par exemple",
        "start": 140.56,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "envoyer des armes aux ukrainiens pour",
        "start": 141.61,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "qu'ils puissent se d\u00e9fendre c'est la",
        "start": 143.59,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "position vous en parlais tout \u00e0 l'heure",
        "start": 144.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "des socialistes et des \u00e9cologistes \u00e7a",
        "start": 145.75,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "m'\u00e9tonne pas parce qu'ils sont jamais en",
        "start": 148.9,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "retard d'une b\u00eatise on a vu ce que \u00e7a a",
        "start": 150.19,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 d'amener des armes dans certains",
        "start": 152.11,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "pays le pays en question croyez-vous que",
        "start": 153.64,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'ukraine soit en \u00e9tat aujourd'hui de",
        "start": 155.709,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "r\u00e9sister \u00e0 la russie tout le monde sait",
        "start": 157.51,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "que l'anc la guerre sur le terrain est",
        "start": 158.86,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "perdu donc oui ray toutes ses armes",
        "start": 160.48,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "c'est pas comme \u00e7a qu'il faut s'y",
        "start": 162.67,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "prendre les positions qu'on doit avoir",
        "start": 163.78,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "c'est pardon mais au point o\u00f9 on en est",
        "start": 165.19,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s classique un exigeant cessez",
        "start": 167.95,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "le feu de exiger la sortie des russes de",
        "start": 170.2,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "ce pays trois aller au fond du probl\u00e8me",
        "start": 172.84,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire attendez laissez moi finir",
        "start": 174.549,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "l\u00e0-dessus c'est le coeur de la faire il",
        "start": 176.08,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "faut r\u00e9unir une conf\u00e9rence sur la",
        "start": 178.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne et les fronti\u00e8res",
        "start": 180.19,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "pour discuter des probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 181.78,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "c'est le motif d'intervention des russes",
        "start": 183.819,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "et c'est ce que nous fran\u00e7ais nous avons",
        "start": 186.13,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 dire parce que nous ne sommes",
        "start": 188.049,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "pas d'accord pour que les russes d\u00e9ploie",
        "start": 189.58,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "des missiles qui sont entre 500 et 5000",
        "start": 191.68,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "km l\u00e0 bas \u00e0 la fronti\u00e8re donc nous avons",
        "start": 194.08,
        "duration": 4.439
    },
    {
        "text": "un probl\u00e8me nous aussi \u00e0 discuter voil\u00e0",
        "start": 196.66,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "bon apr\u00e8s \u00e7a le reste sont des phrases",
        "start": 198.519,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "mais donc \u00e7a veut dire qu'\u00e0 ce stade on",
        "start": 200.739,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "laisse la situation telle qu'elle parce",
        "start": 202.269,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "qu'on n'a pas le choix non non vous ne",
        "start": 204.19,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ferez pas dire \u00e7a assez je suis quand",
        "start": 205.66,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "m\u00eame assez concernant l'eau il faut agir",
        "start": 207.34,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "avec vigueur et d\u00e9termination ou bien",
        "start": 208.72,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "s\u00fbr mais on essaie de comprendre parce",
        "start": 210.73,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "qu'on voit bien emmanuel macron encore",
        "start": 211.959,
        "duration": 3.631
    },
    {
        "text": "appel\u00e9s cette nuit l\u00e0 dimur poutine pour",
        "start": 213.43,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "lui demander d'arr\u00eater les combats pour",
        "start": 215.59,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "lui exiger d'arr\u00eater les combats \u00e7a fait",
        "start": 217.69,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "plus georges auric emmanuel macron",
        "start": 219.25,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "s'entretient avec toutes les parties les",
        "start": 220.42,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "ukrainiens les am\u00e9ricains les russes est",
        "start": 221.92,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ce que vous dites aujourd'hui la france",
        "start": 224.079,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "joue son r\u00f4le bah je n'ai pas de moyen",
        "start": 225.28,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "de le savoir je dispose de beaucoup",
        "start": 227.92,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "d'informations parce que beaucoup de",
        "start": 230.079,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "monde m'aide \u00e0 comprendre me renseigne",
        "start": 232.209,
        "duration": 5.011
    },
    {
        "text": "mais je n'ai pas les moyens de savoir si",
        "start": 234.34,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "cette porte s'il le fait et dit qu'il le",
        "start": 237.22,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "fait nous sommes en guerre je fais",
        "start": 239.139,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "attention \u00e0 ce que je dis je vais pas",
        "start": 240.79,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "commencer \u00e0 dire mais non ce qui fait",
        "start": 242.319,
        "duration": 3.681
    },
    {
        "text": "annuler parce que j'ai une",
        "start": 244.74,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 devant mon pays et \u00e0",
        "start": 246.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "l'\u00e9gard d'un pr\u00e9sident en exercice mais",
        "start": 248.04,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "moi je ne peux faire qu'une chose c'est",
        "start": 250.2,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "dire voil\u00e0 comment moi je n'y prendrai",
        "start": 252.12,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s le reste lui fait son boulot je",
        "start": 253.8,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "suppose alors il ya une forme de soutien",
        "start": 256.079,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "n'ont pas emmanuel macron et au",
        "start": 258.06,
        "duration": 2.399
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9publique on le",
        "start": 259.23,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "comprend non non parce que si je dis \u00e7a",
        "start": 260.459,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 l'heure le sujet ce sera",
        "start": 263.07,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon soutien m\u00e2con or ce n'est pas",
        "start": 264.87,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "ce que je veux dire nous sommes une",
        "start": 266.76,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie au contraire de de ce qui se",
        "start": 267.9,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "passe dans beaucoup de pays donc nous",
        "start": 270.84,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "sommes une d\u00e9mocratie dans une",
        "start": 272.43,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie les points de vue sont",
        "start": 273.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rents et nous n'avons pas besoin de",
        "start": 275.4,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "nous mettre au garde \u00e0 vous pour \u00eatre",
        "start": 277.35,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "solidaire pour ma part je suis quoi",
        "start": 278.85,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "qu'il arrive un pro fran\u00e7ais \u00e7a c'est",
        "start": 280.56,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "clair m\u00e9lenchon on vous a reproch\u00e9",
        "start": 282.36,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'avoir chang\u00e9 d'avis sur vladimir",
        "start": 283.68,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "poutine vous \u00e9tiez complaisant disent",
        "start": 285.93,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "par exemple yannick jadot vous \u00e9tiez",
        "start": 288.69,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "complaisant \u00e0 l'\u00e9gard de la russie deux",
        "start": 290.7,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "b\u00e2timents route de laval bladimir",
        "start": 291.99,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "poutine aujourd'hui vous dites c'est",
        "start": 293.25,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'agresseur vladimir poutine en fin de",
        "start": 294.84,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "compte quoi est ce que vous vous \u00eates",
        "start": 297.15,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "tromp\u00e9s est-ce que vous admettez je",
        "start": 298.169,
        "duration": 4.891
    },
    {
        "text": "pense que alain verges je suis le seul \u00e0",
        "start": 300.0,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "voir d'un bout \u00e0 l'autre depuis 2014 en",
        "start": 303.06,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "ce moment nous mettons en circulation",
        "start": 305.61,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "une vid\u00e9o qui rappelle les prises de",
        "start": 307.11,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "position depuis le d\u00e9but je dis si vous",
        "start": 308.88,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "essayer d'\u00e9tablir l'otan \u00e0 la fronti\u00e8re",
        "start": 311.61,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "de la russie en ukraine vous aurez un",
        "start": 314.07,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "incident majeur mieux vaut discuter",
        "start": 316.38,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avant de s\u00e9curit\u00e9 et il ya m\u00eame une",
        "start": 318.24,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "vid\u00e9o 2014 jeudi les fronti\u00e8res on en",
        "start": 320.94,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "parle o\u00f9 on fait la guerre bon tr\u00e8s bien",
        "start": 323.25,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "n'a pas voulu parler la s\u00e9curit\u00e9 donc on",
        "start": 324.93,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "est en guerre donc je pense ne pas",
        "start": 327.39,
        "duration": 2.93
    },
    {
        "text": "m'\u00eatre tromp\u00e9",
        "start": 329.13,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "toulon on m'a m\u00eame reproch\u00e9 une phrase",
        "start": 330.32,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "un moment donn\u00e9 jeudi la menace russe",
        "start": 332.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "n'existe pas mais c'est pas moi qui dis",
        "start": 334.83,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "\u00e7a je disais monsieur le pr\u00e9sident de",
        "start": 336.3,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "l'ukraine zelensky dit \u00e7a donc vous",
        "start": 338.669,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "comprenez quand on est un opposant mais",
        "start": 341.16,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'ext\u00e9rieur on a peu d'informations on",
        "start": 342.75,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "se rep\u00e8re moi qu'est ce que je fais",
        "start": 344.49,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "aujourd'hui vous dites quoi vous tarde",
        "start": 346.02,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "donc je me rep\u00e9rer sur le pr\u00e9sident",
        "start": 347.16,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "ukrainien aujourd'hui vous dit vladimir",
        "start": 348.66,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "poutine c'est un dictateur ou pas sont",
        "start": 350.01,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les mots de jean yves le drian ministre",
        "start": 352.26,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "des affaires \u00e9trang\u00e8res oui mais moi je",
        "start": 353.4,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "commande pas le drian il trompe tout est",
        "start": 354.78,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "ce que vous leur a redonn\u00e9 m'attendais",
        "start": 356.16,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "je ne vois pas pourquoi je serais oblig\u00e9",
        "start": 357.39,
        "duration": 5.03
    },
    {
        "text": "de commenter les d\u00e9clarations de jeu",
        "start": 359.64,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "qu'ils se trompent tout le temps et nous",
        "start": 362.42,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "ont mis dans la panade dans laquelle",
        "start": 364.34,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "nous sommes parce que peut-\u00eatre qu'on ne",
        "start": 365.87,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "devrait pas oublier sa peur que nous",
        "start": 367.31,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "sommes dans la panade au mali gr\u00e2ce \u00e0",
        "start": 368.99,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "ces gens que deuxi\u00e8mement ces gens n'ont",
        "start": 370.58,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "rien pr\u00e9vu par rapport aux russes",
        "start": 372.38,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "maintenant ce que je dis je me demande",
        "start": 373.76,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "comme comprennent j'ai toujours dit",
        "start": 375.35,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "pareil on ne franchit pas les fronti\u00e8res",
        "start": 377.27,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "si vous menacez la russie elle passera",
        "start": 379.16,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la fronti\u00e8re ils passent la fronti\u00e8re et",
        "start": 381.47,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "n'ont rien pr\u00e9vu que voulez vous je vous",
        "start": 383.09,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "dis mais c'est un mois qu'on demande des",
        "start": 384.53,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "comptes comme \u00e7a qui font r\u00e9guli\u00e8rement",
        "start": 385.82,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "vous qualifi\u00e9 vladimir poutine \u00e0 l'heure",
        "start": 386.84,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "actuelle bon je pense que ce que tout le",
        "start": 388.94,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "monde peut dire facilement que c'est",
        "start": 390.83,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t un autocrate que sa mani\u00e8re de",
        "start": 392.9,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "gouverner est extr\u00eamement rugueuse j'en",
        "start": 395.72,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "sais quelque chose les quelques amis que",
        "start": 397.73,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "j'ai de formule 1 en russie ont quand",
        "start": 400.37,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "m\u00eame fait \u00e0 cette prison pour que je le",
        "start": 402.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "sache hier le il ya des des russes qui",
        "start": 404.24,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "manifestaient contre la guerre en russie",
        "start": 406.88,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "je trouve \u00e7a assez remarquable pour \u00eatre",
        "start": 409.07,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "mentionn\u00e9 donc en tout cas ils ont la",
        "start": 412.34,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "possibilit\u00e9 de le faire bien s\u00fbr mais \u00e0",
        "start": 413.87,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "quoi \u00e7a sert si vous voulez il faut que",
        "start": 416.24,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "vous fassiez tous attention moi j'ai une",
        "start": 418.55,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9 commande politique pardon",
        "start": 420.05,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "de vous le dire mais vous en h\u00e9breu sud",
        "start": 421.82,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "en tant que journaliste s'il toute",
        "start": 423.14,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "personne qui met une pens\u00e9e mise \u00e0",
        "start": 424.97,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "distance est consid\u00e9r\u00e9 comme un agent de",
        "start": 427.25,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l'ennemi alors l\u00e0 c'est fini \u00e0 plus de",
        "start": 429.38,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie possible moi je dis ce que",
        "start": 431.33,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "j'ai \u00e0 dire sur la politique de monsieur",
        "start": 433.4,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "poutine et je me fous de savoir le reste",
        "start": 434.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ce qui m'int\u00e9resse c'est la france",
        "start": 437.39,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "calais ma position par rapport \u00e0 la",
        "start": 438.98,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "france nous ne pouvons pas accepter que",
        "start": 440.75,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "qui que ce soit transforme le territoire",
        "start": 443.21,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "europ\u00e9en enchante gu\u00e8re",
        "start": 445.46,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e7a c'est la position des fran\u00e7ais depuis",
        "start": 447.17,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "que la dissuasion nucl\u00e9aire existent et",
        "start": 449.15,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "jury on va se poser des questions sur la",
        "start": 451.52,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re que nous avons d\u00fb riposter \u00e0 des",
        "start": 453.5,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "conflits de l'intensit\u00e9 de celui de",
        "start": 455.72,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "l'ukraine parce que c'est clair que si",
        "start": 457.73,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "on appliquait la politique qui est \u00e9crit",
        "start": 459.02,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sur le papier les int\u00e9r\u00eats vitaux de la",
        "start": 461.21,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "france sont ils menac\u00e9s et bah oui c'est",
        "start": 463.13,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "en transport bouloc alors qu'est ce",
        "start": 465.14,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "qu'on fait on va faire une guerre",
        "start": 466.37,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire donc il faut tout ce qu'on",
        "start": 467.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chisse on a fait trop bas je trouve",
        "start": 469.13,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que ben a envoy\u00e9 des troupes \u00e7a serait",
        "start": 471.65,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "la folie qui ont fait \u00e7a c'est ont",
        "start": 473.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "d\u00e9clench\u00e9 la guerre sur le continent",
        "start": 474.59,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "donc si vous voulez mais tout le monde",
        "start": 476.0,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9agit comme vous en se posant ces",
        "start": 477.47,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "questions or dix ans abonde alors",
        "start": 478.97,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qu'est-ce qu'on fait adrien voil\u00e0 c'est",
        "start": 480.68,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "\u00e0 dire que rien n'a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu rien n'est",
        "start": 482.81,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "organis\u00e9 moi je le d\u00e9plore parce que \u00e7a",
        "start": 485.15,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "veut dire que dor\u00e9navant n'importe quel",
        "start": 487.31,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "coup de force est possible en europe on",
        "start": 489.44,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fera des sanctions \u00e9conomiques des",
        "start": 491.12,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "protestations et jours apr\u00e8s plus",
        "start": 492.71,
        "duration": 3.37
    },
    {
        "text": "personne n'en parle vous connaissez la",
        "start": 494.55,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "vie comme moi je trouve cela",
        "start": 496.08,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "catastrophique jean luc m\u00e9lenchon est",
        "start": 497.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "l'invit\u00e9 de 8,35 points qui posent on se",
        "start": 498.93,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "retrouve dans deux minutes toujours en",
        "start": 501.03,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "direct de saint denis de la r\u00e9union avec",
        "start": 502.32,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "vous jean luc m\u00e9lenchon et vous avez vu",
        "start": 504.27,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "ces derni\u00e8res heures sans doute ces",
        "start": 505.95,
        "duration": 4.7
    },
    {
        "text": "images de d'ukrainiens qui quittent par",
        "start": 507.33,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "centaines peut-\u00eatre par milliers kiev en",
        "start": 510.65,
        "duration": 4.63
    },
    {
        "text": "voiture en train direction la pologne",
        "start": 513.15,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "pour beaucoup un million peut-\u00eatre de",
        "start": 515.28,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s attendu lisent les autorit\u00e9s",
        "start": 518.13,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "polonaises est ce que la france doit",
        "start": 519.54,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "elle aussi accueillir ces r\u00e9fugi\u00e9s je",
        "start": 521.4,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "pense que si nous sommes solidaires de",
        "start": 523.74,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'ukraine c'est le moment de le",
        "start": 526.8,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "manifester pour en prendre notre part de",
        "start": 528.3,
        "duration": 3.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9fugi\u00e9s ces pauvres gens",
        "start": 530.04,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "subissent un sort auquel il ne",
        "start": 531.65,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "s'attendait pas d'ailleurs beaucoup de",
        "start": 533.73,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nos compatriotes d\u00e9couvre que la guerre",
        "start": 535.14,
        "duration": 3.05
    },
    {
        "text": "c'est la guerre et c'est pas un produit",
        "start": 536.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "exotique a lieu loin donc \u00e7a vaut la",
        "start": 538.19,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "peine que tous les fran\u00e7ais qui vont",
        "start": 541.44,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "aller une grande \u00e9lection r\u00e9fl\u00e9chissent",
        "start": 542.85,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e0 ces questions parce que leur bulletin",
        "start": 544.32,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "de vote c'est aussi une mani\u00e8re de",
        "start": 546.06,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "s'exprimer sur les questions militaires",
        "start": 547.17,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "et de s\u00e9curit\u00e9 et jean luc m\u00e9lenchon un",
        "start": 548.91,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "message du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique va",
        "start": 551.16,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "\u00eatre lu cet apr\u00e8s midi au parlement",
        "start": 552.39,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "emmanuel macron va recevoir aussi ses",
        "start": 553.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs nicolas sarkozy fran\u00e7ois",
        "start": 555.48,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "hollande ce matin un d\u00e9bat va avoir lieu",
        "start": 557.7,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "\u00e0 l'assembl\u00e9e nationale est ce que vous",
        "start": 560.13,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "serez club la m\u00e9thode est la bonne je",
        "start": 561.36,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "pense que pourquoi pas en tout cas le",
        "start": 564.24,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "parlement va \u00eatre saisie moi j'en suis",
        "start": 566.91,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "satisfait je pense qu'on ne saisit pas",
        "start": 569.04,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "assez souvent le parlement rendez vous",
        "start": 570.9,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "compte que pour le mali on a vot\u00e9 en",
        "start": 572.79,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "tout et pour tout une fois pour neuf ans",
        "start": 574.26,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "de guerre l\u00e0 nous avons une situation de",
        "start": 576.09,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "crise majeure en europe \u00e7a vaut la peine",
        "start": 578.13,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "que le parlement soit consult\u00e9 apr\u00e8s le",
        "start": 579.45,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident il prend les conseils dont ils",
        "start": 582.42,
        "duration": 4.31
    },
    {
        "text": "estiment qu'il a besoin mais qui pour sa",
        "start": 583.8,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "6e sims il m'a vite j'irai \u00e7a c'est",
        "start": 586.73,
        "duration": 5.26
    },
    {
        "text": "certain comme je l\u00e9 fais chaque fois que",
        "start": 590.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "kim a invit\u00e9 on a d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion de",
        "start": 591.99,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "parler de la russie et de ces questions",
        "start": 594.03,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "dans le pass\u00e9 mais je pense que dans le",
        "start": 596.55,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "moment le notre but n'est pas de rendre",
        "start": 598.68,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "le travail de direction du pays plus",
        "start": 600.63,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "compliqu\u00e9 mais d'\u00e9clairer on fait notre",
        "start": 602.55,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "boulot voil\u00e0 \u00e0 quoi sert ce que j'ai \u00e0",
        "start": 604.8,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "faire mais je ne refuserai jamais ma",
        "start": 606.99,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "solidarit\u00e9 pour une action en faveur du",
        "start": 609.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pays en le n\u00f4tre en tout cas \u00e7a y est",
        "start": 611.31,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon vous \u00eates",
        "start": 613.17,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "officiellement candidat \u00e0 l'\u00e9lection",
        "start": 614.07,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle",
        "start": 616.29,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "540 parrainage vous avez franchi",
        "start": 617.57,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "marche hier soir dernier d\u00e9compte du",
        "start": 620.39,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "conseil constitutionnel est ce qu'il ya",
        "start": 621.83,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "une forme de soulagement chez vous harb",
        "start": 624.23,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "a bien s\u00fbr parce que toutes les \u00e9quipes",
        "start": 626.12,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sont sur le terrain depuis des semaines",
        "start": 628.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "et des semaines ces temps derniers tout",
        "start": 629.81,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "le monde n'est pas aussi vieux guerrier",
        "start": 631.97,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "entra\u00een\u00e9 que moi donc il y avait",
        "start": 633.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "beaucoup d'angoiss\u00e9 autour de moi et",
        "start": 635.18,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "heureusement d\u00e9s gens qui sont de bons",
        "start": 636.86,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dirigeants comme le d\u00e9put\u00e9 manuel",
        "start": 639.74,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bompard nous disait vous inqui\u00e9tez pas",
        "start": 641.18,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "on franchit \u00e0 la bonne vitesse \u00e7a allait",
        "start": 643.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "non mais je veux remercier d'abord tous",
        "start": 645.5,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les \u00e9lus qui m'ont parrain\u00e9 en",
        "start": 647.21,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "soulignant que beaucoup d'entre eux ne",
        "start": 649.88,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "me soutiennent pas ils font leurs",
        "start": 651.32,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "devoirs je remercie le pr\u00e9sident de la",
        "start": 653.09,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "f\u00e9d\u00e9ration des maires de france monsieur",
        "start": 654.65,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "lienhard qui a appel\u00e9 qui m'appara\u00eet",
        "start": 657.14,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "nutritionnellement le pr\u00e9sident du s\u00e9nat",
        "start": 659.03,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "qui s'est exprim\u00e9 avec force \u00e0 plusieurs",
        "start": 661.37,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "reprises pour conques au fond pas",
        "start": 663.44,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "soutien et parrainage ainsi que toutes",
        "start": 664.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les personnes qui ont bien voulu \u00e0 ce",
        "start": 666.83,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "moment dira jean luc m\u00e9lenchon l'union",
        "start": 668.3,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "populaire les insoumis et m\u00e9rite d'\u00eatre",
        "start": 670.97,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sent dans la campagne pr\u00e9sidentielle",
        "start": 673.19,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "mais j'esp\u00e8re qu'\u00e0 l'avenir on va",
        "start": 674.72,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "trouver une solution parce que c'est",
        "start": 676.01,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "grotesque vous vous les avez ces",
        "start": 677.21,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "parrainages c'est pas le cas d'eric",
        "start": 678.89,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "zemmour ni m\u00eame de marine le pen il en",
        "start": 679.94,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "manque 86 \u00e0 marine le pen 85 85 \u00e0 eric",
        "start": 681.29,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "zemmour \u00e7a vous choquerait qu'ils",
        "start": 684.5,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "puissent pas participer \u00e0 cette \u00e9lection",
        "start": 686.24,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "et remet en selle tout le monde comment",
        "start": 687.2,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "\u00e9couter il repr\u00e9sente un courant de",
        "start": 689.21,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'opinion \u00e7a \u00e7a puisse v\u00e9rifier \u00e7a",
        "start": 692.12,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "puisse constater il est donc normal",
        "start": 693.98,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qu'ils puissent participer puis moi je",
        "start": 696.02,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "je je veux que madame le pen monsieur",
        "start": 697.64,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "zemmour soit battu dans les urnes pour",
        "start": 700.25,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "que le monde entier voit que la france",
        "start": 701.99,
        "duration": 3.26
    },
    {
        "text": "n'est pas",
        "start": 703.82,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "x\u00e9nophobe et raciste que vous \u00eates tr\u00e8s",
        "start": 705.25,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "vous personnellement \u00e0 lui donner votre",
        "start": 708.26,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "moi j'ai peut-\u00eatre plus \u00e0 faire il ya",
        "start": 709.97,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "d'autres personnes qui sont l\u00e0 qui reste",
        "start": 712.52,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sur le sable je pense aux deux candidats",
        "start": 714.65,
        "duration": 6.99
    },
    {
        "text": "du npa je pense \u00e0 la candidate animalis",
        "start": 717.47,
        "duration": 6.0
    },
    {
        "text": "et des gens si vous voulez ou vous que",
        "start": 721.64,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e7a me d\u00e9sole de voir que il ne puisse",
        "start": 723.47,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre l\u00e0 pourquoi parce que",
        "start": 725.6,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "contrairement \u00e0 ce que croient beaucoup",
        "start": 726.89,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "de gens nous ne sommes pas en",
        "start": 728.15,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tition pour des parts de march\u00e9s o\u00f9",
        "start": 729.53,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "nous sommes pr\u00e9sents et nous fait condom",
        "start": 731.9,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "si j'ose dire le d\u00e9bat public moi j'ai",
        "start": 734.18,
        "duration": 3.83
    },
    {
        "text": "besoin de la parole d'extr\u00eame gauche",
        "start": 736.52,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "anticapitaliste j'ai besoin de la parole",
        "start": 738.01,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "animalistes alors m\u00eame que dans nos",
        "start": 740.12,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "rangs l'union populaire nous avons",
        "start": 742.1,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "aymeric caron et son organisation",
        "start": 743.45,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "animalistes qui est sur des positions de",
        "start": 745.85,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "voitures les miennes alors donnez votre",
        "start": 747.65,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "part n 1 jackie et bien nous allons voir",
        "start": 748.97,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je vais r\u00e9fl\u00e9chir parce que je je me",
        "start": 750.89,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "demandais d'abord je les gardais pour",
        "start": 752.72,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "m'\u00e9viter si vous voulez en quelque sorte",
        "start": 754.519,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "peu ridicule de me parrainer moi m\u00eame si",
        "start": 756.14,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "je pouvais 1 mais vous n'aurez pas",
        "start": 757.79,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "h\u00e9sit\u00e9 je me serais pas r\u00eaver qu'il",
        "start": 759.14,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fallait mais je me suis dit j'attends un",
        "start": 760.76,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "peu pour voir pour que bon est ce que \u00e7a",
        "start": 762.38,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "va donner quelque chose tous ces appels",
        "start": 765.11,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui a eu voil\u00e0 alors je vais r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 766.64,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "et puis je vous dirais ne vous inqui\u00e9tez",
        "start": 768.68,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "pas s\u00fbrs en est chaque jour un petit peu",
        "start": 770.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "d'actualit\u00e9 et jean luc m\u00e9lenchon nous",
        "start": 772.579,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "sommes donc aujourd'hui sur l'\u00eele de la",
        "start": 774.14,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "r\u00e9union ici 42 % de la population vit",
        "start": 775.519,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "sous le seuil de pauvret\u00e9 le taux de",
        "start": 778.49,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "ch\u00f4mage bat des records plus largement",
        "start": 780.35,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ici comme en guadeloupe ou en martinique",
        "start": 782.089,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "la vie est beaucoup plus ch\u00e8re qu'en",
        "start": 783.68,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "m\u00e9tropole sur ce sujet pr\u00e9cis\u00e9ment",
        "start": 785.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "qu'est ce que vous proposez qu'est-ce",
        "start": 787.519,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "que vous r\u00e9pondre qu'est ce que vous",
        "start": 789.26,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "proposez \u00e0 des fran\u00e7ais qui vivent",
        "start": 790.37,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "d'abord j'aimerais que ceux qui vivent",
        "start": 792.86,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pas outre mer en hexagone se rappelle",
        "start": 794.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'\u00e0 ceux qui vivent dans votre main et",
        "start": 796.7,
        "duration": 3.329
    },
    {
        "text": "que les fran\u00e7ais cessent d'avoir une",
        "start": 798.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vision rabougrie de leur pays nous",
        "start": 800.029,
        "duration": 3.091
    },
    {
        "text": "sommes pr\u00e9sents sur tous les continents",
        "start": 801.86,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "et dans tous les oc\u00e9ans ici \u00e0 800000",
        "start": 803.12,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "personnes qui sont des fran\u00e7ais et",
        "start": 805.459,
        "duration": 4.141
    },
    {
        "text": "fran\u00e7aises et ils vont bient\u00f4t \u00eatre un",
        "start": 807.74,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "peu plus d'un million donc on a une",
        "start": 809.6,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "transition organis\u00e9e comment peut-on",
        "start": 811.579,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "supporter plus longtemps que 40% la",
        "start": 813.68,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "population doit sous le seuil de",
        "start": 816.26,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pauvret\u00e9 enfin enfin combien de temps \u00e7a",
        "start": 817.82,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "va nous proposer quoi justement contre",
        "start": 820.13,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "la vie ch\u00e8re par exemple contre la vie",
        "start": 821.66,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ch\u00e8re je propose d\u00e9j\u00e0 qu'on commence par",
        "start": 823.67,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "maintenir le syst\u00e8me de blocage des prix",
        "start": 825.44,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qui existe ici mais deuxi\u00e8mement que",
        "start": 827.48,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'on commence \u00e0 appliquer ici aussi des",
        "start": 829.79,
        "duration": 3.539
    },
    {
        "text": "coefficients multiplicateurs sait qui et",
        "start": 831.44,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "pas parce qu'on transporte des",
        "start": 833.329,
        "duration": 2.851
    },
    {
        "text": "marchandises jusqu'\u00e0 la r\u00e9union qu'il",
        "start": 834.44,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "faut multiplier le prix par des dans des",
        "start": 836.18,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "proportions qui sont insupportables",
        "start": 839.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "ensuite il faut que reprennent la",
        "start": 840.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "production locale ejaz dur qu'on",
        "start": 842.72,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "comprenne que ce soit la guerre ou les",
        "start": 844.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "changements climatiques le risque pour",
        "start": 846.05,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'\u00eele de la r\u00e9union comme pour nous",
        "start": 848.0,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "c'est d'\u00eatre coup\u00e9 du commerce donc nous",
        "start": 849.56,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "devons retrouver une agriculture",
        "start": 852.019,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "vivri\u00e8re \u00e0 la r\u00e9union puisque c'est le",
        "start": 853.459,
        "duration": 3.451
    },
    {
        "text": "salon de l'agriculture qui s'ouvre",
        "start": 855.23,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "commen\u00e7ons par dire \u00e7a une agriculture",
        "start": 856.91,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "vivri\u00e8re ce qui veut dire qu'on doit",
        "start": 859.16,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "prot\u00e9ger les produits locaux par rapport",
        "start": 860.81,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "aux produits qui arrivent de l'ext\u00e9rieur",
        "start": 863.089,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "le contraire de ce que veut faire",
        "start": 864.019,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "l'union europ\u00e9enne qui elle pense que la",
        "start": 865.519,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9union c'est une sorte de gros tuyaux",
        "start": 867.529,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "qui va d\u00e9verser les marchandises",
        "start": 869.269,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "europ\u00e9ennes sur leur diminuer les",
        "start": 871.01,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "importations oui et non on commence par",
        "start": 872.3,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "augmenter l\u00e0 duction parce que sinon on",
        "start": 874.73,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "va s'ancrer dans wii mais comment fait",
        "start": 876.59,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "pour augmenter la production est bas",
        "start": 879.17,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "alors la retomb\u00e9e cscad moins compliqu\u00e9",
        "start": 881.42,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "hein on d\u00e9gage les terres arables on",
        "start": 883.61,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "organise la une politique de r\u00e9partition",
        "start": 885.77,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "de la terre et on aide les gens \u00e0",
        "start": 888.5,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "cultiver l'agriculture vivri\u00e8re il ya",
        "start": 890.27,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des sommes consid\u00e9rables qui viennent",
        "start": 892.61,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "par la politique agricole commune elles",
        "start": 893.96,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "sont pour 80 % d'entre elles r\u00e9serv\u00e9es \u00e0",
        "start": 896.3,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "20 % des exploitations lesquelles celles",
        "start": 898.91,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "qui font du commerce avec le commerce",
        "start": 901.28,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "mondial donc moi je propose qu'on",
        "start": 902.75,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "renverse la vapeur et qu'on donne ses",
        "start": 904.4,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "sous plut\u00f4t \u00e0 ceux qui font de la",
        "start": 905.75,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "production locale les uns les",
        "start": 907.16,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "entreprises agricoles des exploitations",
        "start": 908.57,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui exportent vous leur dites faudra ans",
        "start": 910.22,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e0 partir du mois d'avril mais pensez \u00e0",
        "start": 912.14,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "changer de changer de m\u00e9tier c'est un b",
        "start": 914.03,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le nord pas de calais avant tout mais",
        "start": 915.68,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "attendez qu'est ce que vous racontez ici",
        "start": 917.51,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00e0 la place de faire de la pl",
        "start": 919.82,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "l'agriculture vivri\u00e8re vous avez",
        "start": 921.05,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "l'agriculture de la can il est clair que",
        "start": 922.64,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "c'est pas les r\u00e9unionnais qui vont",
        "start": 924.68,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "manger tout le sucre th\u00e9 produit pour la",
        "start": 925.7,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "r\u00e9union mais peut-\u00eatre qu'ils pourraient",
        "start": 927.62,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "\u00eatre prioritairement prix dans",
        "start": 928.76,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l'hexagone on peut on pourrait admettre",
        "start": 930.44,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "cette r\u00e8gle d'exclusivit\u00e9 je pense au",
        "start": 931.82,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sucre mais a comme \u00e7a de trois produits",
        "start": 934.22,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour lesquels on pourrait avoir une",
        "start": 936.65,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "r\u00e8gle d'exclusivit\u00e9 je leur dis pas",
        "start": 938.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d'arr\u00eater puisque c'est la france ici je",
        "start": 939.53,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "me permets de vous le rappeler donc on",
        "start": 941.69,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "n'est pas en train d'importer ou",
        "start": 943.28,
        "duration": 1.65
    },
    {
        "text": "d'exporter",
        "start": 944.33,
        "duration": 2.16
    },
    {
        "text": "on est en train d'organiser la",
        "start": 944.93,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "production vivri\u00e8re fran\u00e7aise donc c'est",
        "start": 946.49,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "clair que par exemple pour faire des",
        "start": 948.5,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ananas il y en a besoin ici et y en a",
        "start": 949.82,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "besoin dans l'hexagone je prends cet",
        "start": 951.77,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "exemple 100 sans vouloir en prendre un",
        "start": 953.42,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "trop folklorique parce que pour moi le",
        "start": 955.34,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "plus important c'est que les r\u00e9unionnais",
        "start": 957.32,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "arrive \u00e0 assurer leur souverainet\u00e9",
        "start": 958.97,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "alimentaire je ne dis rien qui soit 6 e",
        "start": 960.98,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "6 nouveaux la pr\u00e9sidente de r\u00e9gion",
        "start": 963.35,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "madame huguette bello c'est elle qui m'a",
        "start": 965.72,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "appris cette ligne alors donc je dis",
        "start": 968.3,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "quelque chose qui vient du terrain de la",
        "start": 970.61,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "r\u00e9union pas quelque chose que je suis en",
        "start": 972.26,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "train d'inventer qui est jouable tout \u00e0",
        "start": 974.42,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "fait jouable encore une fois pardon de",
        "start": 976.04,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "le redire",
        "start": 978.32,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "hexagone et si j'ose dire c'est la",
        "start": 979.75,
        "duration": 5.41
    },
    {
        "text": "france ici c'est votre pays donc tout",
        "start": 981.89,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "s'organise en relation les uns avec les",
        "start": 985.16,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "autres et faut cesser de regarder \u00e7a",
        "start": 986.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "comme des territoires exotiques lointain",
        "start": 988.31,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "la r\u00e9union est pas lointaine regardez",
        "start": 990.47,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "vous et votre corps on parle d'une",
        "start": 992.24,
        "duration": 2.37
    },
    {
        "text": "guerre qui a lieu en ukraine en ce",
        "start": 993.56,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "moment m\u00eame soit parce qu'on met loin",
        "start": 994.61,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "qu'on n'est pas pr\u00eat jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 996.14,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "reste avec nous tant des minutes jean",
        "start": 997.61,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon vous nous dit avant le fil",
        "start": 998.87,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "infos que vous vouliez une production",
        "start": 1000.61,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "locale pour importer moins et bloquer",
        "start": 1002.14,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "les prix on bloque les prix de mon bloc",
        "start": 1005.23,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "les prix de court alors justement ici \u00e0",
        "start": 1006.82,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "la r\u00e9union ils ont une formule magique",
        "start": 1009.04,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "vous savez que dans les diff\u00e9rents",
        "start": 1010.39,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "outre-mer il y \u00e0 une loi qui s'applique",
        "start": 1011.8,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "et la loi lurel qui provoque le blocage",
        "start": 1014.34,
        "duration": 5.02
    },
    {
        "text": "de certains prix mais ici ils ont fait",
        "start": 1017.56,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "mieux non seulement ils bloquent",
        "start": 1019.36,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "certains pris par la pr\u00e9fecture mais ils",
        "start": 1020.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ont convoqu\u00e9 une sorte de conf\u00e9rences",
        "start": 1022.9,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "citoyennes et les citoyens sont",
        "start": 1024.4,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "impliqu\u00e9s si bien qu'ils ont \u00e9tabli une",
        "start": 1026.199,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "liste de cent cinquante trois produits \u00e0",
        "start": 1028.329,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "mon avis c'est la bonne m\u00e9thode on",
        "start": 1029.949,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "demande aux gens qu est ce qui d'apr\u00e8s",
        "start": 1031.6,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "vous est absolument prioritaire on",
        "start": 1033.31,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "n'invente pas \u00e7a dans un bureau et je",
        "start": 1034.78,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "pense que la m\u00eame m\u00e9thode devrait",
        "start": 1036.85,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "s'appliquer \u00e0 l'hexagone parce que \u00e7a",
        "start": 1038.14,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "marche ici yzerman en m\u00e9tropole et ben",
        "start": 1039.67,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "oui mais comment comment font les",
        "start": 1041.56,
        "duration": 2.83
    },
    {
        "text": "producteurs",
        "start": 1043.27,
        "duration": 2.23
    },
    {
        "text": "mais il ya aucun probl\u00e8me pour les",
        "start": 1044.39,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "producteurs c'est pas le probl\u00e8me c'est",
        "start": 1045.5,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "les interm\u00e9diaires prenons un exemple si",
        "start": 1046.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "vous donnez un euro pour acheter un",
        "start": 1048.86,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "produit agricole dans l'hexagone vous",
        "start": 1050.21,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 que 8 centimes aux paysans donc",
        "start": 1052.22,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pour moi c'est tr\u00e8s facile \u00e0 faire un",
        "start": 1054.17,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "jeu garantit un prix plancher aux",
        "start": 1055.7,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "paysans autrefois jusqu'en 1986 tous les",
        "start": 1057.53,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "prix en france \u00e9taient contr\u00f4l\u00e9s donc un",
        "start": 1060.14,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "prix plancher pour les paysans qui sont",
        "start": 1062.0,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "bien contents enfin de savoir combien",
        "start": 1063.59,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "vont \u00eatre pay\u00e9s de mani\u00e8re s\u00fbre et puis",
        "start": 1065.18,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "\u00e0 la sortie on bloque le prix \u00e7a veut",
        "start": 1067.04,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "dire que c'est au milieu dans les marges",
        "start": 1068.36,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "de la grande distribution que doit se",
        "start": 1070.49,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "faire la mort tissage des chocs des deux",
        "start": 1072.68,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "bouts de la cha\u00eene mais \u00e7a ils savent le",
        "start": 1074.93,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "faire non les commer\u00e7ants et",
        "start": 1076.1,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "commercialise des bruins ont leurs beats",
        "start": 1077.6,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "et tel prix bas ils font avec nous \u00e0",
        "start": 1079.16,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "savoir combien",
        "start": 1080.84,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "\u00e7a me co\u00fbtait quoi s'il ya de l'argent",
        "start": 1082.39,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "qui se perd notamment chez les",
        "start": 1085.48,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "industriels et les distributeurs ils",
        "start": 1086.74,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "vont pas dire c'est super on va",
        "start": 1088.78,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'appliquer sans rien dire il a \u00e9cout\u00e9",
        "start": 1089.74,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "faudra qu'il le support ne supportons",
        "start": 1092.35,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "tous tous les jours une sorte de taxe",
        "start": 1093.85,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "est bien aussi il n'y a pas de raison",
        "start": 1095.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'en pleine crise vous ayez des gens",
        "start": 1097.0,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "qui continuent \u00e0 faire des profits",
        "start": 1098.86,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "absolument inou\u00efe parce qu'ils profitent",
        "start": 1100.09,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "de la crise dont je ne suis pas d'accord",
        "start": 1102.04,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "et je me m\u00e9fie des gens qui ont des",
        "start": 1103.57,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "trouvailles comme celle que j'ai vue",
        "start": 1105.52,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "s'appliquer ici de la part de la firme",
        "start": 1106.99,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "total qui vient de faire ses plus gros",
        "start": 1108.94,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "b\u00e9n\u00e9fices de son histoire au monsieur",
        "start": 1110.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "leclerc qui a invent\u00e9 la baguette \u00e0 29",
        "start": 1112.18,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "centimes art on se frotte les mains et",
        "start": 1113.98,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "personnes r\u00e9fl\u00e9chi au fait que c'est de",
        "start": 1115.69,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la b\u00eatise parce que on paiera la",
        "start": 1117.46,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "diff\u00e9rence de prix mais quand trop",
        "start": 1119.17,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "tendre a ruin\u00e9 tous les boulangers je ne",
        "start": 1120.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "suis pas d'accord le march\u00e9 c'est le",
        "start": 1122.32,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "chaos dans le temps \u00e0 autre faut il",
        "start": 1123.88,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "mettre de l'ordre salim et de l'ordre",
        "start": 1125.05,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon vraiment sur fabien",
        "start": 1128.05,
        "duration": 2.07
    },
    {
        "text": "roussel de candidat communiste \u00e0 la",
        "start": 1129.01,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sidentielle on sait qu'en ce moment",
        "start": 1130.12,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "les relations sont parfaits un peu avec",
        "start": 1131.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "lui il est donn\u00e9 aujourd'hui \u00e0 3 % dans",
        "start": 1133.42,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "les sondages et ce qui pourrait \u00eatre",
        "start": 1135.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "votre votre christiane taubira de 2002",
        "start": 1137.32,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "\u00e7a et c'est le cas \u00e0 garder po\u00eal\u00e9 2% qui",
        "start": 1139.51,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ont manqu\u00e9 \u00e0 lionel jospin moi je veux",
        "start": 1141.13,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "pas avoir \u00e9cout\u00e9 juge je quitte le plus",
        "start": 1142.66,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "mal plac\u00e9 pour eux pour dire quoi que ce",
        "start": 1144.7,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "soit \u00e0 propos des communes y j'ai \u00e9t\u00e9",
        "start": 1146.44,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "deux fois leurs candidats pour qu'ils",
        "start": 1147.73,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "ont aujourd'hui un candidat ils ont",
        "start": 1149.98,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 je trouve ce n'est pas une bonne",
        "start": 1151.36,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "id\u00e9e ils parlent mal \u00e0 tout le monde je",
        "start": 1152.53,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "trouve pas que ce soit une bonne id\u00e9e",
        "start": 1155.02,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "non plus mais je n'en dirai rien il fait",
        "start": 1156.04,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "son travail d\u00e9veloppe ses id\u00e9es",
        "start": 1158.89,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "honn\u00eatement j'y trouve mon compte parce",
        "start": 1160.39,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "que sur tout un tas de sujets il ya une",
        "start": 1162.55,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "chose que moi donc \u00e7a en fait 2 qui",
        "start": 1164.02,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "disent la m\u00eame chose dont \u00e7a augmente",
        "start": 1165.76,
        "duration": 3.65
    },
    {
        "text": "puis sur d'autres dont dix",
        "start": 1167.14,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "par exemple sur le nucl\u00e9aire n'est pas",
        "start": 1169.41,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "la m\u00eame chose mais non on avait d\u00e9j\u00e0",
        "start": 1171.88,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "r\u00e9gl\u00e9 le probl\u00e8me dans le pass\u00e9 alors",
        "start": 1172.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pour le second tour on sait les fran\u00e7ais",
        "start": 1174.52,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qui sont responsables ce pas monsieur",
        "start": 1176.68,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "roussel si les fran\u00e7ais d\u00e9cident que je",
        "start": 1178.09,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "dois \u00eatre 2e tour ils le d\u00e9cideront est",
        "start": 1181.36,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "rien les emp\u00eachera de le d\u00e9cider vous",
        "start": 1183.37,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "verrez je pense pas que les fran\u00e7ais",
        "start": 1185.5,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "votent pour un parti aux pr\u00e9sidentielles",
        "start": 1186.85,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "actuellement r\u00e9volte pour un programme",
        "start": 1190.0,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ou pour une candidature alors c'est moi",
        "start": 1191.8,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "c'est un autre c'est eux qui d\u00e9cident et",
        "start": 1193.36,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "puis nous devons voir l'humidit\u00e9 nous",
        "start": 1195.13,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "incliner sinon du plus une d\u00e9mocratie si",
        "start": 1196.99,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "on passe son temps \u00e0 dire comment on",
        "start": 1199.09,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "peut combiner l'\u00e9lection pour \u00eatre s\u00fbr",
        "start": 1200.35,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "de l'avoir gagn\u00e9e d'avanc\u00e9 vous parlez",
        "start": 1201.79,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "second tour certains justement voir le",
        "start": 1203.14,
        "duration": 3.82
    },
    {
        "text": "vote utile alors vous vous \u00e9voquez",
        "start": 1205.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "plut\u00f4t le vote efficace tout je me voile",
        "start": 1206.96,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "pas de l'\u00e9cole",
        "start": 1209.39,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "s\u00e9gol\u00e8ne royal justement un dit que",
        "start": 1210.58,
        "duration": 4.72
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait vous le vote utile \u00e0 gauche mais",
        "start": 1212.69,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "pour certains peut-\u00eatre des \u00e9lecteurs",
        "start": 1215.3,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "mais pas que votre attitude votre",
        "start": 1217.73,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9 parfois peut-\u00eatre jug\u00e9 un",
        "start": 1220.37,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "peu trop brutales un peu trop agressive",
        "start": 1222.29,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "est-ce que vous pouvez les rassurer que",
        "start": 1224.84,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vous avez d'ailleurs envie de les",
        "start": 1226.94,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "rassurer non j'ai pas envie parce que",
        "start": 1227.87,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "sase est une caricature je vais pas me",
        "start": 1229.46,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d\u00e9fendre une caricature c'est comme si",
        "start": 1230.96,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vous aviez demand\u00e9 \u00e0 fran\u00e7ois mitterrand",
        "start": 1232.49,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "s'il \u00e9tait autant une grenouille que ce",
        "start": 1234.35,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'on voyait dans dans le muppet show",
        "start": 1235.82,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "banon je suis pas responsable de \u00e7a je",
        "start": 1237.71,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "suis comme je suis et je fais je crois",
        "start": 1240.32,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "que mes compatriotes ne juge pas sur les",
        "start": 1242.33,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "apparences ni sur ma cravate et pourtant",
        "start": 1244.4,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "magnifique mais il juge sur un programme",
        "start": 1246.02,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "et sur une exp\u00e9rience une capacit\u00e9 bon",
        "start": 1248.18,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "moi je mets tout \u00e7a au service du pays",
        "start": 1250.55,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "s'ils en veulent ou fera six ans veulent",
        "start": 1252.29,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pas hollande chez moi voil\u00e0 o\u00f9 est le ya",
        "start": 1253.94,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "pas de chance pour moi un jeu je joue la",
        "start": 1256.19,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie je dis seulement aux gens",
        "start": 1259.13,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "alors je p\u00e8se mes mots \u00e0 la fois j'ai",
        "start": 1260.96,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "dit si jamais vot\u00e9 pour rendre ces trois",
        "start": 1262.97,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "l\u00e0 vous avez crach\u00e9 du sang et des",
        "start": 1264.35,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "larmes a d\u00fb \u00e0 quoi il parle donc je ne",
        "start": 1265.4,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "dis plus \u00e7a je dis juste que \u00e7a va \u00eatre",
        "start": 1267.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rude parce que monsieur mc ren vous",
        "start": 1268.76,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aviez annonc\u00e9 qui va changer la retraite",
        "start": 1270.62,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "qui va changer il va rendre l'universit\u00e9",
        "start": 1272.18,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "payante et ainsi de suite donc c'est",
        "start": 1274.07,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "chaud si vous laissez faire mais voulait",
        "start": 1276.08,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "rassurer personne vous dit c'est ce que",
        "start": 1277.55,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "vous dites ce matin mais je voulais",
        "start": 1279.05,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame rassur\u00e9 les riches parce que",
        "start": 1280.1,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les riches vous \u00eates vous avez envie de",
        "start": 1281.99,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "beaucoup les taxes et c'est ce qu'il ya",
        "start": 1283.64,
        "duration": 2.51
    },
    {
        "text": "dans votre vie gr\u00e2ce",
        "start": 1284.54,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "\u00e0 lui le ram si j'ose dire parce que",
        "start": 1286.15,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "s'\u00eatre enrichis comme ce fut le cas en",
        "start": 1288.98,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pleine crise c'est une honte et je pense",
        "start": 1290.84,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "que beaucoup d'entre eux sans doute",
        "start": 1293.57,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "comme personne \u00e0 ian martin un abat on",
        "start": 1294.74,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "parle des tr\u00e8s grandes fortunes bien s\u00fbr",
        "start": 1297.35,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "c'est quand m\u00eame quand ces gens-l\u00e0 ont",
        "start": 1298.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "multipli\u00e9 par deux ou par trois ou par",
        "start": 1300.98,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "cinq leur fortune ou pleine crise ils",
        "start": 1302.6,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "doivent se rendre compte qu'\u00e0 quelque",
        "start": 1305.39,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "chose d' immoral qui choque les fran\u00e7ais",
        "start": 1306.41,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "et puis on va dire d'une certaine",
        "start": 1308.24,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re que si avec deyris n'est pas le",
        "start": 1309.68,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "probl\u00e8me mais quand on devient riche au",
        "start": 1311.45,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d\u00e9triment d'un pauvre d'un nom de pour",
        "start": 1313.37,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "toujours plus grand huit millions de",
        "start": 1315.2,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "personnes \u00e0 l'aide alimentaire ne s'",
        "start": 1316.79,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "millions pauvres bon il faut r\u00e9tablir",
        "start": 1318.71,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quilibr\u00e9 a \u00e9t\u00e9 la f\u00eate du capital",
        "start": 1320.33,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pendant trente ans de r\u00e9p\u00e9ter sur tous",
        "start": 1322.28,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les tons que \u00e7a y est merveilleux et qui",
        "start": 1324.17,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "ruinerait des flots d'argent d'une fuite",
        "start": 1325.85,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "vers le bas et tout le monde s'est",
        "start": 1327.95,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "aper\u00e7u qu'en fait de ruissellement c'est",
        "start": 1329.27,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "une grosse pompe aspirante qui fait",
        "start": 1330.77,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "remonter tout ce qui est en bas vers le",
        "start": 1332.27,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "haut alors ce conte - n'ont plus rien",
        "start": 1333.5,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "donc \u00e7a il faut r\u00e9tablir l'\u00e9quilibr\u00e9 \u00e0",
        "start": 1334.76,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "sac servirait ma pr\u00e9sidence \u00e0 r\u00e9tablir",
        "start": 1336.68,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'\u00e9quilibr\u00e9 puis eux ouvrir une nouvelle",
        "start": 1338.69,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mani\u00e8re de gouverner le pays donc je",
        "start": 1340.7,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "suis oblig\u00e9 de dire aux tr\u00e8s riches que",
        "start": 1342.65,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "je suis pas le cadeau pour eux merci",
        "start": 1344.15,
        "duration": 4.88
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon",
        "start": 1346.28,
        "duration": 2.75
    }
]