[
    {
        "text": "bonsoir jean luc m\u00e9lenchon merci",
        "start": 0.0,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "beaucoup d'\u00eatre notre invit\u00e9 dans toute",
        "start": 1.949,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "franchise ce soir alors jean luc",
        "start": 3.449,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon va bien s\u00fbr revenir sur ces",
        "start": 5.43,
        "duration": 5.37
    },
    {
        "text": "dossiers majeurs du moment calais les",
        "start": 7.649,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "migrants les r\u00e9ponses \u00e0 apporter quelle",
        "start": 10.8,
        "duration": 4.259
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse vous apporteriez vous jean luc",
        "start": 12.809,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon parlera bien s\u00fbr des antilles",
        "start": 15.059,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "de la situation sanitaire et pour",
        "start": 16.83,
        "duration": 5.039
    },
    {
        "text": "commencer j - 7 jean luc m\u00e9lenchon j - 7",
        "start": 18.99,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "avant votre meeting de lancement de",
        "start": 21.869,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "l'union populaire et puis un un",
        "start": 23.939,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "programme il est l\u00e0 c'est l'avenir en",
        "start": 25.89,
        "duration": 3.299
    },
    {
        "text": "commun quatorze chapitres avec des",
        "start": 27.359,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "fiches th\u00e9matiques elle c'est tr\u00e8s clair",
        "start": 29.189,
        "duration": 5.401
    },
    {
        "text": "mais jean-luc m\u00e9lenchon \u00e7a vous agace \u00e7a",
        "start": 31.71,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "vous agace quand on dit que il y \u00e0 peu",
        "start": 34.59,
        "duration": 3.989
    },
    {
        "text": "de nouvelles mesures par rapport \u00e0 2010",
        "start": 36.75,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "est sage les vues vous le dites \u00e7a vous",
        "start": 38.579,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "agace et en m\u00eame temps vous expliquer",
        "start": 40.02,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "que la campagne c'est pas un cabaret",
        "start": 41.879,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "avec \u00e0 chaque fois un nouveau num\u00e9ro",
        "start": 43.32,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "oui j'ai pu en fait \u00e7a m'agace pas parce",
        "start": 45.77,
        "duration": 4.809
    },
    {
        "text": "que comme toujours \u00e7a me donne une prise",
        "start": 48.66,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "si vous voulez quelle d\u00e9sinvolture et",
        "start": 50.579,
        "duration": 4.131
    },
    {
        "text": "qui arrive quel incroyable",
        "start": 52.92,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "superficialit\u00e9 de dire ah ben c'est la",
        "start": 54.71,
        "duration": 4.39
    },
    {
        "text": "m\u00eame chose derni\u00e8re fois \u00e0 bah oui \u00e7a",
        "start": 56.969,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "prouve que derni\u00e8re fois j'avais raison",
        "start": 59.1,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "puisque dans tous les compartiments que",
        "start": 60.539,
        "duration": 4.861
    },
    {
        "text": "j'ai abord\u00e9 dans le pr\u00e9c\u00e9dent programme",
        "start": 63.149,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "la situation n'a fait qu'empirer ou",
        "start": 65.4,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "confirmer le diagnostic soit par exemple",
        "start": 67.95,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "sur l'impasse dans laquelle nous m\u00eames",
        "start": 69.96,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "les institutions le caract\u00e8re",
        "start": 72.78,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "monarchique jamais on n'avait vu autant",
        "start": 74.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "que ce monsieur macron et son conseil de",
        "start": 75.95,
        "duration": 3.73
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense",
        "start": 78.72,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "d'autres aspects de cette nature et puis",
        "start": 79.68,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je me dis peut-\u00eatre que le commentateur",
        "start": 81.689,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "aura envie d'aller regarder si vraiment",
        "start": 84.15,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il n'y a rien de neuf bien s\u00fbr qu'il ya",
        "start": 86.28,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "beaucoup de choses qui ont boug\u00e9 dans le",
        "start": 88.2,
        "duration": 3.29
    },
    {
        "text": "programme",
        "start": 90.03,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'abord parce que nous sommes rest\u00e9s au",
        "start": 91.49,
        "duration": 3.91
    },
    {
        "text": "contact des gens qui en avait formul\u00e9",
        "start": 94.02,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "les principales propositions des",
        "start": 95.4,
        "duration": 4.079
    },
    {
        "text": "associations les syndicats dont commun",
        "start": 97.409,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "bouge \u00e9volue en fonction d'eux des",
        "start": 99.479,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "situations vues nous on a fait changer",
        "start": 102.0,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "des choses en fonction de la situation",
        "start": 103.409,
        "duration": 3.591
    },
    {
        "text": "par exemple",
        "start": 105.689,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e de cr\u00e9er un imp\u00f4t universel sur",
        "start": 107.0,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "les entreprises elle n'est pas dans le",
        "start": 110.009,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "programme de 2010 est depuis les",
        "start": 111.84,
        "duration": 3.34
    },
    {
        "text": "associations",
        "start": 113.85,
        "duration": 3.43
    },
    {
        "text": "ont travaill\u00e9 sur le sujet on a repris",
        "start": 115.18,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e ensuite il ya des aspects qui",
        "start": 117.28,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "sont devenus moins d\u00e9clamatoire si vous",
        "start": 119.74,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "voulez par exemple dire nous en avons",
        "start": 122.68,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "assez de l'agriculture productiviste et",
        "start": 124.84,
        "duration": 4.949
    },
    {
        "text": "chimiquement tr\u00e8s bien avec deux trois",
        "start": 127.51,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "id\u00e9es bon je suis all\u00e9 un cran plus loin",
        "start": 129.789,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "les \u00e9quipes ont travaill\u00e9 et on a dit",
        "start": 132.28,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "bon supprimera le minist\u00e8re de",
        "start": 134.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'agriculture parce qu'il suppose qu'on",
        "start": 136.03,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "produit n'importe quoi n'importe comment",
        "start": 137.62,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "et on s'en fout et on va aller sur un",
        "start": 138.76,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re de la production alimentaire",
        "start": 141.04,
        "duration": 5.669
    },
    {
        "text": "de mani\u00e8re \u00e0 demain faire l'essentiel",
        "start": 143.56,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "c'est \u00e0 dire produire ce dont on a",
        "start": 146.709,
        "duration": 4.981
    },
    {
        "text": "besoin et surtout mettre un terme \u00e0 des",
        "start": 148.69,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "\u00e9pid\u00e9mies dont on parle peu l'\u00e9pid\u00e9mie",
        "start": 151.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "du diab\u00e8te et puis des mines et maladies",
        "start": 153.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "cardiovasculaires qui sont tout le",
        "start": 155.56,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat de la malbouffe donc on \u00e0",
        "start": 157.84,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "changer l'angle et on devient plus",
        "start": 160.0,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "concret au bout de trois fois quand m\u00eame",
        "start": 161.8,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on peut \u00eatre plus mais justement c'\u00e9tait",
        "start": 164.2,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ma question en quoi pourquoi celui-ci",
        "start": 165.76,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "serait plus convaincante pour les",
        "start": 167.62,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais que la derni\u00e8re fois \u00e7a \u00e7a va",
        "start": 169.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pas de \u00e7a va d\u00e9pendre bien s\u00fbr de ce",
        "start": 171.73,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "qu'il contient on esp\u00e8re que les gens",
        "start": 173.65,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "vont dire ah ben tiens en le lisant ils",
        "start": 174.97,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ont r\u00e9fl\u00e9chi au probl\u00e8me ils disent",
        "start": 177.04,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "comme moi m\u00eame je le pense parce que",
        "start": 178.57,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "vous savez ce programme c'est pas je",
        "start": 179.92,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "n'ai pas fait avec 4 publicitaires et de",
        "start": 182.65,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "strat\u00e8ge non c'est un travail vraiment",
        "start": 185.14,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de longue haleine la personne qui a",
        "start": 187.9,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "port\u00e9 le projet qu'est cl\u00e9mence gaiet\u00e9 a",
        "start": 189.28,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 des heures avec toutes ces",
        "start": 192.19,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "associations tous ces gens n'a produit",
        "start": 194.23,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "quatre brochures interm\u00e9diaires non",
        "start": 195.97,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "c'est un gros travail de fond donc il",
        "start": 198.13,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "est normal que beaucoup de gens s'y",
        "start": 199.87,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "retrouvent l\u00e0 bas \u00e7a oui o\u00f9 j'ai d\u00e9j\u00e0",
        "start": 201.22,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "entendu d'oman syndicats ou dans mon",
        "start": 203.5,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "association alors pourquoi plus cette",
        "start": 205.15,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "fois-ci qu'une aide \u00e0 jour va se battre",
        "start": 207.31,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "pour convaincre c'est \u00e7a si vous voulez",
        "start": 210.31,
        "duration": 3.959
    },
    {
        "text": "une \u00e9lection il faut en accepter la",
        "start": 212.56,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "dignit\u00e9 la la majest\u00e9 et le plaisir qui",
        "start": 214.269,
        "duration": 5.241
    },
    {
        "text": "est celui du d\u00e9bat de la conviction",
        "start": 217.81,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "c'est pas une course de petits chevaux",
        "start": 219.51,
        "duration": 4.69
    },
    {
        "text": "je vois de temps \u00e0 autre des paroles qui",
        "start": 221.62,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "concerne mes concurrents ont dit leur",
        "start": 224.2,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "campagne d\u00e9colle pas et alors mais c'est",
        "start": 226.209,
        "duration": 3.241
    },
    {
        "text": "pas fait pour des collines campagne",
        "start": 228.19,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "c'est pas les cours de la bourse c'est",
        "start": 229.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "des id\u00e9es qui sont avanc\u00e9s ou non donc",
        "start": 231.1,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "savourons ce moment en particulier de",
        "start": 233.41,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "l'esprit public o\u00f9 tout le monde se m\u00eale",
        "start": 235.87,
        "duration": 3.5
    },
    {
        "text": "de tout mais quelle serait pour vous la",
        "start": 237.7,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "mesure embl\u00e9matique exercice difficile",
        "start": 239.37,
        "duration": 4.929
    },
    {
        "text": "je vous la corde celle qui vous fait",
        "start": 241.84,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "d'\u00eatre l\u00e0 voil\u00e0 ce qui me repr\u00e9sente",
        "start": 244.299,
        "duration": 4.061
    },
    {
        "text": "pour cette \u00e9lection pour 2020 alors il",
        "start": 246.13,
        "duration": 3.94
    },
    {
        "text": "ya deux je peux pas une sanaa \u00e7a",
        "start": 248.36,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "n'aurait pas de sens il ya 694 mesure l\u00e0",
        "start": 250.07,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "dedans ce que je sais c'est",
        "start": 252.83,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "l'identification de deux trois probl\u00e8mes",
        "start": 254.84,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "majeurs la d\u00e9mocratie donc \u00e7a peut plus",
        "start": 257.54,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "durer comme \u00e7a avec eux ces institutions",
        "start": 259.64,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "le deuxi\u00e8me c'est la question d'urgence",
        "start": 261.62,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "sociale le pays d\u00e9vast\u00e9 par l'in\u00e9galit\u00e9",
        "start": 264.08,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "par la mis\u00e8re beaucoup de des \u00e9lites",
        "start": 267.05,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "parisiennes ont du mal \u00e0 se rendre",
        "start": 270.02,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "compte qu'\u00e0 8 millions de personnes \u00e0",
        "start": 271.37,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l'aide alimentaire \u00e7a c'est la deuxi\u00e8me",
        "start": 273.05,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "la deuxi\u00e8me grande cause la dignit\u00e9 des",
        "start": 274.82,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "personnes le droit des fran\u00e7ais de vivre",
        "start": 277.49,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "et puis le troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment c'est",
        "start": 280.64,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pluies qui devraient passer en",
        "start": 283.01,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "t\u00eate voyez la difficult\u00e9 c'est la",
        "start": 284.39,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quence terrible que va avoir le",
        "start": 286.49,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "changement climatique sur toute notre",
        "start": 288.35,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "vie quotidienne ses pas et attention",
        "start": 290.69,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "c'est pas pour demain c'est d\u00e9j\u00e0",
        "start": 292.49,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 et beaucoup de gens n'ont pas",
        "start": 294.2,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "tout \u00e0 fait conscience il y \u00e0 une mesure",
        "start": 296.63,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "en ce moment qui vous tient",
        "start": 299.09,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "particuli\u00e8rement \u00e0 coeur c'est la",
        "start": 300.14,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "militarisation de l'espace et la",
        "start": 302.27,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "dissuasion nucl\u00e9aire",
        "start": 303.68,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "\u00e7a fait plusieurs fois que vous",
        "start": 305.51,
        "duration": 2.25
    },
    {
        "text": "communiquer sur le sujet vous avez m\u00eame",
        "start": 306.26,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "re communiqu\u00e9 hier et en fait vous \u00eates",
        "start": 307.76,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "m\u00eame assez agac\u00e9 vous lire dans le",
        "start": 310.94,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "communiqu\u00e9 de voir que le d\u00e9bat ne prend",
        "start": 312.5,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pas sur le sujet moi je voudrais",
        "start": 313.91,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "comprendre pourquoi \u00e7a suscite asseman",
        "start": 315.35,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "votre votre col\u00e8re parce que c'est une",
        "start": 316.91,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "chance et pas une col\u00e8re c'est que c'est",
        "start": 319.04,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00e0 les sujets qui concernent la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 320.51,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "du pays c'est une question essentielle",
        "start": 323.45,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "me semble-t-il dans le pass\u00e9 les",
        "start": 325.79,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais et les les responsables",
        "start": 328.7,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "politiques et autres s'int\u00e9resser aux",
        "start": 331.04,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "questions de d\u00e9fense il faut dire que le",
        "start": 333.26,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "g\u00e9n\u00e9ral de gaulle les avait amen\u00e9s sur",
        "start": 335.27,
        "duration": 3.08
    },
    {
        "text": "la table avec une",
        "start": 336.89,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "vigueur remarquez il avait d\u00e9cid\u00e9 de la",
        "start": 338.35,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dissuasion nucl\u00e9aire et elles devaient",
        "start": 341.08,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00eatre tous azimuts les gens peut-\u00eatre ne",
        "start": 342.61,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "se rappelle pas ce que \u00e7a veut dire mais",
        "start": 344.77,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "tous azimuts on lui a dit comment tous",
        "start": 345.97,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "azimuts vous pensez aussi aux america le",
        "start": 347.44,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "dubawi tous azimuts alors cet \u00e9tang",
        "start": 350.14,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "scandale \u00e9norme mais ensuite quand la",
        "start": 352.3,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "poussi\u00e8re est retomb\u00e9e on s'est dit ah",
        "start": 354.73,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "ben c'est bien pens\u00e9",
        "start": 355.93,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "les fran\u00e7ais ont un syst\u00e8me de d\u00e9fense",
        "start": 357.43,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "qui dit mme n'agr\u00e9e seront personnes",
        "start": 359.2,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "mais le premier qui nous touche \u00e0 un",
        "start": 360.64,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "cheveu va prendre cher mod\u00e8le nucl\u00e9aire",
        "start": 362.35,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 on \u00e0 la dissuasion nucl\u00e9aire et",
        "start": 364.48,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "moi voil\u00e0 plusieurs ann\u00e9es que je",
        "start": 367.09,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "d\u00e9fends jeu j'essaye de faire prendre",
        "start": 369.04,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "conscience que l'espace est le nouveau",
        "start": 371.59,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "lieu d'expansion de l'humanit\u00e9 nous y",
        "start": 374.08,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sommes",
        "start": 375.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "cet espace est remplie d'objets autour",
        "start": 377.5,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de la terre et nous avons appris",
        "start": 379.63,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9cemment on savait 1 pour ceux qui s'y",
        "start": 381.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "int\u00e9ressent les russes ont d\u00e9truit en",
        "start": 382.96,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "satellite depuis la terre c'est un",
        "start": 384.67,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9v\u00e8nement consid\u00e9rable pas cette fois-ci",
        "start": 387.25,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "par moyen de faire s'amendent pas",
        "start": 388.96,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "l'avoir vu en fait les chinois l'ont",
        "start": 390.16,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 fait et les am\u00e9ricains aussi",
        "start": 391.69,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "maintenant tout le monde voit donc",
        "start": 393.43,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "madame qu\u00e9rard c'est simple \u00e0 comprendre",
        "start": 395.05,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "la d\u00e9duction si depuis la terre on peut",
        "start": 397.03,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "d\u00e9truire un objet qui est dans l'espace",
        "start": 399.1,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "cela signifie sans doute que depuis",
        "start": 400.99,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l'espace on est capable de d\u00e9truire un",
        "start": 403.12,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "objet qui est sur la terre par",
        "start": 404.74,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent \u00e0 quoi sert larmes de",
        "start": 406.33,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "dissuasion nucl\u00e9aire telle que nous la",
        "start": 408.79,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "connaissons comme moyen de la dissuasion",
        "start": 410.65,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "\u00e0 quoi elle sert puisque depuis l'espace",
        "start": 412.6,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "on peut \u00eatre d\u00e9truit de mani\u00e8re beaucoup",
        "start": 414.55,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "plus subite beaucoup plus impr\u00e9visible",
        "start": 416.8,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "qu'on ne l'ait par un tir du de la terre",
        "start": 418.99,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "\u00e0 la terre voil\u00e0 une question majeure et",
        "start": 421.72,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "si les autres sont capables de le faire",
        "start": 424.78,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "j'estime que nous devrions \u00eatre capables",
        "start": 427.12,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "de le faire ce n'est pas moi qui ai",
        "start": 429.55,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "d\u00e9cid\u00e9 \u00e7a la militarisation de l'espace",
        "start": 430.69,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "je suis contre et je suis pour qu'on",
        "start": 432.73,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "reprenne les discussions pour le",
        "start": 434.56,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "d\u00e9militaris\u00e9 mais d\u00e8s lors que quelqu'un",
        "start": 436.03,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "depuis l'espace est en \u00e9tat de nous",
        "start": 438.13,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "frapper et bien les fran\u00e7ais doivent se",
        "start": 440.83,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "dire qu'ils sont sous cette menace et",
        "start": 443.14,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "qu'il y faut une parade et il faut y",
        "start": 445.57,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir avec s\u00e9rieux parce qu'il y",
        "start": 447.91,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "avait qui sert tout bas tout seul c'est",
        "start": 449.47,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a qu'il faut faire parce que",
        "start": 452.56,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "quand vous \u00eates tout seul vous d\u00e9cider",
        "start": 453.76,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "pour vous m\u00eame si vous vous mettez avec",
        "start": 455.14,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "d'autres vous \u00eates plusieurs \u00e0 d\u00e9cider",
        "start": 457.18,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "laissez moi vous dire qu'avec les",
        "start": 458.92,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "planeur hypersonique et avec les tirs",
        "start": 460.84,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "depuis les satellites dans l'espace",
        "start": 463.0,
        "duration": 2.31
    },
    {
        "text": "n'avait pas le temps de mener une tr\u00e8s",
        "start": 464.02,
        "duration": 2.59
    },
    {
        "text": "grande discussion",
        "start": 465.31,
        "duration": 2.56
    },
    {
        "text": "avant d'organiser une riposte par",
        "start": 466.61,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent je suis pour une dissuasion",
        "start": 467.87,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "spatiale \u00e0 cette \u00e9tape comme mesure la",
        "start": 469.789,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "plus propre \u00e0 nous garantir et surtout",
        "start": 472.669,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "permettrait au passage de commencer",
        "start": 474.53,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieusement \u00e0 d\u00e9manteler les arsenaux",
        "start": 476.719,
        "duration": 3.17
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aires",
        "start": 479.06,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous savez les gens d'oublier parce que",
        "start": 479.889,
        "duration": 3.761
    },
    {
        "text": "la guerre froide avec les russes n'a",
        "start": 482.3,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "plus lieu mais les arm\u00e9es sont toujours",
        "start": 483.65,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l\u00e0 6000 ogives nucl\u00e9aires c\u00f4t\u00e9 am\u00e9ricain",
        "start": 485.06,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "6000 c\u00f4t\u00e9 russe ce sont donc des",
        "start": 487.52,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "questions de premi\u00e8re importance pour",
        "start": 489.68,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "l'humanit\u00e9 toute enti\u00e8re de dire ben si",
        "start": 491.36,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "nous avons l'occasion de d\u00e9manteler ces",
        "start": 494.06,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "arsenaux parce que l'espace les rend",
        "start": 496.37,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "inutile ensuite c'est puissant peut-\u00eatre",
        "start": 498.65,
        "duration": 4.859
    },
    {
        "text": "de d\u00e9cider que dans l'espace non plus on",
        "start": 500.509,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "ne se livrera pas \u00e0 des tirs je veux pas",
        "start": 503.509,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "faire exag\u00e9r\u00e9ment peur mais la situation",
        "start": 505.789,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "n'est plus la m\u00eame si il est possible de",
        "start": 507.5,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "prendre sur la centrale de nogent qui",
        "start": 510.349,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "est \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de paris en tirent depuis",
        "start": 511.969,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "l'espace ces 12 millions de personnes \u00e0",
        "start": 513.529,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "d\u00e9m\u00e9nager et ainsi de suite et c'est",
        "start": 515.839,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "vrai \u00e0 l'\u00e9chelle internationale vous",
        "start": 518.0,
        "duration": 2.789
    },
    {
        "text": "savez c'est toujours des questions il",
        "start": 519.74,
        "duration": 2.279
    },
    {
        "text": "faut faire il faut faire attention en",
        "start": 520.789,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "enfer peur hein maintenant faut",
        "start": 522.019,
        "duration": 3.841
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir quand on parle de dissuasion",
        "start": 523.849,
        "duration": 3.511
    },
    {
        "text": "nucl\u00e9aire je vois certains qui me disent",
        "start": 525.86,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "oui taille est pas \u00e7a marche mais",
        "start": 527.36,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre bien c'est terrifiant comme",
        "start": 528.98,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "comme syst\u00e8me donc \u00e0 chaque \u00e9tape il",
        "start": 530.959,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "faut r\u00e9fl\u00e9chir et surtout r\u00e9fl\u00e9chir",
        "start": 533.269,
        "duration": 3.031
    },
    {
        "text": "avant qu'il soit trop tard et les",
        "start": 534.529,
        "duration": 3.691
    },
    {
        "text": "questions militaires je trouvais de",
        "start": 536.3,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense c'est pas traiter s\u00e9rieusement",
        "start": 538.22,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "regarder l\u00e0 on a une colonne qui est",
        "start": 539.72,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "bloqu\u00e9 dans au niger qui est pass\u00e9 par",
        "start": 541.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la roma attend quoi pour comprendre",
        "start": 544.67,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'on a un probl\u00e8me de danse \u00e0 elle",
        "start": 546.17,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "qu'on a un probl\u00e8me dans l'afrique pour",
        "start": 548.36,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00e9fl\u00e9chir avant pas comme c'est la crise",
        "start": 549.86,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "j'en ai plein en chambre que je disais",
        "start": 551.81,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "dimanche prochain vous serez sur sc\u00e8ne",
        "start": 553.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "pour un meeting votre meeting de",
        "start": 555.44,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "lancement de l'union populaire dans",
        "start": 557.54,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "quand je vais faire tr\u00e8s simple c'est",
        "start": 559.07,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "quoi le nom populaire avec qui on fait",
        "start": 561.05,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'union populaire j'ai cr\u00e9\u00e9 entendre que",
        "start": 563.63,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vous ne seriez pas seul sur sc\u00e8ne qui",
        "start": 565.19,
        "duration": 2.519
    },
    {
        "text": "aurait du monde avec vous pour",
        "start": 566.87,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "l'incarner qui incarne demain cette",
        "start": 567.709,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "union populaire alors d'abord commen\u00e7ons",
        "start": 570.019,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "par r\u00e9pondre \u00e0 votre premi\u00e8re question",
        "start": 572.54,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "parce que c'est la plus simple et la",
        "start": 573.709,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "plus juste qu'est ce que c'est",
        "start": 576.47,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "d\u00e8s lors qu'il est apparu qu'il n'y",
        "start": 578.329,
        "duration": 4.711
    },
    {
        "text": "avait plus d'unit\u00e9 possible au sommet et",
        "start": 579.649,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "cela a \u00e9t\u00e9 pour moi tout \u00e0 fait \u00e9vident",
        "start": 583.04,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "d",
        "start": 585.35,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re parce que ce qui",
        "start": 586.46,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "s'\u00e9tait pass\u00e9 pendant les r\u00e9gionales",
        "start": 588.89,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "plus ce qui se disait tout \u00e7a devenait",
        "start": 590.03,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "parfaitement clair je suis donc entr\u00e9 en",
        "start": 592.1,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "campagne depuis ce qui a men\u00e9 les",
        "start": 593.87,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "discours le plus \u00e9mouvant sur l'unit\u00e9",
        "start": 597.59,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "quoiqu'il ne la pratique pas eux m\u00eames",
        "start": 599.3,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "beaucoup ont dit bah nous allons nos",
        "start": 600.8,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "candidats et on continuera une date",
        "start": 602.9,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "r\u00e9cente la question a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e \u00e0",
        "start": 604.67,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "monsieur jadot et \u00e0 madame eux il est l\u00e0",
        "start": 606.65,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "madame hidalgo et les deux ont dit ben",
        "start": 609.35,
        "duration": 4.19
    },
    {
        "text": "non mais l\u00e0 on a une proposition \u00e0 faire",
        "start": 611.48,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "je n'aurais pas l'hypocrisie de leur",
        "start": 613.54,
        "duration": 4.33
    },
    {
        "text": "jeter la pierre il est tout \u00e0 fait",
        "start": 615.95,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9vident que nous n'avons pas fini de",
        "start": 617.87,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "nous r\u00e9organiser ce sont donc les",
        "start": 620.75,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00e9lecteurs qui vont le faire comme ils",
        "start": 622.31,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'ont fait en 2017 en d\u00e9signant celui",
        "start": 623.96,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "d'entre nous qui leur semble \u00eatre le",
        "start": 626.45,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mieux \u00e0 m\u00eame de repr\u00e9senter leur point",
        "start": 627.98,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de vue alors puisque c'est pas possible",
        "start": 629.99,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le sommet alors essayons de le faire \u00e0",
        "start": 631.67,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la base et nous avons commenc\u00e9 par et",
        "start": 633.83,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "commencer par essayer de v\u00e9rifier si",
        "start": 636.23,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait possible on a donc fait des",
        "start": 638.03,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "sondages sur les principaux mesure de",
        "start": 639.83,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "notre programme et on trouve que \u00e0",
        "start": 641.42,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "chaque fois ce sont d'\u00e9normes majorit\u00e9",
        "start": 643.22,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour ceux qui nous mais nous dans une",
        "start": 645.38,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "fl\u00e8che sur un peu particuli\u00e8re puisque",
        "start": 646.82,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "si tout le monde est d'accord et ce",
        "start": 648.83,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "qu'on raconte alors pourquoi ne vaut-il",
        "start": 649.82,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "pas tous pour nous donc \u00e7a c'est notre",
        "start": 651.47,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "d\u00e9fi \u00e0 nous mais cette union populaire",
        "start": 653.27,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "est donc possible \u00e0 la base parce que",
        "start": 655.73,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "des gens s'ils ne sont pas d'accord sur",
        "start": 657.5,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "les \u00e9tiquettes de partie par contre sont",
        "start": 659.09,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d'accord sur les ide et profitons-en",
        "start": 661.07,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "mais donc on a \u00e9t\u00e9 chercher surtout un",
        "start": 662.63,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pardon pour terminer de r\u00e9pondre \u00e0 un",
        "start": 664.61,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "troisi\u00e8me aspect de votre question des",
        "start": 667.22,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "personnalit\u00e9s mais non pas du monde",
        "start": 669.32,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "politique du monde associatif du monde",
        "start": 671.51,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "intellectuel du monde syndical qui",
        "start": 674.6,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "partageait cette vision avec nous de la",
        "start": 677.66,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "n\u00e9cessit\u00e9 d'une rupture avec l'ordre",
        "start": 679.4,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "actuel l'ordre \u00e9conomique l'ordre",
        "start": 681.68,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "politique l'ordre militaire et qui sont",
        "start": 683.57,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "eux en volont\u00e9 de b\u00e2tir la nouvelle",
        "start": 686.36,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 qui fait face d'abord on \u00e0",
        "start": 689.15,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "l'immense d\u00e9fi qu'est le changement",
        "start": 691.55,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "climatique parce que celui l\u00e0 qu'on soit",
        "start": 693.59,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "d'accord ou pas on devra tous ceux y",
        "start": 695.06,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "faire face voil\u00e0 ce qu'est l'union",
        "start": 696.74,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "populaire donc le 5 d'abord on tombe le",
        "start": 698.18,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "m\u00eame jour que zemmour donc tous",
        "start": 701.03,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "accueillera lui veut on va en parler on",
        "start": 702.35,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "va en parler mais un petit question",
        "start": 705.23,
        "duration": 3.95
    },
    {
        "text": "quand m\u00eame comment",
        "start": 707.09,
        "duration": 3.59
    },
    {
        "text": "pensez vous que les \u00e9lecteurs puissent",
        "start": 709.18,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "se dire ok faisons l'union populaire",
        "start": 710.68,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "s'ils se disent m\u00eame les dirigeants ne",
        "start": 712.6,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "sont pas capables de la faire vous voyez",
        "start": 715.09,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "ce que je veux dire ben non il si vous",
        "start": 716.47,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "je comprends bien mais \u00e7a s'appelle la",
        "start": 719.17,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie il faut se faire \u00e0 l'id\u00e9e des",
        "start": 721.51,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "gens comme dans notre vie d'adulte tous",
        "start": 723.07,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "les jours on fait des choix et ma foi il",
        "start": 725.44,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "ya une part d'inconv\u00e9nients et bien l\u00e0",
        "start": 728.08,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "aussi il ya une part d'inconv\u00e9nients",
        "start": 730.12,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr qu'ils voudraient mieux qu'on",
        "start": 731.5,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "s'accorde tous et qu'on soit d'accord",
        "start": 732.73,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sur le m\u00eame programme mais c'est",
        "start": 734.59,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "rarissime dans l'histoire \u00e7a s'est",
        "start": 736.15,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "produit deux fois en 1965 et en 1974 et",
        "start": 737.95,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "plus jamais ensuite",
        "start": 741.76,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "donc c'est aux \u00e9lecteurs de trancher",
        "start": 743.14,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "c'est pas toujours tr\u00e8s plaisant on me",
        "start": 744.79,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "dit on veut pas \u00eatre \u00e0 100% d'accord",
        "start": 747.25,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "avec vous d'accord moi non plus je ne",
        "start": 748.96,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "suis pas \u00e0 100% d'accord avec moi c'est",
        "start": 751.06,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la vie qui est comme \u00e7a mais choisissez",
        "start": 753.28,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "un programme choisissez une \u00e9quipe moi",
        "start": 755.26,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "je me pr\u00e9sente je dis voil\u00e0 je suis",
        "start": 756.91,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "capable de mener ses affaires je j'ai un",
        "start": 758.92,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "programme \u00e0 vous prononcer \u00e0 vous",
        "start": 761.83,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "proposer j'ai une \u00e9quipe de gens en",
        "start": 763.36,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "moyenne \u00e0 ces jeunes capables de porter",
        "start": 765.43,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'avenir du pays et bien si vous en",
        "start": 767.62,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "voulez ce sera fait si vous n'en voulez",
        "start": 769.57,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "pas eh bien vous ferez autre chose et",
        "start": 771.67,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "nous nous inclinerons tout \u00e7a s'appelle",
        "start": 773.71,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "la d\u00e9mocratie et donc vous avez commenc\u00e9",
        "start": 775.15,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e0 le dire cette date du 5 c'est aussi la",
        "start": 776.77,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "journ\u00e9e du meeting deux premiers",
        "start": 778.48,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "meetings de eric zemmour ce jour l\u00e0",
        "start": 780.88,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "alors d'un c\u00f4t\u00e9 vous dites j'ai autre",
        "start": 782.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "chose \u00e0 faire je vous cite que de faire",
        "start": 785.44,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "une campagne de roi des castors de faire",
        "start": 787.3,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "le plus grand barrage contre l'extr\u00eame",
        "start": 789.55,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "droite et en m\u00eame temps moi je continue",
        "start": 791.14,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "de lire vos notes de blog avant les",
        "start": 792.31,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "\u00e9missions et le 19 novembre on vous dit",
        "start": 794.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "bah ouais le lancement de l'union",
        "start": 796.33,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "populaire c'est le lendemain du jour de",
        "start": 797.86,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "la d\u00e9signation du candidat de la droite",
        "start": 799.6,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "et c'est le jour du meeting d'annonce de",
        "start": 801.01,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "candidature d'eric zemmour on est l\u00e0",
        "start": 802.9,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dites vous nous on est l\u00e0 nous en ordre",
        "start": 804.91,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "de marche drapeaux et musique en t\u00eate en",
        "start": 807.1,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "fait ce jour l\u00e0 vous serez aussi",
        "start": 809.05,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "satisfait d'\u00eatre dans un face \u00e0 face de",
        "start": 811.81,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "r\u00e9instaurer un peu le d\u00e9bat que vous",
        "start": 814.03,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "aviez initi\u00e9s face \u00e0 eric zemmour vous",
        "start": 815.38,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "voulez ce jour-l\u00e0 dire voil\u00e0 je suis",
        "start": 817.15,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "l'homme de la situation face \u00e0 ces id\u00e9es",
        "start": 819.58,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e0 cet homme oui mais je le fais bien s\u00fbr",
        "start": 821.29,
        "duration": 5.82
    },
    {
        "text": "attend d\u00e9 pied je ne vais pas non plus",
        "start": 823.93,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "avoir la mauvaise foi de vous dire que",
        "start": 827.11,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "il m'arrive pas moi aussi d'utiliser les",
        "start": 828.73,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "tambours et les trompettes",
        "start": 831.79,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "traditionnelles mais je le fais si vous",
        "start": 832.57,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "voulez en faisant mieux que de dire oh",
        "start": 835.48,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "l\u00e0 l\u00e0 quelle horreur c'est l'extr\u00eame",
        "start": 837.1,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "droite o\u00f9 c'est la droite bon \u00e7a m\u00e9rite",
        "start": 838.54,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "pas la m\u00eame horreur mais bon non je le",
        "start": 840.88,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "fais sur des contenus sur des",
        "start": 843.67,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "propositions voyez vous si nous allons \u00e0",
        "start": 844.899,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'essentiel on dirait que l'extr\u00eame",
        "start": 847.54,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "droite \u00e7a n'a jamais \u00e9t\u00e9 un progr\u00e8s un",
        "start": 849.399,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "programme \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 un \u00e9tat",
        "start": 851.05,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "d'esprit nous nous venons avec un",
        "start": 852.79,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "programme et un \u00e9tat d'esprit celui de",
        "start": 854.82,
        "duration": 4.03
    },
    {
        "text": "la solidarit\u00e9",
        "start": 857.68,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "j'ai appel\u00e9 \u00e7a j'ai essay\u00e9 de trouver la",
        "start": 858.85,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "formule la plus condens\u00e9e l'harmonie des",
        "start": 860.17,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "\u00eatres humains entre eux et avec la",
        "start": 862.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "nature tout \u00e7a exclut le racisme la",
        "start": 863.62,
        "duration": 4.469
    },
    {
        "text": "x\u00e9nophobie la violence la haine des",
        "start": 865.72,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "musulmans et les autres folies et",
        "start": 868.089,
        "duration": 4.111
    },
    {
        "text": "zemmour yens mais c'est aussi des choses",
        "start": 869.98,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "tr\u00e8s concr\u00e8tes il y a un instant j'ai",
        "start": 872.2,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e9voqu\u00e9 devant vous une nouvelle",
        "start": 874.12,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "fiscalit\u00e9 qui r\u00e9partissent les formes",
        "start": 875.14,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "justement l'une aucune esp\u00e8ce d'id\u00e9e sur",
        "start": 877.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "la question donc je ne peux pas me",
        "start": 879.19,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mettre en confrontation avec lui je peux",
        "start": 880.72,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "me mettre en confrontation avec madame",
        "start": 882.67,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "le pen qui ne veut pas r\u00e9tablir l'imp\u00f4t",
        "start": 884.26,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sur la fortune ou qui a des mesures de",
        "start": 885.73,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "cette nature je peux me mettre en",
        "start": 888.22,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "confrontation avec la droite et c'est ce",
        "start": 889.99,
        "duration": 3.779
    },
    {
        "text": "que nous ferons mais c'est la grandeur",
        "start": 892.24,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "la beaut\u00e9 de la d\u00e9mocratie \u00e7a se trouve",
        "start": 893.769,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "que c'est le m\u00eame jour alors tant mieux",
        "start": 895.93,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "et ce jour l\u00e0 vous aurez le candidat ou",
        "start": 897.79,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "la candidate de droite connus vous aurez",
        "start": 900.61,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "monsieur zemmour pour l'extr\u00eame droite",
        "start": 903.31,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "et puis ne vous on est l\u00e0 et on n'a pas",
        "start": 904.75,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "l\u00e2ch\u00e9 le terrain parce que vous savez",
        "start": 906.82,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nous souvent nous enterrait dix fois un",
        "start": 908.5,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "dira y'a plus personne il compte pas ils",
        "start": 910.12,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ont perdu d'avanc\u00e9 et c'est alors nous",
        "start": 912.339,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "verrons bien je fais confiance \u00e0 la",
        "start": 913.99,
        "duration": 3.719
    },
    {
        "text": "d\u00e9mocratie mais ce jour l\u00e0 nous on est",
        "start": 915.699,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "l\u00e0 vous savez de qui on est en train de",
        "start": 917.709,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "dire potentiellement en ce moment c'est",
        "start": 919.779,
        "duration": 2.281
    },
    {
        "text": "perdu d'avanc\u00e9",
        "start": 920.98,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "c'est eric zemmour eric zemmour parce",
        "start": 922.06,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "qu'il encha\u00eene les d\u00e9convenues un",
        "start": 924.07,
        "duration": 3.269
    },
    {
        "text": "d\u00e9placement s'est tr\u00e8s mal pass\u00e9 \u00e0",
        "start": 925.36,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "marseille vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 des bouches",
        "start": 927.339,
        "duration": 2.551
    },
    {
        "text": "du rh\u00f4ne vous avez certainement regarder",
        "start": 928.6,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "\u00e7a avec beaucoup d'attention et qui sait",
        "start": 929.89,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "en plus conclut par cette image ce doigt",
        "start": 931.63,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "d'honneur voil\u00e0 deux eric zemmour qui a",
        "start": 934.12,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 capt\u00e9 par nos confr\u00e8res de la fps",
        "start": 936.04,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "que cette image est l'acte oui ou non",
        "start": 938.41,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "quelque chose pour vous s comme parfois",
        "start": 939.88,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "certains le disent dans son entourage",
        "start": 943.48,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "mouvement d'humeur d'un candidat et",
        "start": 944.86,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s tout ou est ce une indignit\u00e9 ou la",
        "start": 946.39,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "preuve d'une incapacit\u00e9 \u00e0 aller au del\u00e0",
        "start": 948.85,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "dans cette cantine en jeu je trouve que",
        "start": 950.769,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "bon alors vous prenez l'exemple pourquoi",
        "start": 952.6,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "pas assez visuel \u00e7a fait une image mais",
        "start": 954.67,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "franchement c'est de la petite bi\u00e8re \u00e0",
        "start": 957.19,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "c\u00f4t\u00e9 de ce qu'il a racont\u00e9 c'est pas \u00e7a",
        "start": 959.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "qui est le plus terrifiant c'est qu'il",
        "start": 961.24,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "aille \u00e0 marseille et qu'il dise de",
        "start": 963.4,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "marseille voil\u00e0 ce que nous ne voulons",
        "start": 965.41,
        "duration": 2.18
    },
    {
        "text": "pas \u00eatre",
        "start": 966.79,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "voil\u00e0 ce qui d\u00e9sint\u00e8gre la france enfin",
        "start": 967.59,
        "duration": 4.36
    },
    {
        "text": "pardon je veux pas faire des",
        "start": 970.15,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "comparaisons excessive mais c'est",
        "start": 971.95,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "exactement ce qui a \u00e9t\u00e9 dit de marseille",
        "start": 974.32,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9e par les allemands",
        "start": 976.12,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "comme un cloaque avant qu'elles soient",
        "start": 977.92,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "bombard\u00e9es comme elle l'a \u00e9t\u00e9 c'est \u00e7a",
        "start": 979.78,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "qui est choquant c'est de devoir",
        "start": 982.24,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "quelqu'un qui pr\u00e9tend \u00eatre pr\u00e9sident de",
        "start": 983.89,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "la r\u00e9publique fran\u00e7aise s'en prendre \u00e0",
        "start": 985.66,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "toute une population \u00e0 toute une ville",
        "start": 987.52,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "qui est l\u00e0 depuis 2006 100 ans ne lui en",
        "start": 989.77,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9plaise lui qui aime tant les",
        "start": 992.41,
        "duration": 3.71
    },
    {
        "text": "traditions et qui est n\u00e9 de l'union",
        "start": 993.97,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "d'une femme gauloise avec un grec donc",
        "start": 996.12,
        "duration": 4.45
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but c'est une affaire",
        "start": 998.95,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "d'immigration marseille et parler comme",
        "start": 1000.57,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e7a la deuxi\u00e8me ville de france \u00e7a oui",
        "start": 1002.7,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est horriblement fait qu'il atteint",
        "start": 1004.8,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ses limites eric zemmour pour autant",
        "start": 1006.42,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "pensez vous que \u00e7a sonne le glas de sa",
        "start": 1008.16,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "campagne et qu' il ne d\u00e9collera plus ou",
        "start": 1010.44,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "autres expressions un peu poli mais il",
        "start": 1012.96,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "il incarne plus que lui car si ce",
        "start": 1015.54,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "n'\u00e9tait que lui ce n'est pas grand chose",
        "start": 1017.52,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "il a provoqu\u00e9 une forme de surench\u00e8re",
        "start": 1019.02,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "qui a cristallis\u00e9 parce que pendant",
        "start": 1022.83,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "pratiquement je peux dire une d\u00e9cennie",
        "start": 1025.23,
        "duration": 5.6
    },
    {
        "text": "on a banalis\u00e9 les id\u00e9es de madame le pen",
        "start": 1028.41,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "elle elle me faisait le la peau douce de",
        "start": 1030.83,
        "duration": 5.35
    },
    {
        "text": "l'agneau et \u00e9bats l'huile est arriv\u00e9",
        "start": 1034.08,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "puis on a mis un cran de plus et",
        "start": 1036.18,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ils se parlent en france",
        "start": 1037.47,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "avec des mots avec des expressions qui",
        "start": 1039.3,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "sont absolument inou\u00efe de violence de",
        "start": 1041.52,
        "duration": 4.46
    },
    {
        "text": "racisme de haine",
        "start": 1043.92,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "interreligieuses quand nos amis viennent",
        "start": 1045.98,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "de l'ext\u00e9rieur il y \u00e0 peu il y avait",
        "start": 1048.3,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "l'ancien pr\u00e9sident lula du br\u00e9sil je",
        "start": 1050.97,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous garantis qu'il ne faisait pas la",
        "start": 1053.79,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "com\u00e9die mais il \u00e9tait atterr\u00e9 de voir",
        "start": 1055.2,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "comment on parle en france de toutes ces",
        "start": 1057.18,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "questions alors quand \u00e0 monsieur zemmour",
        "start": 1058.92,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il incarne quelque chose politiquement",
        "start": 1060.84,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "c'est ind\u00e9niable je crois qu'on peut le",
        "start": 1062.67,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "dire assez simplement chaque fois que",
        "start": 1065.07,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quelqu'un incarnent eux rien ne p\u00e8se",
        "start": 1067.5,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "rien dans l'annexion et dans un sondage",
        "start": 1068.82,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "un bon l'huile incarne quelque chose qui",
        "start": 1070.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "n'est pas \u00e9limin\u00e9 simplement parce qu'il",
        "start": 1072.87,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "a fait un doigt d'honneur ou parce",
        "start": 1074.52,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu'une partie des m\u00e9dias qui l'ont",
        "start": 1075.96,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "beaucoup encens\u00e9 madame keller tout de",
        "start": 1077.31,
        "duration": 5.49
    },
    {
        "text": "m\u00eame deux cent trente articles \u00e9crits",
        "start": 1080.46,
        "duration": 6.1
    },
    {
        "text": "par jour 13000 depuis le d\u00e9but septembre",
        "start": 1082.8,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "c'est un pilonnage absolument inou\u00efe",
        "start": 1086.56,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "vous aussi en d\u00e9battant avec lui vous",
        "start": 1088.75,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "avez aussi int\u00e9grer l'id\u00e9e qu'il est",
        "start": 1091.39,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "elle est l\u00e0 est tr\u00e8s pr\u00e9sent et qu'il",
        "start": 1093.31,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "comptait alors bape par la force des",
        "start": 1094.93,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "choses une fois que il a \u00e9t\u00e9 gonfl\u00e9 \u00e0",
        "start": 1097.75,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "l'h\u00e9lium comme \u00e7a il \u00e9tait l\u00e0 et puis",
        "start": 1099.46,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "moi j'ai voulu faire quelque chose dont",
        "start": 1101.77,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "je me f\u00e9licite tous les jours parce que",
        "start": 1103.87,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "jean j\u00e9 l'\u00e9cho je ne m'\u00e9tais pas tromp\u00e9",
        "start": 1106.72,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "dans le le pressentiment quel \u00e9tait ce",
        "start": 1109.09,
        "duration": 6.09
    },
    {
        "text": "pressentiment c'est que vu depuis le la",
        "start": 1111.19,
        "duration": 6.57
    },
    {
        "text": "population et notamment les antiracistes",
        "start": 1115.18,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "et notamment ceux qui n'aiment pas qu'on",
        "start": 1117.76,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "maltraite les musulmans \u00e0 commencer par",
        "start": 1120.4,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "les musulmans m\u00eame sont des gens plut\u00f4t",
        "start": 1122.02,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pacifique avait l'impression que toute",
        "start": 1123.49,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "la classe m\u00e9diatico politique comme ils",
        "start": 1126.1,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "disent \u00e9tait d'accord pour penser qu'\u00e0",
        "start": 1128.17,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des degr\u00e9s divers les musulmans",
        "start": 1130.78,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "repr\u00e9sentait un danger en france donc",
        "start": 1132.55,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "entendre un homme comme moi",
        "start": 1134.5,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "sur un plateau de t\u00e9l\u00e9 tenir t\u00eate \u00e0 un",
        "start": 1136.29,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "autre pendant plus d'une heure et lui",
        "start": 1138.82,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "dire monsieur vous n'avez pas honte de",
        "start": 1140.44,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "parler comme \u00e7a nous ne nous permettrons",
        "start": 1141.67,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pas de montrer du doigt nos compatriotes",
        "start": 1143.47,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "qui s'appelle mohamed puisqu'il s'en",
        "start": 1146.02,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "\u00e9tait pris aux pr\u00e9noms \u00e7a a \u00e9t\u00e9 si vous",
        "start": 1147.43,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "voulez un soulagement pour j'ose le dire",
        "start": 1149.71,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "des millions de personnes qui sont dit",
        "start": 1152.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "ah bon quand m\u00eame tout le monde n'est",
        "start": 1154.3,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "pas d'accord avec ce type donc moi j'ai",
        "start": 1156.16,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "mesur\u00e9 qu'il y avait notamment il faut",
        "start": 1159.1,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "appeler les choses par leur nom dans la",
        "start": 1161.59,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "population musulmane une peur qui \u00e9tait",
        "start": 1163.03,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "en train de se r\u00e9pandre que demain soit",
        "start": 1164.89,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "tra\u00eetrise dans notre pays voil\u00e0 alors",
        "start": 1167.5,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "oui il faut le combattre jeu je ne",
        "start": 1169.39,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "comprends pas qu'on puisse dire j'ai",
        "start": 1171.7,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "fait pareil avec madame le pen je suis",
        "start": 1172.96,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "all\u00e9 \u00e0 sa rencontre dans sur des",
        "start": 1175.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "plateaux de t\u00e9l\u00e9 pourquoi parce que j'ai",
        "start": 1176.32,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "le privil\u00e8ge de l'\u00e2ge on a tout essay\u00e9",
        "start": 1178.72,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "quand monsieur le pen est arriv\u00e9e sur la",
        "start": 1180.82,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne publique on avait dit monsieur",
        "start": 1182.77,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "cambad\u00e9lis avait invent\u00e9 l'expression",
        "start": 1184.24,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "c'\u00e9tait le harc\u00e8lement d\u00e9mocratique",
        "start": 1185.74,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "alors on allait \u00e0 la porte des meetings",
        "start": 1187.6,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "on criait qu'il a servi \u00e0 rien \u00e0 rien du",
        "start": 1189.25,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "tout tandis que quand on se voit qu'on",
        "start": 1191.56,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "\u00e9change des arguments les fran\u00e7ais",
        "start": 1193.96,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "regardent \u00e9coutent se disent ah oui en",
        "start": 1195.91,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "fait il a raison oui c'est vrai c'est",
        "start": 1197.86,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "excessif mais si cette dame au sujet le",
        "start": 1200.44,
        "duration": 3.76
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat que vous esp\u00e9rez que vous attendez",
        "start": 1202.52,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon c'est le d\u00e9bat fasse",
        "start": 1204.2,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "emmanuel macron oui oui parce que le",
        "start": 1205.61,
        "duration": 7.47
    },
    {
        "text": "v\u00e9ritable enjeu de la situation 7 au",
        "start": 1209.15,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "fond vous avez trois lignes qui sont l\u00e0",
        "start": 1213.08,
        "duration": 4.73
    },
    {
        "text": "celles de monsieur zemmour on conna\u00eet",
        "start": 1214.91,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "et puis de l'autre c\u00f4t\u00e9 il ya celle de",
        "start": 1217.81,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "monsieur macron qui est la ligne",
        "start": 1220.25,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "dominante dans le monde le lib\u00e9ralisme",
        "start": 1221.69,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique sa porte plusieurs noms mais",
        "start": 1224.45,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "c'est toujours la m\u00eame chose destruction",
        "start": 1226.25,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "des services publics march\u00e9s partout",
        "start": 1228.11,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "tout transform\u00e9 en marchandise et puis",
        "start": 1229.76,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "un \u00e9tat fort violent autoritaire et puis",
        "start": 1231.92,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "la troisi\u00e8me hypoth\u00e8se celle que j'ai",
        "start": 1235.07,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "incarn\u00e9 ma mani\u00e8re peut-\u00eatre pas le seul",
        "start": 1237.32,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "mais que j'incarne que je veux incarner",
        "start": 1238.88,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "qui est l'hypoth\u00e8se de cette ligne",
        "start": 1240.65,
        "duration": 7.41
    },
    {
        "text": "politique \u00e9colo sociale enfin bref les",
        "start": 1245.3,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "r\u00e9publicains jusqu'au bout on appelle \u00e7a",
        "start": 1248.06,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "comme on veut alors \u00e9videmment le gros",
        "start": 1249.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "morceau c'est monsieur macron parce que",
        "start": 1252.17,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "c'est lui qui est au pouvoir parce qu'il",
        "start": 1253.94,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "est en campagne parce qu'il utilise tous",
        "start": 1255.29,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "les moyens de la r\u00e9publique pour \u00e7a et",
        "start": 1256.97,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "que c'est lui qui incarne notre \u00e9poque",
        "start": 1258.92,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "il est \u00e0 l'image des nord-am\u00e9ricains des",
        "start": 1261.23,
        "duration": 6.12
    },
    {
        "text": "\u00e9conomies dominantes et qui sont dans",
        "start": 1264.17,
        "duration": 5.94
    },
    {
        "text": "une impasse va on va c'est un nom qui si",
        "start": 1267.35,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "vous vrai pardon je termine l\u00e0 dessus",
        "start": 1270.11,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pour dire c'est un monde qui a atteint",
        "start": 1271.4,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sa limite ils ont montr\u00e9 leur incapacit\u00e9",
        "start": 1272.96,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dans la maison d'amy et maintenant je",
        "start": 1275.81,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "pense qu' il ne peut provoquer depuis la",
        "start": 1278.09,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "coop 26 on le sait que des catastrophes",
        "start": 1280.34,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9ment fait on va voir comment vous",
        "start": 1282.62,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "le vous le voyez \u00e0 travers les dossiers",
        "start": 1284.36,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "aussi du du moment qu'ils sont tr\u00e8s",
        "start": 1286.1,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "concret tr\u00e8s importants les uns les",
        "start": 1287.96,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "autres on va regarder ce qui se passe en",
        "start": 1289.22,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "guadeloupe dans un instant je voudrais",
        "start": 1291.02,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "juste vous poser une question dans le",
        "start": 1292.13,
        "duration": 4.09
    },
    {
        "text": "paysage politique",
        "start": 1294.44,
        "duration": 4.599
    },
    {
        "text": "un embarras questionnements autour de",
        "start": 1296.22,
        "duration": 5.579
    },
    {
        "text": "nicolas hulot il me suit au reportage",
        "start": 1299.039,
        "duration": 4.741
    },
    {
        "text": "d'envoy\u00e9 sp\u00e9cial une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1301.799,
        "duration": 4.291
    },
    {
        "text": "ouverte par le parquet de paris les",
        "start": 1303.78,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "faits sont prescrits nicolas hulot est",
        "start": 1306.09,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sum\u00e9 innocent il y \u00e0 la lib\u00e9ration de",
        "start": 1307.679,
        "duration": 4.441
    },
    {
        "text": "la parole mais vous l'avez tr\u00e8s bien vu",
        "start": 1310.83,
        "duration": 3.599
    },
    {
        "text": "aussi un d\u00e9bat sur le tribunal",
        "start": 1312.12,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "m\u00e9diatique la pr\u00e9somption d'innocence",
        "start": 1314.429,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "quelles le\u00e7ons tirer de ce qui s'est",
        "start": 1316.23,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "pass\u00e9 sachant que des voix s'\u00e9l\u00e8vent en",
        "start": 1318.09,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "ce moment pour dire le gouvernement pour",
        "start": 1319.919,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "son soutien en 2018 doit s'expliquer",
        "start": 1321.36,
        "duration": 3.41
    },
    {
        "text": "voir s'excuser",
        "start": 1323.28,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "alors c'est ce qui \u00e9tait assez difficile",
        "start": 1324.77,
        "duration": 5.95
    },
    {
        "text": "c'est que nous sommes tous plac\u00e9s dans",
        "start": 1328.53,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "une sorte de contradiction je ne vois",
        "start": 1330.72,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "pas qui pourrait dire que ce n'est pas",
        "start": 1332.34,
        "duration": 3.98
    },
    {
        "text": "une bonne chose que la parole se lib\u00e8re",
        "start": 1334.5,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "parce que si elle ne l'avait pas fait \u00e7a",
        "start": 1336.32,
        "duration": 5.5
    },
    {
        "text": "continuerait et \u00e7a continuerait dans la",
        "start": 1339.48,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "m\u00eame impunit\u00e9 et surtout dans la m\u00eame",
        "start": 1341.82,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "incapacit\u00e9 \u00e0 prendre conscience j",
        "start": 1344.52,
        "duration": 4.769
    },
    {
        "text": "insiste je crois que nous autres tous",
        "start": 1346.53,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "sommes avons \u00e0 nous poser de graves et",
        "start": 1349.289,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieuses questions sur la mani\u00e8re avec",
        "start": 1352.26,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "laquelle nous \u00e9levons nos fils et quel",
        "start": 1353.85,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "mod\u00e8le nous leur donnons de virilit\u00e9 et",
        "start": 1356.07,
        "duration": 5.099
    },
    {
        "text": "quels mod\u00e8les nous leur donnons de",
        "start": 1358.89,
        "duration": 5.7
    },
    {
        "text": "comportement \u00e0 l'\u00e9gard des femmes donc",
        "start": 1361.169,
        "duration": 5.911
    },
    {
        "text": "cette prise de conscience elle permet \u00e0",
        "start": 1364.59,
        "duration": 4.459
    },
    {
        "text": "la fois",
        "start": 1367.08,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "d'assumer la violence qui a \u00e9t\u00e9 subie",
        "start": 1369.049,
        "duration": 4.51
    },
    {
        "text": "donc de dire oui c'est une violence oui",
        "start": 1371.61,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "c'est insupportable oui nous devons",
        "start": 1373.559,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "rendre justice \u00e0 celles qui en ont \u00e9t\u00e9",
        "start": 1375.33,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "victimes",
        "start": 1377.64,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "et puis \u00e7a c'est une chose et puis apr\u00e8s",
        "start": 1378.299,
        "duration": 4.531
    },
    {
        "text": "on est tous \u00e0 dire oui mais alors \u00e7a",
        "start": 1380.789,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "s'appelle plus la justice puisque \u00e0 une",
        "start": 1382.83,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "pr\u00e9somption d'innocence et bien c'est l\u00e0",
        "start": 1384.72,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "que sans doute se trouve la plus grande",
        "start": 1386.76,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "difficult\u00e9 c'est l\u00e0 qu'il faut la",
        "start": 1387.87,
        "duration": 3.809
    },
    {
        "text": "r\u00e9soudre il faut que la justice fasse",
        "start": 1389.4,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "son travail et alors il y aura plus",
        "start": 1391.679,
        "duration": 3.891
    },
    {
        "text": "besoin d'eux d'autres le fassent que",
        "start": 1393.6,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quand une femme va se plaindre on ne",
        "start": 1395.57,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "commence pas par consid\u00e9rer que c'est",
        "start": 1398.01,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre pas vrai ce qu'elle raconte",
        "start": 1399.57,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "que la personne qui est mise en cause",
        "start": 1400.59,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "soit imm\u00e9diatement entendu ne serait ce",
        "start": 1402.99,
        "duration": 4.319
    },
    {
        "text": "que pour l'obliger \u00e9ventuellement \u00e0 se",
        "start": 1405.179,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "ressaisir et \u00e0 ne pas passer \u00e0 l'acte",
        "start": 1407.309,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "j'ai lu des statistiques assez",
        "start": 1409.26,
        "duration": 4.22
    },
    {
        "text": "terrifiante sur le sujet montrant que",
        "start": 1411.03,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "presque je crois le quart des femmes qui",
        "start": 1413.48,
        "duration": 4.569
    },
    {
        "text": "ont \u00e9t\u00e9 ce plan n'ont pas \u00e9t\u00e9 prises au",
        "start": 1416.429,
        "duration": 3.151
    },
    {
        "text": "s\u00e9rieux et leurs doutes et leurs",
        "start": 1418.049,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "plaintes class\u00e9es sans suite donc tout",
        "start": 1419.58,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "\u00e7a montre qu'il ya une d\u00e9faillance",
        "start": 1423.059,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "ce sujet n'est pas pris au s\u00e9rieux comme",
        "start": 1425.1,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ils devraient l'\u00eatre avec les m\u00e9thodes",
        "start": 1427.53,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "pour le traiter comme comme le propose",
        "start": 1429.33,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "des associations qui parle d'un milliard",
        "start": 1431.88,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 mettre sur la table puisqu'il faut",
        "start": 1433.65,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "bien que \u00e7a se finisse par des chiffres",
        "start": 1435.99,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mais pour quoi faire pour former pour",
        "start": 1437.34,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "accueillir les femmes homos et sont en",
        "start": 1439.5,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "danger elle et nos enfants parce que ses",
        "start": 1441.36,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "enfants sont une autre \u00e0 tout cela une",
        "start": 1444.9,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "certaine mani\u00e8re et ainsi de suite",
        "start": 1446.28,
        "duration": 5.42
    },
    {
        "text": "form\u00e9e et puis r\u00e9parer les d\u00e9g\u00e2ts aider",
        "start": 1448.83,
        "duration": 6.18
    },
    {
        "text": "les gens \u00e0 sortir de leur enfermement de",
        "start": 1451.7,
        "duration": 6.959
    },
    {
        "text": "l'heure de leur blessure de leur repli",
        "start": 1455.01,
        "duration": 6.899
    },
    {
        "text": "pour pour expulser tous que cette",
        "start": 1458.659,
        "duration": 5.291
    },
    {
        "text": "situation a pu contenir d'horrible et",
        "start": 1461.909,
        "duration": 5.701
    },
    {
        "text": "qui d\u00e9forme \u00e0 la fois les les femmes et",
        "start": 1463.95,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "puis quand toutes ces violences sont",
        "start": 1467.61,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "commises en pr\u00e9sence des enfants parce",
        "start": 1469.26,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "que l\u00e0 j'ai un peu d\u00e9bord\u00e9 vous \u00eates sur",
        "start": 1471.09,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "le flanc ce oui oui pour moi il ya un",
        "start": 1472.59,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "lien profond entre plus assez l'id\u00e9e que",
        "start": 1474.659,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "comme le disait zemmour les femmes sont",
        "start": 1476.97,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "le butin des hommes \u00e0 lui l'a \u00e9crit \u00e7a",
        "start": 1478.919,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "bon personne ne lui demandait des",
        "start": 1480.809,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "comptes l\u00e0 dessus mais je pense que \u00e7a a",
        "start": 1482.789,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 fait quelques revues mais j'esp\u00e8re",
        "start": 1484.62,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "bien quelqu'un va finir par dire qu'on",
        "start": 1486.15,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "ne permet pas que des choses pareilles",
        "start": 1487.62,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "souhait\u00e9 qu'il a \u00e9t\u00e9 un terrain va trop",
        "start": 1488.73,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "loin quoi et vous voyez n'emp\u00eache que \u00e7a",
        "start": 1490.38,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 assum\u00e9e politiquement par des gens",
        "start": 1492.72,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "qui trouvent que c'est un comportement",
        "start": 1494.549,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "normal bon voil\u00e0 ce que g\u00e9rant dira",
        "start": 1495.63,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre que c'est pas sp\u00e9cialement une",
        "start": 1498.27,
        "duration": 4.289
    },
    {
        "text": "solution que j'apporte l\u00e0 mais en tout",
        "start": 1500.58,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "cas \u00e7a montre que on peut t'on plaques",
        "start": 1502.559,
        "duration": 4.021
    },
    {
        "text": "on ne peut pas au nom de la pr\u00e9somption",
        "start": 1504.87,
        "duration": 4.169
    },
    {
        "text": "d'innocence dire personne ne doit parler",
        "start": 1506.58,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "alors \u00e7a c'est frais insupportable parce",
        "start": 1509.039,
        "duration": 3.721
    },
    {
        "text": "que rien n'avance ray est donc ce",
        "start": 1510.96,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "mouvement a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9rateur pour toute la",
        "start": 1512.76,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "soci\u00e9t\u00e9 j'en profite vraiment pour dire",
        "start": 1514.44,
        "duration": 5.369
    },
    {
        "text": "que \u00e9videmment tout homme tout homme de",
        "start": 1516.78,
        "duration": 5.129
    },
    {
        "text": "tout individu de tout \u00eatre humain de",
        "start": 1519.809,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "sexe masculin n'a pas vocation est un",
        "start": 1521.909,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "criminel ou un pr\u00e9dateur 1 mais on doit",
        "start": 1523.919,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "beaucoup s'interrogeaient sur la mani\u00e8re",
        "start": 1526.409,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "avec laquelle on \u00e9duque les gar\u00e7ons",
        "start": 1528.059,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "parce que les \u00eatres humains sont d'abord",
        "start": 1531.03,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "des \u00eatres de culture des aides sociaux",
        "start": 1532.98,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "qui sont le r\u00e9sultat d'une \u00e9ducation non",
        "start": 1534.72,
        "duration": 4.589
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a ne tombe pas par hasard c'est le",
        "start": 1536.88,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat alors les femmes disaient c'est",
        "start": 1539.309,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "juste que c'est une structure invisible",
        "start": 1541.53,
        "duration": 3.029
    },
    {
        "text": "qui est \u00e0 l'oeuvre \u00e7a s'appelle le",
        "start": 1543.24,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "patriarcat qui est ant\u00e9rieur \u00e0 toutes",
        "start": 1544.559,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "les soci\u00e9t\u00e9s politiques et qui",
        "start": 1546.78,
        "duration": 3.629
    },
    {
        "text": "participent \u00e0 toutes \u00e0 chacune d'entre",
        "start": 1548.429,
        "duration": 4.051
    },
    {
        "text": "elle qui donne \u00e0 l'homme un privil\u00e8ge et",
        "start": 1550.409,
        "duration": 4.381
    },
    {
        "text": "un pouvoir sp\u00e9cifique qui lui permet \u00e0",
        "start": 1552.48,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "certains moments de penser que les",
        "start": 1554.79,
        "duration": 2.98
    },
    {
        "text": "femmes sont sa propri\u00e9t\u00e9 ou",
        "start": 1556.169,
        "duration": 4.241
    },
    {
        "text": "\u00e9ventuellement un butin qu'il peut",
        "start": 1557.77,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "s'approprier j'ouvre \u00e0 un autre dossier",
        "start": 1560.41,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "tout autre dossier mais l'actualit\u00e9",
        "start": 1562.54,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "c'est pas que l'actualit\u00e9 probl\u00e8me de",
        "start": 1565.23,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "fond d'ailleurs vous y consacrer",
        "start": 1567.7,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "vraiment un chapitre particulier",
        "start": 1569.11,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "l'outre-mer s\u00e9bastien lecornu il prend",
        "start": 1571.18,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "la direction des antilles depuis",
        "start": 1573.76,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "quelques heures maintenant parce que",
        "start": 1575.05,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "maintenant son minist\u00e8re estime que la",
        "start": 1576.82,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "donne a chang\u00e9 la situation dans les",
        "start": 1579.34,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "rues s'est calm\u00e9 une feuille de route",
        "start": 1581.14,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "avec les \u00e9lus locaux et l'intersyndicale",
        "start": 1582.34,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "a visiblement \u00e9t\u00e9 cadr\u00e9 pour pouvoir",
        "start": 1584.8,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "discuter sant\u00e9 prix des carburants",
        "start": 1586.72,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "situation de la jeunesse et des",
        "start": 1588.79,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "transports est ce que quelque part vous",
        "start": 1589.93,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "saluer un retour au calme une reprise",
        "start": 1591.85,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "une poursuite du dialogue apr\u00e8s tout en",
        "start": 1595.12,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "se disant que les choses avancent ce",
        "start": 1597.31,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "n'est pas mon r\u00f4le d'ailleurs pardon de",
        "start": 1599.53,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "vous contredire mais justement on avait",
        "start": 1602.56,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "d'abord faire un chapitre et on a dit on",
        "start": 1605.2,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "arr\u00eate avec \u00e7a les outre-mer sont pas \u00e0",
        "start": 1607.45,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "ce chapitre les outre-mer sont concern\u00e9s",
        "start": 1609.58,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "par tous les sujets si bien qu il y en a",
        "start": 1611.98,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "partout plein le mpla le alors pourquoi",
        "start": 1613.51,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l\u00e0 o\u00f9 vous toucher juste ce que moi j'ai",
        "start": 1615.37,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "re finir avec l'abandon des outre-mer \u00e0",
        "start": 1617.68,
        "duration": 6.54
    },
    {
        "text": "notre \u00e0 notre avis les outre mer ne sont",
        "start": 1620.02,
        "duration": 6.48
    },
    {
        "text": "pas les r\u00e9gions ultrap\u00e9riph\u00e9riques comme",
        "start": 1624.22,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "dit la commission europ\u00e9enne elles sont",
        "start": 1626.5,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "en quelque sorte d loupe grossissante de",
        "start": 1629.35,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ce qui se passe partout sur le",
        "start": 1631.9,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "territoire de la france que ce soit la",
        "start": 1633.28,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "france hexagonale",
        "start": 1636.25,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "continental que ce soit la france",
        "start": 1637.77,
        "duration": 4.84
    },
    {
        "text": "d'am\u00e9rique du sud en guyane ou celle des",
        "start": 1639.64,
        "duration": 5.91
    },
    {
        "text": "territoires insulaires la corse mais",
        "start": 1642.61,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "aussi la polyn\u00e9sie fran\u00e7aise etc c'est \u00e0",
        "start": 1645.55,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "dire que les d\u00e9vastations d'un mod\u00e8le",
        "start": 1648.13,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "\u00e9conomique sont arriv\u00e9s maintenant \u00e0 un",
        "start": 1650.11,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "point o\u00f9 elles le sont plus supportables",
        "start": 1652.36,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "simplement pour survivre pourquoi dans",
        "start": 1654.97,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "le cas de la guadeloupe il y a eu",
        "start": 1657.34,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "pendant des ann\u00e9es est tellement",
        "start": 1659.62,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "longtemps bien au del\u00e0 des interdictions",
        "start": 1661.18,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "faites sur le territoire national",
        "start": 1663.52,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "l'utilisation d'un pesticide qui fait",
        "start": 1664.9,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "que dor\u00e9navant 90% c'\u00e9tait le",
        "start": 1666.55,
        "duration": 6.42
    },
    {
        "text": "chlord\u00e9cone 90% des guadeloup\u00e9ens \u00e0 qui",
        "start": 1668.95,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "l'on prend du centre ou du clan du",
        "start": 1672.97,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "chlord\u00e9cone dedans \u00e7a c'est typique",
        "start": 1674.47,
        "duration": 6.3
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultat d'un mod\u00e8le agricole ensuite le",
        "start": 1677.08,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "lot est d\u00e9vast\u00e9e il y \u00e0 des tours de",
        "start": 1680.77,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "r\u00f4le pour avoir de l'eau sur un",
        "start": 1682.84,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "territoire fran\u00e7ais ce n'\u00e9tait pas le",
        "start": 1684.22,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "cas avant parce que tout est d\u00e9vast\u00e9 l\u00e0",
        "start": 1686.17,
        "duration": 3.8
    },
    {
        "text": "aussi c'est l'effondrement des services",
        "start": 1688.39,
        "duration": 4.07
    },
    {
        "text": "publics la privatisation de l'eau comme",
        "start": 1689.97,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "marchandise bref je termine toutes ces",
        "start": 1692.46,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "situations sont sp\u00e9cifiquement",
        "start": 1695.13,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "concentrer sur les territoires de",
        "start": 1697.35,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "insulaires tous les territoires",
        "start": 1698.94,
        "duration": 5.63
    },
    {
        "text": "insulaires et \u00e9loign\u00e9s mais en plus elle",
        "start": 1700.44,
        "duration": 6.72
    },
    {
        "text": "existe aussi dans l'hexagone il faut le",
        "start": 1704.57,
        "duration": 4.0
    },
    {
        "text": "temps que les gens r\u00e9alisent que la",
        "start": 1707.16,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "crise de l'eau est d\u00e9j\u00e0 dans l'hexagone",
        "start": 1708.57,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "que la crise des pesticides et dans",
        "start": 1710.04,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "l'hexagone que le carburant cher c'est",
        "start": 1712.02,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "dans l'hexagone et parce qu'on m'a",
        "start": 1714.21,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "\u00e9loign\u00e9 tout de tout et puis en plus il",
        "start": 1716.04,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ya des raisons un peu si vous voulez",
        "start": 1717.78,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "plus sp\u00e9cifiques et plus insupportable",
        "start": 1719.91,
        "duration": 5.399
    },
    {
        "text": "par exemple dans les dom-tom notamment",
        "start": 1721.83,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "en guadeloupe",
        "start": 1725.309,
        "duration": 2.971
    },
    {
        "text": "la nourriture est plus sucr\u00e9e pour cr\u00e9er",
        "start": 1726.15,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "des addictions sacr\u00e9 des addictions",
        "start": 1728.28,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "qu'ailleurs donc des crises de diab\u00e8te",
        "start": 1729.78,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "qui fait que la population est plus",
        "start": 1731.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "malade qu'ailleurs le gouvernement a \u00e0 c",
        "start": 1733.2,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond s\u00e9bastien lecornu avant de partir",
        "start": 1735.54,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "a r\u00e9pondu au jdd sur l'acc\u00e8s \u00e0 l'eau et",
        "start": 1737.34,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "dit qu'il veut r\u00e9gler le probl\u00e8me pour",
        "start": 1739.59,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "2027 il parle depuis ceux de probl\u00e8mes",
        "start": 1740.88,
        "duration": 5.46
    },
    {
        "text": "de puissance du public de puissance ce",
        "start": 1743.82,
        "duration": 4.979
    },
    {
        "text": "public local pardon qui est en \u00e9chec il",
        "start": 1746.34,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "dit qu'il ya des budgets qui sont sur la",
        "start": 1748.799,
        "duration": 3.361
    },
    {
        "text": "table sur tout ce qui a marqu\u00e9 vous le",
        "start": 1750.6,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "savez bien c'est cette d\u00e9claration sur",
        "start": 1752.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l'autonomie c'est de dire que le",
        "start": 1753.51,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "gouvernement se dit pr\u00eat \u00e0 en parler il",
        "start": 1755.82,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "pr\u00e9cise que c'est pas l'ind\u00e9pendance et",
        "start": 1757.41,
        "duration": 3.509
    },
    {
        "text": "pour lui c'est bas\u00e9 sur le fait que",
        "start": 1759.48,
        "duration": 3.23
    },
    {
        "text": "notamment des \u00e9lus auraient fait",
        "start": 1760.919,
        "duration": 4.831
    },
    {
        "text": "remonter cette demande d'autonomie alors",
        "start": 1762.71,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "on va d'abord si c'est une demande",
        "start": 1765.75,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pourquoi ne parle pas bien s\u00fbr si vous",
        "start": 1767.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "voyez une d\u00eeme et certains oui oui j'y",
        "start": 1769.38,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "vois bien s\u00fbr un inconv\u00e9nient c mais je",
        "start": 1771.12,
        "duration": 4.559
    },
    {
        "text": "commence d'abord par prendre le d\u00e9but de",
        "start": 1773.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "votre question puisque tout cela est",
        "start": 1775.679,
        "duration": 3.081
    },
    {
        "text": "pris en compte",
        "start": 1777.54,
        "duration": 2.99
    },
    {
        "text": "le statut",
        "start": 1778.76,
        "duration": 4.419
    },
    {
        "text": "le chlord\u00e9cone puisqu'on a d\u00e9cid\u00e9",
        "start": 1780.53,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "l'ouverture des proc\u00e9dures judiciaires",
        "start": 1783.179,
        "duration": 5.071
    },
    {
        "text": "rien n'\u00e9tait fait l'eau bon donc il ya",
        "start": 1785.01,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "une preuve qui a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e c'est en",
        "start": 1788.25,
        "duration": 6.179
    },
    {
        "text": "se mobilisant et en s'engageant dans",
        "start": 1790.2,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "l'action sociale qu'on obtient des",
        "start": 1794.429,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "r\u00e9sultats sinon il ne se passe rien",
        "start": 1795.87,
        "duration": 4.799
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat le gouvernement s'en fout laisse",
        "start": 1798.059,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "les gens sans eau pendant des mois parce",
        "start": 1800.669,
        "duration": 3.481
    },
    {
        "text": "que la question de l'eau nous avons",
        "start": 1802.47,
        "duration": 3.02
    },
    {
        "text": "commenc\u00e9 \u00e0",
        "start": 1804.15,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "l'agit\u00e9e \u00e0 la mettre sur le devant de la",
        "start": 1805.49,
        "duration": 4.15
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne alors que d\u00e9j\u00e0 les guadeloup\u00e9ens",
        "start": 1808.11,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "protest\u00e9 dans le silence \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la",
        "start": 1809.64,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mission qu'a conduit mathilde de",
        "start": 1811.62,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "panneaux d\u00e9put\u00e9 insoumise qui a fait la",
        "start": 1813.51,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "commission d' enqu\u00eate sur le cas qui",
        "start": 1815.79,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "acquiesce a de nouveau sonn\u00e9 l alarme",
        "start": 1817.35,
        "duration": 4.61
    },
    {
        "text": "mais il ne se passait rien donc c'est",
        "start": 1819.3,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "bien la mobilisation de la population",
        "start": 1821.96,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "elle m\u00eame qui produit des r\u00e9sultats une",
        "start": 1823.73,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fois que j'ai dit \u00e7a je demande qu'on",
        "start": 1825.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "ram\u00e8ne cette r\u00e9alit\u00e9 aussi \u00e0 l'hexagone",
        "start": 1827.66,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "si vous ne faites rien il se produira",
        "start": 1830.09,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "rien si vous n'allez pas voter dans",
        "start": 1831.83,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "trois mois ne vous attendez pas \u00e0 ce que",
        "start": 1833.6,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "quoi que ce soit changent en mieux si",
        "start": 1835.669,
        "duration": 4.351
    },
    {
        "text": "vous vous mobilisez si vous allez voter",
        "start": 1837.86,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "vous avez une probabilit\u00e9 que \u00e7a se",
        "start": 1840.02,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "passe mieux la preuve par la guadeloupe",
        "start": 1842.09,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "quant \u00e0 l'autonomie alors d'ouvrir ce",
        "start": 1843.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "d\u00e9bat si le ministre dit que \u00e7a a \u00e9t\u00e9",
        "start": 1845.78,
        "duration": 2.88
    },
    {
        "text": "une remont\u00e9e d'\u00e9lus certains disent la",
        "start": 1847.16,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "sc\u00e8ne d'une mani\u00e8re de les mettre aussi",
        "start": 1848.66,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "face \u00e0 leur responsabilit\u00e9 ou la preuve",
        "start": 1849.83,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "qu'on est plus dense et une mani\u00e8res",
        "start": 1851.87,
        "duration": 2.939
    },
    {
        "text": "deux autres \u00e0 l'autre argument du",
        "start": 1853.4,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "minist\u00e8re et du minist\u00e8re c'est de dire",
        "start": 1854.809,
        "duration": 4.471
    },
    {
        "text": "ces territoires refusent la vaccination",
        "start": 1856.16,
        "duration": 5.759
    },
    {
        "text": "obligatoire pour les soignants au ces la",
        "start": 1859.28,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "loi dans l'hexagone s'ils veulent une",
        "start": 1861.919,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "loi diff\u00e9rencier alors mettons sur la",
        "start": 1863.75,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "table une solution comme l'autonomie bon",
        "start": 1866.0,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "elle a un chat plein de raisons pour",
        "start": 1867.679,
        "duration": 4.801
    },
    {
        "text": "lesquelles tout \u00e7a c'est une grosse",
        "start": 1869.21,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "diversion parce que quand des gens sont",
        "start": 1872.48,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "dans la rue parce qu'on suspend du",
        "start": 1874.04,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "personnel dans les h\u00f4pitaux parce que",
        "start": 1875.99,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "l'essence co\u00fbte trop cher parce que les",
        "start": 1877.97,
        "duration": 3.209
    },
    {
        "text": "prix ont pas \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9e que c est qu on",
        "start": 1879.47,
        "duration": 3.449
    },
    {
        "text": "r\u00e9pond ah bah nous allons engager une",
        "start": 1881.179,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "r\u00e9forme institutionnelle",
        "start": 1882.919,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "c'est une mani\u00e8re un peu de se moquer du",
        "start": 1884.179,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "monde mais puisque le sujet sur la table",
        "start": 1886.13,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "vous notez bien pas mon initiative \u00e0",
        "start": 1888.11,
        "duration": 5.73
    },
    {
        "text": "celle du gouvernement alors allons au",
        "start": 1891.26,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "bout oui c'est vrai il y a dans toute",
        "start": 1893.84,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "une s\u00e9rie de territoires \u00e9loign\u00e9s de la",
        "start": 1896.51,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "france europ\u00e9enne du territoire europ\u00e9en",
        "start": 1899.48,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "de la france",
        "start": 1901.34,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "les territoires insulaires pour",
        "start": 1903.08,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "l'essentiel mais comme la guyane n'est",
        "start": 1904.58,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "pas une \u00eele contrairement \u00e0 ce qu'a dit",
        "start": 1906.98,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "le monsieur macron j'utilise le terme",
        "start": 1908.45,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "\u00e9loign\u00e9 de l'hexagone bon mais tout le",
        "start": 1910.22,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "monde a compris que c'est",
        "start": 1913.25,
        "duration": 2.01
    },
    {
        "text": "essentiellement tous ceux qui se",
        "start": 1914.0,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "trouvent dans une situation insulaire",
        "start": 1915.26,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "tous disent qu' il faut de nouvelles",
        "start": 1917.0,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "mani\u00e8res de g\u00e9rer ces territoires et",
        "start": 1920.48,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s avoir appartenu personnellement",
        "start": 1922.64,
        "duration": 4.64
    },
    {
        "text": "une toute autre tradition qui se voulait",
        "start": 1925.07,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat unitaire point final qui",
        "start": 1927.28,
        "duration": 4.029
    },
    {
        "text": "correspond d'ailleurs \u00e0 ce qu est l",
        "start": 1930.08,
        "duration": 2.969
    },
    {
        "text": "intention au d\u00e9part de ceux qui ont",
        "start": 1931.309,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "demand\u00e9 que la martinique la guadeloupe",
        "start": 1933.049,
        "duration": 4.921
    },
    {
        "text": "la r\u00e9union soit des d\u00e9partements",
        "start": 1935.51,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais que le statut de d\u00e9partement \u00e7a",
        "start": 1937.97,
        "duration": 4.04
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 le cas aussi pour mayotte bon",
        "start": 1940.1,
        "duration": 4.1
    },
    {
        "text": "maintenant je dis que j'ai entendu ce",
        "start": 1942.01,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "que m'ont dit et r\u00e9p\u00e9t\u00e9 des amis tr\u00e8s",
        "start": 1944.2,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "chers et les \u00e9lus de pratiquement tous",
        "start": 1946.81,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "les territoires insulaires c'est au",
        "start": 1949.21,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "poids que je crois \u00eatre le seul \u00e0 m'\u00eatre",
        "start": 1950.59,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "engag\u00e9 pour dire que puisque la",
        "start": 1953.41,
        "duration": 5.25
    },
    {
        "text": "polyn\u00e9sie fran\u00e7aise b\u00e9n\u00e9ficie de",
        "start": 1956.14,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "l'article 74 de la constitution qui lui",
        "start": 1958.66,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "permet d'avoir quasiment un gouvernement",
        "start": 1961.09,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "local mais pour les questions",
        "start": 1963.67,
        "duration": 4.95
    },
    {
        "text": "r\u00e9galiennes 7 la patrie qui les portent",
        "start": 1965.02,
        "duration": 6.27
    },
    {
        "text": "et bien pour ma part d\u00e8s lors que les",
        "start": 1968.62,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "corses ont vot\u00e9 trois fois ont vot\u00e9 pour",
        "start": 1971.29,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "\u00e9lire trois d\u00e9put\u00e9s autonomie sur quatre",
        "start": 1973.51,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "et deux fois pour une majorit\u00e9",
        "start": 1975.61,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "territorial autonomiste pour ma part",
        "start": 1977.37,
        "duration": 5.14
    },
    {
        "text": "j'entends ce qu'ils me disent sur",
        "start": 1980.77,
        "duration": 4.129
    },
    {
        "text": "l'article 74",
        "start": 1982.51,
        "duration": 4.669
    },
    {
        "text": "cliquez \u00e0 la corse et je m'engage si je",
        "start": 1984.899,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "suis \u00e9lu pr\u00e9sident de la r\u00e9publique \u00e0 ce",
        "start": 1987.179,
        "duration": 3.271
    },
    {
        "text": "que cette question soit mise",
        "start": 1988.799,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "imm\u00e9diatement sur la table pour en",
        "start": 1990.45,
        "duration": 3.389
    },
    {
        "text": "parler \u00e7a vaudra pour d'autres mais je",
        "start": 1991.859,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ne substitue pas cette question de",
        "start": 1993.839,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "l'autonomie \u00e0 celle de l'\u00e9galit\u00e9 car on",
        "start": 1995.789,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "peut avoir des territoires qui sont",
        "start": 1998.639,
        "duration": 5.191
    },
    {
        "text": "autonomes gouverner de mani\u00e8re autonome",
        "start": 2000.769,
        "duration": 5.671
    },
    {
        "text": "dans la r\u00e9publique fran\u00e7aise mais",
        "start": 2003.83,
        "duration": 4.529
    },
    {
        "text": "l'exigence d'\u00e9galit\u00e9 entre nous reste",
        "start": 2006.44,
        "duration": 4.409
    },
    {
        "text": "intacte or monsieur le cornu a dit vous",
        "start": 2008.359,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "voulez - d'\u00e9galit\u00e9 donc on va vous",
        "start": 2010.849,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "donner l'autonomie non ce n'est pas ce",
        "start": 2012.889,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "que disent les guadeloup\u00e9ens ils veulent",
        "start": 2014.749,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "avoir une capacit\u00e9 \u00e0 ma\u00eetriser mieux ce",
        "start": 2016.759,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "qui les concerne directement et quels",
        "start": 2019.489,
        "duration": 4.081
    },
    {
        "text": "obstacles y voyons nous mais pour autant",
        "start": 2021.44,
        "duration": 4.109
    },
    {
        "text": "ils ne demandent pas moins d'\u00e9galit\u00e9 par",
        "start": 2023.57,
        "duration": 3.929
    },
    {
        "text": "cons\u00e9quent on ne peut pas penser se",
        "start": 2025.549,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9barrasser de l'exigence d'\u00e9galit\u00e9 en",
        "start": 2027.499,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "parlant d'autonomie celle inverse on",
        "start": 2029.749,
        "duration": 3.77
    },
    {
        "text": "veut de l'autonomie pour \u00eatre plus \u00e9gaux",
        "start": 2031.82,
        "duration": 4.049
    },
    {
        "text": "la r\u00e9ponse de s\u00e9bastien lecornu c'est de",
        "start": 2033.519,
        "duration": 3.52
    },
    {
        "text": "dire en ce qui concerne la vaccination",
        "start": 2035.869,
        "duration": 3.211
    },
    {
        "text": "obligatoire pour les soignants exig\u00e9 que",
        "start": 2037.039,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "la loi ne s'applique pas dans un",
        "start": 2039.08,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "d\u00e9partement revient \u00e0 demander que les",
        "start": 2040.009,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "entiers soient moins prot\u00e9g\u00e9es que dans",
        "start": 2042.169,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "l'hexagone il faut \u00eatre moins comment",
        "start": 2043.94,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "dire dogmatique de sa part ce n'est pas",
        "start": 2046.669,
        "duration": 3.62
    },
    {
        "text": "le sujet",
        "start": 2048.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "d'abord la vaccination n'est pas",
        "start": 2050.289,
        "duration": 5.32
    },
    {
        "text": "obligatoire non mais ind\u00e9pendamment de",
        "start": 2052.73,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'id\u00e9e que chacun s'en fait vacciner",
        "start": 2055.609,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "vous \u00eates vaccin\u00e9 ind\u00e9pendamment la",
        "start": 2057.5,
        "duration": 4.349
    },
    {
        "text": "vaccination n'est pas obligatoire",
        "start": 2059.359,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "le pass annie terre je suis contre est",
        "start": 2061.849,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "une illusion mais je reste sur la",
        "start": 2063.409,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "vaccination si elle n'est pas",
        "start": 2064.789,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "obligatoire au nom de quoi le rendre la",
        "start": 2066.649,
        "duration": 5.101
    },
    {
        "text": "rendre et on obligatoire pour certains",
        "start": 2069.619,
        "duration": 4.591
    },
    {
        "text": "personnels d\u00e8s lors qu'on sait tous que",
        "start": 2071.75,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "le fait d'\u00eatre vaccin\u00e9 n'emp\u00eache pas de",
        "start": 2074.21,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pouvoir \u00eatre contamin\u00e9s et de contaminer",
        "start": 2075.98,
        "duration": 3.359
    },
    {
        "text": "les autres que le fait de repousser au",
        "start": 2077.69,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "31 d\u00e9cembre la vaccination obligatoire",
        "start": 2079.339,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "pour les soignants dans cet agr\u00e9ment",
        "start": 2081.74,
        "duration": 3.149
    },
    {
        "text": "pour une bonne id\u00e9e le 31 d\u00e9cembre",
        "start": 2083.24,
        "duration": 3.119
    },
    {
        "text": "voulait vraiment la nuit du 31 d\u00e9cembre",
        "start": 2084.889,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "soit une \u00e9meute c'est pas possible bon",
        "start": 2086.359,
        "duration": 3.601
    },
    {
        "text": "ils viennent d\u00e9j\u00e0 de voir ce que \u00e7a a",
        "start": 2088.49,
        "duration": 3.569
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 parce que le jour o\u00f9 s'est",
        "start": 2089.96,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "appliqu\u00e9 le fait qu'on suspende et le",
        "start": 2092.059,
        "duration": 3.661
    },
    {
        "text": "personnel ce jour l\u00e0 a commenc\u00e9 le",
        "start": 2093.71,
        "duration": 3.839
    },
    {
        "text": "mouvement est pass\u00e9 d'une manif dans les",
        "start": 2095.72,
        "duration": 4.06
    },
    {
        "text": "rues tous les samedis \u00e0",
        "start": 2097.549,
        "duration": 4.451
    },
    {
        "text": "les \u00e9v\u00e9nements que vous connaissez mais",
        "start": 2099.78,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "je voudrais terminer mon id\u00e9e la",
        "start": 2102.0,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "question qui est pos\u00e9e n'est pas du tout",
        "start": 2103.38,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "formul\u00e9 comme le croit monsieur le corps",
        "start": 2105.27,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'huile se trompe si vous \u00eates dans",
        "start": 2106.86,
        "duration": 5.4
    },
    {
        "text": "l'\u00eele de la guadeloupe que 85 % du",
        "start": 2108.99,
        "duration": 6.6
    },
    {
        "text": "personnel et d\u00e9j\u00e0 vaccin\u00e9es les 15% qui",
        "start": 2112.26,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "ne veulent pas qu'est ce que vous voulez",
        "start": 2115.59,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le redire c'est obligatoire pour vous au",
        "start": 2117.18,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "nom de quoi parce que pour le coup c'est",
        "start": 2119.19,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "pas obligatoire pour les autres donc",
        "start": 2121.32,
        "duration": 2.42
    },
    {
        "text": "c'est l\u00e0 qu'est la rupture d'\u00e9galit\u00e9",
        "start": 2122.7,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "mais admettons encore cette id\u00e9e",
        "start": 2123.74,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "admettons vous avez 15 % dans un h\u00f4pital",
        "start": 2126.12,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "voulait remplacer par qui quand vous",
        "start": 2128.94,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "\u00eates dans l'hexagone vous pouvez",
        "start": 2131.55,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "toujours vous dire ben on va trouver il",
        "start": 2133.08,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ya 180 mille personnes qui ont quitt\u00e9 le",
        "start": 2134.73,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "service hospitalier mais quand vous \u00eates",
        "start": 2136.92,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00e0 la guadeloupe et que vous enlevez 15%",
        "start": 2138.39,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "du personnel vous n'avez qu'un r\u00e9sultat",
        "start": 2140.7,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "le chaos qui peut vouloir le chaos alors",
        "start": 2142.74,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "tout \u00e7a pour appliqu\u00e9e d'une mani\u00e8re",
        "start": 2145.98,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "absurde rigide dire je veux \u00e7a et c'est",
        "start": 2147.3,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a et pas autrement et si vous",
        "start": 2150.06,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "faites autrement que ce que je vous dis",
        "start": 2151.62,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "je vous punit tous alors se cacher",
        "start": 2152.85,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "j'avance sur la question sanitaire \u00e0",
        "start": 2154.38,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "chaque fois je le dis le temps file \u00e7a",
        "start": 2156.54,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "passe vite n'est-il pas \u00e7a passe vite le",
        "start": 2158.52,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "sanitaire jean luc m\u00e9lenchon le variant",
        "start": 2160.89,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "le nouveau arrive on n'a pas toutes les",
        "start": 2162.48,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponses dangerosit\u00e9 etc mais olivier",
        "start": 2164.49,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "v\u00e9ran jugent probable qu'ils soient des",
        "start": 2166.56,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "gens france question tr\u00e8s pragmatique",
        "start": 2167.67,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "des mesures d'isolement ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s",
        "start": 2169.98,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vous savez quand on est contact ou",
        "start": 2172.05,
        "duration": 5.01
    },
    {
        "text": "suspect\u00e9es de l'\u00eatre avec un test pcr",
        "start": 2175.2,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "des pays commencent \u00e0 fermer leurs",
        "start": 2177.06,
        "duration": 2.73
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res est ce que vous dites qu'il",
        "start": 2178.65,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "faut par mesure de pr\u00e9vention en arriver",
        "start": 2179.79,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00e0 ces restrictions pour le pays",
        "start": 2182.4,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "aujourd'hui ben il va falloir faire tout",
        "start": 2183.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "ce qu'on n'a pas fait qu'on a recommand\u00e9",
        "start": 2185.97,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "dix fois de faire et qui n'ont pas fait",
        "start": 2187.8,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "parce qu'\u00e0 chaque fois plein de",
        "start": 2189.81,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pr\u00e9somptions rappelez vous comment s'est",
        "start": 2191.31,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "moqu\u00e9 de moi quand j'ai parl\u00e9 de la",
        "start": 2192.84,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8me vague on en est \u00e0 la cinqui\u00e8me",
        "start": 2194.37,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "alors commen\u00e7ons par dire que il faut",
        "start": 2195.99,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "\u00e9videmment le contr\u00f4le des fronti\u00e8res",
        "start": 2198.42,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "d'une mani\u00e8re beaucoup plus strict",
        "start": 2200.16,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "depuis les pays qui sont dor\u00e9navant",
        "start": 2201.87,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "contamin\u00e9s on le sait deuxi\u00e8mement quand",
        "start": 2204.81,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "on est en france il faut confin\u00e9",
        "start": 2207.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "certaines personnes il faut pour \u00e7a le",
        "start": 2209.13,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "savoir donc il faut que les tests",
        "start": 2211.17,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "redeviennent gratuit puisque le vaccin",
        "start": 2212.79,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "ne suffit pas argument suppl\u00e9mentaire",
        "start": 2214.89,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "pour vous ce nouveau variant pour dire",
        "start": 2216.63,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "qu'il faut la gratuit\u00e9 des bien s\u00fbr",
        "start": 2218.16,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "\u00e9couter pour le r\u00e9veillon vous allez",
        "start": 2219.42,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "faire comment je suppose d'aller faire",
        "start": 2221.1,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "une f\u00eate de famille mais bon ben moi",
        "start": 2222.18,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "aussi je travaille j'aimerais bien quand",
        "start": 2223.86,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "m\u00eame que chacun puisse prendre ses",
        "start": 2225.39,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "responsabilit\u00e9s si je suis contamin\u00e9 je",
        "start": 2226.77,
        "duration": 4.019
    },
    {
        "text": "n'ai pas l'intention de contaminer tout",
        "start": 2229.14,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "famille donc pour que je puisse le",
        "start": 2230.789,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "savoir il nous faut un test je suis",
        "start": 2232.319,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "vaccin\u00e9 c'est gratuit pour moi mais",
        "start": 2233.789,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "j'aurais que \u00e7a soit gratuit pour tout",
        "start": 2235.349,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "le monde que personne puisse dire",
        "start": 2236.489,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "\u00e9coutez moi j'avais pas 40 euros \u00e0",
        "start": 2237.869,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "mettre dans un test donc gpat je me suis",
        "start": 2239.819,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "pas test\u00e9 je suis venue j'\u00e9tais malade",
        "start": 2241.739,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "j'ai rendu tout le monde malade y",
        "start": 2243.509,
        "duration": 3.871
    },
    {
        "text": "compris ce qu'\u00e9tait vacciner donc la",
        "start": 2244.799,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "gratuit\u00e9 des tests mais vous venez",
        "start": 2247.38,
        "duration": 3.869
    },
    {
        "text": "d'\u00e9voquer la question de l' isolement",
        "start": 2249.179,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "depuis le d\u00e9but on dit il faut qu'ils",
        "start": 2251.249,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "aient des structures qui soit adapt\u00e9e",
        "start": 2253.439,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "pour permettre l'isol\u00e9ment si vous \u00eates",
        "start": 2255.059,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 vous savez qu'\u00e0 3 millions de",
        "start": 2257.519,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "fran\u00e7ais qui vivent dans des taudis qui",
        "start": 2259.259,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "sont empil\u00e9s les uns sur les autres et 4",
        "start": 2260.939,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "millions si l'on compte ceux qui sont",
        "start": 2262.799,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "mal log\u00e9es il faut que les gens puissent",
        "start": 2264.449,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "sortir du cadre familial et se confiner",
        "start": 2266.189,
        "duration": 5.31
    },
    {
        "text": "quelque part dans les conditions dignes",
        "start": 2269.669,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "et respectueuse donc il faut qu'il y ait",
        "start": 2271.499,
        "duration": 3.47
    },
    {
        "text": "des places qu'ils soient r\u00e9quisitionn\u00e9s",
        "start": 2274.049,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "dans une h\u00f4tellerie que l'on organise",
        "start": 2274.969,
        "duration": 5.2
    },
    {
        "text": "pour \u00e7a et ainsi de suite le roulement",
        "start": 2277.739,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "il faut arr\u00eater de s'empiler sur les",
        "start": 2280.169,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "quais de gare donc pas tous partir au",
        "start": 2281.819,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "travail et pas tous revenir \u00e0 la m\u00eame",
        "start": 2283.289,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "heure dans les salles de classe il faut",
        "start": 2285.059,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "utiliser en deux mouvements les salles",
        "start": 2286.829,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "de classe pour que les effectifs puisse",
        "start": 2289.499,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "\u00eatre divis\u00e9 par deux et ainsi de suite",
        "start": 2291.299,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "qu'on y met des purificateurs d'air \u00e7a",
        "start": 2293.279,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "fait dix fois qu'on leur dit \u00e7a et \u00e0",
        "start": 2295.319,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "chaque fois il nous dit non non \u00e7a y est",
        "start": 2297.299,
        "duration": 2.79
    },
    {
        "text": "on a r\u00e9gl\u00e9 le probl\u00e8me tout le monde",
        "start": 2298.979,
        "duration": 2.49
    },
    {
        "text": "donne \u00e0 qui veut gagner vous que les",
        "start": 2300.089,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "rapts et est ce que vous craignez une",
        "start": 2301.469,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "campagne succo vide et si je dois partir",
        "start": 2302.609,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "dans les m\u00e9dias tel week-end le week-end",
        "start": 2305.459,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "prochain votre meeting est ce que vous",
        "start": 2306.839,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "allez mettre en place par exemple je",
        "start": 2308.699,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "suis tr\u00e8s concr\u00e8te pas sanitaire jauge",
        "start": 2309.809,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et c'est alors le pass sanitaire ce",
        "start": 2311.609,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "serait ill\u00e9gal il faut combien de",
        "start": 2313.409,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "comprendre \u00e7a la loi et le conseil",
        "start": 2315.779,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "constitutionnel puis l'a dit que ce",
        "start": 2318.299,
        "duration": 5.04
    },
    {
        "text": "serait ill\u00e9gal ce n'est pas acceptable",
        "start": 2320.999,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "donc c'est la loi qui dit ce n'est pas",
        "start": 2323.339,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "acceptable dans une r\u00e9union politique \u00e0",
        "start": 2325.559,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "la veille d'une campagne \u00e9lectorale de",
        "start": 2328.469,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "demander le pass and i ter et",
        "start": 2329.849,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement la loi condamne ceux qui",
        "start": 2330.869,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "font des contr\u00f4les qui ne sont pas",
        "start": 2332.909,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "l\u00e9gaux dont il suffirait qu'une personne",
        "start": 2334.499,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "\u00e0 qui on dise voyant votre pass",
        "start": 2336.569,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "sanitaire dix ou pr\u00e9vient c'est ill\u00e9gal",
        "start": 2339.029,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "je porte plainte et moi le lendemain je",
        "start": 2340.799,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "me retrouve est une plante de plus sur",
        "start": 2342.779,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "les bras de quelqu'un qui dirait",
        "start": 2344.159,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "monsieur m\u00e9lenchon a organis\u00e9 des",
        "start": 2345.689,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "contr\u00f4les donc on n'a pas le droit de le",
        "start": 2347.159,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "faire mettons les choses bien au point",
        "start": 2348.659,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s ce que je crains une campagne choc",
        "start": 2350.519,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "au vide ou \u00e9videmment parce que \u00e7a veut",
        "start": 2352.199,
        "duration": 4.031
    },
    {
        "text": "dire que",
        "start": 2354.749,
        "duration": 3.491
    },
    {
        "text": "le il sera impossible de faire les",
        "start": 2356.23,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "grandes r\u00e9unions dont nous avons besoin",
        "start": 2358.24,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "nous nous qui sommes qui avons besoin \u00e0",
        "start": 2359.83,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "intervalles r\u00e9guliers de nous prouver \u00e0",
        "start": 2363.07,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "nous m\u00eames notre force et aux autres",
        "start": 2364.81,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "pour dire vous voyez on est plus",
        "start": 2366.19,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "nombreux que quand on en a l'air parce",
        "start": 2367.48,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "que ceux qui d\u00e9fendent le monde tel",
        "start": 2369.58,
        "duration": 2.58
    },
    {
        "text": "qu'il est ou pas besoin de montrer leur",
        "start": 2371.02,
        "duration": 2.91
    },
    {
        "text": "force ils ont le monde entier \u00e0 leurs",
        "start": 2372.16,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "mains donc nous on a besoin de ces",
        "start": 2373.93,
        "duration": 3.179
    },
    {
        "text": "rassemblements et puis l'esprit public",
        "start": 2375.34,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "pourrait \u00eatre totalement obs\u00e9d\u00e9e par les",
        "start": 2377.109,
        "duration": 4.201
    },
    {
        "text": "questions de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire est",
        "start": 2379.54,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "attach\u00e9 moins d'int\u00e9r\u00eat aux autres",
        "start": 2381.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "questions qui se posent pour le pays",
        "start": 2383.53,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "donc oui je crains une campagne sous",
        "start": 2384.88,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sous sous urgences sanitaires bien s\u00fbr",
        "start": 2386.619,
        "duration": 4.561
    },
    {
        "text": "mais quand m\u00eame question sur l'enjeu de",
        "start": 2389.14,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 qui est majeur pour les fran\u00e7ais",
        "start": 2391.18,
        "duration": 2.52
    },
    {
        "text": "dans le cadre de cette campagne au del\u00e0",
        "start": 2392.17,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "m\u00eame du coc vie d'un olivier verront",
        "start": 2393.7,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "envisage de relancer l'id\u00e9e d'une grande",
        "start": 2396.49,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "s\u00e9cu si je dois r\u00e9sumer un peu c'est le",
        "start": 2397.93,
        "duration": 5.189
    },
    {
        "text": "r\u00e9gime de base de la s\u00e9cu social pardon",
        "start": 2400.869,
        "duration": 4.621
    },
    {
        "text": "qui \u00e9tendrait son p\u00e9rim\u00e8tre en prenant",
        "start": 2403.119,
        "duration": 4.261
    },
    {
        "text": "aussi une large partie occup\u00e9e par les",
        "start": 2405.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "mutuelles les assureurs les institutions",
        "start": 2407.38,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "de pr\u00e9voyance j'ai regard\u00e9 dans votre",
        "start": 2409.48,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "programme vous dites vous voulez le 100%",
        "start": 2410.65,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "s\u00e9cu en remboursant \u00e0 100% les soins de",
        "start": 2413.38,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "sant\u00e9 prescrit en int\u00e9grant les",
        "start": 2415.3,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "mutuelles dans la s\u00e9curit\u00e9 sociale est",
        "start": 2416.44,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "peut-\u00eatre possibilit\u00e9 d'accord l\u00e0 se",
        "start": 2418.66,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "mettent d'accord je ne crois pas parce",
        "start": 2420.91,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "que c est eux qui gouvernent nous c'est",
        "start": 2422.17,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pas les deux en m\u00eame temps 1 donc si",
        "start": 2423.73,
        "duration": 4.74
    },
    {
        "text": "nous gouvernons nous ferons \u00e7a c'\u00e9tait",
        "start": 2425.8,
        "duration": 5.16
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 dans le programme de 2016 la grande",
        "start": 2428.47,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "ses cuv\u00e9es d'ailleurs pour \u00eatre honn\u00eate",
        "start": 2430.96,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "c'est pas nous qui l'avons invent\u00e9 c'est",
        "start": 2432.4,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "un bras se croisent \u00e0 lui m\u00eame le",
        "start": 2434.17,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "ministre communiste qui a fond\u00e9 la",
        "start": 2435.88,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale et leurs id\u00e9es \u00e0",
        "start": 2437.92,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "l'\u00e9poque c'\u00e9tait la grande s\u00e9cu tout",
        "start": 2439.81,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "\u00e9tait dedans alors \u00e7a ne s'est pas fait",
        "start": 2441.609,
        "duration": 3.991
    },
    {
        "text": "comme \u00e7a parce qu'\u00e0 l'\u00e9poque ya eu des",
        "start": 2444.19,
        "duration": 2.97
    },
    {
        "text": "r\u00e9sistances terrible contre la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2445.6,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "sociale et en particulier tous les",
        "start": 2447.16,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "secteurs de droite disait tout \u00e7a c'est",
        "start": 2449.29,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "du communisme c'est du socialisme pas",
        "start": 2450.82,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "question il faut que les assurances",
        "start": 2453.07,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "priv\u00e9es alors il ya eu des mutuelles qui",
        "start": 2454.45,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "ont jou\u00e9 leur r\u00f4le qui au d\u00e9part \u00e9tait",
        "start": 2456.58,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "sur des segments assez limit\u00e9 parce que",
        "start": 2458.05,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "la s\u00e9cu remboursait bien \u00e0 partir du",
        "start": 2459.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "moment o\u00f9 la s\u00e9cu a commenc\u00e9 \u00e0",
        "start": 2462.25,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "d\u00e9rembourser comme on disait tu gagnes",
        "start": 2463.93,
        "duration": 3.689
    },
    {
        "text": "plus rembourser 1 et que des frais",
        "start": 2465.55,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "nouveaux sont apparus il ya eu un",
        "start": 2467.619,
        "duration": 3.571
    },
    {
        "text": "pullulement des contrats vous savez",
        "start": 2469.54,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "jamais de quoi vous \u00eates vraiment",
        "start": 2471.19,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "prot\u00e9g\u00e9 m\u00eame avec votre compl\u00e9mentaire",
        "start": 2472.84,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "il faut aller re lire les petites lignes",
        "start": 2475.72,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour savoir alors c'est beaucoup de",
        "start": 2476.89,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "chaos on ne sait pas vraiment quand on",
        "start": 2479.02,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "est prot\u00e9g\u00e9 quand vous appliquez ce",
        "start": 2480.46,
        "duration": 4.649
    },
    {
        "text": "suppl\u00e9ment de cotisation si vous \u00eates",
        "start": 2482.98,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "une personne",
        "start": 2485.109,
        "duration": 3.001
    },
    {
        "text": "ag vous payez plus cher parce que vous",
        "start": 2486.25,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "\u00eates \u00e2g\u00e9s et puis les statistiques",
        "start": 2488.11,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "montrent que c'est eux qui sont les",
        "start": 2489.46,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "moins bien rembours\u00e9s alors c'est la",
        "start": 2490.93,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "totale l'in\u00e9galit\u00e9 va se creusant \u00e0",
        "start": 2492.28,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "cause de quoi du fait qu' il y a \u00e0 c\u00f4t\u00e9",
        "start": 2494.68,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "d'un service socialiser la s\u00e9curit\u00e9",
        "start": 2497.2,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "sociale un march\u00e9 et que sur ce march\u00e9",
        "start": 2499.81,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "on compl\u00e8te d'une mani\u00e8re qui est comme",
        "start": 2502.54,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "d'habitude in\u00e9galitaire donc voil\u00e0",
        "start": 2504.58,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "pourquoi je suis partisan d'un seul",
        "start": 2506.26,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "syst\u00e8me \u00e9videmment il faut que le",
        "start": 2508.21,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "personnel des mutuelles soient int\u00e9gr\u00e9s",
        "start": 2509.95,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "au personnel de la s\u00e9curit\u00e9 sociale qui",
        "start": 2512.02,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "perdent pas leur job d'ailleurs on",
        "start": 2513.73,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "pourrait pas s'en passer parce que le",
        "start": 2515.08,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "travail qu'ils font il est n\u00e9cessaire",
        "start": 2516.58,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "par contre on ne paierait plus les frais",
        "start": 2518.26,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "de publicit\u00e9 il y aurait plus de",
        "start": 2521.35,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "comp\u00e9tition donc \u00e7a co\u00fbtera moins cher",
        "start": 2522.55,
        "duration": 4.56
    },
    {
        "text": "la s\u00e9cu co\u00fbtera moins cher et puis on",
        "start": 2524.53,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "pourra donc mieux rembourser tout le",
        "start": 2527.11,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "monde d'une mani\u00e8re \u00e9galitaire donc je",
        "start": 2528.94,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "suis partisan de l'accomplissement du",
        "start": 2530.83,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "r\u00eave de la s\u00e9curit\u00e9 sociale qui est",
        "start": 2533.11,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "chacun donne selon ses moyens et re\u00e7oit",
        "start": 2534.88,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "selon ses besoins que vous soyez riche",
        "start": 2537.1,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "ou pauvre vous serez trait\u00e9 un trait\u00e9",
        "start": 2538.9,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "est soign\u00e9 de la m\u00eame mani\u00e8re alors",
        "start": 2540.97,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "justement riche ou pauvre traitement de",
        "start": 2543.19,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "la m\u00eame mani\u00e8re j'ai juste une question",
        "start": 2544.87,
        "duration": 2.43
    },
    {
        "text": "sur le plafonnement des frais bancaires",
        "start": 2546.01,
        "duration": 2.85
    },
    {
        "text": "\u00e7a existait aussi par le pass\u00e9 dans",
        "start": 2547.3,
        "duration": 4.2
    },
    {
        "text": "votre programme et un plafonnement pour",
        "start": 2548.86,
        "duration": 5.19
    },
    {
        "text": "tous jean luc m\u00e9lenchon m\u00eame pour les",
        "start": 2551.5,
        "duration": 4.49
    },
    {
        "text": "publics les plus fortes une",
        "start": 2554.05,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "bonne r\u00e8gle en g\u00e9n\u00e9ral vaut mieux",
        "start": 2555.99,
        "duration": 4.66
    },
    {
        "text": "qu'elle soit universel et vous savez les",
        "start": 2558.07,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "gens les plus fortun\u00e9s c'est pas eux qui",
        "start": 2560.65,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "ont m\u00eame emp\u00each\u00e9 de dormir un moi-m\u00eame",
        "start": 2562.57,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "j'appartiens \u00e0 la tranche la plus \u00e9lev\u00e9e",
        "start": 2564.07,
        "duration": 5.13
    },
    {
        "text": "des revenus des revenus sains et des",
        "start": 2566.5,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "salaires et des indemnit\u00e9s donc c'est",
        "start": 2569.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pas moi qu'il faut venir plaindre moi ce",
        "start": 2571.84,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "que je plains ces ceux qui tous les mois",
        "start": 2573.52,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "sous un pr\u00e9texte ou un autre se ramasse",
        "start": 2575.32,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "des frais qui font qu'\u00e0 la fin de",
        "start": 2577.18,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "l'ann\u00e9e ils payent 400-500 et des fois",
        "start": 2578.89,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "plus alors que c'est eux qui ont le",
        "start": 2580.78,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "moins et c'est dans ces conditions que",
        "start": 2582.37,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "mon coll\u00e8gue alexis corbi\u00e8re qui est",
        "start": 2584.35,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "d\u00e9put\u00e9 de seine-saint-denis a d\u00e9pos\u00e9 une",
        "start": 2586.18,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "proposition de loi pour limiter les",
        "start": 2588.25,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "frais bancaires \u00e0 dire sait jamais sur",
        "start": 2590.47,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "un cas plus de 2 euros et \u00e7a peut pas",
        "start": 2592.57,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "\u00eatre plus de 100 euros dans une ann\u00e9e je",
        "start": 2595.39,
        "duration": 2.55
    },
    {
        "text": "crois que c'est 100 euros de s'en",
        "start": 2596.98,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "excuser moi si je mens voil\u00e0 vous savez",
        "start": 2597.94,
        "duration": 6.06
    },
    {
        "text": "c'est mieux vous avez mieux retenu le",
        "start": 2600.85,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "chapitre que moi mais le",
        "start": 2604.0,
        "duration": 5.9
    },
    {
        "text": "le fait est l\u00e0 nous ne voulons plus que",
        "start": 2606.75,
        "duration": 6.51
    },
    {
        "text": "et lieu 7,7 et abus de pouvoir parce que",
        "start": 2609.9,
        "duration": 4.71
    },
    {
        "text": "vous savez comme moi que quand on vous",
        "start": 2613.26,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "fait un d\u00e9passement et qu'on vous le",
        "start": 2614.61,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "note 80 euros je crois que c'est les",
        "start": 2616.32,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d\u00e9passements \u00e7a co\u00fbte 2 \u00e7a co\u00fbte 2",
        "start": 2618.0,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "centimes \u00e0 la banque n'ont pas s\u00e9rieux",
        "start": 2620.19,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "donc tout \u00e7a doit cesser alors un moment",
        "start": 2622.8,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "donn\u00e9 un pouvoir \u00e0 des arbres lancer",
        "start": 2624.6,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "trop \u00e7a ne peut pas durer comme \u00e7a",
        "start": 2626.37,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "aussit\u00f4t le c'est normal ils d\u00e9fendent",
        "start": 2627.81,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "leurs int\u00e9r\u00eats les banques mondiales on",
        "start": 2630.06,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "va s'en occuper on va se mod\u00e9rer",
        "start": 2631.23,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "nous-m\u00eames tu parles comme ils sont",
        "start": 2633.3,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mod\u00e9r\u00e9s \u00e7a n'a pas fonctionn\u00e9 et",
        "start": 2634.74,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "aujourd'hui o\u00f9 des gens s'enfonce dans",
        "start": 2636.57,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "le surendettement pour ces raisons de",
        "start": 2638.73,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "frais suppl\u00e9mentaires qui leur tombent",
        "start": 2640.98,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "dessus sans ar\u00eates donc qu'il faut",
        "start": 2642.42,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "maintenant stop avec les frais bancaires",
        "start": 2644.1,
        "duration": 3.45
    },
    {
        "text": "l\u00e0 je dis stop",
        "start": 2646.17,
        "duration": 2.67
    },
    {
        "text": "j'ai pas dis seulement un peu un peu",
        "start": 2647.55,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "moins je dis stop on limite au minimum",
        "start": 2648.84,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "il est normal qu'une banque voit ses",
        "start": 2650.61,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "co\u00fbts compens\u00e9 par un si \u00e7a co\u00fbte",
        "start": 2653.31,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quelque chose dans le paye puisque on le",
        "start": 2655.41,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "fait mais pas mais pas ses tarifs la",
        "start": 2657.06,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "passe et niveau l\u00e0 parce que \u00e7a n'est",
        "start": 2659.34,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "pas justifi\u00e9e donc pour \u00eatre toujours",
        "start": 2660.84,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "concret et interrog\u00e9 sur les solutions",
        "start": 2662.37,
        "duration": 5.45
    },
    {
        "text": "je vais prendre l'entreprise sam l'assam",
        "start": 2664.17,
        "duration": 6.24
    },
    {
        "text": "fonderie aveyronnaise sous traitant",
        "start": 2667.82,
        "duration": 4.48
    },
    {
        "text": "automobile qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9finitivement",
        "start": 2670.41,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "plac\u00e9e en liquidation judiciaire",
        "start": 2672.3,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "il s'agit de 350 salari\u00e9s derri\u00e8re",
        "start": 2674.91,
        "duration": 6.15
    },
    {
        "text": "derri\u00e8re ces mots renault a estim\u00e9 que",
        "start": 2677.52,
        "duration": 5.28
    },
    {
        "text": "le projet de repreneur n'\u00e9tait pas",
        "start": 2681.06,
        "duration": 4.43
    },
    {
        "text": "suffisamment bon l'\u00e9tat \u00e0 la base",
        "start": 2682.8,
        "duration": 6.69
    },
    {
        "text": "portait soutenait un projet de reprise",
        "start": 2685.49,
        "duration": 5.71
    },
    {
        "text": "renault a fait un autre choix la",
        "start": 2689.49,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "question est simple que peut faire",
        "start": 2691.2,
        "duration": 2.61
    },
    {
        "text": "l'\u00e9tat",
        "start": 2692.73,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "si l'entreprise dit non alors d'abord",
        "start": 2693.81,
        "duration": 5.43
    },
    {
        "text": "c'est tr\u00e8s \u00e9tonnant que le directeur ou",
        "start": 2697.38,
        "duration": 3.74
    },
    {
        "text": "le pdg de l'entreprise",
        "start": 2699.24,
        "duration": 5.1
    },
    {
        "text": "se donne un avis diff\u00e9rent de",
        "start": 2701.12,
        "duration": 6.01
    },
    {
        "text": "l'actionnaire principal parce que l'\u00e9tat",
        "start": 2704.34,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "est l'actionnaire principal de renault",
        "start": 2707.13,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "deuxi\u00e8mement \u00e7a prouve que o\u00f9",
        "start": 2708.71,
        "duration": 5.47
    },
    {
        "text": "l'actionnaire n'est pas efficace o\u00f9 le",
        "start": 2711.03,
        "duration": 5.76
    },
    {
        "text": "pdg est tr\u00e8s arrogant dans l'un et",
        "start": 2714.18,
        "duration": 4.77
    },
    {
        "text": "l'autre cas ce n'est pas satisfaisant la",
        "start": 2716.79,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 de l'\u00e9tat doit \u00eatre appliqu\u00e9e",
        "start": 2718.95,
        "duration": 3.86
    },
    {
        "text": "parce que l'\u00e9tat c'est nous tous donc",
        "start": 2720.84,
        "duration": 4.37
    },
    {
        "text": "renault doit",
        "start": 2722.81,
        "duration": 4.93
    },
    {
        "text": "maintenir son plan de charge sur cette",
        "start": 2725.21,
        "duration": 3.88
    },
    {
        "text": "entreprise",
        "start": 2727.74,
        "duration": 3.63
    },
    {
        "text": "si renault trouvera que la solution qui",
        "start": 2729.09,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e n'est pas la bonne mais",
        "start": 2731.37,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "que n\u00e9anmoins il aurait beaucoup de",
        "start": 2732.75,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "plaisir \u00e0 continuer \u00e0 produire \u00e0 cet",
        "start": 2734.76,
        "duration": 2.94
    },
    {
        "text": "endroit l\u00e0 alors que renault rach\u00e8te",
        "start": 2736.35,
        "duration": 3.46
    },
    {
        "text": "cette fonderie qui talent \u00e0 revendre",
        "start": 2737.7,
        "duration": 4.99
    },
    {
        "text": "quelque temps mais la position qui",
        "start": 2739.81,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "consiste \u00e0 dire je m'en lave les mains",
        "start": 2742.69,
        "duration": 5.22
    },
    {
        "text": "vous pouvez dispara\u00eetre vous \u00eates 350",
        "start": 2745.03,
        "duration": 5.58
    },
    {
        "text": "vous nous avez servi avec honn\u00eatet\u00e9 avec",
        "start": 2747.91,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "talent vous avez produit des choses",
        "start": 2750.61,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "magnifiques et maintenant je m'en fous",
        "start": 2751.99,
        "duration": 4.23
    },
    {
        "text": "de savoir ce qui vous arrive \u00e7a c'est le",
        "start": 2754.12,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "discours que tient le pdg de renault",
        "start": 2756.22,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "c'est inacceptable et puis je dirais que",
        "start": 2758.02,
        "duration": 5.34
    },
    {
        "text": "pour ce qui concerne le pays lui-m\u00eame la",
        "start": 2760.9,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "solidit\u00e9 de son syst\u00e8me de fonderie car",
        "start": 2763.36,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "voyez vous aujourd'hui on y fait je ne",
        "start": 2766.57,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "sais quelle pi\u00e8ce \u00e0 cet endroit dans la",
        "start": 2768.28,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "t\u00eate des pi\u00e8ces automobiles mais on fait",
        "start": 2769.9,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "aussi des pi\u00e8ces pour l'aviation on fera",
        "start": 2771.82,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "des pi\u00e8ces pour d'autres domaines nous",
        "start": 2773.8,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "avons besoin de fonderie de haut niveau",
        "start": 2775.81,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "avec un personnel qualifi\u00e9 pardon madame",
        "start": 2778.18,
        "duration": 4.86
    },
    {
        "text": "qui ru\u00e8rent d'y assister",
        "start": 2781.36,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les machines ne sont rien sans le",
        "start": 2783.04,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "personnel",
        "start": 2784.75,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "lorsque vous avez une entreprise qui",
        "start": 2785.86,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "produit par exemple des pelles pour les",
        "start": 2788.26,
        "duration": 4.8
    },
    {
        "text": "barrages hydrauliques si vous \u00e0 pouvoir",
        "start": 2790.78,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "les meilleures machines du monde si vous",
        "start": 2793.06,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "n'avez pas les ouvriers comme ceux qui \u00e0",
        "start": 2794.86,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "grenoble vous ne savez pas le faire si",
        "start": 2796.48,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "vous prenez un cas comme j \u00e0 belfort qui",
        "start": 2798.88,
        "duration": 5.55
    },
    {
        "text": "fait des turbines si vous n'avez pas le",
        "start": 2802.27,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "personnel qualifi\u00e9 vous ne pouvez pas",
        "start": 2804.43,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "produire des turbines qui tout qui",
        "start": 2806.41,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "tourne au mitron pour ce qui est du du",
        "start": 2808.93,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "r\u00e9glage ou bien capable de fabriquer des",
        "start": 2810.94,
        "duration": 4.59
    },
    {
        "text": "machines \u00e0 faire et irm qui vous sauvera",
        "start": 2813.76,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "la vie peut-\u00eatre un jour \u00e0 vous ou \u00e0 vos",
        "start": 2815.53,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "enfants ou pas moi c'est les plus",
        "start": 2817.24,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "grossi\u00e8res m du monde c'est l\u00e0 qu'on les",
        "start": 2818.89,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "fabriquent alors on va laisser tous \u00e0",
        "start": 2821.08,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "partir on ne doit pas laisser partir la",
        "start": 2822.67,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "sam et donc les travailleurs de l'assam",
        "start": 2825.01,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "ainsi que la population autour va",
        "start": 2826.75,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "dor\u00e9navant passer \u00e0 des formes beaucoup",
        "start": 2828.58,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "plus vigoureuse d'action je les f\u00e9licite",
        "start": 2830.05,
        "duration": 5.79
    },
    {
        "text": "et les encourage \u00e0 vous allez vous \u00e9tiez",
        "start": 2833.41,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "d\u00e9j\u00e0 rendu sur place donc oui on suivra",
        "start": 2835.84,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "le dossier il faut qu'on parle",
        "start": 2837.55,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "absolument de calais jean les pee-wees",
        "start": 2839.23,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "bien s\u00fbr il a eu cette r\u00e9union cet",
        "start": 2841.09,
        "duration": 4.68
    },
    {
        "text": "apr\u00e8s-midi autour de gilles darmanin \u00e0",
        "start": 2843.22,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "quel est justement en sortant juste",
        "start": 2845.77,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "avant l'\u00e9mission et il a annonc\u00e9 une",
        "start": 2847.63,
        "duration": 4.82
    },
    {
        "text": "lutte plus intense contre les passeurs",
        "start": 2849.43,
        "duration": 6.03
    },
    {
        "text": "je sais que votre solution \u00e0 vous c'est",
        "start": 2852.45,
        "duration": 4.6
    },
    {
        "text": "la voie l\u00e9gale on va en parler dans",
        "start": 2855.46,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "quelques instants mais est ce que vous",
        "start": 2857.05,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "\u00eates d'accord avec l'id\u00e9e de lutter",
        "start": 2859.21,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "contre ces personnes qui profitent de la",
        "start": 2860.59,
        "duration": 2.72
    },
    {
        "text": "mis\u00e8re",
        "start": 2862.3,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "est ce que vous \u00eates d'accord avec le",
        "start": 2863.31,
        "duration": 3.49
    },
    {
        "text": "renforcement de la lutte contre contre",
        "start": 2865.36,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "ces gens contre ces passeurs il annonce",
        "start": 2866.8,
        "duration": 3.93
    },
    {
        "text": "au passage un avion de frontex qui d\u00e8s",
        "start": 2868.48,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "le 1er d\u00e9cembre va \u00e0 pouvoir aider \u00e0",
        "start": 2870.73,
        "duration": 4.89
    },
    {
        "text": "cette lutte \u00e9vident mais il serait temps",
        "start": 2872.86,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "de s'y mettre vous savez que cette",
        "start": 2875.62,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "histoire-l\u00e0 dure depuis 20 ans pourquoi",
        "start": 2877.21,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "les gens sont ils l\u00e0 sans doute parce",
        "start": 2879.4,
        "duration": 2.76
    },
    {
        "text": "qu'il ya un r\u00e9seau tr\u00e8s bien organis\u00e9",
        "start": 2880.75,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "depuis longtemps \u00e7a a commenc\u00e9 en 2002",
        "start": 2882.16,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "les premi\u00e8res expulsions \u00e7a fait donc 20",
        "start": 2884.44,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "ans que ce scandale continue la lutte",
        "start": 2886.45,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "contre les passeurs il est temps de s'y",
        "start": 2888.55,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "mettre mais alors c'est plus du tout les",
        "start": 2890.14,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m\u00eames moyens que doit d\u00e9ployer au lieu",
        "start": 2891.82,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "de d\u00e9ployer des centaines de policiers",
        "start": 2893.83,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "et de gendarmes qui se livrent \u00e0 une",
        "start": 2895.51,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "activit\u00e9 qui leur r\u00e9pugne \u00e0 eux m\u00eames",
        "start": 2897.43,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "qui est brutalis\u00e9 les pauvres gens qui",
        "start": 2899.32,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "se trouvent l\u00e0",
        "start": 2901.21,
        "duration": 2.64
    },
    {
        "text": "n'en d\u00e9plaise \u00e0 monsieur dupont moretti",
        "start": 2902.41,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "qui m'a l'air tr\u00e8s mal renseign\u00e9s oui en",
        "start": 2903.85,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "effet les tentes sont d\u00e9truits et tous",
        "start": 2906.07,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "les mois or hamas 4 \u00e0 500 tentes oui",
        "start": 2907.6,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "tous les jours on la sert des tentes oui",
        "start": 2910.54,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "il est interdit de donner \u00e0 manger \u00e0 ces",
        "start": 2912.58,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "pauvres gens qui meurent de froid tout",
        "start": 2914.29,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "\u00e7a a lieu en ce moment par cons\u00e9quent il",
        "start": 2916.9,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "est temps de s'y mettre il faut punir",
        "start": 2918.91,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "les passeurs mais je ne veux plus que la",
        "start": 2920.08,
        "duration": 4.29
    },
    {
        "text": "france passe \u00e7a le sale boulot des",
        "start": 2922.3,
        "duration": 4.35
    },
    {
        "text": "anglais nous ne le ferons pas c'est \u00e0",
        "start": 2924.37,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "dire que ce n'est pas \u00e0 nous de bloquer",
        "start": 2926.65,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "des gens de d\u00e9truire leur campement de",
        "start": 2928.51,
        "duration": 5.52
    },
    {
        "text": "les pousser \u00e0 la fin et au froid et",
        "start": 2930.79,
        "duration": 5.64
    },
    {
        "text": "leurs enfants \u00e0 monter dans des barques",
        "start": 2934.03,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "h pour aller visiter de ce noyau on sait",
        "start": 2936.43,
        "duration": 4.5
    },
    {
        "text": "comment fait vous vous \u00eates en faveur",
        "start": 2938.53,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'une voie l\u00e9gale vous avez d\u00e9j\u00e0 dit oui",
        "start": 2940.93,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "en effet il s'agirait de laideur",
        "start": 2942.4,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "permettre en bateau en ferry de se",
        "start": 2944.53,
        "duration": 5.85
    },
    {
        "text": "rendre au royaume uni mais d\u00e9j\u00e0 dans",
        "start": 2947.05,
        "duration": 4.65
    },
    {
        "text": "quelles conditions est ce qu'il ya un",
        "start": 2950.38,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "nombre limit\u00e9 est ce qu'on les emm\u00e8ne",
        "start": 2951.7,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "tous par bateau l\u00e0 bas mais surtout jean",
        "start": 2953.53,
        "duration": 4.38
    },
    {
        "text": "luc m\u00e9lenchon l'angleterre ne veut pas",
        "start": 2956.02,
        "duration": 3.81
    },
    {
        "text": "de ces migrants boris johnson a sign\u00e9",
        "start": 2957.91,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "une lettre dans laquelle il dit m\u00eame que",
        "start": 2959.83,
        "duration": 2.7
    },
    {
        "text": "la france et doit les fran\u00e7ais doivent",
        "start": 2961.21,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "le site reprendre \u00e0 ces migrants alors",
        "start": 2962.53,
        "duration": 4.92
    },
    {
        "text": "chass\u00e9 bon c'est boris johnson on",
        "start": 2964.99,
        "duration": 4.83
    },
    {
        "text": "conna\u00eet il ya une une mani\u00e8re de faire",
        "start": 2967.45,
        "duration": 5.07
    },
    {
        "text": "chez lui qui proc\u00e8de par provocation ce",
        "start": 2969.82,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "n'est pas un proc\u00e9d\u00e9 que moi-m\u00eame",
        "start": 2972.52,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "j'ignore donc je suis capable de le",
        "start": 2974.35,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "rep\u00e9rer chez les autres hein bon il en",
        "start": 2975.88,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "rajoute bon lui dit \u00e9coute et ne plus",
        "start": 2977.59,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "faire ce boulot l\u00e0 et diable tr\u00e8s bien",
        "start": 2980.32,
        "duration": 2.82
    },
    {
        "text": "on va vous les ramenez vos puis quoi",
        "start": 2981.91,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "encore bon \u00e7a vous choque pas plus que",
        "start": 2983.14,
        "duration": 5.61
    },
    {
        "text": "\u00e7a cette version 6 avait rien dedans \u00e7a",
        "start": 2985.33,
        "duration": 4.98
    },
    {
        "text": "me sens maintenant plus que je vois le",
        "start": 2988.75,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "pr\u00e9sident de mon propre pays \u00e9tant de",
        "start": 2990.31,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "cette id\u00e9e au voisin puisque lui il",
        "start": 2992.23,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "propose qu'il y ait une clause de non",
        "start": 2993.88,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "admission autrement dit on prendrait",
        "start": 2995.29,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "tous les gens qui se trouve \u00e0 cet",
        "start": 2997.21,
        "duration": 2.34
    },
    {
        "text": "endroit l\u00e0 et on les ram\u00e8nera je sais",
        "start": 2998.32,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "pas qui aubel jose allemand ou que",
        "start": 2999.55,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "sais-je encore c'est \u00e0 dire un \u00e9norme",
        "start": 3002.07,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "trafic de pauvres diables qui",
        "start": 3003.96,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "s'organiserait comme \u00e7a sur quatre",
        "start": 3006.15,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8re non ces gens veulent aller en",
        "start": 3007.65,
        "duration": 3.57
    },
    {
        "text": "angleterre qu'ils y aillent voici ma",
        "start": 3009.39,
        "duration": 3.33
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse ils veulent aller en angleterre",
        "start": 3011.22,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "alors qu'ils y aillent et que les",
        "start": 3012.72,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "anglais s'en d\u00e9brouiller disent ce qu",
        "start": 3014.7,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "ils font comment vous poussez vous",
        "start": 3016.62,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "oblige \u00e0 boris johnson a accept\u00e9 sous",
        "start": 3017.85,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "louer mais d'abord commen\u00e7ons par dire",
        "start": 3020.16,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "qu'on va le faire et que un couloir",
        "start": 3021.69,
        "duration": 4.44
    },
    {
        "text": "humanitaire on en a organis\u00e9 dans toutes",
        "start": 3023.55,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "sortes de zones de guerres de conflits",
        "start": 3026.13,
        "duration": 5.67
    },
    {
        "text": "ou des sauvages des gens brutaux refuse",
        "start": 3027.81,
        "duration": 6.21
    },
    {
        "text": "d'entendre la situation de d\u00e9tresse des",
        "start": 3031.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "civils totalement d\u00e9sarm\u00e9s ont cr\u00e9\u00e9 des",
        "start": 3034.02,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "couloirs humanitaires donc moi pr\u00e9sident",
        "start": 3035.64,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "de la r\u00e9publique je dirais je demande la",
        "start": 3037.68,
        "duration": 3.54
    },
    {
        "text": "constitution d'un couloir humanitaire",
        "start": 3039.54,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "maintenant ces jeunes gens veulent aller",
        "start": 3041.22,
        "duration": 4.08
    },
    {
        "text": "en angleterre le plus proche ce sont les",
        "start": 3043.2,
        "duration": 4.11
    },
    {
        "text": "\u00eeles anglaises qui sont l\u00e0 un sur",
        "start": 3045.3,
        "duration": 3.21
    },
    {
        "text": "lesquels nous avons beaucoup de mal \u00e0",
        "start": 3047.31,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "voir des licences de p\u00eache et bien nous",
        "start": 3048.51,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "prenons les gens et nous les amenons sur",
        "start": 3050.49,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "ces \u00eeles elle avait par exemple oui",
        "start": 3051.9,
        "duration": 4.62
    },
    {
        "text": "pourquoi pas mais si vous n'avez pas une",
        "start": 3054.48,
        "duration": 3.72
    },
    {
        "text": "volont\u00e9 implacable mais qu'est ce qu'ils",
        "start": 3056.52,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "vont devenir sur ces z\u00e9ro ds que leur",
        "start": 3058.2,
        "duration": 3.09
    },
    {
        "text": "destin sera meilleur mais les zambiens",
        "start": 3059.88,
        "duration": 4.05
    },
    {
        "text": "sur dix ans mais bien s\u00fbr parce que les",
        "start": 3061.29,
        "duration": 4.14
    },
    {
        "text": "anglais sont un grand peuple civilis\u00e9",
        "start": 3063.93,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "ont d'ailleurs fait la preuve \u00e0 de",
        "start": 3065.43,
        "duration": 3.42
    },
    {
        "text": "nombreuses reprises qu'il l'\u00e9tait que",
        "start": 3067.29,
        "duration": 3.12
    },
    {
        "text": "nous fran\u00e7ais nous leur devons beaucoup",
        "start": 3068.85,
        "duration": 3.6
    },
    {
        "text": "pour leur r\u00e9sistance notamment pendant",
        "start": 3070.41,
        "duration": 3.39
    },
    {
        "text": "la guerre je le dis tr\u00e8s s\u00e9rieusement",
        "start": 3072.45,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "mais dont ils feront ce qu'il faut avec",
        "start": 3073.8,
        "duration": 3.84
    },
    {
        "text": "les gens qui sont l\u00e0 ils traiteront",
        "start": 3076.41,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "leurs dossiers un par un celui ci on",
        "start": 3077.64,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "veut celui l\u00e0 on ne peut pas vous vous",
        "start": 3079.47,
        "duration": 3.66
    },
    {
        "text": "retournez chez vous vous vous avez droit",
        "start": 3081.42,
        "duration": 3.87
    },
    {
        "text": "d'entr\u00e9e etc mais si les fran\u00e7ais ne",
        "start": 3083.13,
        "duration": 4.02
    },
    {
        "text": "font pas preuve d'une volont\u00e9 implacable",
        "start": 3085.29,
        "duration": 3.51
    },
    {
        "text": "si au premier coup de gueule de monsieur",
        "start": 3087.15,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "johnson en cours voir les autres voisins",
        "start": 3088.8,
        "duration": 3.9
    },
    {
        "text": "pour dire on va s'arranger entre nous",
        "start": 3090.9,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "pour nous les repasser \u00e7a veut dire",
        "start": 3092.7,
        "duration": 3.18
    },
    {
        "text": "qu'une fois de plus la france est",
        "start": 3094.2,
        "duration": 4.32
    },
    {
        "text": "humili\u00e9 abc le personne ne tient compte",
        "start": 3095.88,
        "duration": 4.41
    },
    {
        "text": "de ce que beaucoup ont dit \u00e0 emmanuel",
        "start": 3098.52,
        "duration": 3.36
    },
    {
        "text": "macron a fait preuve de fermet\u00e9 dans sa",
        "start": 3100.29,
        "duration": 3.239
    },
    {
        "text": "r\u00e9ponse avec boris johnson de",
        "start": 3101.88,
        "duration": 3.419
    },
    {
        "text": "l'int\u00e9rieur qui n'a pas \u00e9t\u00e9 convi\u00e9 \u00e0 la",
        "start": 3103.529,
        "duration": 4.53
    },
    {
        "text": "r\u00e9union de cet apr\u00e8s midi est s\u00e8che un",
        "start": 3105.299,
        "duration": 4.411
    },
    {
        "text": "d\u00e9but \u00e7a le b\u00e9b\u00e9 et c'est un bon d\u00e9but",
        "start": 3108.059,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "attendez je viens de vous dire j'\u00e9tais",
        "start": 3109.71,
        "duration": 3.03
    },
    {
        "text": "d'accord avec la lutte contre les",
        "start": 3111.359,
        "duration": 4.321
    },
    {
        "text": "passeurs que monsieur macron d\u00e9couvre je",
        "start": 3112.74,
        "duration": 4.47
    },
    {
        "text": "pourrais vous dire c'est une longue",
        "start": 3115.68,
        "duration": 2.429
    },
    {
        "text": "c'est maintenant qu'ils s'en rend compte",
        "start": 3117.21,
        "duration": 3.089
    },
    {
        "text": "des bus pas comme \u00e7a que j'ai dit \u00e7a",
        "start": 3118.109,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "fait un moment que \u00e7a dure c'est le",
        "start": 3120.299,
        "duration": 2.641
    },
    {
        "text": "moment de s'y mettre donc si vous voulez",
        "start": 3121.349,
        "duration": 4.26
    },
    {
        "text": "c'est quelque chose de positif effet qui",
        "start": 3122.94,
        "duration": 4.379
    },
    {
        "text": "va dans le sens du respect de la dignit\u00e9",
        "start": 3125.609,
        "duration": 4.17
    },
    {
        "text": "des personnes et de la ma\u00eetrise de nos",
        "start": 3127.319,
        "duration": 3.811
    },
    {
        "text": "fronti\u00e8res parce que nous sommes quand",
        "start": 3129.779,
        "duration": 3.48
    },
    {
        "text": "m\u00eame chez nous et que pour ma part je ne",
        "start": 3131.13,
        "duration": 3.659
    },
    {
        "text": "fus pas pour qu'il n'y ait ni fronti\u00e8re",
        "start": 3133.259,
        "duration": 3.931
    },
    {
        "text": "ni passeport ni visa je ne dis pas \u00e7a si",
        "start": 3134.789,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "nous voulons \u00eatre respect\u00e9s bas pour se",
        "start": 3137.19,
        "duration": 3.27
    },
    {
        "text": "faire respecter derni\u00e8re question et il",
        "start": 3138.69,
        "duration": 3.3
    },
    {
        "text": "nous reste 30 secondes alors je sais que",
        "start": 3140.46,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "c'est quasi aussi le d\u00e9noncer les",
        "start": 3141.99,
        "duration": 2.4
    },
    {
        "text": "accords du touquet c'est ce que vous",
        "start": 3143.369,
        "duration": 3.15
    },
    {
        "text": "souhaitez mais \u00e7a prend je crois deux",
        "start": 3144.39,
        "duration": 4.139
    },
    {
        "text": "ans de n\u00e9gociations on peut pas le faire",
        "start": 3146.519,
        "duration": 4.681
    },
    {
        "text": "tout seul eh bien c'est la raison pour",
        "start": 3148.529,
        "duration": 3.901
    },
    {
        "text": "laquelle il faut emmener les gens qui",
        "start": 3151.2,
        "duration": 2.609
    },
    {
        "text": "veulent aller en angleterre dans les",
        "start": 3152.43,
        "duration": 3.06
    },
    {
        "text": "\u00eeles o\u00f9 ils seront accueillis j'en suis",
        "start": 3153.809,
        "duration": 3.24
    },
    {
        "text": "s\u00fbr avec beaucoup d'int\u00e9r\u00eat jean luc",
        "start": 3155.49,
        "duration": 3.69
    },
    {
        "text": "m\u00e9lenchon je vous remercie merci d'avoir",
        "start": 3157.049,
        "duration": 3.96
    },
    {
        "text": "\u00e9t\u00e9 l'invit\u00e9 dans toute franchise ce",
        "start": 3159.18,
        "duration": 3.75
    },
    {
        "text": "soir je disais donc plus ou moins 7",
        "start": 3161.009,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "avant le meeting de lancement de l'union",
        "start": 3162.93,
        "duration": 2.849
    },
    {
        "text": "populaire le programme alors il a lu \u00e0",
        "start": 3164.009,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "la d\u00e9fense alors gardons juste comme il",
        "start": 3165.779,
        "duration": 3.99
    },
    {
        "text": "doit rester une seconde \u00e0 peu c'est \u00e0 la",
        "start": 3167.789,
        "duration": 3.391
    },
    {
        "text": "d\u00e9fense parce que nous avait dit au",
        "start": 3169.769,
        "duration": 2.941
    },
    {
        "text": "z\u00e9nith on peut pas tout est lou\u00e9 pour",
        "start": 3171.18,
        "duration": 2.909
    },
    {
        "text": "des faussaires et c'est donc vous serez",
        "start": 3172.71,
        "duration": 3.0
    },
    {
        "text": "que monsieur zemmour avait r\u00e9serv\u00e9 il ya",
        "start": 3174.089,
        "duration": 3.78
    },
    {
        "text": "plus de deux mois son z\u00e9nith en faisant",
        "start": 3175.71,
        "duration": 3.899
    },
    {
        "text": "semblant de ne pas \u00eatre candidat info",
        "start": 3177.869,
        "duration": 5.24
    },
    {
        "text": "jean luc m\u00e9lenchon merci beaucoup merci",
        "start": 3179.609,
        "duration": 3.5
    }
]