{ "dateRequete" : "2022/03/07", "candidat" : "Anne Hidalgo" , "parti" : "Parti socialiste" , "courant" : "gauche", "YoutubeChannel" : {
    "UCcvK-yrz2_dSJUSNDJfq7JA": {
        "channel_info": {
            "title": "Anne Hidalgo",
            "country": "Unknown",
            "publishedAt": "2021-10-20T12:49:37.503017Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "51163",
                "subscriberCount": "432",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "34"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics"
            ]
        },
        "video_data": {
            "CeGi31PW9Cg": {
                "title": "Nous devons \u00eatre en capacit\u00e9 de pouvoir anticiper l'arriv\u00e9e des r\u00e9fugi\u00e9s ukrainiens",
                "publishedAt": "2022-03-07T10:30:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CeGi31PW9Cg",
                "viewCount": "8",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT10M31S"
            },
            "4-rYvxDhyZI": {
                "title": "Dans cette guerre men\u00e9e par Poutine, je suis aux c\u00f4t\u00e9s des Ukrainiens qui d\u00e9fendent leurs libert\u00e9s",
                "publishedAt": "2022-03-02T15:19:18Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4-rYvxDhyZI",
                "viewCount": "373",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "16",
                "duration": "PT36M27S"
            },
            "LS6aRW-RgoM": {
                "title": "Loin de l\u2019agribashing, je soutiendrai nos agriculteurs",
                "publishedAt": "2022-03-02T09:14:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LS6aRW-RgoM",
                "viewCount": "133",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT2M6S"
            },
            "Vo8Y5MR3PVA": {
                "title": "Je mettrai un terme \u00e0 la logique de l'h\u00f4pital-entreprise",
                "publishedAt": "2022-03-01T10:32:57Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Vo8Y5MR3PVA",
                "viewCount": "135",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "25",
                "duration": "PT29M16S"
            },
            "qRVr6Dy7IiU": {
                "title": "Forum des travaux publics",
                "publishedAt": "2022-02-28T15:51:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qRVr6Dy7IiU",
                "viewCount": "102",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT34M7S"
            },
            "EhZT9CK8I_U": {
                "title": "Chers amis ukrainiens, votre cause est la n\u00f4tre",
                "publishedAt": "2022-02-28T09:46:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EhZT9CK8I_U",
                "viewCount": "283",
                "likeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M33S"
            },
            "3VFVNxf3UHU": {
                "title": "Je condamne avec la plus grande fermet\u00e9 l'invasion men\u00e9e par Vladimir Poutine contre l'Ukraine",
                "publishedAt": "2022-02-24T18:02:54Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3VFVNxf3UHU",
                "viewCount": "354",
                "likeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "37",
                "duration": "PT40M33S"
            },
            "FbmmiTKR3Lk": {
                "title": "La crise ukrainienne : une question politique, \u00e9nerg\u00e9tique et climatique",
                "publishedAt": "2022-02-23T13:29:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FbmmiTKR3Lk",
                "viewCount": "412",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "26",
                "duration": "PT17M27S"
            },
            "8E3e1LxZJsU": {
                "title": "Votez ! #DesCandidatsEtDesJeunes",
                "publishedAt": "2022-02-22T17:57:01Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8E3e1LxZJsU",
                "viewCount": "120",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT10S"
            },
            "PaSkIWNKdXQ": {
                "title": "En campagne en Martinique",
                "publishedAt": "2022-02-22T11:45:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PaSkIWNKdXQ",
                "viewCount": "196",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT58S"
            },
            "grtr6BAFk2U": {
                "title": "Fondation Abbe\u0301-Pierre | \u00ab Pour faire du logement abordable, il faut d'abord du logement ! \u00bb",
                "publishedAt": "2022-02-22T11:28:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "grtr6BAFk2U",
                "viewCount": "80",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT25M50S"
            },
            "bFAObwXPyGw": {
                "title": "Caravane du \u00ab Vivre mieux \u00bb",
                "publishedAt": "2022-02-21T17:39:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bFAObwXPyGw",
                "viewCount": "137",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT1M9S"
            },
            "FwC-c3c3kso": {
                "title": "Face aux entrepreneurs de France | \u00ab Je revaloriserai le travail en augmentant le SMIC de 15 % \u00bb",
                "publishedAt": "2022-02-21T17:18:18Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FwC-c3c3kso",
                "viewCount": "75",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT31M45S"
            },
            "FAJHqB9DdRg": {
                "title": "C\u00f4tes d'Armor | Je garantirai notre souverainet\u00e9 alimentaire",
                "publishedAt": "2022-02-21T15:47:33Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FAJHqB9DdRg",
                "viewCount": "87",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M38S"
            },
            "a5xsMhL30LI": {
                "title": "En campagne en Guadeloupe",
                "publishedAt": "2022-02-21T11:35:20Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "a5xsMhL30LI",
                "viewCount": "173",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT1M"
            },
            "712xZ1Hz8Uk": {
                "title": "Martinique | L'inaction climatique du gouvernement face \u00e0 la prolif\u00e9ration des sargasses",
                "publishedAt": "2022-02-18T16:23:43Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "712xZ1Hz8Uk",
                "viewCount": "146",
                "likeCount": "13",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT1M14S"
            },
            "0PVYf8uYwk8": {
                "title": "Pointe-\u00e0-Pitre | L'h\u00f4pital public doit \u00eatre le navire amiral de notre syst\u00e8me de sant\u00e9",
                "publishedAt": "2022-02-18T16:15:05Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0PVYf8uYwk8",
                "viewCount": "62",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M10S"
            },
            "NjckFGCx3tA": {
                "title": "\u00ab On a besoin d'une gauche de gouvernement \u00bb (Anne Hidalgo dans \u00ab C \u00e0 Vous \u00bb)",
                "publishedAt": "2022-02-10T16:22:37Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NjckFGCx3tA",
                "viewCount": "3819",
                "likeCount": "37",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "156",
                "duration": "PT43M50S"
            },
            "HgpwjsGx9pk": {
                "title": "Anne Hidalgo invit\u00e9e de \u00ab Dimanche en politique \u00bb",
                "publishedAt": "2022-02-06T12:42:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HgpwjsGx9pk",
                "viewCount": "2484",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "20",
                "duration": "PT26M49S"
            },
            "qglEFECFtnM": {
                "title": "Anne Hidalgo invit\u00e9e de RFI et France 24",
                "publishedAt": "2022-02-02T09:51:18Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qglEFECFtnM",
                "viewCount": "302",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "15",
                "duration": "PT42M11S"
            },
            "FY7MyYlXq58": {
                "title": "Anne Hidalgo invit\u00e9e de la matinale de Franceinfo",
                "publishedAt": "2022-02-01T15:41:19Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FY7MyYlXq58",
                "viewCount": "1508",
                "likeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "27",
                "duration": "PT14M57S"
            },
            "K0tqUk2MNds": {
                "title": "Soutien \u00e0 la manifestation des travailleurs sans-papiers (Alfortville)",
                "publishedAt": "2022-02-01T10:43:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "K0tqUk2MNds",
                "viewCount": "243",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT1M9S"
            },
            "Toi5qFRLi90": {
                "title": "Anne Hidalgo invit\u00e9e de \u00ab 20h22 \u00bb sur France 2",
                "publishedAt": "2022-01-26T12:54:45Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Toi5qFRLi90",
                "viewCount": "2483",
                "likeCount": "42",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "28",
                "duration": "PT21M19S"
            },
            "srQesuBZEt8": {
                "title": "Depuis un an, j'ai parcouru la France \u00e0 votre rencontre",
                "publishedAt": "2022-01-25T09:47:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "srQesuBZEt8",
                "viewCount": "32185",
                "likeCount": "84",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "42",
                "duration": "PT2M1S"
            },
            "nba2H-w1uB8": {
                "title": "Anne Hidalgo invit\u00e9e du \u00ab 8h30 Franceinfo \u00bb",
                "publishedAt": "2022-01-21T11:57:23Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nba2H-w1uB8",
                "viewCount": "392",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT25M47S"
            },
            "CIrYbuglCi0": {
                "title": "Anne Hidalgo expose ses propositions pour la jeunesse et la culture dans le Rh\u00f4ne",
                "publishedAt": "2022-01-19T14:53:18Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CIrYbuglCi0",
                "viewCount": "157",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M29S"
            },
            "OYIUL_4YPt0": {
                "title": "Anne Hidalgo invit\u00e9e de la matinale de LCI",
                "publishedAt": "2022-01-18T11:40:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OYIUL_4YPt0",
                "viewCount": "236",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT21M27S"
            },
            "ja5eQf28JQo": {
                "title": "Anne Hidalgo invit\u00e9e de la matinale de France Inter",
                "publishedAt": "2022-01-18T11:32:01Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ja5eQf28JQo",
                "viewCount": "150",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT1H4M59S"
            },
            "oFRGve_bLvE": {
                "title": "Anne Hidalgo invit\u00e9e de la matinale week-end d'Europe 1",
                "publishedAt": "2022-01-10T11:07:20Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oFRGve_bLvE",
                "viewCount": "217",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT15M52S"
            },
            "JPmv9_a58xA": {
                "title": "Anne Hidalgo invit\u00e9e de \"Votre Instant Politique\"",
                "publishedAt": "2022-01-10T10:55:15Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JPmv9_a58xA",
                "viewCount": "356",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT48M48S"
            },
            "D6Z-5qmzVfQ": {
                "title": "Anne Hidalgo invit\u00e9e des \"4 V\u00e9rit\u00e9s\"",
                "publishedAt": "2022-01-06T14:50:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D6Z-5qmzVfQ",
                "viewCount": "98",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT9M55S"
            },
            "eanh9fHChok": {
                "title": "Mon projet pour la sant\u00e9 - #Hidalgo2022",
                "publishedAt": "2022-01-06T14:39:45Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eanh9fHChok",
                "viewCount": "126",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT1M50S"
            }
        }
    }
}}