{ "dateRequete" : "2022/03/07", "candidat" : "Marine Le Pen" , "parti" : "Rassemblement national" , "courant" : "ExtrÃªme droite", "YoutubeChannel" : {
    "UCU3z3px1_RCqYBwrs8LJVWg": {
        "channel_info": {
            "title": "Marine Le Pen",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2016-07-12T13:10:14Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "6096831",
                "subscriberCount": "56200",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "266"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society"
            ]
        },
        "video_data": {
            "tScU_icIvdg": {
                "title": "Marine Le Pen pr\u00e9sente son projet pour l'\u00e9cole |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2022-03-07T10:19:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tScU_icIvdg",
                "viewCount": "1099",
                "likeCount": "199",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "21",
                "duration": "PT16M29S"
            },
            "O90_Yf40f0o": {
                "title": "Venue de Marine Le Pen au Salon de l'Agriculture 2022 | M La France",
                "publishedAt": "2022-03-07T08:57:27Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "O90_Yf40f0o",
                "viewCount": "578",
                "likeCount": "126",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "43",
                "duration": "PT7M46S"
            },
            "ip27f30cvi0": {
                "title": "R\u00e9union publique de Marine Le Pen \u00e0 Aigues-Mortes | M la France",
                "publishedAt": "2022-03-06T09:30:27Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ip27f30cvi0",
                "viewCount": "7558",
                "likeCount": "439",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "267",
                "duration": "PT1H13M37S"
            },
            "oVXrzRarOtQ": {
                "title": "Faisons TOUT pour que les 5 prochaines ann\u00e9es se fassent #SansLui, avec Marine.",
                "publishedAt": "2022-03-04T10:20:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oVXrzRarOtQ",
                "viewCount": "9719",
                "likeCount": "766",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "211",
                "duration": "PT9M50S"
            },
            "Btm4C7XbFzU": {
                "title": "M LE D\u00c9CRYPTAGE #10 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-03-03T17:29:41Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Btm4C7XbFzU",
                "viewCount": "1653",
                "likeCount": "147",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "53",
                "duration": "PT1M48S"
            },
            "C9fef2m1Evo": {
                "title": "M LE D\u00c9CRYPTAGE #09 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-02-28T17:00:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "C9fef2m1Evo",
                "viewCount": "2239",
                "likeCount": "177",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "32",
                "duration": "PT1M49S"
            },
            "UZXgCpCyGD4": {
                "title": "M LE D\u00c9CRYPTAGE #08 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-02-21T17:00:17Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UZXgCpCyGD4",
                "viewCount": "2155",
                "likeCount": "195",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "25",
                "duration": "PT1M47S"
            },
            "XIQqLyyDRVY": {
                "title": "Appel de Marine Le Pen aux maires de France\u00a0|\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2022-02-21T12:05:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XIQqLyyDRVY",
                "viewCount": "25691",
                "likeCount": "1498",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "532",
                "duration": "PT1M35S"
            },
            "7q_BrrgZQDA": {
                "title": "R\u00e9union publique de Marine Le Pen \u00e0 Vienne | M la France",
                "publishedAt": "2022-02-19T15:30:54Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7q_BrrgZQDA",
                "viewCount": "9872",
                "likeCount": "516",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "264",
                "duration": "PT57M32S"
            },
            "SFCAsCfvG5Q": {
                "title": "M LE D\u00c9CRYPTAGE #07 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-02-17T17:00:28Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SFCAsCfvG5Q",
                "viewCount": "1535",
                "likeCount": "152",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "22",
                "duration": "PT1M40S"
            },
            "mhlXDi4RCbI": {
                "title": "Marine Le Pen pr\u00e9sente sa r\u00e9forme des retraites | M la France",
                "publishedAt": "2022-02-17T10:53:26Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mhlXDi4RCbI",
                "viewCount": "8833",
                "likeCount": "664",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "158",
                "duration": "PT23M29S"
            },
            "0dZyVs4gDvI": {
                "title": "Plan d\u2019urgence pour la langue fran\u00e7aise et la francophonie | Conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2022-02-15T11:06:22Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0dZyVs4gDvI",
                "viewCount": "7651",
                "likeCount": "534",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "118",
                "duration": "PT25M44S"
            },
            "-OSoLNghIFM": {
                "title": "MINUTE BALLARD #08 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-02-15T09:49:43Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-OSoLNghIFM",
                "viewCount": "1759",
                "likeCount": "167",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "19",
                "duration": "PT1M57S"
            },
            "s8ifKLkstzA": {
                "title": "M LE D\u00c9CRYPTAGE #06 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-02-14T17:00:54Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "s8ifKLkstzA",
                "viewCount": "1792",
                "likeCount": "173",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "28",
                "duration": "PT1M56S"
            },
            "5aTEE9eGFZQ": {
                "title": "Marine Le Pen est pr\u00eate | M La France | Reims",
                "publishedAt": "2022-02-12T18:00:17Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5aTEE9eGFZQ",
                "viewCount": "7064",
                "likeCount": "612",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "163",
                "duration": "PT1M58S"
            },
            "INgUB7nWp3k": {
                "title": "Discours de Marine Le Pen \u00e0 Vallauris |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2022-02-12T12:17:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "INgUB7nWp3k",
                "viewCount": "12269",
                "likeCount": "636",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "250",
                "duration": "PT50M31S"
            },
            "MIB0-dRsEEg": {
                "title": "R\u00e9union publique de Marine Le Pen \u00e0 Vallauris | M la France",
                "publishedAt": "2022-02-11T19:15:02Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MIB0-dRsEEg",
                "viewCount": "14520",
                "likeCount": "892",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "113",
                "duration": "PT1H20M30S"
            },
            "ZLXrvCk4otY": {
                "title": "R\u00e9armer la France-puissance | Projet de Marine Le Pen pour la D\u00e9fense nationale | Toulon",
                "publishedAt": "2022-02-11T15:12:38Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZLXrvCk4otY",
                "viewCount": "6039",
                "likeCount": "508",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "103",
                "duration": "PT19M12S"
            },
            "QdFcj3jpUWA": {
                "title": "TOUT COMMENCE AUJOURD'HUI ! | CONVENTION PR\u00c9SIDENTIELLE DE REIMS | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-02-09T18:00:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QdFcj3jpUWA",
                "viewCount": "5753",
                "likeCount": "531",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "111",
                "duration": "PT1M28S"
            },
            "75BWgOXJW3I": {
                "title": "MINUTE BALLARD #07  | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-02-07T17:16:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "75BWgOXJW3I",
                "viewCount": "1945",
                "likeCount": "209",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "26",
                "duration": "PT1M45S"
            },
            "y5iRqFXZGUM": {
                "title": "M LE D\u00c9CRYPTAGE #05 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-02-07T15:44:12Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "y5iRqFXZGUM",
                "viewCount": "848",
                "likeCount": "129",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT1M30S"
            },
            "u4CDP9NDDkM": {
                "title": "M LE D\u00c9CRYPTAGE #04 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-02-07T14:16:06Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "u4CDP9NDDkM",
                "viewCount": "1308",
                "likeCount": "157",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "25",
                "duration": "PT2M"
            },
            "hEVj9za0298": {
                "title": "Convention pr\u00e9sidentielle de Marine Le Pen \u00e0 Reims |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2022-02-05T19:23:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hEVj9za0298",
                "viewCount": "60026",
                "likeCount": "1833",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "838",
                "duration": "PT2H55M22S"
            },
            "T8IMkcXDiu8": {
                "title": "\u00ab\u00a0Vivement dimanche 24 avril\u00a0\u00bb\u00a0|\u00a0Marine Le Pen | M la France",
                "publishedAt": "2022-02-05T15:44:43Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "T8IMkcXDiu8",
                "viewCount": "13240",
                "likeCount": "527",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "123",
                "duration": "PT1H40M48S"
            },
            "vLkRdzNCXi0": {
                "title": "Avec Marine Le Pen, pour une politique de logement aux services des Fran\u00e7ais ! |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2022-02-03T13:01:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vLkRdzNCXi0",
                "viewCount": "6159",
                "likeCount": "488",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "133",
                "duration": "PT3M31S"
            },
            "YWR9jFgcYyg": {
                "title": "MINUTE BALLARD #06 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-02-03T12:22:37Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YWR9jFgcYyg",
                "viewCount": "1306",
                "likeCount": "141",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "14",
                "duration": "PT2M10S"
            },
            "8HrNTKYtA-g": {
                "title": "Marine Le Pen r\u00e9tablira la s\u00e9curit\u00e9 partout et pour tous ! | M La France",
                "publishedAt": "2022-02-02T16:50:56Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8HrNTKYtA-g",
                "viewCount": "5784",
                "likeCount": "419",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "121",
                "duration": "PT1M26S"
            },
            "DXnc6bejxN8": {
                "title": "MINUTE BALLARD #05 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-02-02T08:29:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DXnc6bejxN8",
                "viewCount": "1593",
                "likeCount": "197",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "24",
                "duration": "PT2M51S"
            },
            "vg1ZC9ib0to": {
                "title": "MINUTE BALLARD #04 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-02-02T08:29:11Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vg1ZC9ib0to",
                "viewCount": "793",
                "likeCount": "98",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "14",
                "duration": "PT2M1S"
            },
            "B7smqqrGchw": {
                "title": "R\u00e9tablir la s\u00e9curit\u00e9 partout et pour tous ! | Marine Le Pen \u00e0 Brest | M La France",
                "publishedAt": "2022-02-01T15:11:55Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "B7smqqrGchw",
                "viewCount": "6027",
                "likeCount": "407",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "104",
                "duration": "PT25M1S"
            },
            "FbsXF-zK_ag": {
                "title": "MINUTE BALLARD #03 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-02-01T10:31:41Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FbsXF-zK_ag",
                "viewCount": "1319",
                "likeCount": "120",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "12",
                "duration": "PT1M14S"
            },
            "Ofb8C3147-0": {
                "title": "M LE D\u00c9CRYPTAGE #03 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-01-31T18:15:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ofb8C3147-0",
                "viewCount": "1732",
                "likeCount": "167",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "32",
                "duration": "PT1M42S"
            },
            "xkrx7tUW4tU": {
                "title": "Marine Le Pen au sommet de Madrid | M la France",
                "publishedAt": "2022-01-31T18:14:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xkrx7tUW4tU",
                "viewCount": "4903",
                "likeCount": "322",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "45",
                "duration": "PT2M29S"
            },
            "kBkeQEFegGI": {
                "title": "Marine Le Pen \u00e0 Madrid pour b\u00e2tir l'Europe des Nations | M la France",
                "publishedAt": "2022-01-31T16:30:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kBkeQEFegGI",
                "viewCount": "3062",
                "likeCount": "267",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "56",
                "duration": "PT1M17S"
            },
            "9q4F4KqpZCk": {
                "title": "Marine Le Pen \u00e0 Madrid avec les patriotes europ\u00e9ens |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2022-01-30T18:32:11Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9q4F4KqpZCk",
                "viewCount": "4370",
                "likeCount": "361",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "69",
                "duration": "PT5M9S"
            },
            "H9KuIoiJ5x4": {
                "title": "Marine Le Pen pr\u00e9sente son projet aux chefs d'entreprises |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2022-01-27T19:29:25Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "H9KuIoiJ5x4",
                "viewCount": "10664",
                "likeCount": "643",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "166",
                "duration": "PT26M42S"
            },
            "m1tRGWrt9W4": {
                "title": "MINUTE BALLARD #02 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-01-26T12:50:00Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "m1tRGWrt9W4",
                "viewCount": "1867",
                "likeCount": "156",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "17",
                "duration": "PT1M5S"
            },
            "fzLSzI_t0zI": {
                "title": "Voeux de Marine Le Pen \u00e0 la presse |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2022-01-26T10:18:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fzLSzI_t0zI",
                "viewCount": "6884",
                "likeCount": "404",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "96",
                "duration": "PT13M33S"
            },
            "pcDhp-Av_s0": {
                "title": "Marine Le Pen s'engage \u00e0 baisser le prix de votre facture d'\u00e9nergie ! | M La France",
                "publishedAt": "2022-01-25T18:34:08Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pcDhp-Av_s0",
                "viewCount": "5435",
                "likeCount": "565",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "143",
                "duration": "PT1M53S"
            },
            "IPUZRLs-Fsk": {
                "title": "M LE D\u00c9CRYPTAGE #02 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-01-25T17:00:33Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IPUZRLs-Fsk",
                "viewCount": "1981",
                "likeCount": "156",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "40",
                "duration": "PT1M47S"
            },
            "swbUVJcJyjQ": {
                "title": "MINUTE BALLARD #01 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-01-25T16:51:41Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "swbUVJcJyjQ",
                "viewCount": "2187",
                "likeCount": "174",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "69",
                "duration": "PT1M31S"
            },
            "KC3cyPOwSdM": {
                "title": "M LE D\u00c9CRYPTAGE #01 | M LA FRANCE",
                "publishedAt": "2022-01-23T17:34:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KC3cyPOwSdM",
                "viewCount": "3303",
                "likeCount": "265",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "56",
                "duration": "PT2M16S"
            },
            "EoEqzvzbMu4": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen sur la Sant\u00e9 |\u00a0Fr\u00e9jus |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2022-01-20T14:00:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EoEqzvzbMu4",
                "viewCount": "5224",
                "likeCount": "408",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "110",
                "duration": "PT13M12S"
            },
            "b3NGVy5u4BE": {
                "title": "Marine Le Pen : la candidate qui d\u00e9fend les agriculteurs |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2022-01-20T09:50:50Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "b3NGVy5u4BE",
                "viewCount": "4753",
                "likeCount": "389",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "91",
                "duration": "PT4M54S"
            },
            "5JD_ZTtDahI": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse : Pr\u00e9sidence fran\u00e7aise du Conseil de l'Union europ\u00e9enne |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2022-01-18T10:37:57Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5JD_ZTtDahI",
                "viewCount": "14772",
                "likeCount": "815",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "246",
                "duration": "PT24M3S"
            },
            "t7SzNnYzVVc": {
                "title": "Marine Le Pen mettra fin \u00e0 l\u2019invasion des \u00e9oliennes | Erquy | M La France",
                "publishedAt": "2022-01-17T18:15:41Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "t7SzNnYzVVc",
                "viewCount": "4388",
                "likeCount": "396",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "65",
                "duration": "PT7M19S"
            },
            "5Kzpifg-bzo": {
                "title": "Marine Le Pen baissera la facture d'\u00e9lectricit\u00e9 des Fran\u00e7ais | M La France | Bretagne (14/01/2022)",
                "publishedAt": "2022-01-16T11:59:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5Kzpifg-bzo",
                "viewCount": "6194",
                "likeCount": "503",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "119",
                "duration": "PT21M20S"
            },
            "l7Tp8gtUSEs": {
                "title": "D\u00e9claration du Louvre | Faites l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle ! | M la France",
                "publishedAt": "2022-01-15T11:00:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "l7Tp8gtUSEs",
                "viewCount": "52735",
                "likeCount": "2400",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "826",
                "duration": "PT3M33S"
            },
            "FOjqwnzme9E": {
                "title": "Marine Le Pen, la candidate qui contr\u00f4le l'immigration | M La France",
                "publishedAt": "2022-01-12T18:26:11Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FOjqwnzme9E",
                "viewCount": "7096",
                "likeCount": "544",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "126",
                "duration": "PT2M51S"
            },
            "jBVBFzRCMIE": {
                "title": "Marine Le Pen : la candidate qui valorise le tourisme en France | M La France",
                "publishedAt": "2022-01-11T17:45:40Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jBVBFzRCMIE",
                "viewCount": "3405",
                "likeCount": "286",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "61",
                "duration": "PT2M21S"
            },
            "jD-CL0MqLzA": {
                "title": "Reprendre le contr\u00f4le de l'immigration : conf\u00e9rence de presse \u00e0 Perpignan (08/01/2021) | M La France",
                "publishedAt": "2022-01-10T15:59:54Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jD-CL0MqLzA",
                "viewCount": "11489",
                "likeCount": "656",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "142",
                "duration": "PT20M3S"
            },
            "xTvfIHjidPc": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse sur le tourisme \u00e0 Carcassonne (10/01/2021) | M La France",
                "publishedAt": "2022-01-10T12:26:01Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xTvfIHjidPc",
                "viewCount": "3788",
                "likeCount": "318",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "50",
                "duration": "PT20M8S"
            },
            "5b5fzIxcfGM": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen \u00e0 B\u00e9ziers avec Robert M\u00e9nard (07/01/2021) | M La France",
                "publishedAt": "2022-01-08T10:02:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5b5fzIxcfGM",
                "viewCount": "14879",
                "likeCount": "753",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "227",
                "duration": "PT13M6S"
            },
            "clI2uLjbXpU": {
                "title": "Voeux de Marine Le Pen aux Fran\u00e7ais pour 2022 | M la France",
                "publishedAt": "2021-12-31T11:00:21Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "clI2uLjbXpU",
                "viewCount": "33076",
                "likeCount": "1643",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "383",
                "duration": "PT3M12S"
            },
            "NVqz4OO1ep8": {
                "title": "Retour sur mon d\u00e9placement \u00e0 La R\u00e9union |\u00a0M La France",
                "publishedAt": "2021-12-29T13:05:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NVqz4OO1ep8",
                "viewCount": "7238",
                "likeCount": "487",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "106",
                "duration": "PT3M2S"
            },
            "pPEj4il19GQ": {
                "title": "Joyeux No\u00ebl !\u00a0| M La France",
                "publishedAt": "2021-12-24T11:01:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pPEj4il19GQ",
                "viewCount": "21661",
                "likeCount": "1643",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "315",
                "duration": "PT1M40S"
            },
            "HBQUcwAP_QA": {
                "title": "Retour sur mon d\u00e9placement \u00e0 Mayotte | M La France",
                "publishedAt": "2021-12-22T21:00:01Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HBQUcwAP_QA",
                "viewCount": "14091",
                "likeCount": "719",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "146",
                "duration": "PT8M9S"
            },
            "xXILVt-Dc1c": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse en direct : Pr\u00e9sentation du projet pour l'Outre-mer |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2021-12-14T10:19:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xXILVt-Dc1c",
                "viewCount": "5533",
                "likeCount": "358",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "49",
                "duration": "PT18M36S"
            },
            "C_Rd4s_wBSQ": {
                "title": "Retour sur le d\u00e9placement de Varsovie pour b\u00e2tir l'Europe des Nations | M La France",
                "publishedAt": "2021-12-10T12:02:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "C_Rd4s_wBSQ",
                "viewCount": "4683",
                "likeCount": "420",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "67",
                "duration": "PT2M7S"
            },
            "HrWZKMvpFOA": {
                "title": "M l'entretien #05 | 09/12/2021 | M La France",
                "publishedAt": "2021-12-09T17:00:12Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HrWZKMvpFOA",
                "viewCount": "14727",
                "likeCount": "846",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "154",
                "duration": "PT29M36S"
            },
            "9iEdTjvfoeY": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse en direct : Chiffrage des mesures pour stopper la submersion migratoire",
                "publishedAt": "2021-12-02T14:11:06Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9iEdTjvfoeY",
                "viewCount": "8786",
                "likeCount": "565",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "95",
                "duration": "PT16M18S"
            },
            "QTkCilhA4Ps": {
                "title": "Vive la Nouvelle-Cal\u00e9donie fran\u00e7aise ! | M La France",
                "publishedAt": "2021-12-01T18:01:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "QTkCilhA4Ps",
                "viewCount": "5778",
                "likeCount": "453",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "87",
                "duration": "PT3M38S"
            },
            "EzWxbhjbXuQ": {
                "title": "Mon discours devant la F\u00e9d\u00e9ration nationale de l\u2019immobilier (FNAIM) | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-30T14:40:55Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EzWxbhjbXuQ",
                "viewCount": "6083",
                "likeCount": "436",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "96",
                "duration": "PT14M21S"
            },
            "_5exPuKvlhI": {
                "title": "Vous rendre la France ! | Foire de la Sainte-Catherine \u00e0 Vesoul | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-28T16:08:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_5exPuKvlhI",
                "viewCount": "8638",
                "likeCount": "652",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "116",
                "duration": "PT1M15S"
            },
            "7n88A8qPxnI": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse \u00e0 Vesoul | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-26T16:48:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7n88A8qPxnI",
                "viewCount": "10240",
                "likeCount": "677",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "100",
                "duration": "PT32M50S"
            },
            "400Ji56Wlro": {
                "title": "Journ\u00e9e internationale de lutte contre les violences faites aux femmes | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-25T18:00:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "400Ji56Wlro",
                "viewCount": "3413",
                "likeCount": "407",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "71",
                "duration": "PT1M24S"
            },
            "9RxwfmP5Xno": {
                "title": "Marseille : je ferai la guerre aux voyous ! | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-22T17:08:55Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9RxwfmP5Xno",
                "viewCount": "8248",
                "likeCount": "576",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "103",
                "duration": "PT2M35S"
            },
            "cTyBRmKm6qc": {
                "title": "Discours de Marine Le Pen \u00e0 Marseille | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-22T16:17:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cTyBRmKm6qc",
                "viewCount": "18698",
                "likeCount": "885",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "195",
                "duration": "PT22M40S"
            },
            "rsrUYFDDRwU": {
                "title": "M l'entretien #04 | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-17T16:59:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rsrUYFDDRwU",
                "viewCount": "13563",
                "likeCount": "795",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "171",
                "duration": "PT36M11S"
            },
            "0WGuvSx97dw": {
                "title": "Vive l'industrie fran\u00e7aise ! | Visite au Salon du Made in France | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-16T18:00:55Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0WGuvSx97dw",
                "viewCount": "5010",
                "likeCount": "433",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "84",
                "duration": "PT9M32S"
            },
            "1UlKmDMZOz4": {
                "title": "Bayeux : hommage au Lib\u00e9rateur de la France | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-14T11:19:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1UlKmDMZOz4",
                "viewCount": "2174",
                "likeCount": "237",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "39",
                "duration": "PT50S"
            },
            "7X9NxJsUTDQ": {
                "title": "Message pour les six ans de l'attentat du Bataclan | M La France",
                "publishedAt": "2021-11-13T09:48:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7X9NxJsUTDQ",
                "viewCount": "5651",
                "likeCount": "552",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "136",
                "duration": "PT3M29S"
            },
            "ZVH9HJoSfjg": {
                "title": "C\u00e9r\u00e9monies du 11 novembre \u00e0 H\u00e9nin-Beaumont | Allocution de Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2021-11-12T07:23:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZVH9HJoSfjg",
                "viewCount": "2955",
                "likeCount": "295",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "51",
                "duration": "PT7M55S"
            },
            "7SU5kyuWmVI": {
                "title": "Allocution de Marine Le Pen \u00e0 Bayeux (09/11/2021) |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2021-11-09T13:57:40Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7SU5kyuWmVI",
                "viewCount": "9341",
                "likeCount": "587",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "195",
                "duration": "PT15M25S"
            },
            "mGE0-Glh0MU": {
                "title": "M l'entretien #03 | 04/11/2021 | M la France",
                "publishedAt": "2021-11-04T17:00:45Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mGE0-Glh0MU",
                "viewCount": "18592",
                "likeCount": "945",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "269",
                "duration": "PT33M24S"
            },
            "gQ9oqMDmRLE": {
                "title": "Sauvegardons et valorisons notre patrimoine ! | M La France",
                "publishedAt": "2021-10-31T17:53:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gQ9oqMDmRLE",
                "viewCount": "4115",
                "likeCount": "406",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "59",
                "duration": "PT2M52S"
            },
            "C9Cm8pkXhMQ": {
                "title": "D\u00e9placement de Marine Le Pen \u00e0 Alen\u00e7on (28/10/2021) | M la France",
                "publishedAt": "2021-10-30T17:14:43Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "C9Cm8pkXhMQ",
                "viewCount": "3674",
                "likeCount": "335",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M22S"
            },
            "cUe3UebuXg8": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse | Marine Le Pen et Viktor Orb\u00e1n | Budapest - 26/10/2021 |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2021-10-27T17:40:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cUe3UebuXg8",
                "viewCount": "13387",
                "likeCount": "666",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "161",
                "duration": "PT43M23S"
            },
            "jk65uXPrfYE": {
                "title": "Ensemble pour la France ! Foire agricole de Poussay (88) | M La France",
                "publishedAt": "2021-10-27T09:20:13Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jk65uXPrfYE",
                "viewCount": "4584",
                "likeCount": "420",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "76",
                "duration": "PT50S"
            },
            "O9aPW5LUnEM": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse \u00e0 Bruxelles : soutien \u00e0 la Pologne et \u00e0 la Hongrie | Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2021-10-22T18:24:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "O9aPW5LUnEM",
                "viewCount": "9321",
                "likeCount": "652",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "295",
                "duration": "PT26M38S"
            },
            "wzqN_rJ7bug": {
                "title": "CONTRE LA PROLONGATION DU PASS SANITAIRE ! |\u00a0Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2021-10-20T17:11:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wzqN_rJ7bug",
                "viewCount": "14119",
                "likeCount": "1365",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "335",
                "duration": "PT1M48S"
            },
            "qwblKznQOg8": {
                "title": "M l'entretien #02 |\u00a020/10/2021 |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2021-10-20T16:05:21Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qwblKznQOg8",
                "viewCount": "10651",
                "likeCount": "715",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "192",
                "duration": "PT23M42S"
            },
            "z9F3AlM9beY": {
                "title": "La s\u00e9curit\u00e9 est la premi\u00e8re des libert\u00e9s ! |\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2021-10-19T15:38:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "z9F3AlM9beY",
                "viewCount": "3569",
                "likeCount": "386",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "62",
                "duration": "PT1M41S"
            },
            "iC6HKnqemEw": {
                "title": "Je veux rendre du pouvoir d'achat aux Fran\u00e7ais !\u00a0|\u00a0M la France",
                "publishedAt": "2021-10-19T13:52:33Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iC6HKnqemEw",
                "viewCount": "3668",
                "likeCount": "408",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "82",
                "duration": "PT2M14S"
            },
            "MneK2MjfAQ4": {
                "title": "Hommage \u00e0 Samuel Paty |\u00a0Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2021-10-15T10:02:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MneK2MjfAQ4",
                "viewCount": "5460",
                "likeCount": "584",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "104",
                "duration": "PT2M41S"
            },
            "zGQy6G4r0dk": {
                "title": "Mon message pour la Journ\u00e9e mondiale du Handicap | M La France",
                "publishedAt": "2021-10-09T10:50:46Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "zGQy6G4r0dk",
                "viewCount": "4742",
                "likeCount": "455",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "108",
                "duration": "PT3M24S"
            },
            "rXf3eY-_0ho": {
                "title": "Ma visite au Sommet de l'Elevage de Cournon | M La France",
                "publishedAt": "2021-10-08T19:18:40Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rXf3eY-_0ho",
                "viewCount": "7723",
                "likeCount": "442",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "84",
                "duration": "PT3M58S"
            },
            "NccAp0dUbk4": {
                "title": "\ud83d\udd34 M l'entretien #01 | 06/10/2021",
                "publishedAt": "2021-10-06T16:29:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NccAp0dUbk4",
                "viewCount": "18009",
                "likeCount": "1010",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "468",
                "duration": "PT26M52S"
            },
            "-gmCxL_Nzfk": {
                "title": "Face \u00e0 l'Alg\u00e9rie, il faut faire respecter la France !",
                "publishedAt": "2021-10-04T16:38:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-gmCxL_Nzfk",
                "viewCount": "81312",
                "likeCount": "1624",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1031",
                "duration": "PT2M21S"
            },
            "HTE6WCSJ8ps": {
                "title": "\ud83e\uddd1\u200d\ud83d\ude92 Soutien total \u00e0 nos sapeurs-pompiers !",
                "publishedAt": "2021-10-02T13:58:21Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HTE6WCSJ8ps",
                "viewCount": "4356",
                "likeCount": "449",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "52",
                "duration": "PT2M50S"
            },
            "ogWP4Aw-LYM": {
                "title": "D\u00e9placement de Marine Le Pen en Gironde | M La France",
                "publishedAt": "2021-10-02T08:49:40Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ogWP4Aw-LYM",
                "viewCount": "4771",
                "likeCount": "351",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "79",
                "duration": "PT4M28S"
            },
            "-RR4fX2Tz9Y": {
                "title": "\ud83d\udd34 \u00ab Immigration : c'est \u00e0 vous de choisir ! \u00bb |\u00a0Conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen |\u00a0M La France",
                "publishedAt": "2021-09-28T13:25:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-RR4fX2Tz9Y",
                "viewCount": "14781",
                "likeCount": "770",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT18M36S"
            },
            "GoexJqFTTt4": {
                "title": "D\u00e9placement de Marine Le Pen en Moselle |\u00a0M La France",
                "publishedAt": "2021-09-24T17:31:30Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GoexJqFTTt4",
                "viewCount": "6878",
                "likeCount": "552",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "118",
                "duration": "PT5M16S"
            },
            "jPPXOHhlvLM": {
                "title": "D\u00e9placement de Marine Le Pen en Is\u00e8re |\u00a0M La France",
                "publishedAt": "2021-09-23T07:54:11Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jPPXOHhlvLM",
                "viewCount": "5710",
                "likeCount": "523",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "167",
                "duration": "PT5M28S"
            },
            "SKJRLVtm8jk": {
                "title": "Pr\u00e9sidentielle 2022 : le temps est venu !",
                "publishedAt": "2021-09-14T17:18:24Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SKJRLVtm8jk",
                "viewCount": "6870",
                "likeCount": "624",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "204",
                "duration": "PT56S"
            },
            "KbvDa-sHATk": {
                "title": "Discours de Marine Le Pen \u00e0 Fr\u00e9jus",
                "publishedAt": "2021-09-13T08:33:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KbvDa-sHATk",
                "viewCount": "20581",
                "likeCount": "827",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "203",
                "duration": "PT39M56S"
            },
            "7nCEYttU0kY": {
                "title": "Le Passe Sanitaire est une atteinte aux libert\u00e9s et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 entre les citoyens !",
                "publishedAt": "2021-07-21T09:20:20Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7nCEYttU0kY",
                "viewCount": "116140",
                "likeCount": "6118",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3117",
                "duration": "PT4M25S"
            },
            "d0lNOns-jME": {
                "title": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Bon 14 juillet \u00e0 tous ! \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2021-07-14T11:06:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "d0lNOns-jME",
                "viewCount": "20344",
                "likeCount": "1438",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT6M19S"
            },
            "MC81t8ci4uU": {
                "title": "\ud83d\udd34 Retrouvez le discours de Marine Le Pen au XVIIe Congr\u00e8s du Rassemblement National \u00e0 Perpignan \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2021-07-04T14:03:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MC81t8ci4uU",
                "viewCount": "32725",
                "likeCount": "1582",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT50M25S"
            },
            "XOWmIEoFGms": {
                "title": "LE RASSEMBLEMENT DES PATRIOTES EUROP\u00c9ENS EST LANC\u00c9 !",
                "publishedAt": "2021-07-02T10:14:08Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XOWmIEoFGms",
                "viewCount": "6842",
                "likeCount": "688",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "314",
                "duration": "PT2M53S"
            },
            "bRIwWibySWE": {
                "title": "\ud83d\udd34 Second tour des \u00e9lections r\u00e9gionales : Marine Le Pen vous appelle \u00e0 la MOBILISATION ce dimanche !",
                "publishedAt": "2021-06-24T16:08:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bRIwWibySWE",
                "viewCount": "7412",
                "likeCount": "919",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "475",
                "duration": "PT1M23S"
            },
            "5eY6Bo7AMRY": {
                "title": "Comm\u00e9morations du 8 mai |\u00a0Discours de Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2021-05-08T13:31:57Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5eY6Bo7AMRY",
                "viewCount": "12381",
                "likeCount": "1116",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "367",
                "duration": "PT3M43S"
            },
            "2hxl0Us3_s8": {
                "title": "Candidature aux \u00e9lections d\u00e9partementales 2021 |\u00a0H\u00e9nin-Beaumont 2",
                "publishedAt": "2021-05-05T15:43:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2hxl0Us3_s8",
                "viewCount": "16370",
                "likeCount": "1448",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "467",
                "duration": "PT6M12S"
            },
            "i1AlLFLDyhw": {
                "title": "Bicentenaire de la mort de Napol\u00e9on : la vocation de la France est la grandeur !",
                "publishedAt": "2021-05-05T10:49:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "i1AlLFLDyhw",
                "viewCount": "18560",
                "likeCount": "2669",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M1S"
            },
            "-anq_hBqF1I": {
                "title": "1er mai en ligne 2021 : discours de Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2021-05-01T09:42:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-anq_hBqF1I",
                "viewCount": "59580",
                "likeCount": "3523",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1403",
                "duration": "PT15M27S"
            },
            "JE5mSAHqNEA": {
                "title": "Ins\u00e9curit\u00e9 : stop au double langage permanent d'Emmanuel Macron !",
                "publishedAt": "2021-04-19T16:08:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JE5mSAHqNEA",
                "viewCount": "39022",
                "likeCount": "2664",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "815",
                "duration": "PT3M26S"
            },
            "3agK_xPpOz0": {
                "title": "Participez aux \u00e9lections d\u00e9partementales avec nous !",
                "publishedAt": "2021-04-15T16:12:08Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3agK_xPpOz0",
                "viewCount": "10226",
                "likeCount": "1139",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "413",
                "duration": "PT2M34S"
            },
            "3qjV21bptf8": {
                "title": "COVID19 : ce qu'il faut faire pour gagner la guerre sanitaire !",
                "publishedAt": "2021-04-01T11:56:37Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3qjV21bptf8",
                "viewCount": "10392",
                "likeCount": "704",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "171",
                "duration": "PT5M29S"
            },
            "iUM0e0PYYAg": {
                "title": "\ud83c\udf3f Faisons de l'\u00e9cologie un d\u00e9sir et un combat f\u00e9d\u00e9rateur !",
                "publishedAt": "2021-03-30T06:50:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iUM0e0PYYAg",
                "viewCount": "5212",
                "likeCount": "490",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "162",
                "duration": "PT5M16S"
            },
            "ElI2Q2tPvg0": {
                "title": "Ma premi\u00e8re mesure de pr\u00e9sidente ? Ma\u00eetriser l'immigration et r\u00e9former le Code de la nationalit\u00e9 !",
                "publishedAt": "2021-02-05T10:00:13Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ElI2Q2tPvg0",
                "viewCount": "21975",
                "likeCount": "1378",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "835",
                "duration": "PT1M14S"
            },
            "IT7HY1fjG6w": {
                "title": "Mon intervention dans le d\u00e9bat sur le projet de loi \"confortant les principes r\u00e9publicains\"",
                "publishedAt": "2021-02-05T08:20:18Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IT7HY1fjG6w",
                "viewCount": "11550",
                "likeCount": "783",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "216",
                "duration": "PT5M3S"
            },
            "441UbyEijRo": {
                "title": "Mes v\u0153ux \u00e0 la presse (2021)",
                "publishedAt": "2021-01-25T14:16:22Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "441UbyEijRo",
                "viewCount": "12724",
                "likeCount": "843",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "365",
                "duration": "PT9M58S"
            },
            "_3ZSxg3_dPQ": {
                "title": "Nos grandes libert\u00e9s sont en tr\u00e8s grave danger !",
                "publishedAt": "2021-01-22T11:46:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_3ZSxg3_dPQ",
                "viewCount": "15322",
                "likeCount": "1163",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "406",
                "duration": "PT2M47S"
            },
            "UF0xb0waj2c": {
                "title": "Visite de soutien \u00e0 Andr\u00e9 Ventura, candidat patriote \u00e0 la pr\u00e9sidentielle portugaise",
                "publishedAt": "2021-01-13T09:00:22Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "UF0xb0waj2c",
                "viewCount": "12679",
                "likeCount": "899",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "192",
                "duration": "PT2M22S"
            },
            "vASpqOwoje0": {
                "title": "\ud83c\udf89 Je vous souhaite une bonne ann\u00e9e !",
                "publishedAt": "2020-12-31T16:06:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vASpqOwoje0",
                "viewCount": "28445",
                "likeCount": "1920",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "587",
                "duration": "PT4M"
            },
            "1ed_HNcI3Iw": {
                "title": "\u2764\ufe0f Je vous souhaite, \u00e0 tous, \u00e0 un tr\u00e8s Joyeux No\u00ebl !",
                "publishedAt": "2020-12-24T15:59:02Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1ed_HNcI3Iw",
                "viewCount": "24444",
                "likeCount": "2107",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "595",
                "duration": "PT2M12S"
            },
            "RcUf2ecf4eE": {
                "title": "MA REPONSE A M. DUPOND-MORETTI...",
                "publishedAt": "2020-12-12T13:55:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RcUf2ecf4eE",
                "viewCount": "25357",
                "likeCount": "1290",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "223",
                "duration": "PT1M34S"
            },
            "i-IqAiRsicA": {
                "title": "D\u00c9LINQUANCE DES MINEURS : ABAISSONS LA MAJORIT\u00c9 P\u00c9NALE \u00c0 16 ANS !",
                "publishedAt": "2020-12-10T16:44:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "i-IqAiRsicA",
                "viewCount": "6828",
                "likeCount": "628",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "100",
                "duration": "PT4M56S"
            },
            "Mxa7jJyQfWE": {
                "title": "A l'Assembl\u00e9e nationale, je d\u00e9fends la S\u00c9CURIT\u00c9 pour TOUS ! (17/11/2020)",
                "publishedAt": "2020-11-18T09:20:25Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Mxa7jJyQfWE",
                "viewCount": "11470",
                "likeCount": "934",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M21S"
            },
            "_JvwzLNQjwA": {
                "title": "Gisements de gaz du Mozambique : oui au projet de base arri\u00e8re de Total \u00e0 Mayotte !",
                "publishedAt": "2020-11-17T11:20:47Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_JvwzLNQjwA",
                "viewCount": "10345",
                "likeCount": "682",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M22S"
            },
            "DoeWbiOgY28": {
                "title": "Anniversaire des Accords de Lancaster House",
                "publishedAt": "2020-11-12T18:36:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DoeWbiOgY28",
                "viewCount": "6774",
                "likeCount": "678",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M50S"
            },
            "Oc2njYQXtwI": {
                "title": "Hommage de Marine Le Pen aux soldats de la Grande Guerre (11/11/2020)",
                "publishedAt": "2020-11-11T17:07:01Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Oc2njYQXtwI",
                "viewCount": "8190",
                "likeCount": "931",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT7M36S"
            },
            "2GqCHIx6xlo": {
                "title": "FACE \u00c0 L\u2019ISLAMISME, SOLIDARIT\u00c9 AVEC LE PEUPLE AUTRICHIEN !",
                "publishedAt": "2020-11-03T22:15:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2GqCHIx6xlo",
                "viewCount": "15125",
                "likeCount": "1243",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M51S"
            },
            "re4DmyR8KuI": {
                "title": "NE PLUS JAMAIS RIEN C\u00c9DER \u00c0 L'ISLAMISME !",
                "publishedAt": "2020-10-22T08:09:50Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "re4DmyR8KuI",
                "viewCount": "110126",
                "likeCount": "4111",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT8M1S"
            },
            "ebTr2LSh_p4": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9nonce le poids exorbitant de la contribution fran\u00e7aise au budget de l'UE",
                "publishedAt": "2020-10-20T07:04:17Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ebTr2LSh_p4",
                "viewCount": "35253",
                "likeCount": "1858",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M56S"
            },
            "mWqIf8_zegk": {
                "title": "Marine Le Pen appelle au grand sursaut contre l'islamisme (19/10/2020)",
                "publishedAt": "2020-10-19T13:47:23Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mWqIf8_zegk",
                "viewCount": "79585",
                "likeCount": "3510",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT15M2S"
            },
            "CbR_Wl79CFI": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9taille les carences du plan de relance de la majorit\u00e9",
                "publishedAt": "2020-10-13T15:24:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "CbR_Wl79CFI",
                "viewCount": "16882",
                "likeCount": "1104",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT12M39S"
            },
            "Y3P5X1k1dng": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse contre le \"Pacte pour la migration et l'asile\" de la Commission europ\u00e9enne",
                "publishedAt": "2020-10-09T12:19:18Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Y3P5X1k1dng",
                "viewCount": "17342",
                "likeCount": "1342",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT15M41S"
            },
            "os26todJhso": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9fend la souverainet\u00e9 fran\u00e7aise \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
                "publishedAt": "2020-10-08T07:50:19Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "os26todJhso",
                "viewCount": "23746",
                "likeCount": "947",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M57S"
            },
            "_9hLaoOjT-g": {
                "title": "\ud83d\udd34 Discours de rentr\u00e9e de Marine Le Pen \u00e0 Fr\u00e9jus - 06/09/2020",
                "publishedAt": "2020-09-06T13:56:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_9hLaoOjT-g",
                "viewCount": "45154",
                "likeCount": "2096",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT46M53S"
            },
            "8kBvY2bHa1A": {
                "title": "150\u00e8me anniversaire de la R\u00e9publique",
                "publishedAt": "2020-09-04T15:30:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8kBvY2bHa1A",
                "viewCount": "11902",
                "likeCount": "1013",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M39S"
            },
            "btlZArdBg3M": {
                "title": "MARINE LE PEN VEUT R\u00c9TABLIR LA S\u00c9CURIT\u00c9 POUR LES FRAN\u00c7AIS !",
                "publishedAt": "2020-07-28T12:18:08Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "btlZArdBg3M",
                "viewCount": "56269",
                "likeCount": "2825",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M5S"
            },
            "Fc3KzX-SPPE": {
                "title": "14 juillet : mon message aux Arm\u00e9es et au secteur de la D\u00e9fense",
                "publishedAt": "2020-07-13T15:57:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Fc3KzX-SPPE",
                "viewCount": "30773",
                "likeCount": "1765",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT17M55S"
            },
            "cOBvKh2j0wQ": {
                "title": "Hommage aux h\u00e9ros de la France libre !",
                "publishedAt": "2020-06-19T14:23:17Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "cOBvKh2j0wQ",
                "viewCount": "8286",
                "likeCount": "776",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT52S"
            },
            "KaInxKSzAqQ": {
                "title": "\u00c9MEUTES URBAINES ET INTER-ETHNIQUES \u00c0 DIJON : MARINE LE PEN R\u00c9CLAME L'ORDRE !",
                "publishedAt": "2020-06-17T10:40:06Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KaInxKSzAqQ",
                "viewCount": "44293",
                "likeCount": "2478",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT12M11S"
            },
            "YB41J41Xa-4": {
                "title": "REFUSONS LE COMMUNAUTARISME ET LA REPENTANCE : VIVE LA NATION !",
                "publishedAt": "2020-06-12T16:26:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YB41J41Xa-4",
                "viewCount": "27425",
                "likeCount": "2158",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT6M15S"
            },
            "diuJclfdkPg": {
                "title": "PROT\u00c9GEONS LES TRAVAILLEURS FRAN\u00c7AIS : INSTAURONS LA PRIORIT\u00c9 NATIONALE !",
                "publishedAt": "2020-05-19T14:54:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "diuJclfdkPg",
                "viewCount": "16233",
                "likeCount": "1280",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M6S"
            },
            "wX1WCFow-ow": {
                "title": "NON \u00c0 LA LOI AVIA QUI D\u00c9TRUIT LA LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION SUR INTERNET !",
                "publishedAt": "2020-05-13T15:03:00Z",
                "tags": [
                    "LAETITIA AVIA",
                    "LOI AVIA",
                    "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION",
                    "LIBERT\u00c9S NUM\u00c9RIQUES",
                    "ASSEMBL\u00c9E NATIONALE"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wX1WCFow-ow",
                "viewCount": "99106",
                "likeCount": "5168",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2005",
                "duration": "PT2M30S"
            },
            "Sxk9qtIEDzo": {
                "title": "PORT DU MASQUE : MARINE LE PEN REMET EN PLACE UN JOURNALISTE BFM TV !",
                "publishedAt": "2020-05-04T15:33:04Z",
                "tags": [
                    "BFMTV",
                    "CORONAVIRUS",
                    "COVID19",
                    "CONFINEMENT",
                    "D\u00c9CONFINEMENT",
                    "MASQUE"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Sxk9qtIEDzo",
                "viewCount": "132630",
                "likeCount": "3285",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M8S"
            },
            "4n0hKF6SKrU": {
                "title": "COVID19 : J'AI ALERT\u00c9 LE GOUVERNEMENT : ILS N'ONT PAS \u00c9COUT\u00c9...",
                "publishedAt": "2020-05-04T12:31:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4n0hKF6SKrU",
                "viewCount": "14250",
                "likeCount": "1143",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M50S"
            },
            "eUg5o8lVo0E": {
                "title": "\ud83d\udd34 1er mai en ligne | Rassemblement National \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2020-05-01T10:40:22Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eUg5o8lVo0E",
                "viewCount": "23853",
                "likeCount": "1338",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "214",
                "duration": "PT1H5M46S"
            },
            "T-3X8TAZZCc": {
                "title": "\ud83c\uddeb\ud83c\uddf7 Allocution du 1er mai 2020 | Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2020-05-01T10:23:31Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "T-3X8TAZZCc",
                "viewCount": "131572",
                "likeCount": "4952",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT23M41S"
            },
            "0Lxx-688xeU": {
                "title": "Marine r\u00e9pond \u00e0 vos questions ! #3",
                "publishedAt": "2020-04-30T10:36:19Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0Lxx-688xeU",
                "viewCount": "75521",
                "likeCount": "4106",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT23M26S"
            },
            "V_U4uOwT8zI": {
                "title": "COVID19 : le coup de gueule de Marine \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale !",
                "publishedAt": "2020-04-17T19:12:57Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "V_U4uOwT8zI",
                "viewCount": "160634",
                "likeCount": "4382",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M3S"
            },
            "EC_zxPhcSXw": {
                "title": "Intervention de Marine Le Pen sur les mesures \u00e9conomiques pour contrer le COVID19",
                "publishedAt": "2020-04-17T13:47:00Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "EC_zxPhcSXw",
                "viewCount": "55640",
                "likeCount": "1332",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M10S"
            },
            "Prq3dPTlNmQ": {
                "title": "Marine r\u00e9pond \u00e0 vos questions #02 ! (16/04/2020)",
                "publishedAt": "2020-04-17T08:40:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Prq3dPTlNmQ",
                "viewCount": "70495",
                "likeCount": "3214",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT37M51S"
            },
            "gQwgUsghcHQ": {
                "title": "Marine r\u00e9pond \u00e0 vos questions #01 ! (06/04/2020)",
                "publishedAt": "2020-04-06T16:58:31Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gQwgUsghcHQ",
                "viewCount": "91941",
                "likeCount": "3832",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT37M58S"
            },
            "7G4FMTILdWY": {
                "title": "\ud83d\udd34 NOUS AVONS BESOIN DE VOUS : FACE AUX ATTAQUES DU POUVOIR, SAUVEZ LA D\u00c9MOCRATIE, AIDEZ-NOUS !",
                "publishedAt": "2020-03-18T17:27:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7G4FMTILdWY",
                "viewCount": "12146",
                "likeCount": "836",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M38S"
            },
            "6H2y8c07Ge8": {
                "title": "R\u00c9FORME DES RETRAITES : IL FAUT SANCTIONNER MACRON !",
                "publishedAt": "2020-03-05T12:51:43Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6H2y8c07Ge8",
                "viewCount": "5547",
                "likeCount": "576",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M58S"
            },
            "BzkHmaDahdE": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen contre la r\u00e9forme des retraites.",
                "publishedAt": "2020-03-04T14:08:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BzkHmaDahdE",
                "viewCount": "12659",
                "likeCount": "853",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT9M43S"
            },
            "Br3-JatmkyI": {
                "title": "L'EUROPE VIT UNE TENTATIVE D'INVASION !",
                "publishedAt": "2020-03-04T11:27:34Z",
                "tags": [
                    "Turquie",
                    "Erdogan",
                    "Migrants",
                    "Crise migratoire",
                    "Union europ\u00e9enne",
                    "Gr\u00e8ce",
                    "Lesbos"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Br3-JatmkyI",
                "viewCount": "44170",
                "likeCount": "2343",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M10S"
            },
            "Ey5lODo0uX4": {
                "title": "Marine Le Pen en commission d'enqu\u00eate parlementaire sur l'attentat \u00e0 la Pr\u00e9fecture de Paris",
                "publishedAt": "2020-02-28T16:35:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ey5lODo0uX4",
                "viewCount": "11319",
                "likeCount": "556",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M56S"
            },
            "Pm0iSLJ7ZW8": {
                "title": "Livre Blanc sur la s\u00e9curit\u00e9 : conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2020-02-26T16:26:25Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Pm0iSLJ7ZW8",
                "viewCount": "16235",
                "likeCount": "974",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT22M47S"
            },
            "LNAQukoUGm0": {
                "title": "Marine Le Pen interroge la Ministre de la Sant\u00e9 (11/02/2020)",
                "publishedAt": "2020-02-11T19:20:05Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LNAQukoUGm0",
                "viewCount": "20598",
                "likeCount": "978",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M6S"
            },
            "i1HCMXpPTRY": {
                "title": "MARINE LE PEN D\u00c9FEND LA LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION SUR INTERNET ET CONDAMNE LA LOI AVIA !",
                "publishedAt": "2020-01-23T10:44:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "i1HCMXpPTRY",
                "viewCount": "30217",
                "likeCount": "1593",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M52S"
            },
            "Hu6VdWxSY64": {
                "title": "Marine Le Pen pr\u00e9sente ses voeux \u00e0 la presse (16/012020)",
                "publishedAt": "2020-01-16T19:13:22Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Hu6VdWxSY64",
                "viewCount": "9540",
                "likeCount": "541",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT13M44S"
            },
            "o5cw3_kLIDI": {
                "title": "Vent de r\u00e9volte contre les \u00e9oliennes - Reportage du groupe ID",
                "publishedAt": "2020-01-16T14:46:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "o5cw3_kLIDI",
                "viewCount": "1434",
                "likeCount": "192",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT23M18S"
            },
            "OutonRCm_eY": {
                "title": "MARINE LE PEN VOUS SOUHAITE UN JOYEUX NO\u00cbL !",
                "publishedAt": "2019-12-24T12:57:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OutonRCm_eY",
                "viewCount": "26238",
                "likeCount": "1619",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M47S"
            },
            "PctVRt7LG7M": {
                "title": "Marine Le Pen soutient les agriculteurs \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale (03/12/2019)",
                "publishedAt": "2019-12-05T15:16:22Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PctVRt7LG7M",
                "viewCount": "3479",
                "likeCount": "380",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M"
            },
            "AmVxJX7TAyk": {
                "title": "Marine Le Pen s'oppose \u00e0 la r\u00e9forme des retraites ! (05/11/2019)",
                "publishedAt": "2019-11-05T16:22:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AmVxJX7TAyk",
                "viewCount": "11944",
                "likeCount": "681",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M14S"
            },
            "TIyBDf_A5QA": {
                "title": "Intervention de Marine Le Pen dans le d\u00e9bat sur l'immigration \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
                "publishedAt": "2019-10-07T17:24:54Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TIyBDf_A5QA",
                "viewCount": "67780",
                "likeCount": "1804",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M11S"
            },
            "Ik84e30PTEc": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale (07/10/19)",
                "publishedAt": "2019-10-07T16:07:56Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ik84e30PTEc",
                "viewCount": "29905",
                "likeCount": "1230",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT18M7S"
            },
            "jMhwcG9iigk": {
                "title": "Marine Le Pen appelle \u00e0 la mobilisation pour les Municipales 2020 !",
                "publishedAt": "2019-09-26T16:08:41Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jMhwcG9iigk",
                "viewCount": "12223",
                "likeCount": "791",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M58S"
            },
            "5z2cpE34X0U": {
                "title": "Intervention de Marine Le Pen sur la loi de bio\u00e9thique 2019",
                "publishedAt": "2019-09-25T08:27:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5z2cpE34X0U",
                "viewCount": "18173",
                "likeCount": "743",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M3S"
            },
            "6v4Sq_dTrsM": {
                "title": "Discours de Marine Le Pen en cl\u00f4ture de l'universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 du RN \u00e0 Fr\u00e9jus",
                "publishedAt": "2019-09-15T17:08:24Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6v4Sq_dTrsM",
                "viewCount": "24787",
                "likeCount": "955",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT40M38S"
            },
            "5BvIHA9VyWQ": {
                "title": "Marine Le Pen demande la fermet\u00e9 de l'Etat face aux \"supporters\" alg\u00e9riens",
                "publishedAt": "2019-07-19T12:27:18Z",
                "tags": [
                    "Alg\u00e9rie",
                    "coupe d'afrique des nations",
                    "mahrez",
                    "s\u00e9n\u00e9gal"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5BvIHA9VyWQ",
                "viewCount": "78070",
                "likeCount": "1993",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M47S"
            },
            "5lNukN-CSrM": {
                "title": "Marine Le Pen s'oppose au trait\u00e9 de libre-\u00e9change CANADA/UE : le CETA !",
                "publishedAt": "2019-07-17T16:36:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5lNukN-CSrM",
                "viewCount": "22554",
                "likeCount": "1253",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M26S"
            },
            "nVdHa0mTHpI": {
                "title": "Marine Le Pen au soutien de nos territoires d'Outre-mer",
                "publishedAt": "2019-07-11T11:30:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nVdHa0mTHpI",
                "viewCount": "5181",
                "likeCount": "377",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M17S"
            },
            "PkKS8w7u1no": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9nonce la loi Avia et la restriction des libert\u00e9s publiques",
                "publishedAt": "2019-07-10T16:50:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PkKS8w7u1no",
                "viewCount": "44977",
                "likeCount": "2804",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M9S"
            },
            "z-Mrf1jUUfM": {
                "title": "Marine Le Pen \u00e0 propos de la strat\u00e9gie de la France pour les mers et oc\u00e9ans (19/06/19)",
                "publishedAt": "2019-06-19T10:42:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "z-Mrf1jUUfM",
                "viewCount": "3577",
                "likeCount": "305",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M28S"
            },
            "PUKGCQ525cg": {
                "title": "Marine Le Pen appelle \u00e0 signer la p\u00e9tition pour exiger un r\u00e9f\u00e9rendum sur la privatisation d'ADP !",
                "publishedAt": "2019-06-18T16:20:48Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "ADP",
                    "Emmanuel Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PUKGCQ525cg",
                "viewCount": "11672",
                "likeCount": "1008",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M23S"
            },
            "WEVqSxqlkxU": {
                "title": "Grande r\u00e9union publique \u00e0 Milan avec Matteo Salvini : discours de Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2019-05-18T17:25:15Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Matteo Salvini",
                    "Lega",
                    "Rassemblement National",
                    "Milano",
                    "Milan"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WEVqSxqlkxU",
                "viewCount": "8524",
                "likeCount": "586",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT10M53S"
            },
            "kC5qanLZcOE": {
                "title": "R\u00e9union publique \u00e0 Milan le 18 mai : allocution de Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2019-05-15T11:21:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kC5qanLZcOE",
                "viewCount": "2132",
                "likeCount": "251",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT58S"
            },
            "-9igCEumeSg": {
                "title": "Cl\u00f4ture du \"Grand D\u00e9bat\", Marine Le Pen r\u00e9pond au Premier ministre",
                "publishedAt": "2019-04-10T12:43:37Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-9igCEumeSg",
                "viewCount": "8049",
                "likeCount": "544",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M59S"
            },
            "ddw4lLKQQAw": {
                "title": "Emprunt patriotique : l\u2019appel de Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2019-04-08T06:02:43Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ddw4lLKQQAw",
                "viewCount": "7474",
                "likeCount": "488",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "128",
                "duration": "PT1M56S"
            },
            "YHGUjT0DHeI": {
                "title": "Elections provinciales en Nouvelle-Cal\u00e9donie le 12 mai",
                "publishedAt": "2019-03-25T17:00:35Z",
                "tags": [
                    "marine",
                    "le pen",
                    "rassemblement",
                    "national",
                    "outre mer",
                    "dom",
                    "tom",
                    "nouvelle",
                    "caledonie",
                    "election",
                    "elections"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YHGUjT0DHeI",
                "viewCount": "6799",
                "likeCount": "293",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M48S"
            },
            "tyo-YcNGtnE": {
                "title": "L'Outre-mer au coeur de l'Alliance Europ\u00e9enne des Nations. Conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen",
                "publishedAt": "2019-03-12T14:30:51Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Rassemblement National",
                    "Presse",
                    "Outre-mer",
                    "Elections Europ\u00e9ennes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tyo-YcNGtnE",
                "viewCount": "2291",
                "likeCount": "219",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT6M54S"
            },
            "eGdt1Pj5H0A": {
                "title": "Marine Le Pen oppos\u00e9e au trait\u00e9 europ\u00e9iste et mondialiste d'Aix-la-Chapelle",
                "publishedAt": "2019-02-15T17:11:44Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eGdt1Pj5H0A",
                "viewCount": "24881",
                "likeCount": "829",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT7M7S"
            },
            "Dy9bv9VlfUA": {
                "title": "MARINE LE PEN ALERTE LES FRAN\u00c7AIS SUR LE TRAIT\u00c9 D'AIX-LA-CHAPELLE : \"UNE TRAHISON\" !",
                "publishedAt": "2019-01-18T10:15:21Z",
                "tags": [
                    "Rassemblement National",
                    "Marine Le Pen",
                    "Trait\u00e9-d'Aix-la-Chapelle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Dy9bv9VlfUA",
                "viewCount": "49789",
                "likeCount": "1964",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M52S"
            },
            "-U31S3A1HbU": {
                "title": "Voeux de Marine Le Pen \u00e0 la presse",
                "publishedAt": "2019-01-17T14:31:13Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-U31S3A1HbU",
                "viewCount": "4671",
                "likeCount": "372",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT13M35S"
            },
            "g4P34IQV72o": {
                "title": "Marine Le Pen pr\u00e9sente ses voeux pour l'ann\u00e9e 2019",
                "publishedAt": "2018-12-21T16:13:58Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "voeux 2019",
                    "Rassemblement",
                    "National"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "g4P34IQV72o",
                "viewCount": "37238",
                "likeCount": "1757",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M54S"
            },
            "ovqnokXgd68": {
                "title": "Intervention de Marine Le Pen en commission : \"Nous risquons de perdre Mayotte !\"",
                "publishedAt": "2018-12-12T11:28:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ovqnokXgd68",
                "viewCount": "34825",
                "likeCount": "1117",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M38S"
            },
            "AnVf_lObzs4": {
                "title": "Marine Le Pen intervient sur la r\u00e9forme de la justice",
                "publishedAt": "2018-11-20T09:31:50Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AnVf_lObzs4",
                "viewCount": "11844",
                "likeCount": "612",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M59S"
            },
            "kOeTWjoO0qY": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen \u00e0 Sofia (Bulgarie) (16/11/2018)",
                "publishedAt": "2018-11-16T17:23:33Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kOeTWjoO0qY",
                "viewCount": "14313",
                "likeCount": "664",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT10M13S"
            },
            "8V4iWhEFTAM": {
                "title": "Marine Le Pen comm\u00e9more le centenaire de la victoire de 1918 \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2018-11-15T16:44:40Z",
                "tags": [
                    "verdun",
                    "fleury devant les douaumont",
                    "douaumont",
                    "poilus",
                    "cimetiere militaire",
                    "14 18",
                    "14-18",
                    "premi\u00e8re guerre mondiale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8V4iWhEFTAM",
                "viewCount": "16300",
                "likeCount": "648",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "153",
                "duration": "PT1M17S"
            },
            "iVEZhK6fivI": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9fend la suppression de l'AME r\u00e9serv\u00e9e aux clandestins !",
                "publishedAt": "2018-11-12T10:16:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iVEZhK6fivI",
                "viewCount": "13235",
                "likeCount": "782",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M17S"
            },
            "eDdU4fmn3g0": {
                "title": "\ud83d\udd34Centenaire de la victoire de 1\u00e8re Guerre Mondiale \u00e0 Verdun : discours de Marine Le Pen \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2018-11-10T15:09:04Z",
                "tags": [
                    "marine le pen",
                    "brachay",
                    "rentr\u00e9e politique",
                    "haute marne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eDdU4fmn3g0",
                "viewCount": "14459",
                "likeCount": "768",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "371",
                "duration": "PT27M15S"
            },
            "4Uurq0KNrYQ": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9fend la francophonie en Commission des Affaires \u00e9trang\u00e8res",
                "publishedAt": "2018-10-31T16:27:03Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4Uurq0KNrYQ",
                "viewCount": "5294",
                "likeCount": "353",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M43S"
            },
            "iSBu7PPQ8Sg": {
                "title": "Intervention de Marine Le Pen sur les ravages du chlord\u00e9cone aux Antilles",
                "publishedAt": "2018-10-31T16:25:42Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iSBu7PPQ8Sg",
                "viewCount": "4061",
                "likeCount": "207",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M44S"
            },
            "BBXwJdWcpRk": {
                "title": "Marine Le Pen sur Sud Radio",
                "publishedAt": "2018-10-31T13:41:37Z",
                "tags": [
                    "rn",
                    "rassemblement",
                    "national",
                    "marine",
                    "le pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BBXwJdWcpRk",
                "viewCount": "92253",
                "likeCount": "1870",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT27M11S"
            },
            "YnhsdGjc0ps": {
                "title": "Agir contre l'ensauvagement en milieu scolaire (25/10/2018)",
                "publishedAt": "2018-10-25T19:33:00Z",
                "tags": [
                    "RASSEMBLEMENTNATIONAL MLP"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YnhsdGjc0ps",
                "viewCount": "9939",
                "likeCount": "573",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT22M57S"
            },
            "MKRLtICEz4U": {
                "title": "Discours de Marine Le Pen \u00e0 Cublac",
                "publishedAt": "2018-10-15T11:30:40Z",
                "tags": [
                    "rn",
                    "rassemblement",
                    "national",
                    "marine",
                    "le pen",
                    "cublac",
                    "correze"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MKRLtICEz4U",
                "viewCount": "10648",
                "likeCount": "586",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT29M52S"
            },
            "fFoHujWhihc": {
                "title": "Marine Le Pen au Mondial de l'Auto",
                "publishedAt": "2018-10-06T17:45:23Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fFoHujWhihc",
                "viewCount": "7610",
                "likeCount": "407",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M39S"
            },
            "p-v5KSIF0Y4": {
                "title": "\u00ab Les Nations vont sauver l'Europe \u00bb : discours de Marine Le Pen \u00e0 Fr\u00e9jus (16/09/2018)",
                "publishedAt": "2018-09-17T17:24:35Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Fr\u00e9jus",
                    "Rassemblement National",
                    "Elections europ\u00e9ennes",
                    "Matteo Salvini",
                    "Viktor Orban"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p-v5KSIF0Y4",
                "viewCount": "17768",
                "likeCount": "664",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT50M52S"
            },
            "uWVXSQluXFk": {
                "title": "MARINE LE PEN \u00c0 CH\u00c2TEAUDOUBLE",
                "publishedAt": "2018-09-13T10:37:20Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uWVXSQluXFk",
                "viewCount": "7041",
                "likeCount": "360",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M34S"
            },
            "y6URt8PQTbw": {
                "title": "Du bassin minier \u00e0 l'Europe, la reconqu\u00eate continue",
                "publishedAt": "2018-09-10T09:22:53Z",
                "tags": [
                    "rassemblement",
                    "national"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "y6URt8PQTbw",
                "viewCount": "3020",
                "likeCount": "206",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT8M8S"
            },
            "_eoMiLYJHpk": {
                "title": "Handicap, maladies de DYS : pour une scolarit\u00e9 adapt\u00e9e",
                "publishedAt": "2018-09-07T09:02:11Z",
                "tags": [
                    "marine",
                    "le pen",
                    "rassemblement",
                    "national",
                    "handicap"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_eoMiLYJHpk",
                "viewCount": "2937",
                "likeCount": "221",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M11S"
            },
            "7NvNt-PnHvw": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9voile un grave mensonge de l'Elys\u00e9e dans l'affaire Benalla",
                "publishedAt": "2018-07-24T09:58:32Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Alexandre Benalla",
                    "Alain Gibelin",
                    "Affaire Benalla",
                    "Assembl\u00e9e Nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7NvNt-PnHvw",
                "viewCount": "125400",
                "likeCount": "1695",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M29S"
            },
            "oekw93BptNI": {
                "title": "Marine Le Pen intervient \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale sur l'affaire Benalla",
                "publishedAt": "2018-07-23T13:12:34Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Assembl\u00e9e Nationale",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Alexandre Benalla"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oekw93BptNI",
                "viewCount": "14808",
                "likeCount": "548",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT9M20S"
            },
            "ICYoajPPM0Q": {
                "title": "Marine Le Pen interroge G\u00e9rard Collomb en commission d'enqu\u00eate parlementaire",
                "publishedAt": "2018-07-23T13:13:50Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "G\u00e9rard Collomb",
                    "Emmanuel Macron",
                    "Alexandre Benalla"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ICYoajPPM0Q",
                "viewCount": "22634",
                "likeCount": "417",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M42S"
            },
            "IXBGDM8421A": {
                "title": "Affaire Benalla : pour une vraie commission d''enqu\u00eate parlementaire !",
                "publishedAt": "2018-07-23T10:21:37Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Alexandre Benalla",
                    "Affaire Benalla",
                    "Emmanuel Macron"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IXBGDM8421A",
                "viewCount": "6898",
                "likeCount": "267",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M27S"
            },
            "6PyvEsVtR58": {
                "title": "L'affaire Benalla, une affaire d'\u00e9tat",
                "publishedAt": "2018-07-20T17:50:20Z",
                "tags": [
                    "rn",
                    "rassemblement",
                    "national",
                    "marine",
                    "le pen",
                    "macron",
                    "benalla"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6PyvEsVtR58",
                "viewCount": "31677",
                "likeCount": "969",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M9S"
            },
            "IhZLJ9W8SPY": {
                "title": "Visite de Marine Le Pen au Salon International  \"D\u00e9fense et  S\u00e9curit\u00e9\" \u00e0 Villepinte",
                "publishedAt": "2018-06-15T09:49:36Z",
                "tags": [
                    "Villepinte",
                    "Eurosatory",
                    "Rassemblement",
                    "National",
                    "marine",
                    "le pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IhZLJ9W8SPY",
                "viewCount": "3369",
                "likeCount": "168",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M40S"
            },
            "6MxQwXKHH3k": {
                "title": "Marine Le Pen annonce le lancement du Forum D\u00e9fendre et Prot\u00e9ger (14/06/2018)",
                "publishedAt": "2018-06-15T07:17:31Z",
                "tags": [
                    "Rassemblement National",
                    "Marine Le Pen",
                    "S\u00e9curit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6MxQwXKHH3k",
                "viewCount": "2041",
                "likeCount": "228",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT10M57S"
            },
            "HWLtMlQlPmw": {
                "title": "Rejoignez le Rassemblement National !",
                "publishedAt": "2018-06-12T13:05:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HWLtMlQlPmw",
                "viewCount": "4747",
                "likeCount": "350",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M26S"
            },
            "LTvhMKIx0Zg": {
                "title": "\ud83d\udd34 Conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen et annonce des r\u00e9sultats du vote des adh\u00e9rents ! \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2018-06-01T18:19:28Z",
                "tags": [
                    "marine le pen",
                    "brachay",
                    "rentr\u00e9e politique",
                    "haute marne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LTvhMKIx0Zg",
                "viewCount": "7873",
                "likeCount": "340",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT16M15S"
            },
            "VhQ6co9IYOk": {
                "title": "Plan banlieues : conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale (23/05/2018)",
                "publishedAt": "2018-05-23T15:31:43Z",
                "tags": [
                    "plan borloo",
                    "plan banlieues",
                    "banlieues",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "mai 2018",
                    "stephane ravier",
                    "cyril nauth",
                    "marseille",
                    "la busserine",
                    "commando la busserine",
                    "attaque commando marseille"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VhQ6co9IYOk",
                "viewCount": "3742",
                "likeCount": "282",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT14M53S"
            },
            "kPnLhgmCNp8": {
                "title": "Discours de Marine Le Pen lors de la F\u00eate des Nations \u00e0 Nice (01/05/2018)",
                "publishedAt": "2018-05-03T14:46:05Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kPnLhgmCNp8",
                "viewCount": "5630",
                "likeCount": "249",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT26M4S"
            },
            "6sgpYxul0XY": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9nonce la pr\u00e9f\u00e9rence \u00e9trang\u00e8re et d\u00e9fend la priorit\u00e9 nationale",
                "publishedAt": "2018-04-25T08:54:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6sgpYxul0XY",
                "viewCount": "7694",
                "likeCount": "403",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M26S"
            },
            "RKarLNGkk3s": {
                "title": "Intervention de Marine Le Pen sur l'acquisition automatique de la nationalit\u00e9",
                "publishedAt": "2018-04-25T08:50:20Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RKarLNGkk3s",
                "viewCount": "4374",
                "likeCount": "194",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M8S"
            },
            "MaMH6EiWAng": {
                "title": "Marine Le Pen alerte une nouvelle fois sur le sentiment d'abandon et de douleur des Mahorais",
                "publishedAt": "2018-04-25T08:38:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "MaMH6EiWAng",
                "viewCount": "3712",
                "likeCount": "185",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M57S"
            },
            "6H2ZmE0TjsA": {
                "title": "Marine Le Pen \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale : Mayotte vit notre futur !",
                "publishedAt": "2018-04-23T14:00:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6H2ZmE0TjsA",
                "viewCount": "6630",
                "likeCount": "233",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M16S"
            },
            "RK7eZBEgzjA": {
                "title": "Intervention de Marine Le Pen \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale avant le vote de la Loi Asile et Immigration",
                "publishedAt": "2018-04-23T10:50:37Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RK7eZBEgzjA",
                "viewCount": "5258",
                "likeCount": "207",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M7S"
            },
            "lB6z1jh2k_c": {
                "title": "Marine Le Pen sur l'immigration par quotas, qui ne peut fonctionner dans le cas de la France",
                "publishedAt": "2018-04-23T10:47:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lB6z1jh2k_c",
                "viewCount": "2196",
                "likeCount": "106",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M22S"
            },
            "3BYNPvMl3qo": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9nonce la facilitation de l'acc\u00e8s au march\u00e9 du travail pour les demandeurs d'asile",
                "publishedAt": "2018-04-23T10:45:41Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3BYNPvMl3qo",
                "viewCount": "2045",
                "likeCount": "109",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M17S"
            },
            "D1zoaMdD4m8": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9nonce la fumisterie que constitue le projet de loi Asile et Immigration",
                "publishedAt": "2018-04-21T16:06:46Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Immigration",
                    "Front National"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "D1zoaMdD4m8",
                "viewCount": "5815",
                "likeCount": "239",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M19S"
            },
            "2hMFy5_2tz8": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9nonce l'hypocrisie et l'inconscience des d\u00e9put\u00e9s de La France Insoumise",
                "publishedAt": "2018-04-20T19:46:52Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Front National",
                    "Asile",
                    "Immigration",
                    "France Insoumise"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2hMFy5_2tz8",
                "viewCount": "4210",
                "likeCount": "228",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M16S"
            },
            "tYNpQhvEfhc": {
                "title": "Marine Le Pen lors des d\u00e9bats relatifs au projet de loi Asile et Immigration",
                "publishedAt": "2018-04-20T10:17:06Z",
                "tags": [
                    "Front National",
                    "Marine Le Pen",
                    "Asile et Immigration",
                    "PJL Asile et Immigration",
                    "Immigration",
                    "Clandestins",
                    "Asile",
                    "Demandeurs d'Asile"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tYNpQhvEfhc",
                "viewCount": "4398",
                "likeCount": "222",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M23S"
            },
            "d0YXr_NQuEo": {
                "title": "Marine Le Pen interroge la Ministre des Arm\u00e9es sur la prise en charge des bless\u00e9s de guerre",
                "publishedAt": "2018-04-17T14:25:27Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "d0YXr_NQuEo",
                "viewCount": "6083",
                "likeCount": "265",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M52S"
            },
            "4B2qTyxFkkc": {
                "title": "Irak, Libye : ne recommen\u00e7ons pas en Syrie !",
                "publishedAt": "2018-04-13T14:23:13Z",
                "tags": [
                    "irak",
                    "Libye",
                    "Marine",
                    "Le Pen",
                    "syrie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4B2qTyxFkkc",
                "viewCount": "6604",
                "likeCount": "349",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M55S"
            },
            "g0O2mr_fZac": {
                "title": "Marine Le Pen aupr\u00e8s des professionnels de la logistique et du transport (22/03/2018)",
                "publishedAt": "2018-03-23T09:09:49Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "MLP",
                    "FN",
                    "Front National"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "g0O2mr_fZac",
                "viewCount": "3874",
                "likeCount": "181",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M35S"
            },
            "NBdW2Onm3o0": {
                "title": "Marine Le Pen sur la consultation pr\u00e9vue en Nouvelle-Cal\u00e9donie",
                "publishedAt": "2018-03-15T16:57:02Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NBdW2Onm3o0",
                "viewCount": "2534",
                "likeCount": "169",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M49S"
            },
            "GRoQXNdIOeY": {
                "title": "Marine Le Pen rencontre l\u2019association des journalistes parlementaires \u00e0 Assembl\u00e9e Nationale",
                "publishedAt": "2018-03-15T08:50:17Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Assembl\u00e9e Nationale",
                    "Journalisme",
                    "Journalistes",
                    "Front National",
                    "Rassemblement National"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GRoQXNdIOeY",
                "viewCount": "10220",
                "likeCount": "295",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1H14M56S"
            },
            "pYVx9ltR8mM": {
                "title": "Clip r\u00e9trospectif de la pr\u00e9sidence de Marine Le Pen \u00e0 la t\u00eate du FN",
                "publishedAt": "2018-03-12T13:34:47Z",
                "tags": [
                    "congr\u00e8s de lille",
                    "marine le pen",
                    "steve bannon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pYVx9ltR8mM",
                "viewCount": "27813",
                "likeCount": "936",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M19S"
            },
            "S-p8_smvLhw": {
                "title": "Discours de Marine Le Pen au Congr\u00e8s du Front National \u00e0 Lille - 11/03/2018 \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2018-03-11T16:25:14Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Lille",
                    "rassemblement national",
                    "EN",
                    "Front National",
                    "Steve Bannon"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "S-p8_smvLhw",
                "viewCount": "38403",
                "likeCount": "873",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "380",
                "duration": "PT1H24M13S"
            },
            "_G5JxNmpmBY": {
                "title": "\ud83d\udd34Intervention de Steve Bannon et de Marine Le Pen - Gala du congr\u00e8s du FN \u00e0 Lille 10/03/2018 \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2018-03-10T21:10:22Z",
                "tags": [
                    "marine le pen",
                    "brachay",
                    "rentr\u00e9e politique",
                    "haute marne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_G5JxNmpmBY",
                "viewCount": "3621",
                "likeCount": "171",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "21",
                "duration": "PT9M8S"
            },
            "64v2LNauXxk": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9fend les territoires d'outre-mer",
                "publishedAt": "2018-02-22T15:21:59Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "64v2LNauXxk",
                "viewCount": "2961",
                "likeCount": "146",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M13S"
            },
            "kzkmHZ_yzlk": {
                "title": "Marine Le Pen alerte sur le renforcement de la place de la CEDH",
                "publishedAt": "2018-02-15T15:28:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kzkmHZ_yzlk",
                "viewCount": "2630",
                "likeCount": "166",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M26S"
            },
            "VQ5UNrRxIZ8": {
                "title": "Marine Le Pen alerte les Fran\u00e7ais sur la privatisation de la police",
                "publishedAt": "2018-02-15T09:50:25Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Assembl\u00e9e Nationale",
                    "Police",
                    "Policiers"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VQ5UNrRxIZ8",
                "viewCount": "16603",
                "likeCount": "606",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M27S"
            },
            "0bSATfBsz14": {
                "title": "Marine Le Pen s'insurge contre une forme de privatisation de la police",
                "publishedAt": "2018-02-14T16:09:26Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0bSATfBsz14",
                "viewCount": "8677",
                "likeCount": "308",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M55S"
            },
            "dZIRPiTgVig": {
                "title": "Marine Le Pen et la protection des donn\u00e9es personnelles",
                "publishedAt": "2018-02-08T11:18:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dZIRPiTgVig",
                "viewCount": "2385",
                "likeCount": "206",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M53S"
            },
            "doTcCJbYsns": {
                "title": "Marine Le Pen intervient sur Mayotte en commission",
                "publishedAt": "2018-02-02T16:41:29Z",
                "tags": [
                    "Mayotte"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "doTcCJbYsns",
                "viewCount": "9339",
                "likeCount": "359",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M40S"
            },
            "WjXes7NjyDE": {
                "title": "Marine Le Pen plaide pour le \"droit \u00e0 l'erreur\" pour les agriculteurs",
                "publishedAt": "2018-01-24T15:33:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WjXes7NjyDE",
                "viewCount": "4043",
                "likeCount": "183",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M38S"
            },
            "fpNbMIgmwY0": {
                "title": "Lancement du Forum Route Nationale",
                "publishedAt": "2018-01-18T19:45:54Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fpNbMIgmwY0",
                "viewCount": "3276",
                "likeCount": "235",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT16M14S"
            },
            "_QWCK3ou2Lo": {
                "title": "Marine Le Pen en visite au centre de r\u00e9tention administrative de Vincennes",
                "publishedAt": "2018-01-17T10:53:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_QWCK3ou2Lo",
                "viewCount": "8959",
                "likeCount": "243",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M15S"
            },
            "GyyDMIwhsF0": {
                "title": "Voeux de Marine Le Pen \u00e0 la presse",
                "publishedAt": "2018-01-16T14:26:48Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GyyDMIwhsF0",
                "viewCount": "1772",
                "likeCount": "176",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT19M20S"
            },
            "OvRcXnVch7Q": {
                "title": "Marine Le Pen aupr\u00e8s du personnel p\u00e9nitentiaire de Vendin-le-Vieil",
                "publishedAt": "2018-01-14T12:10:25Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Vendin-le-Vieil",
                    "Prison",
                    "Bruno Bilde",
                    "Islamisme",
                    "Islamistes"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OvRcXnVch7Q",
                "viewCount": "4713",
                "likeCount": "330",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M1S"
            },
            "q_5-y5zIoEM": {
                "title": "Contre la pers\u00e9cution des automobilistes signez notre p\u00e9tition ! \u26d4  \ud83d\ude98  \u2712\ufe0f",
                "publishedAt": "2018-01-09T19:34:06Z",
                "tags": [
                    "automobiliste",
                    "autoroute",
                    "motards",
                    "diesel"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "q_5-y5zIoEM",
                "viewCount": "7591",
                "likeCount": "494",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M26S"
            },
            "3L0KH3oL0gc": {
                "title": "Marine Le Pen pre\u0301sente ses v\u0153ux pour l'ann\u00e9e 2018",
                "publishedAt": "2017-12-31T10:49:31Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Front National"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3L0KH3oL0gc",
                "viewCount": "25796",
                "likeCount": "799",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M"
            },
            "ZGtSwcpuvuw": {
                "title": "Discours de Marine Le Pen \u00e0 Prague pour le rassemblement du MENL",
                "publishedAt": "2017-12-17T09:53:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZGtSwcpuvuw",
                "viewCount": "3251",
                "likeCount": "236",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT12M1S"
            },
            "fo9FoxBBwak": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9fend quatre amendements pour prot\u00e9ger le droit fran\u00e7ais",
                "publishedAt": "2017-12-13T13:27:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fo9FoxBBwak",
                "viewCount": "1761",
                "likeCount": "150",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT6M28S"
            },
            "pg4aFLlwSBY": {
                "title": "Marine Le Pen intervient sur la r\u00e9forme du droit des contrats",
                "publishedAt": "2017-12-12T13:47:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pg4aFLlwSBY",
                "viewCount": "2112",
                "likeCount": "149",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M4S"
            },
            "sOnzDxRPiF8": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9fend le bassin minier \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
                "publishedAt": "2017-12-07T17:03:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sOnzDxRPiF8",
                "viewCount": "1703",
                "likeCount": "121",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M29S"
            },
            "Xukvk0NQeYA": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9fend les travailleurs ind\u00e9pendants !",
                "publishedAt": "2017-11-30T09:45:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Xukvk0NQeYA",
                "viewCount": "2323",
                "likeCount": "142",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M45S"
            },
            "unIAkeh2__Y": {
                "title": "Marine Le Pen intervient sur le PLFSS2018",
                "publishedAt": "2017-11-29T10:04:22Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Assembl\u00e9e Nationale",
                    "FN",
                    "Front National",
                    "PLFSS2018"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "unIAkeh2__Y",
                "viewCount": "3522",
                "likeCount": "211",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M23S"
            },
            "_GvSzSzhcXg": {
                "title": "Marine Le Pen demande la gratuit\u00e9 des autoroutes pour les secours",
                "publishedAt": "2017-11-14T09:30:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_GvSzSzhcXg",
                "viewCount": "4833",
                "likeCount": "286",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M39S"
            },
            "Fr6fpbdti5Y": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9fend le renseignement de terrain",
                "publishedAt": "2017-11-14T09:29:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Fr6fpbdti5Y",
                "viewCount": "1360",
                "likeCount": "134",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M24S"
            },
            "mgY-W0nhsv4": {
                "title": "Marine Le Pen \u00e0 Calais : \u00ab Expulser, c'est prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais ! \u00bb",
                "publishedAt": "2017-11-03T17:18:37Z",
                "tags": [
                    "marine le pen",
                    "calais",
                    "migrants",
                    "grande synthe",
                    "viol"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mgY-W0nhsv4",
                "viewCount": "10984",
                "likeCount": "589",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M15S"
            },
            "ZFtXZn3MGUI": {
                "title": "D\u00e9fendons notre drapeau !",
                "publishedAt": "2017-10-24T16:12:22Z",
                "tags": [
                    "fn",
                    "front",
                    "national",
                    "marine",
                    "le pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZFtXZn3MGUI",
                "viewCount": "4374",
                "likeCount": "301",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M58S"
            },
            "E6Ph8E4dK4A": {
                "title": "Le projet de loi sur le terrorisme : conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen (03/10/2017)",
                "publishedAt": "2017-10-03T09:57:40Z",
                "tags": [
                    "marine le pen",
                    "assembl\u00e9e nationale",
                    "front national",
                    "terrorisme",
                    "islamisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "E6Ph8E4dK4A",
                "viewCount": "11172",
                "likeCount": "467",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT12M32S"
            },
            "fyty5HSaAx0": {
                "title": "Discours de Marine Le Pen \u00e0 la journ\u00e9e des \u00e9lus FN au Futuroscope de Poitiers \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2017-10-01T15:12:05Z",
                "tags": [
                    "marine le pen",
                    "poitiers",
                    "fn"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "fyty5HSaAx0",
                "viewCount": "7653",
                "likeCount": "389",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT33M22S"
            },
            "DcN4NHyCUiQ": {
                "title": "Marine Le Pen d\u00e9fend l'armement des anciens policiers, douaniers, gendarmes et militaires",
                "publishedAt": "2017-09-29T08:34:08Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Assembl\u00e9e Nationale",
                    "Front National",
                    "Terrosime",
                    "Islamisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DcN4NHyCUiQ",
                "viewCount": "3816",
                "likeCount": "188",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M9S"
            },
            "4nSz9DXtj60": {
                "title": "Marine Le Pen rappelle l'int\u00e9r\u00eat de l'article 411-4 du Code p\u00e9nal face au terrorisme (28/09/2017)",
                "publishedAt": "2017-09-29T08:25:44Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Assembl\u00e9e Nationale",
                    "Terrorisme",
                    "Islamisme",
                    "Code P\u00e9nal"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4nSz9DXtj60",
                "viewCount": "1905",
                "likeCount": "118",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M17S"
            },
            "-M5XxLHasdg": {
                "title": "Marine Le Pen intervient \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale sur le fondamentalisme islamiste (26/09/2017)",
                "publishedAt": "2017-09-27T11:49:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-M5XxLHasdg",
                "viewCount": "5082",
                "likeCount": "244",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M8S"
            },
            "HthWuTM6fFQ": {
                "title": "Projet de loi de lutte contre le terrorisme : Intervention de Marine Le Pen (25/09/2017)",
                "publishedAt": "2017-09-26T09:52:47Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Front National",
                    "Terrorisme",
                    "Islamisme",
                    "Assembl\u00e9e Nationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HthWuTM6fFQ",
                "viewCount": "3819",
                "likeCount": "186",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M27S"
            },
            "1z_LbM5_LNw": {
                "title": "Projet de loi de lutte contre le terrorisme  : Conf\u00e9rence de presse de Marine Le Pen (25/09/2017)",
                "publishedAt": "2017-09-25T13:35:23Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "S\u00e9bastien Chenu",
                    "Bruno Bilde",
                    "Front National",
                    "Assembl\u00e9e Nationale",
                    "Terrorisme"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1z_LbM5_LNw",
                "viewCount": "5970",
                "likeCount": "271",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT15M43S"
            },
            "ktp4ouf5h64": {
                "title": "Brachay : En avant pour un nouveau Front avec Marine !",
                "publishedAt": "2017-09-11T12:22:10Z",
                "tags": [
                    "Marine Le Pen",
                    "Brachay",
                    "Front National"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ktp4ouf5h64",
                "viewCount": "4287",
                "likeCount": "267",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M40S"
            },
            "W3dRcxXL8mk": {
                "title": "Rentr\u00e9e politique : discours de Marine Le Pen \u00e0 Brachay (09/09/2017)",
                "publishedAt": "2017-09-09T17:46:48Z",
                "tags": [
                    "Brachay",
                    "Marine Le Pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "W3dRcxXL8mk",
                "viewCount": "15018",
                "likeCount": "383",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT43M2S"
            },
            "N6t5qjd01qA": {
                "title": "Clip de campagne officiel du 2nd tour | Marine 2017",
                "publishedAt": "2017-05-04T15:10:59Z",
                "tags": [
                    "pr\u00e9sidentielles 2017",
                    "marine le pen",
                    "marine 2017"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "N6t5qjd01qA",
                "viewCount": "129178",
                "likeCount": "2922",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M57S"
            },
            "Z7LclzSJdTI": {
                "title": "Conf\u00e9rence pr\u00e9sidentielle n\u00b04 : \u00ab La citoyennet\u00e9 \u00bb | Marine 2017",
                "publishedAt": "2017-03-13T20:27:33Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Z7LclzSJdTI",
                "viewCount": "6128",
                "likeCount": "233",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT47M1S"
            },
            "BoFYTCQz214": {
                "title": "Confe\u0301rence pre\u0301sidentielle : \u00ab Le r\u00f4le de l'Etat dans l'\u00e9conomie \u00bb |\u00a0Marine 2017",
                "publishedAt": "2017-03-03T12:07:43Z",
                "tags": [
                    "marine le pen",
                    "economie",
                    "Etat",
                    "presidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BoFYTCQz214",
                "viewCount": "7768",
                "likeCount": "279",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT46M30S"
            },
            "KfDD8fnm6bE": {
                "title": "\u00ab J'ai besoin de Marine \u00bb |\u00a0Marine 2017",
                "publishedAt": "2017-02-26T16:04:26Z",
                "tags": [
                    "Marine 2017",
                    "Au Nom Du Peuple",
                    "Marine Le Pen"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KfDD8fnm6bE",
                "viewCount": "130738",
                "likeCount": "3512",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M35S"
            },
            "p2qm0nybjIY": {
                "title": "Confe\u0301rence pre\u0301sidentielle : politique internationale de la France dans un monde multipolaire",
                "publishedAt": "2017-02-24T08:09:00Z",
                "tags": [
                    "marine 2017",
                    "marine le pen",
                    "politique internationale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p2qm0nybjIY",
                "viewCount": "14335",
                "likeCount": "381",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT55M32S"
            },
            "FYWnuQc5mYA": {
                "title": "Clip de campagne officiel |\u00a0Marine 2017",
                "publishedAt": "2017-02-05T16:57:36Z",
                "tags": [
                    "marine le pen",
                    "marine 2017",
                    "presidentielles"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FYWnuQc5mYA",
                "viewCount": "1395843",
                "likeCount": "23371",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M23S"
            },
            "diHcfDk9pOA": {
                "title": "Conf\u00e9rence pr\u00e9sidentielle n\u00b01 : \u00ab La France durable \u00bb |\u00a0Marine 2017",
                "publishedAt": "2017-01-28T11:57:11Z",
                "tags": [
                    "marine le pen",
                    "marine 2017",
                    "presidentielles",
                    "2017",
                    "devellopement durable",
                    "principe de precaution"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "diHcfDk9pOA",
                "viewCount": "17637",
                "likeCount": "635",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT47M41S"
            },
            "0kCOz-Dy0N8": {
                "title": "Marine Le Pen au chevet des Mahorais et contre l'ins\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Mayotte !",
                "publishedAt": "2016-12-06T16:11:32Z",
                "tags": [
                    "securit\u00e9 mayotte",
                    "insecurit\u00e9 mayotte"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0kCOz-Dy0N8",
                "viewCount": "61867",
                "likeCount": "1114",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT6M8S"
            }
        }
    }
}}