{ "dateRequete" : "2022/03/07", "candidat" : "Valérie Pécresse" , "parti" : "Soyons libres " , "courant" : "droite", "YoutubeChannel" : {
    "UCXAKlEXGwoavQuOMaNBeaXw": {
        "channel_info": {
            "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2015-01-25T23:00:12Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "497229",
                "hiddenSubscriberCount": true,
                "videoCount": "359"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics"
            ]
        },
        "video_data": {
            "x10Rej-e38g": {
                "title": "R\u00e9union publique de Val\u00e9rie P\u00e9cresse \u00e0 Metz - 5 mars 2022",
                "publishedAt": "2022-03-06T07:27:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "x10Rej-e38g",
                "viewCount": "1709",
                "likeCount": "34",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT22M12S"
            },
            "G8FM7dmeMgU": {
                "title": "R\u00e9union publique de Val\u00e9rie P\u00e9cresse \u00e0 Metz - 5 mars 2022",
                "publishedAt": "2022-03-06T07:03:05Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "G8FM7dmeMgU",
                "viewCount": "2859",
                "likeCount": "38",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT42M34S"
            },
            "umyaMu8iQTQ": {
                "title": "Pour un pacte de libert\u00e9 et de confiance avec les \u00e9lus locaux - 4 mars 2022",
                "publishedAt": "2022-03-05T01:09:01Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "umyaMu8iQTQ",
                "viewCount": "1347",
                "likeCount": "38",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT46M4S"
            },
            "ha36_iXbtk4": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse - Invit\u00e9e de France Info - 4 mars 2022",
                "publishedAt": "2022-03-04T10:47:13Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ha36_iXbtk4",
                "viewCount": "2752",
                "likeCount": "46",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT25M51S"
            },
            "XtwYOO4S_2I": {
                "title": "Discours de Val\u00e9rie P\u00e9cresse sur la politique de d\u00e9fense - 3 mars 2022",
                "publishedAt": "2022-03-03T23:46:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XtwYOO4S_2I",
                "viewCount": "3237",
                "likeCount": "43",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT35M54S"
            },
            "SWzl5OE7jWw": {
                "title": "D\u00e9claration de Val\u00e9rie P\u00e9cresse - 3 mars 2022",
                "publishedAt": "2022-03-03T19:33:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "SWzl5OE7jWw",
                "viewCount": "3291",
                "likeCount": "61",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M22S"
            },
            "F7cHKDe3pxI": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse, invit\u00e9e de C \u00e0 vous sur France 5 -  2 mars 2022",
                "publishedAt": "2022-03-03T08:38:43Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "F7cHKDe3pxI",
                "viewCount": "3423",
                "likeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT51M55S"
            },
            "tDghjeLGX9U": {
                "title": "R\u00e9union publique \u00e0 Caen \u2013 26 f\u00e9vrier 2022",
                "publishedAt": "2022-02-27T06:10:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tDghjeLGX9U",
                "viewCount": "4533",
                "likeCount": "82",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1H26M23S"
            },
            "IkrCD3R_rZs": {
                "title": "\"La guerre est de retour au c\u0153ur du continent europ\u00e9en.\" \u2013 D\u00e9claration sur la situation en Ukraine",
                "publishedAt": "2022-02-24T11:43:32Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IkrCD3R_rZs",
                "viewCount": "3063",
                "likeCount": "47",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M45S"
            },
            "vXkVcdA_VFI": {
                "title": "D\u00e9claration sur l'Ukraine - 24 f\u00e9vrier 2022",
                "publishedAt": "2022-02-24T11:03:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vXkVcdA_VFI",
                "viewCount": "1949",
                "likeCount": "34",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M4S"
            },
            "LMuqTdOF3ws": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse, invit\u00e9e de Face \u00e0 BFM- 23 f\u00e9vrier 2022",
                "publishedAt": "2022-02-24T09:28:43Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LMuqTdOF3ws",
                "viewCount": "15210",
                "likeCount": "130",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2H25M21S"
            },
            "PCOCeffdSIQ": {
                "title": "\"Je veux permettre aux jeunes d'oser leurs projets\" - Val\u00e9rie P\u00e9cresse devant 100 jeunes",
                "publishedAt": "2022-02-23T09:50:03Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PCOCeffdSIQ",
                "viewCount": "1903",
                "likeCount": "50",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT50M46S"
            },
            "oZ7U67IzymY": {
                "title": "\"Cl\u00e9menceau, le Tigre ; Val\u00e9rie, la Tigresse.\" \ud83d\udcac",
                "publishedAt": "2022-02-21T14:08:34Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oZ7U67IzymY",
                "viewCount": "1863",
                "likeCount": "47",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M38S"
            },
            "aEFWyyoS-qs": {
                "title": "Table ronde sur le sport - 19 f\u00e9vrier 2022",
                "publishedAt": "2022-02-20T02:48:21Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aEFWyyoS-qs",
                "viewCount": "1071",
                "likeCount": "38",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT29M43S"
            },
            "F9G1iG718Zg": {
                "title": "R\u00e9union publique au Cannet - 18 f\u00e9vrier 2022",
                "publishedAt": "2022-02-19T08:12:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "F9G1iG718Zg",
                "viewCount": "12345",
                "likeCount": "123",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1H57M45S"
            },
            "BO4P9aJ5fBw": {
                "title": "R\u00e9union publique en Vend\u00e9e - 18 f\u00e9vrier 2022",
                "publishedAt": "2022-02-18T14:52:56Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BO4P9aJ5fBw",
                "viewCount": "2927",
                "likeCount": "47",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1H42M16S"
            },
            "J7o5kt162HY": {
                "title": "[Replay] Meeting zoom de Val\u00e9rie P\u00e9cresse avec les Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger",
                "publishedAt": "2022-02-17T16:44:23Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "J7o5kt162HY",
                "viewCount": "3325",
                "likeCount": "66",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT46M28S"
            },
            "4WW3YziSJfY": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse \u00e9tait l'invit\u00e9e de 20h22 sur France 2 - 15 f\u00e9vrier 2022",
                "publishedAt": "2022-02-16T11:48:29Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "4WW3YziSJfY",
                "viewCount": "15086",
                "likeCount": "102",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT22M12S"
            },
            "wEcha53pId4": {
                "title": "Il est temps d'avoir une gaulliste \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e. \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7",
                "publishedAt": "2022-02-16T06:45:04Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "wEcha53pId4",
                "viewCount": "2921",
                "likeCount": "54",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2M35S"
            },
            "43lzBc8aTt4": {
                "title": "Nouvelle France | Grand rassemblement \u00e0 Paris - 13 f\u00e9vrier 2022",
                "publishedAt": "2022-02-14T21:18:37Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "43lzBc8aTt4",
                "viewCount": "10128",
                "likeCount": "70",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1H25M42S"
            },
            "dvhWw-xd2lM": {
                "title": "Nouvelle France | Grand rassemblement \u00e0 Paris - 13 f\u00e9vrier 2022",
                "publishedAt": "2022-02-14T04:13:30Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dvhWw-xd2lM",
                "viewCount": "8149",
                "likeCount": "93",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1H16M17S"
            },
            "YHTVbOzSygw": {
                "title": "La France ensemble. La France encore. La France toujours !",
                "publishedAt": "2022-02-13T09:55:51Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YHTVbOzSygw",
                "viewCount": "12054",
                "likeCount": "266",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1M45S"
            },
            "er1M_tkTbMY": {
                "title": "Drops, Ralph et les autres : les animaux et moi",
                "publishedAt": "2022-02-12T16:49:58Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "er1M_tkTbMY",
                "viewCount": "1004",
                "likeCount": "29",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "46",
                "duration": "PT8M20S"
            },
            "X0G98MrvbUc": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse \u00e9tait l'invit\u00e9e de \"C dans l'air\" - 6 f\u00e9vrier 2022",
                "publishedAt": "2022-02-07T08:07:24Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "X0G98MrvbUc",
                "viewCount": "12991",
                "likeCount": "116",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1H1M55S"
            },
            "Oe83jEBQegg": {
                "title": "Truffaut, Yoda et les autres : ma passion pour le 7\u00e8me art",
                "publishedAt": "2022-02-06T13:43:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Oe83jEBQegg",
                "viewCount": "1174",
                "likeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "43",
                "duration": "PT10M57S"
            },
            "hRopzhNWSD0": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse en \"Mission Convaincre\" sur LCI - 31 janvier 2022  Int\u00e9grale en Replay",
                "publishedAt": "2022-02-06T13:31:53Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hRopzhNWSD0",
                "viewCount": "6825",
                "likeCount": "68",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT2H44M51S"
            },
            "VjK7k_Mi4WE": {
                "title": "Table ronde : \u00ab Les enjeux de l'\u00e9ducation \u00bb - 5 f\u00e9vrier 2022",
                "publishedAt": "2022-02-06T00:25:15Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VjK7k_Mi4WE",
                "viewCount": "2163",
                "likeCount": "48",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1H55M"
            },
            "ICfFy1JFYrg": {
                "title": "Dimanche en Politique avec Val\u00e9rie P\u00e9cresse sur France 3 - 30 janvier 2022",
                "publishedAt": "2022-02-05T22:56:26Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ICfFy1JFYrg",
                "viewCount": "1517",
                "likeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT27M57S"
            },
            "9np3e0t92k0": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse, invit\u00e9e de Laurence Ferrari sur CNEWS - 2 f\u00e9vrier 2021",
                "publishedAt": "2022-02-05T20:59:07Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9np3e0t92k0",
                "viewCount": "7282",
                "likeCount": "87",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT30M"
            },
            "AGCfjeKX9e0": {
                "title": "R\u00e9union publique \u00e0 Charleville-M\u00e9zi\u00e8res - 4 f\u00e9vrier 2022",
                "publishedAt": "2022-02-05T06:17:04Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AGCfjeKX9e0",
                "viewCount": "2826",
                "likeCount": "46",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1H24M25S"
            },
            "DUU3jbpua1w": {
                "title": "\"Je serai toujours aux c\u00f4t\u00e9s des policiers.\" - Val\u00e9rie Pecresse devant Alliance Police Nationale",
                "publishedAt": "2022-02-02T14:48:12Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "DUU3jbpua1w",
                "viewCount": "6706",
                "likeCount": "68",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT27M7S"
            },
            "KQiCN-v3oX4": {
                "title": "Les Femmes de ma vie",
                "publishedAt": "2022-01-29T10:47:12Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KQiCN-v3oX4",
                "viewCount": "1644",
                "likeCount": "50",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "61",
                "duration": "PT12M5S"
            },
            "HAhDk8Lv60M": {
                "title": "Sauver notre syst\u00e8me de sant\u00e9 pour mieux soigner les Fran\u00e7ais - 28 janvier 2022",
                "publishedAt": "2022-01-29T07:00:45Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "HAhDk8Lv60M",
                "viewCount": "19669",
                "likeCount": "114",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1H20M54S"
            },
            "0nysq1bMU1E": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse est l'invit\u00e9e d'Europe 1 : \"On est au bal des tartuffes en Macronie\"",
                "publishedAt": "2022-01-28T14:43:36Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0nysq1bMU1E",
                "viewCount": "6153",
                "likeCount": "68",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT42M52S"
            },
            "nDlencqAzNM": {
                "title": "Invit\u00e9e sur France 2, Val\u00e9rie P\u00e9cresse : \" Il fallait repousser d\u2019une semaine la rentr\u00e9e scolaire.\"",
                "publishedAt": "2022-01-28T12:22:46Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nDlencqAzNM",
                "viewCount": "3521",
                "likeCount": "37",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT10M4S"
            },
            "PLtdWA5Qrh0": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse, invit\u00e9e de la matinale de France Inter le 20 janvier 2022",
                "publishedAt": "2022-01-28T12:20:46Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PLtdWA5Qrh0",
                "viewCount": "1595",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT11M5S"
            },
            "yUb1caFShY4": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse r\u00e9pond aux questions des auditeurs de France Info  - 10 janvier 2022",
                "publishedAt": "2022-01-28T12:18:01Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yUb1caFShY4",
                "viewCount": "736",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT26M6S"
            },
            "OcIL4QGSxIs": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse : mes propositions pour l'impunit\u00e9 z\u00e9ro - 25 janvier 2022",
                "publishedAt": "2022-01-25T16:50:12Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "OcIL4QGSxIs",
                "viewCount": "4264",
                "likeCount": "66",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT25M6S"
            },
            "c9YuR5kEAIY": {
                "title": "Conf\u00e9rence de presse - 25 janvier 2022",
                "publishedAt": "2022-01-25T11:53:16Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "c9YuR5kEAIY",
                "viewCount": "2312",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT35S"
            },
            "ZeuQW1mKnC8": {
                "title": "\u23f1 JT de TF1 : L'essentiel des propositions de Val\u00e9rie P\u00e9cresse en 3 minutes top chrono !",
                "publishedAt": "2022-01-24T19:32:40Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZeuQW1mKnC8",
                "viewCount": "7220",
                "likeCount": "98",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT3M5S"
            },
            "a-d4xP7gW4s": {
                "title": "[Immigration] Le projet de Val\u00e9rie P\u00e9cresse pour reprendre le contr\u00f4le de nos fronti\u00e8res",
                "publishedAt": "2022-01-22T22:35:17Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "a-d4xP7gW4s",
                "viewCount": "1768",
                "likeCount": "36",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT5M46S"
            },
            "e-pc9HKPv6c": {
                "title": "Mes vacances dans les camps de jeunesses communistes en URSS",
                "publishedAt": "2022-01-19T13:06:02Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "e-pc9HKPv6c",
                "viewCount": "3481",
                "likeCount": "75",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "37",
                "duration": "PT7M21S"
            },
            "Rw7anEGWzzo": {
                "title": "Discours de Besan\u00e7on \u2014 13/01/2022",
                "publishedAt": "2022-01-14T17:34:03Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Rw7anEGWzzo",
                "viewCount": "6429",
                "likeCount": "89",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT53M40S"
            },
            "T0Ta-ybA_EU": {
                "title": "\"L'agriculture, c'est la France\" \u2014 Discours de Val\u00e9rie P\u00e9cresse \u00e0 Villers-le-Lac \u2014 13/01/2022",
                "publishedAt": "2022-01-14T15:36:07Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "T0Ta-ybA_EU",
                "viewCount": "9631",
                "likeCount": "85",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT40M51S"
            },
            "t19nVIwaLmk": {
                "title": "Ma Pr\u00e9sidence",
                "publishedAt": "2022-01-08T09:48:54Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "t19nVIwaLmk",
                "viewCount": "7484",
                "likeCount": "132",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT45M54S"
            },
            "KtPeAPVdF2w": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e de CNews mercredi 5 janvier 2022",
                "publishedAt": "2022-01-05T22:55:37Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "pecresse",
                    "2022",
                    "presidentielle",
                    "election",
                    "cnews",
                    "praud",
                    "kelly",
                    "ferrari",
                    "laurence"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KtPeAPVdF2w",
                "viewCount": "35231",
                "likeCount": "283",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT20M4S"
            },
            "8446HcKy2Lg": {
                "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse invit\u00e9e de RTL le lundi 3 janvier 2022",
                "publishedAt": "2022-01-05T21:31:20Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "valerie",
                    "pecresse",
                    "rtl",
                    "radio",
                    "presidentielle",
                    "2022",
                    "lr",
                    "republicains"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8446HcKy2Lg",
                "viewCount": "3841",
                "likeCount": "57",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT18M53S"
            },
            "6_yCbayBs8w": {
                "title": "[\ud83d\udd34 EN DIRECT] Val\u00e9rie P\u00e9cresse pr\u00e9sente son \u00e9quipe de campagne",
                "publishedAt": "2022-01-04T23:29:48Z",
                "tags": [
                    "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
                    "Presidentielle 2022",
                    "Les R\u00e9publicains"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6_yCbayBs8w",
                "viewCount": "6946",
                "likeCount": "77",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1H1M4S"
            }
        }
    }
}}