{ "dateRequete" : "2022/03/07", "candidat" : "Yannick Jadot" , "parti" : "Europe Ecologie-Les Verts" , "courant" : "vert", "YoutubeChannel" : {
    "UCw7v4zI01GNLUO6jYgIHx0w": {
        "channel_info": {
            "title": "Yannick Jadot 2022",
            "country": "FR",
            "publishedAt": "2021-02-01T07:37:40.420715Z",
            "statistics": {
                "viewCount": "110245",
                "subscriberCount": "2200",
                "hiddenSubscriberCount": false,
                "videoCount": "160"
            },
            "channelcategories": [
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Society",
                "https://en.wikipedia.org/wiki/Politics"
            ]
        },
        "video_data": {
            "JoMzcoYeHi0": {
                "title": "Yannick Jadot, invit\u00e9 de Sud Radio",
                "publishedAt": "2022-03-07T11:35:14Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JoMzcoYeHi0",
                "viewCount": "62",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT48M37S"
            },
            "amE7cno62nw": {
                "title": "EN DIRECT : Rassemblement \u00e0 Paris - R\u00e9publique en solidarit\u00e9 avec l'Ukraine",
                "publishedAt": "2022-03-06T03:33:29Z",
                "tags": [
                    "ukraine",
                    "russie",
                    "manifestation",
                    "ukrainien",
                    "solidarit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "amE7cno62nw",
                "viewCount": "447",
                "likeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT45M31S"
            },
            "hSpruvWrm-4": {
                "title": "\ud83d\udfe2EN DIRECT : Intervention sur la guerre en Ukraine - \u00e0 Paris Bastille",
                "publishedAt": "2022-03-05T17:19:21Z",
                "tags": [
                    "ukraine",
                    "russie",
                    "manifestation",
                    "ukrainien",
                    "solidarit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hSpruvWrm-4",
                "viewCount": "264",
                "likeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT4M50S"
            },
            "qFybpfq33mY": {
                "title": "Yannick Jadot, invit\u00e9 de \"Bonjour Chez Vous !\", sur LCP Public S\u00e9nat",
                "publishedAt": "2022-03-04T14:48:29Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qFybpfq33mY",
                "viewCount": "863",
                "likeCount": "39",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT1H1M57S"
            },
            "qa5R_KjRSKs": {
                "title": "Yannick Jadot au Salon International de l'Agriculture #SIA",
                "publishedAt": "2022-03-03T18:58:09Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qa5R_KjRSKs",
                "viewCount": "403",
                "likeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT1M28S"
            },
            "lzEzy542XWQ": {
                "title": "Yannick Jadot, invit\u00e9 du Grand Oral du Handicap",
                "publishedAt": "2022-03-03T15:32:49Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lzEzy542XWQ",
                "viewCount": "230",
                "likeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT36M23S"
            },
            "KV3PjTnc4R4": {
                "title": "#MARSEILLE #MEETING TOURN\u00c9E DES POSSIBLES #6",
                "publishedAt": "2022-03-02T16:11:31Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KV3PjTnc4R4",
                "viewCount": "548",
                "likeCount": "32",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT31M42S"
            },
            "oHXIQzVdhSw": {
                "title": "Sandrine Rousseau re\u00e7oit Camille Etienne et Lauren Lolo pour parler engagement des jeunes",
                "publishedAt": "2022-03-02T10:01:53Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oHXIQzVdhSw",
                "viewCount": "281",
                "likeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT59M40S"
            },
            "qUso29kmNko": {
                "title": "Baron vert #5 - D\u00e9crypte de l'actu : chasse et P\u00e9cresse !",
                "publishedAt": "2022-03-02T10:00:17Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qUso29kmNko",
                "viewCount": "154",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT1H25M17S"
            },
            "un_fnP2qhqM": {
                "title": "\u0421\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0432\u0456\u043b\u044c\u043d\u0456\u0439 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0456 - Gloire \u00e0 l'Ukraine libre",
                "publishedAt": "2022-03-01T16:46:49Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "un_fnP2qhqM",
                "viewCount": "688",
                "likeCount": "70",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT1M26S"
            },
            "9hs7kIvvkN0": {
                "title": "Le Grand Oral de Yannick Jadot - Place de la Sant\u00e9 - Mutualit\u00e9 Fran\u00e7aise",
                "publishedAt": "2022-03-01T09:54:16Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9hs7kIvvkN0",
                "viewCount": "524",
                "likeCount": "46",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT29M20S"
            },
            "IwW20C16A94": {
                "title": "La bataille pour le climat - rapport du GIEC",
                "publishedAt": "2022-02-28T18:12:05Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IwW20C16A94",
                "viewCount": "2806",
                "likeCount": "132",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT40M31S"
            },
            "5EQTwDGAvfY": {
                "title": "Yannick Jadot, invit\u00e9 du 8.30 de France Info",
                "publishedAt": "2022-02-28T14:16:38Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5EQTwDGAvfY",
                "viewCount": "658",
                "likeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT26M18S"
            },
            "qyPtTcOAZ1g": {
                "title": "Yannick Jadot, invit\u00e9 de Dimanche en Politique sur France 3",
                "publishedAt": "2022-02-28T11:42:52Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qyPtTcOAZ1g",
                "viewCount": "463",
                "likeCount": "30",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT27M11S"
            },
            "vficEINtf10": {
                "title": "EN DIRECT : Rassemblement \u00e0 Paris - R\u00e9publique en solidarit\u00e9 avec l'Ukraine",
                "publishedAt": "2022-02-27T04:04:17Z",
                "tags": [
                    "ukraine",
                    "russie",
                    "manifestation",
                    "ukrainien",
                    "solidarit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vficEINtf10",
                "viewCount": "518",
                "likeCount": "24",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT1H30M18S"
            },
            "YW8MCsaaR2w": {
                "title": "L'Union europ\u00e9enne doit s'affirmer ! #UKRAINE",
                "publishedAt": "2022-02-25T13:17:22Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YW8MCsaaR2w",
                "viewCount": "1029",
                "likeCount": "62",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "12",
                "duration": "PT3M26S"
            },
            "oBlD0bbR1gg": {
                "title": "EN DIRECT : Place de la R\u00e9publique \u00e0 Paris contre V. Poutine en solidarit\u00e9 \u00e0 l'Ukraine",
                "publishedAt": "2022-02-24T18:07:20Z",
                "tags": [
                    "ukraine",
                    "russie",
                    "manifestation",
                    "ukrainien",
                    "solidarit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oBlD0bbR1gg",
                "viewCount": "869",
                "likeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT16M15S"
            },
            "66SU5sf7h_E": {
                "title": "EN DIRECT : Place de la R\u00e9publique \u00e0 Paris contre V. Poutine en solidarit\u00e9 \u00e0 l'Ukraine",
                "publishedAt": "2022-02-24T17:23:49Z",
                "tags": [
                    "ukraine",
                    "russie",
                    "manifestation",
                    "ukrainien",
                    "solidarit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "66SU5sf7h_E",
                "viewCount": "466",
                "likeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT16M57S"
            },
            "taUME7TJMZE": {
                "title": "Je condamne fermement l'agression de V. Poutine devant l'ambassade de Russie",
                "publishedAt": "2022-02-24T11:50:44Z",
                "tags": [
                    "ukraine",
                    "russie",
                    "manifestation",
                    "ukrainien",
                    "solidarit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "taUME7TJMZE",
                "viewCount": "437",
                "likeCount": "29",
                "favoriteCount": "0",
                "duration": "PT15M40S"
            },
            "hWz7uA8G-VI": {
                "title": "Je condamne l'invasion russe de l'Ukraine",
                "publishedAt": "2022-02-24T10:22:22Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hWz7uA8G-VI",
                "viewCount": "2689",
                "likeCount": "169",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "19",
                "duration": "PT1M44S"
            },
            "_Uz1BuqJ2R4": {
                "title": "MON AUDITION POUR LA D\u00c9MOCRATIE avec le Conseil \u00c9conomique, Social et Environnemental (CESE)",
                "publishedAt": "2022-02-23T14:45:24Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_Uz1BuqJ2R4",
                "viewCount": "619",
                "likeCount": "50",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT47M1S"
            },
            "8KZj7Halro0": {
                "title": "#AVECJADOT : SOLIDARIT\u00c9 AU PEUPLE UKRAINIEN FACE \u00c0 POUTINE",
                "publishedAt": "2022-02-23T09:54:35Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8KZj7Halro0",
                "viewCount": "438",
                "likeCount": "39",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT4M4S"
            },
            "anJXubmKKf8": {
                "title": "Yannick Jadot dans \"Des candidats et des jeunes\" #FranceInter #Elys\u00e9e2022",
                "publishedAt": "2022-02-22T18:18:57Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "anJXubmKKf8",
                "viewCount": "793",
                "likeCount": "44",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT45M34S"
            },
            "vKWNCvzKSOc": {
                "title": "#ROUEN #MEETING TOURN\u00c9E DES POSSIBLES #5",
                "publishedAt": "2022-02-22T05:54:49Z",
                "tags": [
                    "Politique",
                    "\u00e9cologie",
                    "Rennes",
                    "meeting",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vKWNCvzKSOc",
                "viewCount": "709",
                "likeCount": "49",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT36M30S"
            },
            "Sf3cMS8xnwo": {
                "title": "YANNICK JADOT FACE AU MEDEF",
                "publishedAt": "2022-02-21T12:43:36Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Sf3cMS8xnwo",
                "viewCount": "1503",
                "likeCount": "98",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT12M48S"
            },
            "T0ivgRfL-ZI": {
                "title": "Fond Vert #4 par C\u00e9dric Villani - Fonte des p\u00f4les : peut-on encore rester de glace ?",
                "publishedAt": "2022-02-19T13:05:40Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "T0ivgRfL-ZI",
                "viewCount": "509",
                "likeCount": "36",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT1H24M9S"
            },
            "tpyOVSSOIo4": {
                "title": "#TOURS #MEETING TOURN\u00c9E DES POSSIBLES #4",
                "publishedAt": "2022-02-18T21:23:32Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tpyOVSSOIo4",
                "viewCount": "1185",
                "likeCount": "53",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT27M39S"
            },
            "_q9uSOZ3uTQ": {
                "title": "YANNICK JADOT FACE \u00c0 JORDAN BARDELLA #ELYSEE2022 #FRANCE2",
                "publishedAt": "2022-02-17T21:24:04Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_q9uSOZ3uTQ",
                "viewCount": "11230",
                "likeCount": "172",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "147",
                "duration": "PT28M56S"
            },
            "K1W758Fic1w": {
                "title": "NOUS SOMMES SUR LA PLACE PUBLIQUE #AVECJADOT",
                "publishedAt": "2022-02-17T16:00:25Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "yannick jadot",
                    "JADOT RENNES",
                    "JADOT MONTPELLIER",
                    "JADOT LILLE"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "K1W758Fic1w",
                "viewCount": "497",
                "likeCount": "42",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT1M57S"
            },
            "-XjML7t3knA": {
                "title": "YANNICK JADOT FACE \u00c0 BFM TV",
                "publishedAt": "2022-02-16T12:04:26Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-XjML7t3knA",
                "viewCount": "13244",
                "likeCount": "235",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "166",
                "duration": "PT1H59M9S"
            },
            "LGk8LeCH6Zg": {
                "title": "D\u00e9cryptage du discours de E. Macron sur le nucl\u00e9aire, climat St-Valentin - Baron vert #5",
                "publishedAt": "2022-02-15T07:36:44Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LGk8LeCH6Zg",
                "viewCount": "293",
                "likeCount": "22",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "18",
                "duration": "PT1H3M49S"
            },
            "PpSTtUVyz4Q": {
                "title": "#AVECJADOT : L'\u00c9COLOGIE N'EST PAS PUNITIVE",
                "publishedAt": "2022-02-14T12:53:24Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PpSTtUVyz4Q",
                "viewCount": "824",
                "likeCount": "40",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT5M52S"
            },
            "LS9Mbjmoe6k": {
                "title": "Fond Vert #3 par C\u00e9dric Villani - Depuis l'espace, entend-on crier la terre ?",
                "publishedAt": "2022-02-13T15:50:21Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LS9Mbjmoe6k",
                "viewCount": "504",
                "likeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "7",
                "duration": "PT1H49M37S"
            },
            "PtQhujGO-gk": {
                "title": "Vert l'infini et au del\u00e0 ! #3 par Sandrine Rousseau - La condition animale",
                "publishedAt": "2022-02-12T13:07:55Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PtQhujGO-gk",
                "viewCount": "1377",
                "likeCount": "30",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "51",
                "duration": "PT1H17M15S"
            },
            "KVt7TJfFGfk": {
                "title": "Yannick Jadot \u00e9change avec vous sur Twitch !",
                "publishedAt": "2022-02-12T10:08:20Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KVt7TJfFGfk",
                "viewCount": "900",
                "likeCount": "43",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT1H11M11S"
            },
            "0RDxcb0B8E4": {
                "title": "Baron vert avec Noel Mam\u00e8re #4",
                "publishedAt": "2022-02-12T09:55:21Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0RDxcb0B8E4",
                "viewCount": "187",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1H22M15S"
            },
            "rn_jgc80VP0": {
                "title": "Fond Vert #2 par C\u00e9dric Villani - Eau des espoirs - \u00e0 la poursuite du diamant bleu !",
                "publishedAt": "2022-02-11T11:46:11Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rn_jgc80VP0",
                "viewCount": "367",
                "likeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "8",
                "duration": "PT1H38M59S"
            },
            "LPO8yQAvaKs": {
                "title": "#MONTPELLIER #MEETING TOURN\u00c9E DES POSSIBLES #3",
                "publishedAt": "2022-02-11T00:57:17Z",
                "tags": [
                    "Politique",
                    "\u00e9cologie",
                    "Rennes",
                    "meeting",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LPO8yQAvaKs",
                "viewCount": "1407",
                "likeCount": "76",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "17",
                "duration": "PT47M56S"
            },
            "k3u_Mc2Ur-c": {
                "title": "EN DIRECT DE NOTRE QG DE CAMPAGNE AVEC LCI",
                "publishedAt": "2022-02-09T10:21:29Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "k3u_Mc2Ur-c",
                "viewCount": "940",
                "likeCount": "51",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT44M35S"
            },
            "WaZ-Lb5IQCc": {
                "title": "#RENNES #MEETING TOURN\u00c9E DES POSSIBLES #2",
                "publishedAt": "2022-02-08T12:48:33Z",
                "tags": [
                    "Politique",
                    "\u00e9cologie",
                    "Rennes",
                    "meeting",
                    "pr\u00e9sidentielle"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WaZ-Lb5IQCc",
                "viewCount": "1692",
                "likeCount": "85",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "10",
                "duration": "PT31M6S"
            },
            "NjJmchcb1sI": {
                "title": "J.O DE P\u00c9KIN : J'APPELLE AU BOYCOTT DIPLOMATIQUE (BFM TV)",
                "publishedAt": "2022-02-07T14:58:13Z",
                "tags": [
                    "JADOT 2022",
                    "YANNICK JADOT",
                    "CRAVATE",
                    "JO DE P\u00c9KIN",
                    "BOYCOTT",
                    "SONDAGES"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NjJmchcb1sI",
                "viewCount": "393",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT13M41S"
            },
            "IHHFFvUHejo": {
                "title": "MON AUDITION POUR LA FONDATION ABB\u00c9 PIERRE",
                "publishedAt": "2022-02-03T10:39:17Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "fondation abb\u00e9 pierre jadot",
                    "fondation abb\u00e9 pierre taubira"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "IHHFFvUHejo",
                "viewCount": "1790",
                "likeCount": "57",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "11",
                "duration": "PT26M4S"
            },
            "-vKSv70fj3Q": {
                "title": "NOTRE PROGRAMME : CHANGER LA FRANCE POUR VIVRE MIEUX",
                "publishedAt": "2022-02-02T14:48:15Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "conf\u00e9rence de presse",
                    "programme",
                    "projet",
                    "\u00e9cologistes",
                    "yannick jadot",
                    "programme yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-vKSv70fj3Q",
                "viewCount": "3509",
                "likeCount": "127",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "27",
                "duration": "PT1H18M32S"
            },
            "bny3_5_dmnk": {
                "title": "Baron Vert avec Eva Joly #3",
                "publishedAt": "2022-02-02T09:24:22Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bny3_5_dmnk",
                "viewCount": "276",
                "likeCount": "19",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1H1M29S"
            },
            "XbuKiCxiL48": {
                "title": "#LILLE #MEETING TOURN\u00c9E DES POSSIBLES #1",
                "publishedAt": "2022-02-01T20:49:37Z",
                "tags": [
                    "Lille",
                    "meeting",
                    "jadot 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XbuKiCxiL48",
                "viewCount": "1178",
                "likeCount": "65",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "6",
                "duration": "PT31M57S"
            },
            "Cn1rHCfajUI": {
                "title": "Vert l'infini et au del\u00e0 ! #2 par Sandrine Rousseau - Les enfants plac\u00e9s",
                "publishedAt": "2022-02-01T15:04:38Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Cn1rHCfajUI",
                "viewCount": "306",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1H2M41S"
            },
            "pzdZ1kuJKh0": {
                "title": "#AVECJADOT : FAIRE CONFIANCE AUX CORSES",
                "publishedAt": "2022-02-01T12:08:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pzdZ1kuJKh0",
                "viewCount": "321",
                "likeCount": "34",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M3S"
            },
            "0P-YW8p9vco": {
                "title": "#LYON #MEETING LE PROJET DES POSSIBLES",
                "publishedAt": "2022-01-30T04:36:45Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0P-YW8p9vco",
                "viewCount": "7835",
                "likeCount": "276",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "46",
                "duration": "PT2H33M9S"
            },
            "hXbJ3WE6RMc": {
                "title": "NOUS NE TRANSIGERONS PAS SUR L'\u00c9COLOGIE ET LA JUSTICE SOCIALE",
                "publishedAt": "2022-01-28T12:50:02Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hXbJ3WE6RMc",
                "viewCount": "562",
                "likeCount": "38",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT1M48S"
            },
            "Ud7Yn-JZTGk": {
                "title": "#AVECJADOT : AUGMENTER LE SALAIRE DES ENSEIGNANTS",
                "publishedAt": "2022-01-27T16:39:27Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "Gr\u00e8ve27janvier"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Ud7Yn-JZTGk",
                "viewCount": "400",
                "likeCount": "27",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT57S"
            },
            "pHlCRQS1igQ": {
                "title": "YANNICK JADOT, LE SEUL CANDIDAT DE L'\u00c9COLOGIE ET DE LA JUSTICE SOCIALE",
                "publishedAt": "2022-01-27T09:42:41Z",
                "tags": [
                    "JADOT 2022",
                    "yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "pHlCRQS1igQ",
                "viewCount": "1882",
                "likeCount": "88",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT1M37S"
            },
            "2taSBjc-Sbw": {
                "title": "Le baron vert - Le stream de l'actu politique #2",
                "publishedAt": "2022-01-26T11:22:51Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "2taSBjc-Sbw",
                "viewCount": "307",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1H18M4S"
            },
            "bJ4fZaiIZIM": {
                "title": "#AVECJADOT : LA SANT\u00c9 DE NOS ENFANTS EST PRIMORDIALE",
                "publishedAt": "2022-01-25T20:12:18Z",
                "tags": [
                    "jadot2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bJ4fZaiIZIM",
                "viewCount": "207",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M23S"
            },
            "mN8FDnJ_WdQ": {
                "title": "LA FRANCE FACE AUX D\u00c9FIS DU MONDE, AVEC YANNICK JADOT #CDANSLAIR #FRANCE5",
                "publishedAt": "2022-01-23T22:16:10Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "france 5",
                    "c dans l'air"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mN8FDnJ_WdQ",
                "viewCount": "4283",
                "likeCount": "136",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "44",
                "duration": "PT59M48S"
            },
            "I2PsKApnuXM": {
                "title": "#AVECJADOT : CHAQUE \u00c9L\u00c8VE PEUT ACC\u00c9DER \u00c0 1H DE SPORT PAR JOUR",
                "publishedAt": "2022-01-22T18:33:38Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "colombes",
                    "sport",
                    "football",
                    "futsal",
                    "jadot but foot",
                    "jadot but futsal"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "I2PsKApnuXM",
                "viewCount": "274",
                "likeCount": "32",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M28S"
            },
            "kpqURZ5sKIQ": {
                "title": "Fond Vert #1 par C\u00e9dric Villani - \"Disparition des insectes: faut-il avoir le bourdon ?\"",
                "publishedAt": "2022-01-21T20:07:06Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "kpqURZ5sKIQ",
                "viewCount": "1010",
                "likeCount": "47",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "17",
                "duration": "PT1H29M11S"
            },
            "R95IlDRjvTg": {
                "title": "Vert l'infini et au del\u00e0 ! #1 par Sandrine Rousseau - \"La f\u00eate est finie pour l'\u00e9cole ?\"",
                "publishedAt": "2022-01-21T15:48:25Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "R95IlDRjvTg",
                "viewCount": "355",
                "likeCount": "22",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT1H11M54S"
            },
            "YTmycnOidag": {
                "title": "Le baron vert - Le stream de l'actu politique #1",
                "publishedAt": "2022-01-21T13:49:49Z",
                "tags": [
                    "iMovie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YTmycnOidag",
                "viewCount": "247",
                "likeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1H3M29S"
            },
            "ei_1o4x6YAI": {
                "title": "#STRASBOURG #MEETING LE FORUM DES POSSIBLES DE L'EUROPE",
                "publishedAt": "2022-01-20T09:10:48Z",
                "tags": [
                    "politique",
                    "\u00e9cologie",
                    "climat",
                    "eelv",
                    "\u00e9cologiste"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ei_1o4x6YAI",
                "viewCount": "3373",
                "likeCount": "168",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "16",
                "duration": "PT2H4M45S"
            },
            "VacpN3B-pE4": {
                "title": "JADOT FACE \u00c0 MACRON : LE DISCOURS COUP DE POING AU PARLEMENT EUROP\u00c9EN",
                "publishedAt": "2022-01-19T14:13:07Z",
                "tags": [
                    "JADOT 2022",
                    "MACRON",
                    "JADOT",
                    "PARLEMENT EUROPEEN"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "VacpN3B-pE4",
                "viewCount": "1516",
                "likeCount": "81",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "26",
                "duration": "PT6M41S"
            },
            "sAPmAroEeq8": {
                "title": "#AVECJADOT : D\u00c9FENDRE LA FILI\u00c8RE DU CBD",
                "publishedAt": "2022-01-15T12:55:40Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "cbd",
                    "julien bayou",
                    "cannabis",
                    "conseil d'\u00e9tat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sAPmAroEeq8",
                "viewCount": "207",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT2M17S"
            },
            "xxrs2pQvxDs": {
                "title": "#AVECJADOT : SORTIR DU D\u00c9NI CLIMATIQUE",
                "publishedAt": "2022-01-15T10:01:40Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "grenoble",
                    "saint-hilaire",
                    "funiculaire",
                    "d\u00e9ni climatique"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xxrs2pQvxDs",
                "viewCount": "244",
                "likeCount": "26",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M54S"
            },
            "Im4RqXMCn8k": {
                "title": "#AVECJADOT : RESTAURER LA CONFIANCE DANS L'\u00c9DUCATION",
                "publishedAt": "2022-01-13T18:03:42Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Im4RqXMCn8k",
                "viewCount": "140",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M27S"
            },
            "_KDDxueqVow": {
                "title": "#AVECJADOT : SAUVONS LA FONDERIE SAM DE LA D\u00c9LOCALISATION",
                "publishedAt": "2022-01-13T11:52:42Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_KDDxueqVow",
                "viewCount": "123",
                "likeCount": "16",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M32S"
            },
            "0pB2MF9xNAI": {
                "title": "#AVECJADOT : LA SANT\u00c9, LA PRIORIT\u00c9",
                "publishedAt": "2022-01-12T19:12:56Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "sant\u00e9",
                    "hopital public",
                    "hopital saint-denis"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "0pB2MF9xNAI",
                "viewCount": "220",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M52S"
            },
            "khsvFfgHBGc": {
                "title": "#AVECJADOT : PAS D'\u00c9COLOGIE SANS INNOVATION",
                "publishedAt": "2022-01-10T19:07:59Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "sant\u00e9",
                    "mat\u00e9riel m\u00e9dical"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "khsvFfgHBGc",
                "viewCount": "255",
                "likeCount": "20",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT2M22S"
            },
            "Uj5EYgChIjw": {
                "title": "#AVECJADOT : D\u00c9VELOPPER LE CANNABIS TH\u00c9RAPEUTIQUE",
                "publishedAt": "2022-01-09T14:12:04Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "cannabis",
                    "cannabis th\u00e9rapeutique",
                    "cbd",
                    "angers"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Uj5EYgChIjw",
                "viewCount": "251",
                "likeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1M21S"
            },
            "I_ZbgiPcbww": {
                "title": "YANNICK JADOT AU CONGR\u00c8S NATIONAL DE LA F\u00c9D\u00c9RATION DES ACTEURS DE LA SOLIDARIT\u00c9",
                "publishedAt": "2022-01-07T19:00:06Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "congr\u00e8s national",
                    "f\u00e9d\u00e9ration des acteurs de la solidarit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "I_ZbgiPcbww",
                "viewCount": "471",
                "likeCount": "38",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "12",
                "duration": "PT20M3S"
            },
            "ncCSJoCB-0c": {
                "title": "#AVECJADOT : LA G\u00c9N\u00c9RATION CLIMAT NE SERA PAS SACRIFI\u00c9E",
                "publishedAt": "2022-01-07T16:00:22Z",
                "tags": [
                    "jadot 2022",
                    "yannick jadot",
                    "bordeaux",
                    "g\u00e9n\u00e9ration climat",
                    "jeunes et jadot",
                    "jeune et jadot",
                    "banque alimentaire",
                    "centre de formation"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ncCSJoCB-0c",
                "viewCount": "143",
                "likeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT2M37S"
            },
            "NvJij6dE7Z8": {
                "title": "MES V\u0152UX \u00c0 LA PRESSE, POUR LA PRESSE",
                "publishedAt": "2022-01-07T12:01:30Z",
                "tags": [
                    "replay",
                    "conf\u00e9rence de presse",
                    "yannick jadot",
                    "voeux \u00e0 la presse",
                    "jadot 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NvJij6dE7Z8",
                "viewCount": "609",
                "likeCount": "44",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT49M48S"
            },
            "oOR0Q2Ry0PI": {
                "title": "YANNICK JADOT EN CONF\u00c9RENCE \u00c0 SCIENCES PO BORDEAUX",
                "publishedAt": "2022-01-06T18:01:10Z",
                "tags": [
                    "#JadotBordeaux #JeunesJadot #Presidentielle2022 #Jadot2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "oOR0Q2Ry0PI",
                "viewCount": "688",
                "likeCount": "53",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT14M11S"
            },
            "25ElCdL3GOI": {
                "title": "#DONTLOOKUP #NEREGARDEZPAS",
                "publishedAt": "2022-01-03T09:17:45Z",
                "tags": [
                    "jadot2022",
                    "dontlookup"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "25ElCdL3GOI",
                "viewCount": "324",
                "likeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT19S"
            },
            "uJzmscKzw7E": {
                "title": "Bonne ann\u00e9e 2027.",
                "publishedAt": "2021-12-31T14:58:10Z",
                "tags": [
                    "Jadot2022",
                    "Jadot2027",
                    "Voeux",
                    "Voeux 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "uJzmscKzw7E",
                "viewCount": "4749",
                "likeCount": "162",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "85",
                "duration": "PT3M1S"
            },
            "K-bWZbr1XNo": {
                "title": "#AVECJADOT : IMPOSER L'\u00c9COLOGIE DANS CETTE CAMPAGNE",
                "publishedAt": "2021-12-29T10:54:47Z",
                "tags": [
                    "#Jadot2022",
                    "#Les4V",
                    "Les 4 v\u00e9rit\u00e9s",
                    "France 2",
                    "Yannick Jadot",
                    "Ecologie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "K-bWZbr1XNo",
                "viewCount": "481",
                "likeCount": "43",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "5",
                "duration": "PT4M51S"
            },
            "yxK4GPfCbtk": {
                "title": "#AVECJADOT : EN 2022, VOUS AVEZ LE CHOIX",
                "publishedAt": "2021-12-26T16:17:56Z",
                "tags": [
                    "#Matrix #MatrixResurrections #Presidentielle2022",
                    "TheMatrix",
                    "Pillule",
                    "MatrixResurrections",
                    "jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yxK4GPfCbtk",
                "viewCount": "217",
                "likeCount": "25",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT46S"
            },
            "qYp5WPKK_Mw": {
                "title": "#AVECJADOT : LUTTER CONTRE LA GRANDE PAUVRET\u00c9",
                "publishedAt": "2021-12-22T07:53:14Z",
                "tags": [
                    "Samu social",
                    "115",
                    "maraude",
                    "jadot 2022",
                    "yannick jadot"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qYp5WPKK_Mw",
                "viewCount": "212",
                "likeCount": "23",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT2M13S"
            },
            "1Z5HePSDrbs": {
                "title": "#AVECJADOT : UN REVENU CITOYEN POUR \u00c9RADIQUER LA PAUVRET\u00c9",
                "publishedAt": "2021-12-21T14:09:12Z",
                "tags": [
                    "Bourdin",
                    "Bourdin Direct",
                    "Jadot",
                    "Jadot 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "1Z5HePSDrbs",
                "viewCount": "249",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "4",
                "duration": "PT2M24S"
            },
            "x3MzDLM1wLU": {
                "title": "#AVECJADOT : REDONNER DU SENS AU TRAVAIL",
                "publishedAt": "2021-12-17T14:08:12Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "x3MzDLM1wLU",
                "viewCount": "823",
                "likeCount": "37",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT44M33S"
            },
            "mziAZFv4WuA": {
                "title": "#AVECJADOT : UNE FEMME SERA PREMI\u00c8RE MINISTRE",
                "publishedAt": "2021-12-13T10:55:24Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mziAZFv4WuA",
                "viewCount": "203",
                "likeCount": "18",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M1S"
            },
            "JU4rToPhwM4": {
                "title": "#LAON #MEETING LE PREMIER FORUM DES POSSIBLES",
                "publishedAt": "2021-12-11T19:51:44Z",
                "tags": [
                    "politique",
                    "\u00e9cologie",
                    "climat",
                    "eelv",
                    "\u00e9cologiste"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "JU4rToPhwM4",
                "viewCount": "2992",
                "likeCount": "90",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "40",
                "duration": "PT2H48M14S"
            },
            "ic2p4U6Ilyk": {
                "title": "#AVECJADOT : INVESTIR SUR L'\u00c9COLE ET SUR LA SANT\u00c9",
                "publishedAt": "2021-12-09T12:16:40Z",
                "tags": [
                    "jadot2022",
                    "europe1"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ic2p4U6Ilyk",
                "viewCount": "139",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT1M2S"
            },
            "FPaNSYDw5dw": {
                "title": "#AVECJADOT : UNE EUROPE DU CLIMAT ET DE LA JUSTICE SOCIALE",
                "publishedAt": "2021-12-09T10:25:44Z",
                "tags": [
                    "conf\u00e9rence de presse",
                    "yannick jadot",
                    "union europ\u00e9enne",
                    "pr\u00e9sidence fran\u00e7aise",
                    "europe",
                    "\u00e9cologistes",
                    "melanie vogel",
                    "Beno\u00eet biteau",
                    "david cormand",
                    "Fran\u00e7ois Gemenne",
                    "Sophie Taill\u00e9-Polian",
                    "Marie Toussaint",
                    "jadot2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "FPaNSYDw5dw",
                "viewCount": "344",
                "likeCount": "28",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT51M9S"
            },
            "ZBNtJq1eGWk": {
                "title": "#AVECJADOT : \"REVALORISATION DES SALAIRES POUR LE PERSONNEL SOIGNANT\"",
                "publishedAt": "2021-12-06T10:14:58Z",
                "tags": [
                    "Jadot2022",
                    "Sant\u00e9",
                    "Manif"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ZBNtJq1eGWk",
                "viewCount": "55",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M26S"
            },
            "vyhttzdersw": {
                "title": "#AVECJADOT : UNE TRANSITION \u00c9COLOGIQUE POUR LES ENTREPRISES",
                "publishedAt": "2021-12-02T09:55:14Z",
                "tags": [
                    "Congr\u00e9s Coorace",
                    "Coorace",
                    "Lille",
                    "Yannick Jadot",
                    "Eva Sadoun",
                    "Jadot2022",
                    "L'\u00e9cologie 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "vyhttzdersw",
                "viewCount": "328",
                "likeCount": "17",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT20M40S"
            },
            "NBvULL41LZI": {
                "title": "#AVECJADOT : LA RICHESSE DOIT \u00caTRE PARTAG\u00c9E \u00c9QUITABLEMENT",
                "publishedAt": "2021-12-01T17:00:24Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NBvULL41LZI",
                "viewCount": "59",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1M23S"
            },
            "nUVZdblj1Zc": {
                "title": "#AVECJADOT : \"PLUS DE BIO DANS NOS CHAMPS\"",
                "publishedAt": "2021-12-01T11:00:33Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nUVZdblj1Zc",
                "viewCount": "61",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M35S"
            },
            "ixogbX0ZUk8": {
                "title": "#AVECJADOT : \"PLUS DE BIO DANS NOS CANTINES\"",
                "publishedAt": "2021-12-01T09:29:54Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "ixogbX0ZUk8",
                "viewCount": "58",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT33S"
            },
            "jHvzK9jXnQU": {
                "title": "#AVECJADOT : \"Z\u00c9RO IMPUNIT\u00c9 POUR LES VIOLENCES SEXUELLES\"",
                "publishedAt": "2021-11-29T11:54:32Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "jHvzK9jXnQU",
                "viewCount": "101",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M24S"
            },
            "sDtFWqYWlv8": {
                "title": "Y. JADOT : LE PROJET DES \u00c9COLOGISTES",
                "publishedAt": "2021-11-22T14:11:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "sDtFWqYWlv8",
                "viewCount": "114",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M15S"
            },
            "NiKKbE_yOU8": {
                "title": "LE RETROFIT : offrir une nouvelle vie \u00e0 son v\u00e9hicule",
                "publishedAt": "2021-11-18T10:55:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NiKKbE_yOU8",
                "viewCount": "302",
                "likeCount": "21",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT39S"
            },
            "_C3XTDw0m8I": {
                "title": "#AVECJADOT : FAVORISER LE MADE IN FRANCE",
                "publishedAt": "2021-11-16T15:33:07Z",
                "tags": [
                    "Made In France",
                    "MIFExpo",
                    "Salon Made In France",
                    "2022lecologie",
                    "Jadot2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "_C3XTDw0m8I",
                "viewCount": "78",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M4S"
            },
            "aD_qYFhWt2E": {
                "title": "\u00ab Notre devise c'est pas racisme, antis\u00e9mitisme et r\u00e9visionnisme ! \u00bb Y. Jadot sur 'Les R\u00e9publicains'",
                "publishedAt": "2021-11-15T11:39:19Z",
                "tags": [
                    "migrants",
                    "les r\u00e9publicains",
                    "devise",
                    "libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9",
                    "punchline",
                    "yannick jadot",
                    "les \u00e9cologistes",
                    "jadot2022",
                    "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles",
                    "pologne",
                    "bi\u00e9lorussie"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "aD_qYFhWt2E",
                "viewCount": "1360",
                "likeCount": "83",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "9",
                "duration": "PT1M"
            },
            "p9X9HwvxgSQ": {
                "title": "Discours du second tour de la primaire de l'\u00e9cologie",
                "publishedAt": "2021-09-28T20:13:17Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "p9X9HwvxgSQ",
                "viewCount": "1021",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT18M28S"
            },
            "TwyPGu4UPKs": {
                "title": "\ud83d\udfe2 #Primaire\u00e9cologiste le dernier d\u00e9bat \ud83d\udcfa @Bfmtv \ud83d\udcfb @RMC",
                "publishedAt": "2021-09-24T19:41:00Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TwyPGu4UPKs",
                "viewCount": "64",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT1H3M24S"
            },
            "mtpNr0uF1lA": {
                "title": "\ud83d\udfe2 #Primaire\u00e9cologiste Meeting d\u00e9centralis\u00e9 de Yannick Jadot",
                "publishedAt": "2021-09-24T08:03:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mtpNr0uF1lA",
                "viewCount": "132",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT1H58M"
            },
            "FxAOHtLYwi8": {
                "title": "\ud83c\udf99\ufe0fD\u00e9bat de la #primaire\u00e9colo sur M\u00e9diapart \ud83c\udf3b",
                "publishedAt": "2021-09-10T12:58:27Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "upcoming",
                "vidid": "FxAOHtLYwi8",
                "viewCount": "0",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "P0D"
            },
            "LBGfPUsBStQ": {
                "title": "\ud83d\udd34 Yannick Jadot \u00e9tait l'invit\u00e9 politique ce matin \ud83d\udcfb France Info",
                "publishedAt": "2021-09-10T12:53:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LBGfPUsBStQ",
                "viewCount": "117",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT14M39S"
            },
            "obPxyaHJIhQ": {
                "title": "\ud83d\udd34 Yannick Jadot \u00e9tait l'invit\u00e9 politique ce matin de #RTLMatin",
                "publishedAt": "2021-09-09T16:42:12Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "obPxyaHJIhQ",
                "viewCount": "50",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT12M11S"
            },
            "P3H0Zo7WE4o": {
                "title": "\ud83c\udf99\ufe0fD\u00e9bat de la #primaire\u00e9colo\ud83c\udf3b",
                "publishedAt": "2021-09-08T21:23:21Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "P3H0Zo7WE4o",
                "viewCount": "144",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2H26M53S"
            },
            "eGYYUdZOqk0": {
                "title": "Pr\u00e9sidentielle 2022 \ud83c\udf99\ufe0fL'interview de Gaspad G\ud83d\udfe2Yannick Jadot face aux Jeunes",
                "publishedAt": "2021-09-08T06:46:31Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eGYYUdZOqk0",
                "viewCount": "92",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT29M59S"
            },
            "90gA0SXvooc": {
                "title": "\ud83d\udd34 @Yannick Jadot \u00e9tait l'invit\u00e9 de l'\u00e9mission #Pluriel sur \ud83d\udcfb @Radio Orient au\ud83c\udf99\ufe0fde #Lo\u00efcBarri\u00e8re",
                "publishedAt": "2021-09-07T06:24:53Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "90gA0SXvooc",
                "viewCount": "33",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT20M15S"
            },
            "iKdR8CggSq8": {
                "title": "\ud83c\udf99\ufe0fD\u00e9bat de la #primaire\u00e9colo\ud83c\udf3b",
                "publishedAt": "2021-09-05T23:52:33Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "iKdR8CggSq8",
                "viewCount": "192",
                "likeCount": "9",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT1H44M2S"
            },
            "rlegBqLZWrw": {
                "title": "\ud83d\udd34Ce matin Yannick Jadot \u00e9tait l'invit\u00e9 politique de l'\u00e9mission les #4V\u00e9rit\u00e9s",
                "publishedAt": "2021-09-02T07:39:42Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "rlegBqLZWrw",
                "viewCount": "94",
                "likeCount": "10",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT10M53S"
            },
            "hpF9vngAo7o": {
                "title": "\ud83d\udd34Ce matin Yannick Jadot \u00e9tait l'invit\u00e9 politique de la matinale de\ud83d\udcfa LCI au\ud83c\udf99\ufe0f Elizabeth Martichoux",
                "publishedAt": "2021-09-01T05:32:11Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hpF9vngAo7o",
                "viewCount": "107",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT20M7S"
            },
            "7SEpcqSRhHg": {
                "title": "\ud83d\udd34Ce matin @Yannick Jadot \u00e9tait l'invit\u00e9 politique de la matinale de\ud83d\udcfa LCI",
                "publishedAt": "2021-08-31T17:05:47Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "7SEpcqSRhHg",
                "viewCount": "30",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT7M34S"
            },
            "s1avWK4IWdw": {
                "title": "Interview de Yannick Jadot ce matin dans l'\u00e9mission Bourdin Direct",
                "publishedAt": "2021-08-24T06:01:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "s1avWK4IWdw",
                "viewCount": "98",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT21M56S"
            },
            "WzxmDZaK5ac": {
                "title": "Carte blanche de Yannick Jadot aux JDE 2021",
                "publishedAt": "2021-08-20T14:45:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "WzxmDZaK5ac",
                "viewCount": "1368",
                "likeCount": "39",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "13",
                "duration": "PT58M43S"
            },
            "6T8PUruGZkw": {
                "title": "R\u00e9ponses aux militants - Comment se positionner vis-\u00e0-vis de la Chine ?",
                "publishedAt": "2021-07-09T09:39:27Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "6T8PUruGZkw",
                "viewCount": "83",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT2M21S"
            },
            "TcSRozrgAoc": {
                "title": "R\u00e9ponses aux militants - Que faire face \u00e0 l'abstention ?",
                "publishedAt": "2021-07-09T09:39:21Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TcSRozrgAoc",
                "viewCount": "115",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M18S"
            },
            "AEna4sxOy3o": {
                "title": "R\u00e9ponses aux militants - Que penses-tu de la d\u00e9croissance ?",
                "publishedAt": "2021-07-09T09:39:31Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "AEna4sxOy3o",
                "viewCount": "147",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M21S"
            },
            "KbfkWZk2GUg": {
                "title": "R\u00e9ponses aux militants - Que feras-tu pour les territoires d'outre-mer ?",
                "publishedAt": "2021-07-09T09:39:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "KbfkWZk2GUg",
                "viewCount": "64",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M12S"
            },
            "dwPBWciF0Dk": {
                "title": "Quelles r\u00e9formes et quelles transformations pour la justice et la police dans une R\u00e9publique \u00e9colo ?",
                "publishedAt": "2021-06-15T07:46:18Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "dwPBWciF0Dk",
                "viewCount": "395",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1H37M43S"
            },
            "r9OY74s-kO8": {
                "title": "D\u00e9placement \u00e0 Villejuif - Le d\u00e9partement: au coeur du changement",
                "publishedAt": "2021-06-14T11:58:39Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "r9OY74s-kO8",
                "viewCount": "128",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT57S"
            },
            "nrCDgE3OYSI": {
                "title": "D\u00e9placement \u00e0 Lille et Tourcoing - Innover pour demain",
                "publishedAt": "2021-06-07T14:15:47Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "nrCDgE3OYSI",
                "viewCount": "61",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT54S"
            },
            "tvxntzqQuBg": {
                "title": "D\u00e9placement \u00e0 Strasbourg - L'innovation \u00e9cologique et sociale",
                "publishedAt": "2021-06-04T14:03:55Z",
                "tags": [
                    "yannick jadot",
                    "EELV",
                    "\u00e9liane romani",
                    "r\u00e9gionales 2021",
                    "pr\u00e9sidentielles 2022",
                    "l'\u00e9cologie",
                    "transition \u00e9cologique",
                    "imagerie m\u00e9dicale",
                    "Grand Est",
                    "Strasbourg",
                    "Il est temps 2021"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tvxntzqQuBg",
                "viewCount": "95",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M"
            },
            "X28yqxLib3I": {
                "title": "D\u00e9placement \u00e0 Marseille - L'avenir de l'\u00e9nergie",
                "publishedAt": "2021-06-03T16:21:31Z",
                "tags": [
                    "Yannick Jadot",
                    "PACA",
                    "marseille",
                    "r\u00e9gionales 2021",
                    "EELV",
                    "Jean-Laurent F\u00e9lizia",
                    "DualSun"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "X28yqxLib3I",
                "viewCount": "127",
                "likeCount": "11",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M"
            },
            "NfRcThtVG_I": {
                "title": "D\u00e9placement en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 - Une relocalisation de l'artisanat",
                "publishedAt": "2021-06-03T16:10:04Z",
                "tags": [
                    "2022 l'\u00e9cologie",
                    "Yannick Jadot",
                    "EELV",
                    "\u00e9cologique",
                    "\u00e9lections r\u00e9gionales",
                    "campagne",
                    "France-Comt\u00e9",
                    "Bourgogne",
                    "St\u00e9phanie Modde",
                    "recyclerie",
                    "Made in France",
                    "Routine",
                    "montre fran\u00e7aise",
                    "artisanat fran\u00e7ais",
                    "dijon",
                    "besan\u00e7on"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NfRcThtVG_I",
                "viewCount": "32",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT59S"
            },
            "c7iSm68xDHo": {
                "title": "\ud83d\udd34D\u00e9bat : SANT\u00c9 ET ENVIRONNEMENT TRANSFORMER LES POLITIQUES PUBLIQUES",
                "publishedAt": "2021-06-01T07:34:52Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "c7iSm68xDHo",
                "viewCount": "70",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1H57M15S"
            },
            "NXvfeKiPdl4": {
                "title": "D\u00e9placement en \u00cele-de-France - Pour une \u00e9conomie sociale et solidaire",
                "publishedAt": "2021-05-28T15:28:10Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NXvfeKiPdl4",
                "viewCount": "35",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT55S"
            },
            "3tHW9ljUhg4": {
                "title": "\ud83d\udd34 Le 26 mai 2019, Yannick Jadot a lanc\u00e9 un appel \u00e0 la reconstruction de la famille \u00e9cologiste.",
                "publishedAt": "2021-05-26T08:31:23Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "3tHW9ljUhg4",
                "viewCount": "41",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT8M37S"
            },
            "NSJst_f9u1E": {
                "title": "D\u00e9placement \u00e0 Biscarrosse - Face \u00e0 la mer",
                "publishedAt": "2021-05-26T07:14:33Z",
                "tags": [
                    "Yannick Jadot",
                    "EELV",
                    "2022 l'\u00e9cologie",
                    "Nicolas Thierry",
                    "Nicolas Thierry 2021",
                    "Nouvelle Aquitaine",
                    "Biscarrosse",
                    "Yannick Jadot 2022",
                    "\u00e9rosion",
                    "\u00e9cologie",
                    "climat",
                    "pr\u00e9sidentielles 2022",
                    "r\u00e9gionales 2021"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "NSJst_f9u1E",
                "viewCount": "53",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M"
            },
            "9RZI9dbgOfA": {
                "title": "\ud83d\udd34 Yannick Jadot est l'invit\u00e9 de \ud83d\udcfa\ud83d\udcfb France Inter au \ud83c\udf99\ufe0fde Ali Baddou",
                "publishedAt": "2021-05-23T23:02:20Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "9RZI9dbgOfA",
                "viewCount": "75",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT54M2S"
            },
            "Z4uV-ia15Z8": {
                "title": "\ud83d\udd34 Yannick Jadot \u00e9tait l'invit\u00e9 ce matin de l'\u00e9mission #Les4V\u00e9rit\u00e9s sur \ud83d\udcfa France2",
                "publishedAt": "2021-05-19T07:54:07Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Z4uV-ia15Z8",
                "viewCount": "73",
                "likeCount": "7",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT9M51S"
            },
            "qYSuZSHik4E": {
                "title": "Webinaire : Face \u00e0 la crise, des solutions innovantes pour l'emploi et la transition \u00e9cologique.",
                "publishedAt": "2021-05-18T09:12:49Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "qYSuZSHik4E",
                "viewCount": "54",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1H24M5S"
            },
            "yn0mV3FvGWY": {
                "title": "D\u00e9placement \u00e0 Caen - Des territoires vivants",
                "publishedAt": "2021-05-18T08:07:17Z",
                "tags": [
                    "2022 l'\u00e9cologie !",
                    "Yannick Jadot",
                    "Yannick Jadot 2022",
                    "M\u00e9lanie Boulanger",
                    "La normandie nous rassemble",
                    "Laetitia Sanchez",
                    "Caen",
                    "r\u00e9gionales 2021",
                    "d\u00e9partementales 2021",
                    "EELV",
                    "transition \u00e9cologique",
                    "pr\u00e9sidentielles 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yn0mV3FvGWY",
                "viewCount": "42",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT58S"
            },
            "AJ2ku6QeOv8": {
                "title": "\ud83d\udd34 Webinaire : Face \u00e0 la crise, des solutions innovantes pour l'emploi et la transition \u00e9cologique.",
                "publishedAt": "2021-05-16T21:25:29Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "upcoming",
                "vidid": "AJ2ku6QeOv8",
                "viewCount": "0",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "P0D"
            },
            "tMG6FyeneVI": {
                "title": "\ud83d\udd34 Webinaire : Face \u00e0 la crise, des solutions innovantes pour l'emploi et la transition \u00e9cologique.",
                "publishedAt": "2021-05-16T21:15:35Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "upcoming",
                "vidid": "tMG6FyeneVI",
                "viewCount": "0",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "P0D"
            },
            "gcZfxkqJM54": {
                "title": "D\u00e9placement \u00e0 Nancy - Les jeunes au service de la transition \u00e9cologique",
                "publishedAt": "2021-05-12T12:46:03Z",
                "tags": [
                    "2022 l'\u00e9cologie",
                    "Yannick Jadot",
                    "Nancy",
                    "Grand Est",
                    "Eliane Romani",
                    "UrbanLoop",
                    "EELV",
                    "\u00e9cologique",
                    "\u00e9lections r\u00e9gionales",
                    "campagne"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gcZfxkqJM54",
                "viewCount": "69",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT58S"
            },
            "tzWU5EW-1rk": {
                "title": "D\u00e9placement \u00e0 N\u00eemes - La transition \u00e9cologique, c'est l'emploi",
                "publishedAt": "2021-05-11T08:52:24Z",
                "tags": [
                    "2022 l'\u00e9cologie",
                    "Yannick Jadot",
                    "d\u00e9placement Yannick Jadot",
                    "Dirk Offringa",
                    "Antoine Maurice",
                    "EELV",
                    "\u00e9lections d\u00e9partementales",
                    "\u00e9lections r\u00e9gionales",
                    "etreprise VSB",
                    "L'Occitanie naturellement"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tzWU5EW-1rk",
                "viewCount": "82",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT59S"
            },
            "5V967HtLxCc": {
                "title": "D\u00e9placement \u00e0 La L\u00e9ch\u00e8re - On a besoin des \"FerroPems\" !",
                "publishedAt": "2021-05-11T08:50:28Z",
                "tags": [
                    "2022 l'\u00e9cologie",
                    "Yannick Jadot",
                    "FerroPem",
                    "La L\u00e9ch\u00e8re",
                    "silicium",
                    "d\u00e9localisation",
                    "Mounir Satouri",
                    "d\u00e9placement Yannick Jadot",
                    "N\u00eemes",
                    "Vaisseau 3008",
                    "\u00e9conomie circulaire"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "5V967HtLxCc",
                "viewCount": "272",
                "likeCount": "12",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT46S"
            },
            "lzsMBfJA2o8": {
                "title": "\ud83d\udd34 Yannick Jadot \u00e9tait l'invit\u00e9 hier \u00e0 18h15 de \ud83d\udcfb RTL SOIR au \ud83c\udf99\ufe0fde ThomasSotto.",
                "publishedAt": "2021-05-06T07:38:17Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "lzsMBfJA2o8",
                "viewCount": "80",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "3",
                "duration": "PT14M19S"
            },
            "-d4E5HZWNUo": {
                "title": "R\u00e9ponses aux militants - #5 Quelles politiques pour nos quartiers populaires?",
                "publishedAt": "2021-05-03T16:10:20Z",
                "tags": [
                    "yannick jadot",
                    "2022 l'\u00e9cologie",
                    "EELV",
                    "candidature \u00e9cologie",
                    "climat",
                    "Parlement Europ\u00e9en",
                    "Les Verts",
                    "2022lecologie.fr",
                    "\u00e9cologie",
                    "Europe \u00c9cologie Les Verts",
                    "primaire \u00e9cologiste",
                    "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
                    "pr\u00e9sidentielle 2022",
                    "Q&A",
                    "greenpeace",
                    "Yannick Jadot 2022",
                    "ecologie 2022",
                    "Jadot 2022",
                    "Etat-Providence",
                    "\u00c9tat-Providence 2022",
                    "justice sociale",
                    "\u00e9cologie sociale",
                    "\u00e9cologie et \u00e9galit\u00e9"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "-d4E5HZWNUo",
                "viewCount": "80",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M34S"
            },
            "94KD5efV9_o": {
                "title": "R\u00e9ponses aux militants - #4 Quel lien fais-tu entre \u00e9cologie et R\u00e9publique?",
                "publishedAt": "2021-05-03T16:00:22Z",
                "tags": [
                    "yannick jadot",
                    "2022 l'\u00e9cologie",
                    "EELV",
                    "candidature \u00e9cologie",
                    "climat",
                    "Parlement Europ\u00e9en",
                    "Les Verts",
                    "2022lecologie.fr",
                    "\u00e9cologie",
                    "Europe \u00c9cologie Les Verts",
                    "primaire \u00e9cologiste",
                    "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
                    "pr\u00e9sidentielle 2022",
                    "Q&A",
                    "Yannick Jadot 2022",
                    "ecologie 2022",
                    "Jadot 2022",
                    "Yannick Jadot candidat",
                    "\u00e9cologie r\u00e9publicaine"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "94KD5efV9_o",
                "viewCount": "47",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M39S"
            },
            "tuguZJ9cETs": {
                "title": "R\u00e9ponses aux militants - #3 Certains disent que tu es de droite, qu'en penses-tu?",
                "publishedAt": "2021-05-03T15:56:49Z",
                "tags": [
                    "yannick jadot",
                    "2022 l'\u00e9cologie",
                    "EELV",
                    "candidature \u00e9cologie",
                    "climat",
                    "Les Verts",
                    "2022lecologie.fr",
                    "\u00e9cologie",
                    "Europe \u00c9cologie Les Verts",
                    "primaire \u00e9cologiste",
                    "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
                    "pr\u00e9sidentielle 2022",
                    "Q&A",
                    "greenpeace",
                    "Yannick Jadot de droite",
                    "Yannick Jadot gauche",
                    "Yannick Jadot justice sociale"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "tuguZJ9cETs",
                "viewCount": "105",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M56S"
            },
            "bZ7GJV36Jho": {
                "title": "R\u00e9ponses aux militants - #2 Pourquoi envisager une candidature en 2022?",
                "publishedAt": "2021-05-03T15:50:27Z",
                "tags": [
                    "yannick jadot",
                    "2022 l'\u00e9cologie",
                    "EELV",
                    "candidature \u00e9cologie",
                    "climat",
                    "Parlement Europ\u00e9en",
                    "Les Verts",
                    "2022lecologie.fr",
                    "\u00e9cologie",
                    "Europe \u00c9cologie Les Verts",
                    "primaire \u00e9cologiste",
                    "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
                    "pr\u00e9sidentielle 2022",
                    "Q&A",
                    "greenpeace",
                    "fondation EELV",
                    "parlementaire europ\u00e9en",
                    "Yannick Jadot 2022",
                    "ecologie 2022",
                    "Jadot 2022",
                    "Yannick Jadot candidat"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "bZ7GJV36Jho",
                "viewCount": "52",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M47S"
            },
            "hrBI8M4WLys": {
                "title": "R\u00e9ponses aux militants - #1 Yannick Jadot revient sur son parcours",
                "publishedAt": "2021-05-03T15:44:32Z",
                "tags": [
                    "yannick jadot",
                    "parcours yannick jadot",
                    "2022 l'\u00e9cologie",
                    "EELV",
                    "candidature \u00e9cologie",
                    "climat",
                    "Parlement Europ\u00e9en",
                    "Les Verts",
                    "2022lecologie.fr",
                    "\u00e9cologie",
                    "Europe \u00c9cologie Les Verts",
                    "primaire \u00e9cologiste",
                    "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
                    "pr\u00e9sidentielle 2022",
                    "burkina faso",
                    "bengladesh",
                    "Q&A",
                    "greenpeace",
                    "fondation EELV",
                    "parlementaire europ\u00e9en"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "hrBI8M4WLys",
                "viewCount": "96",
                "likeCount": "6",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M38S"
            },
            "xn11P1IxHyE": {
                "title": "Webinaire   \u00abQuelle politique de relance pour une transition \u00e9cologique socialement juste ? \u00bb",
                "publishedAt": "2021-04-20T07:00:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "xn11P1IxHyE",
                "viewCount": "133",
                "likeCount": "8",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT1H20M18S"
            },
            "mjLx_4JgHTQ": {
                "title": "\ud83d\udd34L'Eurod\u00e9put\u00e9 Yannick Jadot \u00e9tait l'invit\u00e9 \ud83c\udf99\ufe0f du  \"8h30\" de France Info",
                "publishedAt": "2021-04-20T03:14:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mjLx_4JgHTQ",
                "viewCount": "139",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "15",
                "duration": "PT29M10S"
            },
            "Omd76jKGs9M": {
                "title": "\ud83d\udd34 Ce soir Yannick  Jadot est l'invit\u00e9 de L\u00e9a Salam\u00e9 et Thomas Sotto, sur France 2.",
                "publishedAt": "2021-04-16T08:48:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Omd76jKGs9M",
                "viewCount": "1858",
                "likeCount": "15",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "17",
                "duration": "PT1H33M38S"
            },
            "g99YAjfis5c": {
                "title": "\ud83d\udd34 Yannick Jadot, \u00e9tait l'invit\u00e9 de #BFMTVSD, ce dimanche4 avril 2021 \ud83d\udcfa sur BFMTV",
                "publishedAt": "2021-04-06T18:48:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "g99YAjfis5c",
                "viewCount": "138",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT38M9S"
            },
            "GphcKGVKLlk": {
                "title": "\ud83d\udd34 Yannick Jadot \u00e9tait l'invit\u00e9 hier de l'\u00e9mission \ud83c\udf99\ufe0f Le Grand Entretien sur France Inter",
                "publishedAt": "2021-03-30T20:30:31Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "GphcKGVKLlk",
                "viewCount": "44",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT25M51S"
            },
            "Sz_zcUyhZtQ": {
                "title": "\ud83d\udd34 Hier lors de marche pour une vraie loi climat Yannick Jadot \u00e0 r\u00e9pondu aux questions de BFM TV",
                "publishedAt": "2021-03-29T23:28:19Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Sz_zcUyhZtQ",
                "viewCount": "32",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M38S"
            },
            "gocPyHhGo7c": {
                "title": "\ud83d\udd34 Yannick Jadot \u00e9tait l'invit\u00e9 de France Info au \ud83c\udf99\ufe0f de Salhia Brakhlia et Marc Fauvelle",
                "publishedAt": "2021-03-17T23:28:21Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "gocPyHhGo7c",
                "viewCount": "85",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT25M39S"
            },
            "YungIGJTZQI": {
                "title": "\ud83d\udd34 Yannick Jadot  \u00e9tait l'invit\u00e9 ce matin de RTL Matin au micro  \ud83c\udf99\ufe0f  de Yves Calvi  sur \ud83d\udcfb RTL",
                "publishedAt": "2021-03-15T21:36:04Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YungIGJTZQI",
                "viewCount": "68",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT11M41S"
            },
            "BwRIjdbDdQY": {
                "title": "\ud83d\udd34Yannick Jadot \u00e9tait l'invit\u00e9 \ud83c\udf99\ufe0f  de l'\u00e9mission \"Les 4 V\u00e9rit\u00e9s\" sur France2  \ud83d\udcfa",
                "publishedAt": "2021-03-11T09:33:01Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "BwRIjdbDdQY",
                "viewCount": "48",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT9M59S"
            },
            "Tu5tJ87As6w": {
                "title": "\ud83d\udd34 Yannick Jadot \u00e9tait l'invit\u00e9 de \ud83d\udcfb Radio J \ud83d\udd4eau micro \ud83c\udf99\ufe0f de Fr\u00e9d\u00e9ric Haziza.",
                "publishedAt": "2021-03-09T04:04:34Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Tu5tJ87As6w",
                "viewCount": "29",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT46M19S"
            },
            "eYZvBqIO5fo": {
                "title": "\ud83d\udd34 Yannick Jadot est engag\u00e9 avec et pour la jeunesse.",
                "publishedAt": "2021-03-09T00:44:21Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "eYZvBqIO5fo",
                "viewCount": "22",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT3M43S"
            },
            "XWFBM37unms": {
                "title": "\ud83d\udd34 Conf\u00e9rence-D\u00e9bat \"De la terre \u00e0 l\u2019assiette\"",
                "publishedAt": "2021-03-04T07:05:14Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "XWFBM37unms",
                "viewCount": "249",
                "likeCount": "14",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1H30M51S"
            },
            "TPZF5pUDGv0": {
                "title": "\ud83d\udd34 Yannick Jadot \u00e9tait l'invit\u00e9 de \"L'interview Politique\" au \ud83c\udf99\ufe0fde  Jean-Michel Aphatie sur \ud83d\udcfa LCI",
                "publishedAt": "2021-03-03T20:42:56Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "TPZF5pUDGv0",
                "viewCount": "71",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT18M37S"
            },
            "RW4Wnil5jl8": {
                "title": "\ud83d\udd34Yannick Jadot \u00e9tait l'invit\u00e9 politique, \ud83c\udf99\ufe0fau micro de G.Durand, sur Radio Classique et Le Figaro",
                "publishedAt": "2021-03-02T07:35:56Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "RW4Wnil5jl8",
                "viewCount": "35",
                "likeCount": "1",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT19M15S"
            },
            "YnXa45snxCo": {
                "title": "\ud83d\udd34 Conf\u00e9rence-D\u00e9bat \"De la terre \u00e0 l\u2019assiette\" mercredi 03 mars \u00e0 18h30",
                "publishedAt": "2021-03-01T18:46:56Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "YnXa45snxCo",
                "viewCount": "49",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT1M43S"
            },
            "yrx5-yoOx0M": {
                "title": "\"De la terre \u00e0 l'assiette\" : rencontre en direct mercredi 3 mars 18h30",
                "publishedAt": "2021-02-28T22:42:23Z",
                "tags": [
                    "Yannick Jadot",
                    "2022lecologie.fr",
                    "2022 l'\u00e9cologie",
                    "\u00e9cologie",
                    "EELV",
                    "Europe \u00c9cologie Les Verts",
                    "primaire \u00e9cologiste",
                    "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
                    "pr\u00e9sidentielle 2022",
                    "agriculture",
                    "alimentation",
                    "alimentation bio",
                    "cultures biologiques",
                    "agriculture bio",
                    "paysans",
                    "live",
                    "Facebook live"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "yrx5-yoOx0M",
                "viewCount": "132",
                "likeCount": "4",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT30S"
            },
            "gk5bdYD0CSw": {
                "title": "\ud83d\udd34 Conf\u00e9rence-D\u00e9bat \"De la terre \u00e0 l\u2019assiette\"",
                "publishedAt": "2021-02-28T10:39:26Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "upcoming",
                "vidid": "gk5bdYD0CSw",
                "viewCount": "0",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "P0D"
            },
            "frgjn_UB4mQ": {
                "title": "Pourquoi il faut rejeter l\u2019Accord de libre-\u00e9change entre le MERCOSUR et l'Union europ\u00e9enne",
                "publishedAt": "2021-02-26T21:52:25Z",
                "tags": [
                    "EUMercosur",
                    "SayNoEUMercosur",
                    "Mercosur",
                    "mondialisation",
                    "climat",
                    "agriculture",
                    "biodiversit\u00e9",
                    "souvrainet\u00e9 alimentaire",
                    "Beno\u00eet Biteau",
                    "Parlement Europ\u00e9en",
                    "Les Verts",
                    "Union Europ\u00e9enne",
                    "Yannick Jadot",
                    "2022lecologie.fr",
                    "2022 l'\u00e9cologie",
                    "\u00e9cologie",
                    "EELV",
                    "Europe \u00c9cologie Les Verts",
                    "primaire \u00e9cologiste",
                    "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
                    "pr\u00e9sidentielle 2022"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "frgjn_UB4mQ",
                "viewCount": "29",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT4M56S"
            },
            "N04IMT32jvs": {
                "title": "Fran\u00e7ois Gemenne soutient la proposition de cr\u00e9ation d'un minist\u00e8re de la Protection R\u00e9publicaine",
                "publishedAt": "2021-02-26T10:13:15Z",
                "tags": [
                    "Yannick Jadot",
                    "2022lecologie.fr",
                    "2022 l'\u00e9cologie",
                    "\u00e9cologie",
                    "EELV",
                    "Europe \u00c9cologie Les Verts",
                    "primaire \u00e9cologiste",
                    "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
                    "pr\u00e9sidentielle 2022",
                    "Fran\u00e7ois Gemenne",
                    "migrations",
                    "immigration",
                    "s\u00e9curit\u00e9",
                    "promesse r\u00e9publicaine",
                    "R\u00e9publique",
                    "minist\u00e8re de la protection r\u00e9publicaine"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "N04IMT32jvs",
                "viewCount": "84",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT2M21S"
            },
            "LJFVeSubPK8": {
                "title": "Pour un revenu citoyen",
                "publishedAt": "2021-02-15T22:18:36Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "LJFVeSubPK8",
                "viewCount": "55",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT25S"
            },
            "FnXq-QzzgaE": {
                "title": "\ud83d\udd34 Conf\u00e9rence- D\u00e9bat \"De la terre \u00e0 l\u2019assiette\"",
                "publishedAt": "2021-02-15T22:14:33Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "upcoming",
                "vidid": "FnXq-QzzgaE",
                "viewCount": "0",
                "likeCount": "0",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "P0D"
            },
            "Gsyr_3MHnAg": {
                "title": "Conditionner la d\u00e9pense publique",
                "publishedAt": "2021-02-15T22:14:51Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "Gsyr_3MHnAg",
                "viewCount": "24",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT18S"
            },
            "mIqJI0KYv1g": {
                "title": "Investir massivement pour le climat",
                "publishedAt": "2021-02-15T22:09:09Z",
                "tags": [],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "mIqJI0KYv1g",
                "viewCount": "26",
                "likeCount": "2",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "1",
                "duration": "PT23S"
            },
            "8T88MjucJm8": {
                "title": "R\u00e9gionales\u00a0: Yannick Jadot \u00e0 Lorient pour soutenir l'\u00e9cologiste Claire Desmares-Poirrier",
                "publishedAt": "2021-02-06T12:25:54Z",
                "tags": [
                    "Yannick Jadot",
                    "\u00e9cologistes",
                    "\u00e9cologie",
                    "eelv",
                    "Europe \u00c9cologie Les Verts",
                    "r\u00e9gionales",
                    "2022",
                    "2022 l'\u00e9cologie",
                    "Bretagne",
                    "Lorient",
                    "Claire Desmare-Poirrier",
                    "\u00e9lections r\u00e9gionales 2021"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "8T88MjucJm8",
                "viewCount": "65",
                "likeCount": "3",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT5M5S"
            },
            "x4pZPliW0uM": {
                "title": "Yannick Jadot sur BFMTV - mercredi 3 f\u00e9vrier 2021",
                "publishedAt": "2021-02-03T21:16:20Z",
                "tags": [
                    "Yannick Jadot",
                    "\u00e9cologie",
                    "\u00e9cologistes",
                    "primaire \u00e9cologiste",
                    "2022 l'\u00e9cologie",
                    "Notre Affaire \u00e0 Tous",
                    "L'affaire du si\u00e8cle",
                    "climat",
                    "inaction climatique",
                    "justice climatique",
                    "revenu universel",
                    "EELV",
                    "Europe \u00c9cologie Les Verts"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "x4pZPliW0uM",
                "viewCount": "65",
                "likeCount": "5",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "0",
                "duration": "PT9M21S"
            },
            "PS35eUlTNes": {
                "title": "Yannick Jadot lance la plateforme \"2022 l'\u00e9cologie\"",
                "publishedAt": "2021-02-03T14:37:02Z",
                "tags": [
                    "Yannick Jadot",
                    "\u00e9cologie",
                    "\u00e9cologistes",
                    "pr\u00e9sidentielle 2022",
                    "2002",
                    "\u00e9lections",
                    "Europe \u00c9cologie Les Verts",
                    "EELV",
                    "primaire \u00e9cologiste",
                    "programme pr\u00e9sidentiel",
                    "propositions \u00e9cologistes",
                    "crise sanitaire",
                    "crise sociale",
                    "climat",
                    "Covid 19"
                ],
                "livebroadcast": "none",
                "vidid": "PS35eUlTNes",
                "viewCount": "836",
                "favoriteCount": "0",
                "commentCount": "2",
                "duration": "PT13M21S"
            }
        }
    }
}}